<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Berges Vidal, María</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de Actuación para profesionales enfermeros de atención primaria sobre el Documento de Voluntades Anticipadas. Aplicación Práctica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32056</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El profesional enfermero a lo largo de su vida laboral se enfrenta a situaciones en las que el paciente puede ser incapaz de manifestar su voluntad. En estos casos el peso de la decisión recae sobre la familia, incluso sobre el personal sanitario. Esto puede desembocar en un alargamiento innecesario de la vida o la aplicación de tratamientos y procedimientos fútiles. El documento de voluntades anticipadas (DVA) es la herramienta legal que permitiría al paciente expresar su decisión en el caso de que en algún momento fuese incapaz de hacerlo. Pretende dar respuesta a conflictos en las decisiones del final de la vida en el caso de que el paciente sea incapaz de decidir. El objetivo del trabajo sería realizar una revisión sobre el estado actual de la utilización por parte del personal sanitario del DVA y de los conocimientos de la población. Así como proporcionar un protocolo de actuación para enfermería en atención primaria sobre la redacción y registro del DVA. Respecto a la metodología se ha realizado una revisión bibliográfica en la que se han consultado diversas bases de datos, la biblioteca de la Universidad de Zaragoza y paginas webs como la del Gobierno de Aragón y la del Instituto Nacional de Estadística. La conclusión final es que la dificultad para abordar el tema de la muerte, y el desconocimiento sobre legislación y los mecanismos para elaborar el DVA entorpecen su difusión, a pesar de ser la herramienta que podría impedir el encarnizamiento terapéutico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>