<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cervantes Carcas, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Villa, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y cálculo de una estructura reforzada para la cabina de un camión ligero de transporte</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13535</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto tiene por objeto el desarrollo de una nueva estructura, suficientemente reforzada, para la cabina de un camión ligero de transporte. Se trata de un proyecto de aplicación real, cuyos antecedentes se sitúan en un accidente ocurrido en un vehículo del mismo modelo, en el que la caída de un árbol sobre la cabina, con el vehículo en tránsito, produjo la muerte de los dos ocupantes. Se trata de incorporar al diseño estándar de la cabina, nuevas condiciones resistentes que incluyan la posibilidad de recibir impactos de caídas, similares a la producida en el accidente, de manera que se garantice su indeformabilidad y la correcta protección de los ocupantes. Se realizarán diferentes propuestas de diseño, y se simulará el comportamiento de cada una ante las diferentes solicitaciones previstas mediante modelos de elementos finitos. Se trata de buscar el mejor equilibrio posible entre resistencia, estética, facilidad de fabricación y precio, dado que la nueva solución se pretende incorporar de serie a la gama de vehículos considerada en el proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>