<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáez Guillén, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Duque, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de la Fuente, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Funcionalización de matriz hepática para su recelularización en biorreactor y su trasplante in vivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6129</dc:identifier>
  <dc:subject>medicina regenerativa</dc:subject>
  <dc:subject>ingeniería biomédica</dc:subject>
  <dc:subject>órganos bioartificiales</dc:subject>
  <dc:subject>trasplante</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este proyecto es la descelularizacion de un órgano completo eliminando todo vestigio celular vivo, conservando la estructura extracelular, de tal modo que pueda ser recolonizado manteniendo la histología y recelularizarlo con células madre propias, con capacidad de autorrenovarse y diferenciarse en células especializadas en respuesta a señales especificas, para su posterior transplante in vivo. Dada la escasez de donantes validos o compatibilidad en el caso de un trasplante de órgano, junto al aumento de muertes por este motivo y otros condicionantes, le dan al proyecto un marcado carácter global, ya que en un futuro cercano tras varios años de desarrollo, experimentación y depuración se puede llegar a generar órganos Bioartificiales con funciones complejas y multitud de diferentes estirpes celulares, cultivados con las propias células madre del hipotético receptor, a partir de matrices naturales. Todo ello ha permanecido en el campo experimental, con muchas limitaciones y aunque esta posibilidad tiene visos de hacerse realidad pronto, todavía estamos en el comienzo de la investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>