<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Pérez, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Atención y cuidados de enfermería en el paciente que ha sufrido un accidente cerebro vascular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7304</dc:identifier>
  <dc:subject>ictus</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>acv</dc:subject>
  <dc:subject>accidente cerebro vascular</dc:subject>
  <dc:subject>protocolo enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>atención de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>necesidades básicas</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedad cerebro vascular</dc:subject>
  <dc:subject>ecv</dc:subject>
  <dc:subject>stroke</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La finalidad de este trabajo es recopilar los cuidados y la atención requerida en un paciente que ha sufrido un Accidente Cerebro Vascular. En gran medida, he focalizado el trabajo en las necesidades básicas enumeradas por Virginia Henderson, con modificaciones adaptadas a la patología a estudiar. Así pues, este trabajo de Fin de Grado podría considerarse un protocolo básico de atención de enfermería, basado principalmente en una revisión bibliográfica sobre la patología. He elegido el tema de Atención y Cuidados de Enfermería a Paciente con Enfermedad Cerebro Vascular puesto que opino que la mayor parte de la responsabilidad y la posible mejora de los pacientes ingresados con estos accidentes cerebro-vasculares recae sobre el personal de enfermería; no sólo a nivel bio-físico (como puede ser la mejora de las funciones motoras,..), sino a nivel psico-social, ayudando al paciente a comprender su enfermedad y sus posibles futuras limitaciones, e implicando y educando a sus familiares en el proceso de la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>