<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Martínez, Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Pardo Diez, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación sexual dirigido a jóvenes con Síndrome de Down</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31997</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Síndrome de Down (SD) es la principal causa de discapacidad intelectual y una alteración genética. Las personas con SD, pese a su discapacidad, tienen necesidades como cualquier otra persona y, entre ellas, está la sexualidad. La sexualidad es parte de la identidad de la persona. Aunque se va aceptando cada vez más a las personas con discapacidad, la sexualidad sigue siendo un tema tabú. Los padres no saben cómo educarlos en este tema. Tratan a estas personas como si fueran niños que no son capaces de afrontar la sexualidad de una forma adulta. Pese a su discapacidad también tienen derecho a disfrutarla.  Objetivo: Elaborar un programa de educación para la salud sobre sexualidad dirigido a jóvenes adolescentes de entre 13 y 15 años con Síndrome de Down.  Metodología: Se realizará mediante 5 sesiones, una cada semana, con una duración de hora y media cada una.  Conclusiones: La instauración de programas de salud sexual a jóvenes con Sindrome de Down favorecerá la inclusión social además de prevenir problemas sexuales que pueden ocurrir por desconocimiento. Palabras clave: Sexualidad. Síndrome de Down. Educación sexual. Discapacidad intelectual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>