<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Valero, Martín</dc:creator>
  <dc:creator>Sagüés Blázquiz, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de vigilancia y control de personas basado en la detección y reconocimiento de caras mediante visión por computador</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8770</dc:identifier>
  <dc:subject>detección de caras</dc:subject>
  <dc:subject>reconocimiento de personas</dc:subject>
  <dc:subject>opencv</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La seguridad se ha convertido en un tema prioritario en la sociedad actual. Los sistemas de video vigilancia han proliferado de manera clara para cubrir esta necesidad. Los grandes lastres de estos sistemas son tanto el desembolso económico que requieren en algunas ocasiones como, sobre todo, el gran consumo de espacio en disco que necesitan para el almacenamiento de video. Con un escenario como este, se propone desarrollar un sistema básico de vigilancia y control de personas que consiga ahorro en espacio de almacenamiento y ofrezca bajo coste. Este sistema estará basado en la detección de personas a través de sus caras utilizando visión por computador. La detección se realizará sobre la imagen proporcionada por una cámara fija de vigilancia o similar. Con el propósito de obtener el necesario ahorro en almacenamiento, en lugar de almacenar todo el video, el sistema guardará una parte esencial de la información proporcionada: la cara de la persona detectada. Esta información podrá ser posteriormente post-procesada en caso de necesidad. El reconocimiento de la persona detectada (quien es esa persona), que es uno de los objetivos de este proyecto, forma parte de este posible post-procesado. Dentro del amplio abanico de sistemas de detección de caras, el método desarrollado por Paul Viola y Michael Jones en el año 2001 constituyó todo un logro en el campo ya que permitió que sistemas de detección de objetos pudieran ser usados en entornos de tiempo real (video) manteniendo e incluso mejorando la eficacia de la detección de los sistemas sobre imagen fija (foto). La detección de caras que se realiza en este proyecto tiene como base este método. En este proyecto se hace un cuidado análisis del trabajo de Viola-Jones. Para el reconocimiento de las caras, se va a usar una técnica denominada Eigenfaces, basada en el análisis de componentes principales (ACP). Es un método de reconocimiento en 2D muy popular y que ofrece resultados más que aceptables. Se estudiará asimismo la posibilidad de incluir el etiquetado de caras para flexibilizar las búsquedas de personas detectadas, inspirado en lo que ofrecen aplicaciones como Picasa de Google o iPhoto de Apple. Para obtener a su vez un bajo coste económico se va a hacer uso de la librería de código libre Open Source Computer Vision Library (OpenCV) de Intel, referente en el desarrollo de aplicaciones libres de visión por computador, así como del entorno de desarrollo integrado de Microsoft Visual C++ en su versión Express.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>