<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Badía Rodrigo, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Tejel Altarriba, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Aparicio, B. Eva</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis de oligómeros metálicos con ligandos polidentados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32228</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Dado el interés que suscita la creación de nuevas estructuras metalorgánicas y, teniendo en cuenta los antecedentes descritos en nuestro grupo, se estudió la reacción de carbonilación de dos isómeros de rodio con el ligando uracilo doblemente desprotonado y 1,5 ciclooctadieno [(cod)2Rh2(Uracilo)]n (n=2, 3).  La reacción condujo a la obtención de varios isómeros y se ha descrito la estructura molecular de tres de ellos. Se trata de un compuesto hexanuclear y dos compuestos octanucleares [(CO)2Rh2(Uracilo)]n (n=3 y 4) . El primero de ellos presenta un armazón relacionado con uno de los compuestos diolefínicos de partida, sin embargo los otros  dos presentan estructuras octanucleares con un gran cambio en su estructura respecto al compuesto de partida. La mezcla de reacción evoluciona al compuesto más estable, uno de los compuestos octanucleares cuyo esqueleto está soportado por cuatro ligandos uracilo que conforman una estructura simétrica 1-3 alternada característica de metalcalixarenos. El otro compuesto octanuclear tiene una estructura relacionada, pero carece de simetría. Se han estudiado las condiciones de reacción cuyo resultado depende del isómero de partida empleado, del tiempo de reacción, del disolvente empleado y de las condiciones de cristalización. Estas estructuras constituyen los primeros pasos en la química de coordinación del rodio con el ligando uracilo y todas ellas presentan una pequeña cavidad en su interior que les hace susceptibles de actuar como receptores de pequeñas moléculas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>