<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Oliver, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Badía Villas, David</dc:creator>
  <dc:title>Efectividad de las fajinas en el control de la erosión edáfica post-incendio en los montes de Castejón de Valdejasa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65225</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Una de las consecuencias de los incendios forestales es el aumento de la escorrentía y erosión de las zonas quemadas. Entre los múltiples tratamientos post-incendio, el presente estudio se ocupa de comprobar la efectividad de las fajinas instaladas en los montes de Castejón de Valdejasa tras el incendio acaecido en el verano del 2009. Para ello se seleccionaron cuatro zonas de estudio diferenciando dos tipos de suelo (calizo y yesoso) y dos orientaciones de las laderas (norte y sur), con tres réplicas por zona. En dichas zonas se cuantificó la cantidad de sedimentos y escorrentía producidos durante los años 2012 y 2013, inmediatamente después de la instalación de las fajinas que fueron colocadas a finales del 2011. También se realizaron análisis de las propiedades del suelo de las distintas zonas así como de la calidad del agua de escorrentía. Durante el 2012 las fajinas presentaron un rendimiento del 91,1% al disminuir la erosión de 8,51 Mg ha-1 año-1 en las parcelas control a 0,76 Mg ha-1 año-1 en las parcelas tratadas y siendo su actuación significativa en tres de las cuatro zonas de estudio. Se observaron mayores rendimientos de las mismas en las zonas orientadas al sur. Así mismo también produjeron una reducción significativa de la escorrentía cuyos valores variaron de 6,88 mm año-1 en las parcelas control a 3,30 mm año-1 en las parcelas fajinadas, lo que supuso un 52% de rendimiento. Tanto los valores de sedimentos como de escorrentía disminuyeron en el año 2013 debido a un crecimiento de la vegetación que se produjo en todas las zonas a excepción de Yesos Sur. La cantidad de suelo desnudo al final del estudio fue inferior al 50% en todas las zonas menos en la indicada, por lo que solamente en esta última se observaron diferencias significativas en erosión y en escorrentía. Aunque el primer año después del incendio es cuando mayores cantidades de erosión se producen, el presente estudio demuestra que las medidas de tratamiento post-incendio, en zonas semiáridas, son efectivas aún en el tercer y cuarto año después del siniestro, sobre todo en laderas orientadas al sur con suelos pobres al producirse una lenta regeneración de la vegetación existente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>