<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Estabén Boldova, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Bergera, Iñaki</dc:creator>
  <dc:title>Una mirada a través de la arquitectura: Regino y José Borobio Ojeda</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12386</dc:identifier>
  <dc:subject>arquitectura</dc:subject>
  <dc:subject>fotografía</dc:subject>
  <dc:subject>regino borobio</dc:subject>
  <dc:subject>josé borobio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La arquitectura ha compartido una estrecha relación con la fotografía desde su nacimiento a principios del siglo XIX. El estudio de la fotografía y la arquitectura en España es un camino inexplorado que quiere ser parte del Proyecto Fin de Grado. El estudio, todavía inédito, se encuentra dentro de nuestra comunidad, y dada la posibilidad de acceso al archivo fotográfico que se conserva de la saga de los Borobio se ha podido analizar una parte de esa relación entre arquitectura y fotografía en Aragón. El proceso seguido pretende seleccionar aquellos reportajes fotográficos que desde una visión de conjunto ofrecen una aportación a la arquitectura de Regino y José Borobio Ojeda.   La presencia de la fotografía en todo el recorrido vital de Regino y José se hace patente en su arquitectura. Las fuentes documentales del archivo de los Borobio permiten estudiar un discurso narrado a través de imágenes que proponen unas respuestas determinadas ante distintos aspectos del proceso arquitectónico. Algunos temas tratados en el discurso son:   -Cómo la capacidad informativa de la fotografía ofrece una visión de las tipologías construidas que influyeron en el carácter de los arquitectos. Los reportajes de la ciudad muestran una visión del lugar y de una arquitectura anterior a su tiempo que apoya sus nuevas propuestas. La fotografía es utilizada como medio de comunicación y permite en sus viajes enriquecer los distintos sistemas, ideas y procesos llevados a cabo en su proceso proyectual.   -En qué forma la utilización de la técnica fotográfica apoya la recogida de datos en la construcción de los diversos proyectos realizados, siendo además parte del proceso arquitectónico y añadiendo valor al proceso constructivo.   -Se analiza cómo la fotografía de arquitectura se convirtió en el primer medio de difusión mediática y propagandística. La necesidad de mostrarse, darse a conocer queda patente en la arquitectura de Regino y José. La aportación al contexto general del pensamiento de los arquitectos zaragozanos queda recogida en las revistas y publicaciones de arquitectura que muestran las corrientes e ideales que se preconizaban en aquel momento. El objetivo del trabajo estudia la relación de la arquitectura y la fotografía en Regino y José Borobio. Los reportajes fotográficos aportan una base de datos que clasifican y cualifican el anexo documental. Siendo las imágenes seleccionadas el discurso narrado de su trayectoria arquitectónica y proyectual. Los arquitectos son mirados a través de las imágenes conservadas en su archivo, de sus propios fotógrafos y de su propia fotografía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>