<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mata Esteve, Mònica</dc:creator>
  <dc:creator>Alamán Valtierra, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica sobre la anestesia y las distintas técnicas quirúrgicas para la resolución de shunts portosistémicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71151</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El shunt portosistémico es una anomalía vascular que consiste en una comunicación entre la vascularización portal y la circulación sistémica, que puede localizarse bien a nivel extrahepático, bien a nivel intrahepático. La presencia de este/os vaso/s anómalo/s hace que el flujo portal que se dirige hacia el hígado se vea reducido y como consecuencia aparece una degeneración hepática, comprometiendo su funcionalidad. Esta patología puede tener dos orígenes distintos, existiendo los shunts congénitos y los shunts adquiridos. Los primeros se forman como consecuencia a un cierre inapropiado de diferentes partes de la vascularización fetal, mientras que los segundos son secundarios a hipertensión portal crónica. Esta patología no solo ha sido descrita en el perro, sino también en el gato, en el humano y en otros  mamíferos. Los shunts congénitos pueden ser únicos o dobles y su tratamiento requiere de la oclusión del vaso/s mediante técnicas quirúrgicas. Existen varias técnicas, entre las que encontramos la ligadura con sutura de seda o polipropileno, el ameroide constrictor, la banda de celofán y los coils trombogénicos. La técnica a usar dependerá, entre otros factores, de la  localización y el diámetro del shunt. En el caso de los shunts adquiridos, que aparecen de forma múltiple, la cirugía no está indicada. Debido a la afección del hígado y su funcionalidad alterada, es importante establecer un protocolo anestésico adecuado y adaptado a cada paciente, para minimizar al máximo el riesgo anestésico y la aparición de posibles complicaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>