<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Albarova Corral, María Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Arellano, Ángela Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un paciente con luxaciones recidivantes de hombro post artroscopia de Bankart</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48009</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La articulación glenohumeral es la más móvil del cuerpo y a la vez la más inestable, por ello cuenta con elementos estabilizadores pasivos y activos que trabajan conjunta y coordinadamente para asegurarle a la articulación dicha estabilidad. Cuando estos mecanismos fallan pueden producirse luxaciones que conllevan daño anatómico y déficits propioceptivos, a su vez estos déficits podrán dar lugar a luxaciones de repetición, entrando así en un círculo vicioso. La artroscopia de Bankart es la técnica de elección cuando el daño anatómico es muy grande y necesita tratamiento fisioterápico posterior a la intervención. Objetivos. Plantear un plan de intervención fisioterápica basado en la evidencia científica actual para un paciente que sufría luxaciones recidivantes, intervenido mediante artroscopia de Bankart.  Metodología. Diseño intrasujeto (n=1) de tipo AB. En función de la valoración inicial se plantea un tratamiento fisioterápico en dos fases que está destinado a aliviar el dolor, normalizar el rango de movimiento (ROM) y la fuerza muscular y al entrenamiento de la estabilización glenohumeral para conseguir un nivel de función óptimo. Desarrollo. Se consiguió una disminución en el dolor y un aumento en el ROM y la fuerza muscular, así como se mejoró el control motor.  Conclusiones. El plan de intervención fisioterápica se ha mostrado eficaz para el tratamiento post cirugía de Bankart en el caso descrito.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>