<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Almazán Fuentes, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>López Mesa, María Belinda</dc:creator>
  <dc:title>Adecuación energética de los Cármenes Islámicos a estándares contemporáneos. El caso de la 'Casa del Chapiz'</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64048</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Carmen es el nombre que reciben las fincas granadinas con vivienda, ya sea residencia fija o temporal y con cultivos de huerto y/o jardín, situadas en zonas reconocidas en la ciudad de Granada como lugar de “cármenes”, brindando a sus habitantes vistas hacia la Alhambra. Carmen, en árabe karm que significa viña, con el sentido más amplio de jardín y en persa jardín con el matiz de rincón, sitio cercado. Citando al poeta hispanoárabe Ibn Jafaya; “¡Oh habitantes de Al Ándalus, qué felicidad la vuestra al tener aguas, sombras, ríos y árboles! El Jardín de la Eterna Felicidad no está fuera de vosotros, sino en vuestra tierra; si yo pudiera elegir, es este lugar el que escogería. No creáis que mañana entraréis en el Infierno. ¡No se entra en el Infierno después de haber estado en el Paraíso!” Tras analizar la trayectoria de los cármenes de Granada, se concluye en la distinción de dos categorías que llamaremos A y B. Los cármenes tipo A, que serán los del objeto de estudio, son los que provienen de casas nazaríes, mientras que los cármenes tipo B, son los cármenes contemporáneos, los cuales no provienen de casas nazaríes si no que se denominan cármenes por la tradición y la tipología pero que no tienen historia puesto que son más recientes, de nueva planta. Partiendo de la voluntad de realizar una rehabilitación en uno de los cármenes con orígenes nazaríes, puesto que aún a día de hoy la mayoría se encuentran muy deteriorados, se escoge la Casa del Chapiz; de la que existe una mayor información y que, a pesar de haber sido rehabilitada, puede ser objeto de mejora. Se pretende adecuar energéticamente la vivienda a su contemporaneidad. Para realizar una completa rehabilitación, el trabajo no se ciñe sólo a una cuestión de eficiencia energética, sino que además se estudia tanto el pasado histórico como los valores propios de estas viviendas. Serán el conjunto de todos estos factores los que den la clave para su íntegra adaptación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>