<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cantarero Fuertes, Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Cano, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Jarabo Lallana, Sebastián</dc:creator>
  <dc:title>Screening Visual a escolares del Colegio Doctor Azúa nacidos en 2010</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31750</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Un Screening Visual es una herramienta de prevención de posibles problemas oculares y que nos puede servir para detectar dificultades visuales no diagnosticadas. Es importante que las alteraciones visuales y los trastornos que distorsionan o suprimen la imagen visual sean detectadas precozmente ya que, a largo plazo pueden ocasionar problemas en el desarrollo de la visión, en el rendimiento escolar, etc. El objetivo final de este TFG es detectar niños con problemas visuales y comunicárselo a los padres para así remitirlos al oftalmólogo cuando sea necesario. En este trabajo fin de grado se ha realizado un screening visual a un grupo de 100 niños en edad preescolar de 3 y 4 años de los colegios C.E.I.P Doctor Azúa y el C.E.I.P Ana Mayayo.  La realización del Screening en ambos colegios se llevó a cabo aplicando una batería de test que cubren las cuatro áreas básicas de la visión: medida de la AV, retinoscopía estática sin ciclopléjico, exploración motora y sensorial, medida del PPC y salud ocular.  Hemos analizado los resultados globales obtenidos por 67 alumnos del colegio Doctor Azúa y se han remitido al oftalmólogo considerando los valores fuera de los límites normales de los diferentes test.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>