<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lumbreras Roche, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Casao Gascón, Adriana</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Pérez, José Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la expresión génica de las enzimas de síntesis de melatonina en el cerdo doméstico y el jabalí</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65181</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La melatonina es una hormona ubicua que se sintetiza mayoritariamente en la glándula pineal gracias a las enzimas arilalquilamina-N-acetiltransferasa (AANAT) y N-acetilserotonin-O-metiltransferasa (ASMT). Entre otras funciones, está implicada en la regulación del ritmo circadiano y la estacionalidad reproductiva en muchos mamíferos. El jabalí, considerado el ancestro del cerdo doméstico, presenta una reproducción estacional, mientras que el cerdo doméstico se reproduce a lo largo del año. Ambos se consideran subespecies dentro de la misma especie. Además, se ha detectado la presencia de melatonina en el plasma seminal del verraco, lo que sugeriría un posible origen extrapineal de la misma. Por tanto, el objetivo de este trabajo fue determinar la presencia de las enzimas AANAT y ASMT, implicadas en la síntesis de melatonina, en el tracto reproductor masculino del cerdo doméstico y el jabalí Mediante Western-Blot y PCR de punto final, y analizar las diferencias de los niveles de expresión génica de estas enzimas entre ambos mediante PCR cuantitativa. Los resultados obtenidos confirman tanto la expresión génica como la presencia de AANAT en todos los órganos del tracto reproductor del cerdo doméstico y el jabalí, a excepción de las glándulas bulbouretrales del cerdo doméstico, donde no se pudo confirmar la presencia de esta enzima mediante Western-blot. La enzima ASMT, fue detectada en la mayoría de órganos de ambas subespecies a nivel proteico pero no fue posible su estudio a nivel génico. El análisis por qPCR reveló que los niveles de expresión génica de AANAT eran mayores en el cerdo que en el jabalí (p&lt;0,05) y que la próstata es el órgano que más expresa AANAT en ambas subespecies. En conclusión, los órganos del tracto reproductor masculino del cerdo y jabalí, y principalmente la próstata, podrían tener la capacidad de sintetizar melatonina, pero sería necesario confirmar la expresión génica de ASMT en ellos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>