<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Criado Mascaray, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Markus, Johan</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo e implantación de un API Web para servir contenido multimedia a dispositivos móviles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69867</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La música electrónica se ha convertido en un género con una gran popularidad desde que comenzó a tener una enorme influencia en la música popular en las décadas de 1970 y 1980, para finalmente establecerse en la de 1990. Presente en la actualidad en las discotecas y los festivales de música, también cuenta con una amplia audiencia en la Web, a través de páginas como SoundCloud o servicios como Spotify y canales en YouTube. Debido a la gran demanda de contenido relacionado con ella, los pinchadiscos y sus actuaciones, hay plataformas como Boiler Room que ofrecen sesiones de música electrónica que cuentan con cifras de visionado de decenas de millones. Pocketbeat es una plataforma que ofrece contenido de vídeo y audio de distintos subgéneros como el techno o el house. Esta se puede acceder desde el navegador, tanto desde ordenadores personales como dispositivos móviles, desde donde proviene la mayor parte de sus usuarios. Tras el análisis de plataformas y aplicaciones similares se han detectado ciertas carencias. Para tratar de cubrirlas y dar un mejor soporte a dichos usuarios se ha decidido invertir en el desarrollo de una aplicación móvil nativa. Esta necesita un API Web que le sirva el contenido de la plataforma, cuyo proyecto se expone en la presente memoria. Los objetivos de este son por tanto el desarrollo e implantación del API y el uso de una infraestructura de integración continua. Para ello se ha utilizado el framework ASP.NET Web API, utilizando Microsoft SQL Server como base de datos y ejecutándose en un servidor Windows con IIS. La infraestructura de integración continua se basa en Atlassian Bitbucket para el control de versiones y TeamCity y Octopus Deploy como servidores de gestión de compilación, validación y despliegue. Tras pasar una fase de pruebas el API se ha puesto en producción de manera satisfactoria, de forma que se utiliza por la aplicación móvil en actualidad. La infraestructura de integración continua ha resultado de gran utilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>