<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Echeveste, María</dc:creator>
  <dc:creator>Herranz Bercedo, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en parálisis cerebral discinética. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14167</dc:identifier>
  <dc:subject>parálisis cerebral discinética</dc:subject>
  <dc:subject>coreoatetosis</dc:subject>
  <dc:subject>método neurodesarrollante</dc:subject>
  <dc:subject>dispositivos ortopédicos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La parálisis cerebral discinética o atetósica comprende el segundo tipo de parálisis cerebral más frecuente. Se caracteriza por una fluctuación y cambio brusco del tono muscular, presencia de movimientos involuntarios en reposo o con la actividad y persistencia de los reflejos arcaicos. Al tratarse de trastornos de tipo crónico, se propone un plan de intervención fisioterápico para tratar de conseguir la mayor funcionalidad posible.  Objetivos.  Elaborar un plan de intervención fisioterápico para un paciente diagnosticado de parálisis cerebral discinética de acuerdo a las características que presente y valorar la eficacia del mismo, basado en el método neurodesarrollante junto con el empleo de dispositivos ortopédicos. Metodología. Se aplica un diseño AB longitudinal prospectivo. El sujeto de estudio es un niño de 4 años de edad, diagnosticado de parálisis cerebral discinética, que se manifiesta clínicamente con distonía y sobretodo, con coreoatetosis. Se realiza una valoración fisioterápica completa para la consiguiente elaboración del plan de intervención fisioterápico, aplicando el método neurodesarrollante junto con la ayuda de ciertos dispositivos ortopédicos.  Desarrollo. Teniendo en cuenta los objetivos planteados en este estudio, tras 4 meses de tratamiento se han obtenido resultados discretamente favorables. En aspectos generales, se ha obtenido una ligera mejora en aquellas funciones en las que se habían fijado los objetivos, mejorando así la funcionalidad del niño y facilitando su relación con el entorno que le rodea. Conclusiones. A pesar de que los resultados no son generalizables, el plan de intervención fisioterápico propuesto se muestra efectivo, pero sería necesaria una mayor investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>