<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laguardia Lauroba, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Gracia, Amaya</dc:creator>
  <dc:title>Instalación fotovoltaica de 80KW sobre cubierta de nave industrial ALDOMA S.L.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5972</dc:identifier>
  <dc:subject>solar</dc:subject>
  <dc:subject>fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:subject>regimen especial</dc:subject>
  <dc:subject>renovables</dc:subject>
  <dc:subject>electricidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En la presente memoria, cálculos justificativos, planos y presupuesto se ha descrito la instalación de un productor de energía eléctrica mediante energía solar fotovoltaica sobre cubierta con conexión a red de baja tensión en régimen especial. Esta instalación cumple el Reglamento Electrotécnico de Baja Tensión, así como las normas, ordenanzas y medidas de seguridad que le sean de aplicación. Las posibilidades de integración de este sistema de tecnología en un edificio Industrial ya construido son muy variadas, hoy en día existen múltiples opciones arquitectónicas posibles, así como gran variedad de soluciones. Entre ellas se opta por la instalación de 80KW fotovoltaicos agrupados los módulos en bancadas orientadas al Sur con un ángulo de incidencia de 30ºC y separadas entre sí tres metros, el módulo elegido es Q.Cells Pro 230Wp de tecnología policristalina, sus características principales son la versatilidad y su alta eficiencia. La configuración elegida es de 16 strings compuestos por 23 módulos dispuestos en serie, en total 368 módulos. Cada string dispone de una caja seccionadora cc equipada con descargador de sobretensión, interruptor seccionador y portafusibles. Estos strings van conectados de cuatro en cuatro a 4 inversores Siemens PVM20 que disponen de 4 entradas dc para hacer un correcto seguimiento del punto de máxima potencia. Según cálculos teóricos esta instalación produciría 107 MWh/año y se le estima 1395 horas equivalentes, esta instalación se acoge, según el Real Decreto RD 1578/2008, al grupo I.2 y obtendría un prima en el tercer trimestre de 2011 de 19,84 c€/KWh durante 30 años. El plazo de ejecución es de un máximo 6 meses desde la inscripción en la lista de pre-asignación del ministerio de industria y comercio. La inversión de este proyecto en su totalidad asciende a 233.180 € y según cálculos económicos al proyecto se le estima un VAN de 29.799 € y un TIR de 13,88%, lo que hace de este proyecto una inversión viable debido sobre todo a los recursos climáticos de la península y al marco económico y jurídico que regula esta actividad en España. Como conclusión final se debe incidir que el camino de las energías renovables está en marcha y debido a la fuerte demanda energética, principalmente de origen fósil, se está provocando un alto grado de emisiones contaminantes a la atmósfera y el agotamiento de los recursos fósiles naturales, por lo que una de las posibles soluciones puede ser, y ya es, el cambio paulatino a las energías renovables. Es lógico suponer que el sector fotovoltaico experimentará un gran impulso en los próximos años, con el consiguiente beneficio ecológico y al mismo tiempo abrirá un gran abanico de posibilidades a la industria fotovoltaica y a los inversores públicos o privados que apuesten por esta tecnología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>