<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monterde Muñoz, David</dc:creator>
  <dc:creator>Cilla Hernández, Myriam</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de microcalcificaciones en placas ateroscleróticas: Estudio paramétrico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6639</dc:identifier>
  <dc:subject>microcalcificación</dc:subject>
  <dc:subject>placa de ateroma</dc:subject>
  <dc:subject>aterosclerosis</dc:subject>
  <dc:subject>biomecánica</dc:subject>
  <dc:subject>arteria</dc:subject>
  <dc:subject>biomedicina</dc:subject>
  <dc:subject>mecánica</dc:subject>
  <dc:subject>elementos finitos</dc:subject>
  <dc:subject>tensión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto refleja las conclusiones y tesituras del estudio de la influencia de las microcalcificaciones en placas ateroscleróticas. Una las líneas de investigación más recientes dentro de la ingeniería biomédica en el ámbito vascular es el estudio de vulnerabilidad en placas de ateroma, es decir, analizar la influencia de distintos factores mecánicos en la probabilidad de ruptura de dicho tipos de placa. Se ha demostrado que determinados factores geométricos establecen una especial predisposición a la ruptura de dichas placas, así mismo, se conoce que la aparición de microcalcificaciones dentro de la placa supone un riesgo añadido a su integridad. El objetivo de este trabajo consiste en realizar un estudio paramétrico, basándose en un modelo de deformación plana, de los factores geométricos en la vulnerabilidad de una placa aterosclerótica con la presencia de una microcalcificación en dicha capa fibrótica. Para ello se ha realizado un modelo de elementos finitos teniendo en cuenta la composición tanto de los tejidos de la arteria  como los de la placa de ateroma (capas lipídica, fibrótica y microcalcificación), con el fin de establecer parámetros cualitativos del riesgo de rotura de la placa vulnerable. Los datos obtenidos nos permiten un diagnóstico más fiable y completo del riesgo de rotura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>