<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García López, Aimar Paola</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Poza, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de módulos para la obtención de información de  switches Cisco y presentación en dashboard</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61395</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, la tecnología forma parte de nuestro día a día. Esto es aún más cierto para las empresas, que deben disponer de una infraestructura tecnológica funcional y eficaz para llevar a cabo las tareas diarias con éxito. La dificultad que conlleva gestionar estos aspectos ha propiciado la creación de empresas de servicios profesionales que se dedican a administrar las infraestructuras TI (Tecnologías de la Información) de otras entidades. Esto permite a quienes les confían esta tarea reducir costes en sus departamentos TI y la tranquilidad de dejar en manos de expertos este trabajo.        El trabajo fin de grado (TFG) aquí presentado se ha llevado a cabo en la empresa aragonesa Nologin Consulting S.L., siendo uno de sus servicios la gestión y administración de infraestructuras tecnológicas. El trabajo desarrollado se enmarca en su  proyecto “Work On Data”, diseñado para mejorar la calidad de los servicios gestionados de los clientes, y cuya función principal consiste en el desarrollo de un producto de administración remota que permite la obtención de información de forma automática de los sistemas administrados. Dicho producto se materializa en un portal web (www.workondata.com), donde los clientes disponen de varios dashboard en los que se presenta información sobre sus “assets”, es decir, los elementos gestionados.  Work On Data constituye pues una novedosa herramienta personalizada basada en el desarrollo de módulos específicos para cada tipo de asset que se desea gestionar. Por lo tanto,  se requiere una gran inversión de tiempo y esfuerzo para generar suficientes módulos lo cual permita gestionar el máximo número de assets. El objetivo de este TFG ha sido el de colaborar en su proyecto mediante el desarrollo del módulo de conocimiento para los switches CiscoCatalyst (producidos por la empresa norteamericana Cisco Systems). Es decir, de la implementación de las herramientas que permiten obtener información sobre assets CiscoCatalyst, y de la presentación en el portal web de los datos obtenidos, de forma coherente con el resto de los módulos ya existentes y operativos. Se ha usado como apoyo para ello el trabajo ya desarrollado hasta el momento y la infraestructura existente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>