<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garde Casasnovas, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Resano Ezcaray, Martín</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del potencial de la espectroscopia atómica de fuente continua de alta resolución para la detección de nanopartículas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32258</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Durante los últimos años la nanociencia ha ido desarrollándose a pasos agigantados siendo uno de los campos de la ciencia e ingeniería de materiales más estudiados debido a  las excelentes propiedades de los nanomateriales, relacionados con su relación superficie-volumen, que permiten su utilización en infinidad de aplicaciones. Las nanopartículas de oro, en particular, están siendo muy investigadas por su capacidad como portadoras en la dosificación controlada de fármacos y en nuevos tratamientos contra el cáncer. La caracterización y determinación de las nanopartículas se realiza mediante diversas técnicas. Sin embargo, ninguna cumple con todas las funciones requeridas, siendo muy común la utilización de técnicas de microscopía electrónica (TEM y SEM) para el cálculo del tamaño medio de partícula, y de el plasma de acoplamiento inductivo con detección por espectrometría de masas (ICP-MS) para la determinación de su concentración, entre otras.  En este estudio se investiga el potencial de la espectroscopía de absorción atómica de alta resolución de fuente continua en horno de grafito para la detección y caracterización de nanopartículas de oro, investigando la diferenciación entre sus señales y las que provienen de iones de oro, así como entre nanopartículas de diferentes tamaños. También se evalúan parámetros analíticos asociados a la señal del analito (límite de detección, intervalo lineal) y se estudia la aplicación del método desarrollado a una muestra real. Los resultados confirman el potencial de esta técnica analítica, que no había sido estudiada con este propósito hasta la fecha.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>