<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Garrido, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Elola, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las posibilidades de diversificación de las empresas auxiliares del sector de automoción en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6104</dc:identifier>
  <dc:subject>diversificación</dc:subject>
  <dc:subject>automóvil</dc:subject>
  <dc:subject>automoción</dc:subject>
  <dc:subject>industria</dc:subject>
  <dc:subject>auxiliar</dc:subject>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Un indicador importante para medir el curso de la economía de un país es la salud del sector de automoción. En España, esta industria ha ocupado tradicionalmente el primer puesto en productos exportados. El presente proyecto trata de estudiar y analizar la situación del sector auxiliar de la automoción en Aragón para posteriormente proponer las medidas de actuación que deberían adoptar estas empresas con el fin de adaptarse al cambiante mercado. El contexto actual de crisis económica global que comenzó aproximadamente en el año 2007 ha dado lugar a una retracción del consumo en general. En particular, se estudiarán las posibilidades de diversificación de la producción como estrategia de futuro de las empresas auxiliares del sector de la automoción aragonesas. El objetivo principal de este proyecto es la búsqueda y determinación de los sectores emergentes de la economía aragonesa para posteriormente proporcionar alternativas más específicas de los productos hacia los que las empresas auxiliares deberían orientar  en parte, o totalmente si fuera necesario, su producción en el caso de que tengan la capacidad para ello, consiguiendo así asegurar la continuidad y crecimiento de su volumen de facturación, al mismo tiempo que se garantizan los empleos actuales. La estructura básica es la siguiente, una primera y breve descripción general sobre la evolución de la crisis, sobre todo haciendo mención sobre cómo se ha visto afectada España y presentación de la situación del contexto económico actual. En segundo lugar se mostrarán las cifras oficiales más relevantes en Aragón en cuanto a la situación económica, de la industria y el empleo a causa de la crisis. Tras esto, se realizará un análisis más detallado de las circunstancias actuales de la industria de automoción, para con ello así presentar las posibles medidas de actuación a tomar a la hora de intentar mejorar las perspectivas de las empresas del sector de automoción. Tras esto, se analizará más en detalle el concepto de diversificación.  En el siguiente apartado se procederá a la identificación de los sectores de futuro de la economía aragonesa, para ello, el procedimiento a seguir será el análisis del marco input-output de Aragón más actual disponible, es decir, los datos sobre las importaciones, exportaciones y destino de la producción, clasificadas según sector de actividad CNAE llevadas a cabo en la comunidad de Aragón, así como el estudio de las importaciones y exportaciones realizadas por las empresas aragonesas en el año 2010, ya que presentan un carácter más realista de la situación de la economía aragonesa y su tendencia con respecto al año anterior, según los datos de la Cámara de Comercio. A partir de ahí se elegirán unos factores clave a los que se les asignará un peso según la importancia relativa que tengan a la hora de ser un sector de futuro y se darán puntuaciones a los distintos sectores para ponderar y establecer el orden jerárquico de sectores hacia los que diversificar la producción.  Después, mediante el estudio de los arboles tecnológicos se propondrán los productos concretos hacia los que las empresas auxiliares han de derivar su producción, totalmente o en parte, según sea necesario, debido a la reducción de la demanda de los productos que hasta ahora fabricaban, con el fin de mantener la plantilla y el volumen de ventas anterior a la crisis económica. Finalmente, se procederá a la presentación de las conclusiones e incidencias del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>