<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ponte Rubio, Carlota</dc:creator>
  <dc:creator>Pradas de la Fuente, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Motivación del alumnado de 6º de Primaria en la ciudad de Huesca ante la práctica de la educación física escolar, de las actividades físico-deportivas escolares y sus preferencias deportivas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14478</dc:identifier>
  <dc:subject>motivación</dc:subject>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:subject>cuestionario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo de investigación es el de conocer cuál es el grado de motivación que presentan los alumnos de sexto de primaria hacia la actividad física, qué tipo de actividades consideran que realizan en clase y qué actividades físico-deportivas prefieren practicar en su tiempo libre, analizando además las diferencias entre géneros. En este estudio de investigación se ha usado un cuestionario, el cual ha sido contestado por un total 491 alumnos (251 chicas y 240 chicos) siendo esta técnica por tanto, cuantitativa. Los resultados obtenidos indican que existe un alto grado de aceptación en cuanto a la diversión, satisfacción y valoración que tiene la asignatura de educación física para el alumnado. Los alumnos consideran que las actividades que más se realizan en las clases son de condición física y de deportes colectivos. Los deportes preferidos para los chicos son el fútbol y el tenis, mientras que para las chicas los bailes y la natación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>