<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ceamanos Gimeno, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Picontó Novales, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>El tratamiento de la violencia de género en los Juzgados de Violencia sobre la Mujer en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63580</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de Género supone un avance en el abordaje legal de la violencia de género en el ámbito de la pareja. El reconocimiento por esta, de la desigualdad de poder entre hombres y mujeres como origen de la violencia de género constituye un importante reconocimiento de las demandas de derechos de las mujeres realizadas desde el movimiento feminista. Sin embargo, desde diversas posiciones feministas la ley y su aplicación han suscitado críticas. El presente trabajo pretende recopilar algunas de éstas y aproximarse, además, a cómo se desarrolla del ejercicio del derecho al acceso a la justicia de las mujeres que denuncian violencia de género por parte de sus parejas o ex parejas. Para ello, se han realizado entrevistas a distintos profesionales que intervienen en el proceso judicial o están próximos a éste, así como una etnografía en los Juzgados de Violencia sobre la Mujer y Juzgados de lo Penal de Zaragoza especializados en materia de violencia de género. Entre las conclusiones de este estudio, cabe señalar, el compromiso en la lucha contra la violencia de género, observado entre las personas entrevistadas y la formación especializada de las operadoras judiciales. No obstante, también se observa que los juzgados continúan siendo lugares en los que impera una gran formalidad, y que la participación de la mujer en el proceso se limita a aquellos momentos en los que el procedimiento tiene previsto su intervención.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>