<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Madorrán Til, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Moreno, Evangelina</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en una paciente adulta con parálisis cerebral de tipo mixto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48004</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La Parálisis Cerebral (PC) describe un grupo de trastornos en el desarrollo de la postura y el movimiento, que son atribuidos a alteraciones no progresivas en un cerebro de inmaduro, cuya causa puede ser pre, peri o posnatal. Debido a la gran diversidad de cuadros clínicos con los que se puede presentar existe un amplio abanico de métodos con los que abordar esta patología (Bobath, Le Métayer, Kabat, Vojta, Perfetti, etc). Este estudio propone un plan de intervención conjugando diferentes técnicas para tratar los aspectos neuromotrices alterados.  Objetivo. Realización de un plan de intervención fisioterápico en una paciente diagnosticada de parálisis cerebral mixta, atendiendo a las necesidades encontradas en una valoración previa de los aspectos neuromotrices y características específicas de dicha paciente. Metodología. El sujeto a estudio es una paciente de 64 años de edad diagnosticada de parálisis cerebral mixta con tetraparesia espástica acompañada de discinesia y retraso mental moderado. Tras una valoración inicial detallada de la paciente se describe el plan de intervención que se ha llevado a cabo, justificando y explicando las técnicas y métodos empleados en cada momento.  Desarrollo. Tras 4 meses de tratamiento los resultados obtenidos en función de los objetivos planteados no muestran una clara mejora pero sí ciertas modificaciones que favorecen sutilmente a su calidad de vida. Conclusiones. La realización de un tratamiento individual y específico que atienda a las necesidades de este tipo de pacientes consigue sutiles mejorasen su calidad de vida, lo que invita a proseguir con una investigación más detallada y prolongada en el tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>