<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orós Vela, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>López Flores, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Cuchí Oterino, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio estacional de la calidad ecológica del río Cinca según sus comunidades de macroinvertebrados bentónicos a su paso por las comarcas del Sobrarbe y Somontano de Barbastro (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13503</dc:identifier>
  <dc:subject>río cinca</dc:subject>
  <dc:subject>macroinvertebrados bentónicos</dc:subject>
  <dc:subject>calidad ecológica</dc:subject>
  <dc:subject>ibmwp</dc:subject>
  <dc:subject>embalses</dc:subject>
  <dc:subject>estado trófico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El río Cinca es uno de los principales afluentes del río Ebro y uno de los ríos pirenaicos con mayor valor ambiental. Sin embargo, se encuentra sometido a diferentes actividades de origen antrópico que producen una perturbación en el ecosistema fluvial. Desde noviembre de 2012 hasta julio de 2013 se realizó un estudio para evaluar el efecto del sistema de embalses existente en su cauce, así como de otros impactos que contribuyen a su degradación y al empeoramiento de su calidad. Para ello, se establecieron seis puntos de muestreo a lo largo de su cauce y se realizaron cuatro muestreos correspondientes a cada estación del año. Los puntos de muestreo se seleccionaron de manera que estuviesen situados aguas abajo de un embalse o azud y se llevaron a cabo mediciones tanto de parámetros físico-químicos, como de concentración de clorofila-a contenida en el perifiton para determinar el estado trófico del río. Por otro lado, se empleó la comunidad de macroinvertebrados bentónicos para evaluar la calidad ecológica de cada uno de los puntos mediante el índice biótico IBMWP, ya que éste es uno de los grupos que mejor responde las perturbaciones causadas por actividades humanas a corto y largo plazo. Además se determinó la abundancia de la comunidad de macroinvertebrados y se aplicaron los índices de diversidad de Shannon, de riqueza taxonómica y de equidad de Pielou que posteriormente fueron tratados estadísticamente. También se analizó la estructura y composición de la comunidad de macroinvertebrados mediante un Análisis de Componentes Principales (PCA), el cálculo de la abundancia EPT (Ephemeroptera, Plecoptera, Trichoptera), quironómidos y oligoquetos. Se llevó a cabo el estudio de varias de sus características ecológicas como la estrategia trófica, la preferencia de microhábitat, el grado de eutrofia, la altitud o el tipo de corriente que prefieren. Los resultados indicaron que el estado ecológico de las aguas del río Cinca en general es bueno, sobre todo otoño y primavera. Y es el punto de muestreo situado en Laspuña donde mejor calidad presenta el río. Los embalses existentes en el tramo estudiado modifican el régimen hidrológico del río y sus características fisico-químicas. Esta alteración es más evidente bajo los dos embalses de mayor capacidad: Mediano y El Grado. Además, en ambos embalses, la concentración de oxígeno disuelto es menor que en el resto del río por los procesos de eutrofización que tiene lugar en ellos. La diversidad se mantuvo constante a lo largo del año con picos máximos en el parador de Bielsa, Laspuña y El Grado. Y los taxones EPT fueron más abundantes en el tramo alto y medio, al contrario que ocurrió con los quironómidos, indicando un aumento por la contaminación orgánica río abajo. Contaminación que procede de diversas fuentes, como los vertidos de aguas residuales urbanas o industriales de las poblaciones que el río atraviesa. O de vertidos de tipo agrícola o ganadero.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>