<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zaragoza Molinés, Loreto</dc:creator>
  <dc:creator>Tosat Mancho, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Baby Led Weaning: Un enfoque de alimentación complementaria dirigida por el bebé. Revisión bibliográfica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70847</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Importancia: La alimentación complementaria se introduce tradicionalmente mediante purés administrados por un adulto. Pero el interés por un enfoque alternativo, el Baby Led Weaning (BLW), es creciente. Las recomendaciones sobre el “cuándo” han variado, sin plantear si el “cómo” debería cambiar en consecuencia. La atención de enfermería, continua y frecuente en los primeros meses de vida, tiene un papel muy importante requiriendo evidencia actualizada en que basar sus recomendaciones. Objetivos: Analizar la evidencia existente respecto al BLW y las aportaciones de esta respecto a sus riesgos y beneficios. Metodología: Consulta en PubMed, IBECS-BVS, Fundación Index-CUIDEN y La Biblioteca Crochrane Plus mediante los términos baby led weaning, evidence y alimentación complementaria y los DecS destete, lactante y alimentación mixta. Tras aplicar los criterios de inclusión y exclusión a los resultados se analizaron 13 artículos. Conclusiones: Las percepciones maternas difieren notablemente de las de los profesionales sanitarios que perciben mayor riesgo de asfixia e ingesta deficiente de energía y hierro. La evidencia hallada no los sugiere mayores en BLW y apoya relaciones beneficiosas del método con la lactancia materna, un menor riesgo de sobrepeso y ciertas conductas alimentarias. Esto va ligado a la necesidad de intervención profesional educativa y la flexibilidad, a favor de las necesidades y preferencias individuales, en las recomendaciones. En cualquier caso, la investigación encontrada es escasa y presenta limitaciones que, en futuros análisis, deberían evitarse a fin de lograr resultados de mayor calidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>