<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sopeña Escalona, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Bayod Rújula, Ángel Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Integración en red de sistemas fotovoltaicos con autoconsumo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5101</dc:identifier>
  <dc:subject>fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:subject>autoconsumo</dc:subject>
  <dc:subject>renovables</dc:subject>
  <dc:subject>grid-parity</dc:subject>
  <dc:subject>curva de demanda</dc:subject>
  <dc:subject>sistemas autónomos</dc:subject>
  <dc:subject>red</dc:subject>
  <dc:subject>baterías</dc:subject>
  <dc:subject>tir</dc:subject>
  <dc:subject>van</dc:subject>
  <dc:subject>potencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En muchos países, entre ellos España, está implantado el sistema de primas a la generación de energía eléctrica mediante fuentes renovables, entre las que se encuentra la solar fotovoltaica. Debido a los precios actuales, los sistemas autónomos,  basados en el autoconsumo, no son rentables. Además, debido al sistema de primas, no es posible la presencia de almacenamiento de energía eléctrica  en los sistemas fotovoltaicos conectados a red. Todas estas barreras esperan romperse cuando se alcance la paridad de la red. Al desaparecer las restricciones asociadas al escenario anterior surge una nueva configuración posible dentro de este tipo de instalaciones: sistemas de generación fotovoltaica conectados a la red con presencia de almacenamiento de energía eléctrica.  Este nuevo planteamiento implica una revisión de los métodos de cálculo en el diseño de instalaciones fotovoltaicas aplicados hasta el momento. Inclinación y orientación de paneles, dimensionamiento de la capacidad del sistema de almacenamiento y tamaño del campo de captación entre otros parámetros, varían según el diseño sea el de una instalación autónoma (cubrir una demanda) o un sistema conectado a red (máxima producción). Este trabajo pretende pues realizar un primer acercamiento al estudio de la influencia de parámetros como la orientación e inclinación de paneles, potencia fotovoltaica instalada y capacidad del sistema de almacenamiento en el diseño de este nuevo tipo de instalaciones. El objetivo es estudiar la variación de la energía intercambiada con la red según se modifiquen los parámetros mencionados. Tomando como carga el consumo medio español por hogar, se ha simulado una instalación autónoma tipo destinada a cubrirlo.  Para integrar la red en el sistema, se ha considerado que los términos de energía no suministrada y energía no aprovechada son los valores de energía intercambiados con el sistema. De esta forma, y a través del índice ‘valor neto anual’ propuesto, se ha evaluado la influencia de parámetros de dimensionamiento que en los tipos de instalaciones  fotovoltaicas  aplicados hasta el momento (autónomas y conectadas a red) están muy estudiados a la hora de maximizar la rentabilidad del conjunto. Tras una gran número de simulaciones realizadas con el software de diseño de instalaciones fotovoltaicas PVSYST, así como el posterior análisis de los resultados mediante  comparativas de todas las variables analizas, se han extraído conclusiones importantes a la hora de diseñar este tipo de instalaciones conforme a maximizar su rentabilidad. Se recomienda pues la continuación del estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>