<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Germán, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Canudo Sanagustín, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Paleobiodiversidad de dinosaurios terópodos en el Barremiense Inferior (Cretácico Inferior) de La Cantalera (Josa, Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12266</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El registro fósil de dinosaurios terópodos es escaso en el Barremiense (Cretácico Inferior) de Europa. La excepción se encuentra en Inglaterra y España, en la Cordillera Ibérica. El yacimiento de La Cantalera se encuentra situado cerca de Josa, Teruel, en la cubeta de Oliete  (Fm. Blesa- Barremiense inferior). Representa un ambiente palustre-lacustre continental sometido a inundaciones episódicas. Son frecuentes los dientes aislados de terópodos. Se han estudiado 118 dientes mediante caracteres cualitativos y cuantitativos que han permitido la clasificación de 63 dientes en 14 morfotipos: Baryonychinae indet. 1, Baryonychinae indet. 2, Spinosaurinae? indet., Carcharodontosauridae? indet., Velociraptorinae indet. 1, Velociraptorinae indet. 2, Dromeosaurinae indet. 1, Dromeosaurinae indet. 2, aff. Paronychodon sp., aff. Richardoestesia sp., Maniraptora indet. 1, Maniraptora indet. 2, Maniraptora indet. 3 y Avialae? indet. Se ha realizado un análisis morfométrico y estadístico de los dientes que proporciona resultados coherentes con la sistemática realizada con parámetros clásicos. La paleobiodiversidad de la asociación de terópodos de La Cantalera es representativa de las faunas del Cretácico Inferior de la Península Ibérica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>