<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cantalapiedra Perdiguer, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Delso Aranaz, María Dolores</dc:creator>
  <dc:title>Plan de marketing internacional para Exopol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69524</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El sector de la farmacología animal está viviendo actualmente una etapa de expansión gracias a la creciente preocupación por el uso de antibióticos y los cambios en las preferencias de los consumidores tras una larga etapa de recesión en el sector ganadero. Por ello, EXOPOL, S.L.U., empresa zaragozana especializada en la producción de autovacunas y elaboración de diagnóstico para todo tipo de animales de granja, quiere aprovechar este entorno favorable para iniciarse en la actividad exportadora y comenzar a vender sus productos en el mercado internacional. Este trabajo tiene por objeto estudiar la empresa y sus oportunidades de exportación, elaborando un Plan de Marketing Internacional. Tras un análisis interno y externo de la empresa y su entorno, se recomendará un país en el que iniciar la actividad exportadora. A partir de esta primera decisión, se creará un plan de marketing adaptado a los productos a internacionalizar y al mercado objetivo. Por último, se realizará una aproximación a los flujos de caja que va a generar el proyecto. En definitiva, este trabajo tiene por objeto realizar un análisis exhaustivo de las posibilidades de internacionalización para Exopol y algunas recomendaciones para que la misma sea ejecutada con éxito.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>