<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pons Valencia, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Luzón Marco, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de software de análisis y reconstrucción de sucesos en Cámaras de Proyección Temporal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15303</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha presentado el área de estudio conocido como Búsqueda de Sucesos Raros, así como un conjunto de fenómenos de interés que podrían mostrar nueva física y que se encuentran dentro de esta categoría. Se han mostrado descrito las Cámaras de Proyección Temporal así como sus posibles aplicaciones a este campo y proyectos que las emplean junto a la electrónica T2K en la Universidad de Zaragoza. Este tipo de detectores están caracterizados por poder ofrecer una buena resolución espacial y en energía de los eventos. En el marco de este trabajo se han elaborado un conjunto de herramientas de software, con la intención de resultar lo más transversal posible y poder se aplicado a los distintos experimentos que empleen cámaras TPC y electrónica T2K. Este software introduce una metodología mediante la cual pasa de la descripción de los eventos producida por la electrónica como 512 muestras temporales por canal a una representación del evento dada por un conjunto de N gaussianas. Este software se ha empleado en un conjunto de medidas elaboradas por el prototipo NEXT-MM. Los resultados han permitido mostrar el éxito de las herramientas en su aplicación a eventos casi puntuales, sin observar problemas de convergencia en los eventos de fondo con trazas largas. Mediante las medidas se ha caracterizado una mezcla de Xe-TMA, donde se obtenía por primera vez los coeficientes de difusión longitudinal y transversa. Los resultados han mostrado que la mezcla permite, con concentraciones muy pequeñas de TMA, una mejoría en la resolución espacial. Además se ha probado la capacidad del prototipo para ser empleado en la caracterización de gases.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>