<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Estella Escobar, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Nadal García, Icíar</dc:creator>
  <dc:title>La Audición Musical en Primero de Educación Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31084</dc:identifier>
  <dc:subject>música </dc:subject>
  <dc:subject>audición musical</dc:subject>
  <dc:subject>géneros musicales</dc:subject>
  <dc:subject>métodos activos</dc:subject>
  <dc:subject>primero de educación primaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo pretende, por un lado, analizar diferentes documentos teóricos acerca de la audición musical y los elementos que intervienen en el proceso de escucha; y por otro lado, observar cómo responden los alumnos/as de Primero de Primaria ante determinadas audiciones musicales que trabajan con distintos estilos de música. Para conseguir dichos objetivos, el trabajo queda dividido en dos partes: I. Referentes teóricos y II. Propuesta de intervención Educativa. Teniendo en cuenta la información obtenida en los referentes teóricos, se plantea una propuesta de intervención educativa en el aula utilizando diferentes recursos basados en metodologías activas a través de la audición musical. Posteriormente, dicha propuesta se lleva a la práctica con diferentes grupos de alumnos/as de Primero de Primaria. El trabajo concluye con una recopilación de las observaciones extraídas en el estudio teórico y en la puesta en marcha de la propuesta de intervención educativa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>