<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>ARNAUDAS CASANUEVA, EDUARDO</dc:creator>
  <dc:creator>PRADAS DE LA FUENTE, FRANCISCO</dc:creator>
  <dc:title>MODIFICACIONES PRODUCIDAS SOBRE LA FRECUENCIA CARDIACA Y LA FUERZA TRAS 10 SEMANAS DE ENTRENAMIENTO CON CROSS-CIRCUIT</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11385</dc:identifier>
  <dc:subject>cross-circuit</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La actividad física, las nuevas modalidades deportivas o las disciplinas emergentes permanecen en constante evolución e innovación con el transcurso de los años. El Cross-circuit es una de esas nuevas modalidades de actividad física, la cual es apenas un neonato en el campo de la investigación deportiva, como consecuencia de su corta existencia. En la actualidad, concretamente más alejado del alto rendimiento, se buscan nuevos métodos de entrenamiento en los que se trabaje en sesiones de poca duración y a una intensidad elevada, donde se obtengan resultados positivos significativos a corto plazo. 	En los últimos años la actividad física está recabando un enorme protagonismo en la sociedad y cada vez son más las personas que buscan nuevas disciplinas o entrenamientos que les permitan entrenar cortos periodos de tiempo y de manera eficiente. 	El objetivo de esta línea de investigación ha sido comprobar, siguiendo un protocolo metodológico adecuado, si el Cross-circuit induce modificaciones de dos variables concretas, la frecuencia cardiaca y la fuerza. Para ello se ha seleccionado una muestra de clientes de un centro deportivo en la ciudad de Huesca en el que se practicaban sesiones de Cross-Circuit de 30 minutos dos veces a la semana. Se realizó un pretest y un postest de las diferentes manifestaciones de la fuerza explosiva, máxima y resistencia; antes y después de 10 semanas realizando un entrenamiento de Cross-circuit de forma ininterrumpida. Paralelamente se realizó un seguimiento con pulsómetros a todos los sujetos para recopilar datos sobre su actividad cardiaca durante las sesiones de entrenamiento. Los resultados obtenidos de las variables analizadas muestran cambios significativos (p &lt; 0,05) en cuanto a los parámetros de fuerza y de frecuencia cardiaca. En función de los resultados se puede concluir que el Cross-circuit es una actividad muy completa, para realizarse en tan sólo 25 minutos de trabajo específico y que aporta un conjunto de beneficios tanto a nivel cardiovascular como muscular. Un entrenamiento de 10 semanas de Cross-circuit es suficiente para producir una reducción de la frecuencia cardiaca a lo largo de las sesiones y lograr un aumento significativo de las diferentes manifestaciones de la fuerza al cabo de dicho tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>