<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galbán Algás, María Del Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Salinas, Eva</dc:creator>
  <dc:title>El turismo en España y en Aragón. Opinión de los aragoneses sobre el turismo en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32627</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El turismo es una actividad muy importante dentro de la economía de nuestro país y de nuestra Comunidad Autónoma. Por ello, el objetivo de este trabajo es doble: por un lado, analizar la evolución del turismo en España durante los últimos años y por otro lado, conocer la importancia del turismo en la Comunidad Autónoma de Aragón y analizar las opiniones que tienen los aragoneses sobre el turismo dentro de su comunidad. Durante todos los años ha ido creciendo el número de turistas que viajan por España, exceptuando los años de crisis económica que han disminuido. Reino Unido, Francia y Alemania son los países de donde proceden la mayoría de los turistas extranjeros. Aragón es la séptima comunidad más visitada por los turistas españoles y dispone de una gran variedad de tipos de turismo. La realización de un estudio de mercado nos ha permitido conocer las opiniones de los aragoneses sobre el turismo en Aragón. Los resultados más relevantes indican que a los aragoneses les gusta mucho viajar por Aragón y quedan muy satisfechos con el viaje realizado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>