<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascal Chahuan , Edurne Naserova</dc:creator>
  <dc:creator>Ventura Faci, Tirso</dc:creator>
  <dc:title>Currículum oculto: puntos clave para el profesionalismo de un psiquiatra.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70505</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>•	El objetivo de este trabajo es el estudio de lo que se denomina currículum oculto  y  como afecta a la formación ética del estudiante de medicina y del residente de Psiquiatría. Se intenta determinar los puntos clave para el profesionalismo del psiquiatra  que tiene como objetivo cumplir con los fines de la medicina del siglo XXI. •	Materiales y métodos: A través de los siguientes buscadores y bases de datos: PubMed y MedlinePlus, utilizando las 3 palabras clave hemos encontrado cuatro registros. Para complementar esta bibliografía hemos añadido 27 registros. Por lo que finalmente  hemos usado 36 referencias bibliográficas. •	Resultado y discusión. La transmisión de conocimientos por medio de actitudes, valores y hábitos que se dan por parte de los profesores en la práctica médica define el currículum oculto. La importancia de dicho aprendizaje reside en que  es algo implícito por lo que el sistema educativo no lo tiene en cuenta. La influencia del mismo sobre el aprendizaje de comportamientos éticos es significativo. Por lo que se debería intentar hacerlo explícito de una manera formal. •	Conclusiones. Para ello se propone un cambio en la formación ética del estudiantes y del residente de psiquiatría por medio de la reflexión sobre conflictos éticos en la práctica clínica por medio de la vivencia de los valores del profesionalismo como empatía, integridad, solidaridad, altruismo y confidencialidad que tiene como fin un comportamiento profesional ético que contribuya a una mejora en la calidad asistencial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>