<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bordes Aguaron, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Mainar Jaime, Raúl Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Higes, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Control de la Salmonelosis porcina mediante la adición de Dicosan + en la dieta de cerdos de engorde.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63821</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio será evaluar la eficacia de DICOSAN +, una nueva forma protegida de butirato sódico con sales sódicas de ácidos grasos destilados de coco, en el control de Salmonella spp. en un cebadero de porcino cuando se administra en la dieta habitual de los cerdos de engorde.   Con el fin de probar la eficacia de este nuevo producto se realizará un estudio de campo en un cebadero comercial infectado por Salmonella spp. A un grupo de animales (aprox. 50 animales en total) se le administrará a lo largo del periodo de cebo pienso adicionado de DICOSAN +. La dosis utilizada será de 3 kg/Tm de pienso. El resto del cebadero será alimentado con el mismo pienso sin el butirato sódico. Se realizarán 3 análisis microbiológicos (norma ISO 6579:2002) para el aislamiento de Salmonella spp. a partir de heces en animales de cada grupo tras 30, 60 y 90 días de cebadero. Se llevará a cabo un cuarto análisis microbiológico (norma ISO 6579:2002) a partir de nódulos linfáticos mesentéricos y de contenido fecal obtenido tras el sacrificio de los animales de ambos grupos. Del mismo modo, serán realizados 4 muestreos serológicos mediante un ELISA indirecto (Herdcheck Salmonella®, Laboratorios IDEXX) tras 30, 60 y 90 días de cebadero y previo al sacrificio.  La prevalencia y seroprevalencia será comparada, entre los dos grupos, mediante análisis estadísticos de Chi-cuadrado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>