<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguirre Herráinz, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:creator>
  <dc:title>Exilio republicano en Francia (1939-1940). El caso de los refugiados españoles en Basses-Pyrénées. Una acogida bajo sospecha</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9632</dc:identifier>
  <dc:subject>exilio republicano</dc:subject>
  <dc:subject>refugiados</dc:subject>
  <dc:subject>campo de internamiento</dc:subject>
  <dc:subject>campo de concentración</dc:subject>
  <dc:subject>francia</dc:subject>
  <dc:subject>tercera república francesa</dc:subject>
  <dc:subject>segunda república española</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo estudia la experiencia del exilio republicano durante 1939 y 1940, hasta la derrota de Francia en la guerra y la firma del Armisticio (22 junio 1940). Dentro del amplio exilio centra su objeto de estudio en la masa de refugiados españoles menos estudiados hasta el momento, como puede ser las mujeres, los niños, los enfermos y los heridos y mutilados, sin olvidar un tema poco estudiado de modo autónomo, el de las separaciones familiares que se producen a lo largo del año 1939 y que desde nuestro punto de vista representan una influencia tan grande sobre los exiliados como la que puedan ejercer los asuntos políticos.  Para ello partimos de la hipótesis de que estos colectivos, en la medida en que fueron asistidos por el estado francés, generaron abundante documentación. Su papel en el exilio nos parece también relevante, puesto que las dos terceras partes de los españoles que participan en “La Retirada” de enero y febrero de 1939 retornan a España a lo largo de este mismo año, sin vivir los años de la Guerra mundial y del Régimen de Vichy, y manteniéndose al margen de las actividades y perfiles del exilio más estudiados: hechos de armas –guerrilleros, maquis-; República en el exilio –organizaciones políticas, personalidades- y exilio intelectual –Latinoamérica y principales autores-. Adoptamos por tanto una postura más próxima a la “Historia social”, a la Hª “desde abajo” y a las perspectivas de género.  En un primer bloque se organiza un Estado de la Cuestión dividido en cuatro subgrupos historiográficos: una producción sobre el exilio “militante”, las aportaciones desde el campo de la “Historia Oral”, la historiografía académica española y por último la francesa. No incidimos, por el contrario, en el amplio y nutrido marco de la “Historia Cultural”.  Francia juega también un papel sustantivo en este estudio, no sólo como escenario espacial donde discurre la experiencia del exilio sino como causa y sujeto activo en el desarrollo del mismo, partiendo desde el mismo dispositivo de acogida inicial, al establecimiento de centros de acogida para civiles y campos de internamiento para los varones en edad de portar armas. Se lleva a cabo una exhaustiva profundización en el panorama sociopolítico francés en los años treinta, ahondando en los factores de la denominada “crisis de identidad” francesa para tratar de explicar el estado anímico de la nación a la altura del año 1939.  Para ello, en un segundo bloque, mostramos los resultados de un Estudio de Caso realizado en los “Archives départementales des Basses-Pyrénées”, en la ciudad francesa de Pau, donde analizamos sobre todo fuentes de carácter administrativo y policial, que nos confirman la presencia de numerosos ficheros y documentos concernientes a los refugiados, donde desarrollan sus propias dinámicas de intercesión y negociación con las autoridades francesas, buscando ante todo reunir y cuidar a los miembros familiares, parientes o compañeros próximos.  Este estudio documental confirma también el progresivo grado de desarrollo que se da dentro de la administración francesa de cara a una legislación de excepción conducente intrínsecamente conectada con la coyuntura de guerra iniciada en septiembre de 1939, por la que los individuos peligrosos desde el punto de vista de la nación pueden ser internados y criminalizados sin las causas ni las garantías penales de un sistema de derecho constitucional.  Por último, estudio concede también la relevancia que merece al estudio del “campo francés” durante el año 1939, sus lógicas de exclusión y su categorización semántica dentro de un marco de Historias comparadas con otros “universos concentracionarios”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>