<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Almazán Gómez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Aznar Grasa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del Efecto Fisher</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17139</dc:identifier>
  <dc:subject>tipo de interés</dc:subject>
  <dc:subject>inflación</dc:subject>
  <dc:subject>efecto fisher</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo está centrado en el estudio del Efecto Fisher, el cual nos permitirá estudiar también la relación existente entre el tipo de interés nominal y la inflación. El Efecto Fisher supone que la relación entre estas variables es de uno a uno, por lo que contrastaremos esta hipótesis. Para ello, aplicaremos tres líneas de contraste a una serie de datos anuales de la economía estadounidense para el periodo 1969 – 2013. Las líneas que se van a seguir son las siguientes: En primer lugar, la asociada con el trabajo de  Fama  (1975)  que  está  basada  en  el  uso  de  Modelo  Lineal  Simple  y  el  supuesto  de constancia del tipo de interés real. La segunda línea está asociada a la idea de un efecto a largo plazo, y hace uso de modelos dinámicos en un marco estacionario. La tercera línea también gira en torno a un efecto en el largo plazo, pero adoptando un marco no estacionario en el que el contraste de cointegración es un aspecto importante de todo el proceso.  Finalmente,  derivaremos  algunas  conclusiones  sobre  la  utilidad  de  los  tres enfoques para contrastar el Efecto Fisher.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>