<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Acín, Sara Manuela</dc:creator>
  <dc:creator>Flavián Blanco, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Percepciones e intenciones del espectador ante un vídeo patrocinado y no patrocinado en YouTube</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63876</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La evolución del wom (Word of mouth)  hasta la actualidad en su versión 3.0 cada día está más presente en las estrategias de marketing de las empresas, y estas con ayuda de influencers o personas influyentes en las redes sociales consiguen promocionar productos, servicios o eventos a sus seguidores. El E-wom (Electronic Word of mouth) consigue propagarse por redes sociales, y conocer cuáles son las redes sociales más utilizadas en nuestro país durante este año o hasta que medida los anuncios publicitarios molestan a los usuarios son grandes dilemas que les convienen conocer a las empresas, ya que así conseguirán que sus campañas sean mucho más efectivas y rentables. El objetivo principal del trabajo de fin de grado es analizar y estudiar las diferencias entre los vídeos patrocinados y no patrocinados en la plataforma de YouTube. Con este fin, el trabajo se divide en dos grandes bloques, una parte teórica utilizando fuentes de información secundarias y un análisis empírico donde se realiza un experimento y se analizan los resultados. Como conclusión, se puede afirmar que las mayores diferencias de las valoraciones entre los vídeos patrocinados y no patrocinados recaen sobre el conocimiento del youtuber. Es decir, los seguidores son más tolerantes a las promociones antes que los detractores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>