<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Redrado Domingo, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Moreira, Vanesa</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Floría, Mª Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Compuestos metálicos luminiscentes para imagen y terapia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64239</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo describe el desarrollo de una nueva variedad de complejos luminiscentes de renio (I) del tipo fac-[Re(NN)(CO)3L] donde NN representa un derivado de fenantrolina y L es una molécula de piridina o un grupo de cloruro, con una aplicación potencial en imagen celular y cuyas propiedades fotofísicas logran superar algunos de los problemas asociados a los agentes de imagen tradicionales. En concreto, se detalla la síntesis y los estudios biológicos y fotofísicos de una especie Re(I) neutra como fac-[Re(2,9-(CH2Cl)2-Phen)(CO)3Cl]; además de su completa caracterización mediante técnicas espectroscopias. También se detalla el intento de transformar esta especie neutra en el agente catiónico selectivo de grupos tiol; fac-[Re(2,9-(CH2Cl)2-Phen)(CO)3(Py)] +. Se realizaron estudios fotofísicos para la especie fac-[Re(2,9-(CH2Cl)2-Phen)(CO)3Cl] por espectrometría de UV visible y de fluorescencia. La citotoxicidad de fac-[Re(2,9-(CH2Cl)2-Phen(CO)3Cl] fue comprobada en células humanas de adenocarcinoma de cáncer de cérvix; células HeLa; así como su capacidad como agente mutagénico. Además de estos estudios, se hizo uso de microscopía de fluorescencia para validar el complejo como un potencial agente de contraste. Estos resultados demuestran el futuro prometedor de esta nueva clase de agentes de imagen y, por lo tanto, este trabajo representa un pequeño paso en la creciente área del desarrollo de agentes de imagen basados en metales de transición.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>