<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Bello, Anayet</dc:creator>
  <dc:creator>Ballarín Ferrer, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de los glaciares en los macizos de Balaitús y Posets</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62611</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Durante las etapas más frías del Cuaternario, en los Pirineos, se desarrollaron numerosos glaciares, dando lugar a diferentes morfologías que hoy en día se puede ver en el territorio: circos, artesas glaciares, depósitos,… El objetivo de este Trabajo Fin de Grado (TFG) ha sido elaborar, a partir del empleo de herramientas de Sistemas de la Información Geográfica, diversas cartografías mostrando la evolución de los glaciares en dos macizos montañosos del Pirineo aragonés (Balaitús y Posets), con el fin de apoyar y complementar la cartografía preexistente en relación a este proceso geomorfológico en la Alta Jacetania y en la Alta Ribagorza. Para ello se han tenido en cuenta una serie de procesos que se han visto afectados por esta evolución, los cuales han sido cartografiados y representados, haciendo alusión a variables como la orientación, las pendientes y la radiación solar. Finalmente, se han realizado unas conclusiones sobre la actual situación de estos glaciares, y las posibles repercusiones que tendrán estos en un breve plazo de tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>