<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castiella Junquera, María</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Marteles, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Calvo, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de la comorbilidad en la EPOC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47852</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Hasta hace poco, la EPOC era considerada una patología exclusivamente pulmonar; sin embargo, diversos estudios y guías de la EPOC han puesto de manifiesto la importancia del componente extrapulmonar y su asociación con distintas patologías (comorbilidades), así como sus implicaciones pronósticas y terapéuticas. El objetivo del presente estudio es valorar la prevalencia de dichas comorbilidades en pacientes ingresados por EPOC, así como su impacto a corto y medio plazo en el pronóstico. Material y métodos: Estudio observacional de cohortes históricas realizado sobre pacientes ingresados en el HCU Lozano Blesa. Se analizaron datos clínicos y analíticos de pacientes ingresados por EPOC agudizado, se realizó una evaluación de la comorbilidad y del índice de Charlson y finalmente se valoró el impacto pronóstico a través de los reingresos y la mortalidad. También se incluyeron datos referentes al ingreso actual. Resultados: Se estudiaron 375 pacientes, 298 varones (79,5%) y 77 mujeres (20,5%), con una media de edad de 75 años (DE 11) y un volumen espiratorio forzado en el primer segundo medio del 42,7% (DE 20).  Se asociaron una media de 1,44 (DE 1,3) enfermedades y la puntuación media del Índice de Charlson fue de 1,78 puntos (DE 1,68). Las comorbilidades más frecuentes al ingreso fueron la insuficiencia cardiaca crónica (27,7%), la enfermedad vascular periférica (18,7%) y la diabetes mellitus no complicada (18,1%). Un 15,7% había padecido un infarto agudo de miocardio y un 15,5% presentaba algún tumor sólido sin metástasis. Se observó una asociación significativa entre las comorbilidades y la mortalidad durante el ingreso, al mes y en el primer año; sin embargo no se asociaron de manera significativa con los reingresos. Éstos se relacionaron significativamente con valores de FEV1 más bajos. Las principales causas de mortalidad fueron las enfermedades respiratorias y cardiovasculares. Discusión: Los resultados obtenidos son similares a los presentados en estudios anteriores, y las variaciones entre ellos pueden deberse al diseño de los mismos. Con este estudio confirmamos la elevada prevalencia de comorbilidades en pacientes ingresados por EPOC, así como sus implicaciones pronósticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>