<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Cano, Ángela</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Continuidad de cuidados al alta hospitalaria al paciente que ha sufrido ictus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15438</dc:identifier>
  <dc:subject>ictus</dc:subject>
  <dc:subject>incapacidad</dc:subject>
  <dc:subject>secuelas</dc:subject>
  <dc:subject>continuidad de cuidados</dc:subject>
  <dc:subject>valoración</dc:subject>
  <dc:subject>alta hospitalaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las enfermedades cerebrovasculares (ECV) son aquellas alteraciones transitorias o permanentes de una o varias zonas del encéfalo y llamamos ictus a su presentación como forma aguda. Afecta tanto a hombres como a mujeres, siendo en éstas la primera causa de muerte. Son el resultado de estilos de vida y hábitos poco saludables, a los que se añaden factores no modificables como la edad o el sexo. Representan la primera causa de incapacidad en occidente y es tal su magnitud que en nuestro país una persona sufre un ictus cada 6 minutos. Esta situación se prevé que vaya en aumento ya que en España contamos con una población envejecida y la edad es uno de los principales factores riesgo. El principal objetivo de este proyecto de mejora, es llevar a cabo una adecuada continuidad de cuidados cuando un paciente que ha sufrido un ictus es dado de alta hospitalaria, además se pretende crear o ampliar el vínculo entre la enfermera del hospital y la del centro de salud. Todo ello con un mismo fin, mejorar en lo posible la calidad de vida y autonomía del paciente. El programa se compone de dos fases, una formativa y una de implantación del mismo, durante seis meses aplicando en una planta del hospital un nuevo método de valoración y comunicación con el centro de salud, una última sesión para la evaluación del programa y una encuesta por correo electrónico para completar la evaluación y analizar los resultados. Cerebrovascular diseases (CVD) are those transient or permanent changes in one or more areas of the brain and stroke call your presentation as acute. It affects both men and women, the latter being in the first cause of death.   They are the result of lifestyle and unhealthy habits, which are added not modifiable factors such as age or sex.   The leading cause of disability in the West and its magnitude is such that in our country a person suffers a stroke every 6 minutes.   This situation is expected to be increasing because in Spain we have an aging population and age is one of the main risk factors.   The main objective of this improvement project is to conduct a proper continuity of care when a patient has had a stroke is discharged from hospital also aims to create or expand the link between hospital nurse and center bless you. All with the same purpose, greatly improve the quality of life and patient autonomy.   The program consists of two phases, a training and implementation thereof, for six months by applying a floor of the hospital a new method of assessment and communication with the health center, a final session for program evaluation and survey by email to complete the assessment and analyze the results.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>