<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borruel Abadía, Violeta</dc:creator>
  <dc:creator>Larrasoaña Gorosquieta, Juan Cruz</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Paccard, Miriam</dc:creator>
  <dc:title>Magnetismo ambiental, indicador de la varibilidad climática en el entorno del Lago de Sanabria últimos 26000 años</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6819</dc:identifier>
  <dc:subject>magnetismo ambiental</dc:subject>
  <dc:subject>mineralogía ambiental</dc:subject>
  <dc:subject>environmental magnetism</dc:subject>
  <dc:subject>mineral magnetic</dc:subject>
  <dc:subject>varivilidad climática reciente</dc:subject>
  <dc:subject>sedimentos lacustres</dc:subject>
  <dc:subject>sanabria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las técnicas del paleomagnetismo ambiental y de la mineralogía magnética realizadas en los sedimentos de un sondeo del Lago de Sanabria, localizado en la provincia de Zamora (noroeste de España) y en las distintas litologías de su área fuente, con su posterior comparación con otros parámetros paleoambientales, han permitido reconstruir la evolución climática del entorno del lago para los últimos 26000 años, evaluándose las técnicas del paleomagnetismo como indicadoras de los cambios climáticos. Se ha observado una etapa proglacial hasta los 14250 años BP, con un periodo de avance y retroceso del glaciar hasta los 12400 años BP, posteriormente el glaciar retrocedió por completo, con dos intervalos de erosión de los suelos, desde 12400 hasta 9000 años BP y desde 3000 años BP hasta la actualidad. Se han identificado dos procesos de transformación de los minerales magnéticos, uno pedogénico y otro diagenético en el lago. ABSTRACT Environmental paleomagnetism and mineral magnetic techniques applied to a sediment core recovered from Lake Sanabria, located in Zamora province (Northwestern Spain), the different lithologies in the source area and the moraines and their subsequent comparison with the geochemical and sedimentological data has enabled reconstruction of the climatic evolution of the lake area for the last 26000 years, evaluating the paleomagnetic techniques as indicators of climate change. A stage proglacial was observed until 14250 years BP, with a period of glacial advance and retreat of up to 12400 years BP. After this  the glacier receded completely, with two intervals of soil erosion, from 12400 to 9000 years BP and from 3000 BP to the present.  Two processes  of the transformation of magnetic minerals  have been identified ; one a pedogenic and the other diagenetic in the lake.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>