<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero García, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación en autocuidados para pacientes con riesgo de sufrir el pie diabético</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32057</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La diabetes mellitus tipo II es una enfermedad crónica que requiere atención médica continuada. Además de educación para el autocuidado, es necesario apoyo médico para prevenir complicaciones agudas y para reducir el riesgo de complicaciones a largo plazo. Una de las principales complicaciones crónicas graves de la diabetes es el Pie Diabético (PD). Las principales consecuencias de esta complicación son las úlceras y las amputaciones, que provocan un enorme impacto a nivel social y económico por la elevada morbilidad-mortalidad que asocian. El personal de enfermería cumple un rol muy importante dentro de las acciones de promoción y prevención mediante el desarrollo de una estrategia que, incluyendo la prevención mediante la educación del paciente y de los profesionales sanitarios, el tratamiento multidisciplinario de las úlceras y su estrecha monitorización, puede reducir la incidencia de estas complicaciones. El objetivo de este trabajo es crear un Programa de Educación para la Salud desde Atención Primaria dirigido a todos los pacientes diabéticos tipo II susceptibles de padecer esta complicación en el que se aporte información y conocimientos combinando tanto la educación individual en la consulta como la educación grupal mediante talleres de temática variable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>