<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Holgado Remiro, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>García Martínez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Prevención e inlusión social de jóvenes delincuentes en el Casco Histórico de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8802</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo es una investigación cualitativa sobre la prevención e inclusión social de jóvenes en riesgo de exclusión social que están comenzando a realizar conductas delictivas, está enmarcado en la zona del Casco Viejo. El tema de esta investigación se debe a que durante la realización de las prácticas de intervención en el Centro Municipal de Servicios Sociales de San Pablo, pude observar que en ese barrio junto con el barrio de la Magdalena había una gran cantidad de jóvenes de 13 a 18 años, que realizaban conductas delictivas como: robar, traficar con pequeñas dosis de drogas, agredir física y verbalmente a los vecinos, entre otras conductas. También observé que éstas actuaciones las comienzan  a realizar desde una edad muy temprana por lo que me cuestioné cuales eran las medidas preventivas que se daban en este barrio para evitar la realización de este tipo de conductas. La mayoría de los casos de delincuencia juvenil son relacionados con el consumo de drogas pero detrás de esa conducta hay muchos más factores. Los jóvenes del Casco Histórico de Zaragoza, son personas que generalmente, pertenecen a familias en riesgo de exclusión social y en muchos casos dependientes de los Servicios Sociales. Se trata de familias de una etnia minoritaria o de una nacionalidad diferente a la española, lo que provoca que su inserción en la sociedad sea mucho más complicada. La investigación que se muestra a continuación trata de explicar los factores más importantes que llevan a los jóvenes del Casco Histórico de Zaragoza a realizar actuaciones delictivas. Además se van a tratar temas tan importantes como la prevención y la inclusión de estos individuos, además de observar los recursos que actualmente tiene el Casco Histórico, las actuaciones están realizando para realizar esa prevención necesaria para evitar la práctica de conductas delictivas  y esa inclusión social de aquellos jóvenes que pueden tener medidas judiciales interpuestas. Por ello se habla de las Casas de la Juventud de San Pablo y Magdalena, los Centros Sociolaborales, las Escuelas Talles, Los Centros de Servicios Sociales y el Centro de Educación e  Internamiento por Medida Judicial de Juslibol. Finalmente lo que se pretende alcanzar con esta investigación es conocer las actuaciones que se llevan a cabo en la zona del Casco Histórico sobre prevención e inclusión social de jóvenes delincuentes o en riesgo de cometer conductas delictivas. Así como las medidas judiciales que se interponen a los menores que han cometido algún delito</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>