<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Donaire Andreu, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Ortiz Lázaro, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del Efecto Disposición en los gestores de fondos de inversión españoles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47006</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este texto pretende detectar la existencia del efecto disposición en el mercado español a partir de la figura de sus gestores. Para ello, se va a analizar la una muestra con el objeto de ver si este factor de behavioral finance está íntimamente relacionado con aquel que dirige el fondo, con su sexo y con el número de fondos que gestiona, área de estudio todavía prácticamente inexplorada en el mercado español de ver si el comportamiento de cada uno de los gestores posee un carácter significativo a la hora de obtener ese valor de efecto disposición concreto para cada fondo de inversión. Además, existen gestores que no sólo dirigen un fondo, por tanto se examinará si su actuación es uniforme y consistente en todos los que dirige o si presenta divergencias entre ellos, después de lo cual se obtendrá un efecto disposición medio de cada gestor, que al agregar el de todos ellos por cada uno de los períodos analizados se comparará con el efecto disposición por transacciones. Continúa la senda todavía en estadios tempranos de analizar el efecto disposición en el mercado español.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>