<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Es Saghraoui El Bournane, Kaoutar</dc:creator>
  <dc:creator> El Allouli Lamarti, Kaoutar</dc:creator>
  <dc:creator>de Pedro Herrera, María Dolores</dc:creator>
  <dc:title>“¿Qué peso tiene la familia marroquí en la toma de decisiones de sus hijos adolescentes?”</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65362</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La presente investigación que se titula “¿Qué peso tiene la familia marroquí en la toma de decisiones de sus hijos adolescentes?”, trata de conocer la influencia que ejercen las familias marroquíes residentes en España, concretamente en la provincia de Zaragoza, sobre sus respectivos hijos en su trayectoria educativa, laboral y social. Para llevarla a cabo, se ha considerado oportuno entrevistar a veinte adolescentes de origen marroquí (diez chicos y diez chicas) de 16 a 19 años y que estén estudiando Bachillerato o Formación Profesional en esta misma ciudad; sin embargo debido a la saturación de información que se dio, se optó por realizar solamente dieciséis entrevistas. En este estudio también se abarcan cuestiones relativas a la integración de estos jóvenes de origen marroquí y de sus familias, tomando como referencia el punto de vista de los propios jóvenes. Con el resultado obtenido, se podrán plantear en el futuro actuaciones para evitar posibles conflictos intrafamiliares derivados de la disonancia entre las expectativas de los padres marroquíes y la de sus hijos, y finalmente podrá servir para fomentar la integración de los mismos en la sociedad española.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>