<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Samper Puértolas, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:creator>
  <dc:title>Estimación de los costes económicos derivados de la asistencia a niños afectados por gripe estacional en el Servicio de Urgencias Pediátricas del Hospital Royo Villanova en el periodo 2011-2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9081</dc:identifier>
  <dc:subject>urgencias hospitalarias</dc:subject>
  <dc:subject>urgencias pediátricas </dc:subject>
  <dc:subject>gripe estacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: analizar las características de la demanda de asistencia de los pacientes afectados por gripe que acuden al servicio de Urgencias Pediátricas del Hospital Royo Villanova de Zaragoza durante el periodo de gripe estacional 2011-2012, y estimar el coste aproximado de la enfermedad. Pacientes y Método: estudio descriptivo transversal, en el que se observó la distribución de los casos de gripe estacional en los niños menores de 14 años que fueron atendidos en el Servicio de Urgencias Pediátricas del Hospital Royo Villanova de Zaragoza, así como la estimación del coste que supuso esta enfermedad. Resultados: 344 pacientes afectados de gripe, acudieron al Servicio de Urgencias Pediátricas del Hospital Royo Villanova de Zaragoza durante la temporada de gripe estacional 2011-2012. El 40,8% de la muestra fueron pre-escolares (de 3 a 6 años) y el 49,5% de la misma niños. Enero y febrero se trataron de los meses con mayor número de consultas. Los días festivos y los lunes por la mañana fueron los días de mayor presión asistencial. El motivo de consulta más frecuente se trató de la fiebre o febrícula (46,2%), todos los casos atendidos no conllevaron una alta gravedad. La gripe estacional en menores de 14 años supuso un coste estimado para el hospital de 364.471,41 €. Conclusiones: la mayoría de los casos fueron atendidos los fines de semana por la mañana y durante los meses de enero y febrero. De los casos atendidos la mayoría de ellos, fueron de escasa gravedad, y se podrían haber atendido en un servicio de Atención Primaria, disminuyendo considerablemente los costes de la enfermedad en menores de 14 años y aumentando de esta manera la eficiencia y la sostenibilidad de sistema sanitario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>