<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuertes García, David</dc:creator>
  <dc:creator>Lacosta Lerín, Ambrosio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis Político y Burocrático del Sistema Francés y Español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9402</dc:identifier>
  <dc:subject>modelo bidimensional de arend lijphart</dc:subject>
  <dc:subject>analisis político y burocrático</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo trata de analizar el sistema político de ambos pasíses, mediante el modelo bidimensional de Arend Lijphart, y el sistema burocrático, a falta de marco comparativo, mediante el estudio de la evolución histórica de las instituciones administrativas, y siguiendo al profesor Baena del Alcazar, observando: El modelo de Gobierno, el modelo territorial, la influencia de los distintos modelos de otros países, aspectos cualitativos y cuantitativos relativos a la función pública y mediante la distinta estrategia de modernización e innovación en la Admón. En el último apartado, debido a la conexión de temas con el ámbito político, se propone que sería interesante la creación de un marco normativo para comparar modelos burocráticos, similar al establecido por Lijphart para los modelos de democracia, en torno a los 2 modelos teóricos polares de función pública estatutaria o contractual, para simplificar el estudio en torno a unas serie de variables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>