<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urdániz Atrián, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:creator>
  <dc:title>Tectónica extensional triásica en el flanco norte del anticlinal de Montalbán (Cordillera Ibérica )</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63781</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha realizado un estudio de las estructuras tectónicas que afectan principalmente a los materiales triásicos del flanco norte del anticlinal de Montalbán (Rama Aragonesa de la Cordillera Ibérica Central), en las proximidades de la localidad de La Hoz de la Vieja (Comarca de las Cuencas Mineras, Teruel). El objetivo de este trabajo ha sido profundizar en el conocimiento de la tectónica de la región y analizar su relación con la tectónica extensional que afectó a la Cuenca Ibérica durante la etapa de rift triásica.  El estudio a escala macroestructural ha consistido en la elaboración e interpretación de una cartografía y dos cortes geológicos, y a escala microestructural, en la realización de esquemas y en un análisis geométrico, cinemático y dinámico de las fallas medidas en varios afloramientos.  A partir de la cartografía y los cortes geológicos se han interpretado las estructuras más importantes de la zona reconocidas en este flanco del anticlinal. En concreto, hemos interpretado dos cabalgamientos principales, cada uno con un sinclinal invertido asociado en su bloque inferior, de orientación E-W a NW-SE y transporte hacia el N o NNE que afectan fundamentalmente a las unidades triásicas, y que representan la inversión de fallas normales triásicas originalmente con buzamiento hacia el norte. Estas fallas normales, y otras de menor escala (hectométrica a centimétrica) con orientaciones variadas, tienen asociados cambios de espesor en las unidades triásicas, con engrosamiento de las unidades en el bloque hundido normalmente al norte, que demuestran su actividad sinsedimentaria. Al norte de dichos cabalgamientos se han reconocido fallas normales de orientación NW-SE, con la falla principal buzando al NE, que afectan a los materiales jurásicos y cretácicos y que se han relacionado con la etapa extensional del inicio del Jurásico y del Cretácico inferior.  El estudio en afloramiento de la fracturación de las unidades triásicas (areniscas del Buntsandstein y dolomías del Muschelkalk), ha permitido reconocer sistemas de fallas normales conjugadas, de direcciones en torno a NE-SW, formadas durante la extensión triásica. A partir de dichos sistemas conjugados de fallas se ha interpretado una dirección de extensión principal triásica NW-SE que tuvo lugar en un régimen general de extensión y localmente en trastensión.  El estudio realizado ha permitido finalmente proponer una evolución tectónica para la región, que incluye una etapa de extensión que afectó a la Cuenca Ibérica durante el Triásico y, en general, durante el Mesozoico; y una segunda etapa de inversión Alpina, que probablemente, tiene un episodio inicial durante el que se plegaron las estructuras extensionales mesozoicas, y posteriormente, cuando su orientación fue favorable, su reactivación como cabalgamientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>