<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Uruén García, Azucena</dc:creator>
  <dc:creator>Rodilla Calvelo, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Valoración nutricional de los menús basales del hospital Obispo Polanco de Teruel y su adecuación a las ingestas recomendadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14290</dc:identifier>
  <dc:subject>valoración nutricional menú hospital</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La nutrición influye fuertemente sobre enfermedades prevalentes como diabetes o enfermedades cardiovasculares. Además, el hospital es un medio propicio para el desarrollo de desnutrición. Se ha demostrado que ese grado de desnutrición aumenta la estancia hospitalaria, el número de complicaciones y los reingresos. Si la nutrición ha avanzado tanto como ciencia, ¿qué estamos haciendo mal?  Métodos: se realiza un registro de todas las comidas suministradas por el hospital Obispo Polanco de Teruel  a través de un doble pesado y posterior análisis comparativo en tablas de composición de alimentos.  Resultados: los valores de la media calórica, hierro y vitamina B12 se encuentran  dentro de los valores recomendados, los valores de grasa y proteínas eran elevados y los valores de hidratos de carbono, vitamina D y calcio se encuentran por debajo de sus requerimientos. Discusión: existe una gran variabilidad entre días debido a que los platos ofertados en los diferentes menús no son equitativos nutricionalmente. En otros estudios se han encontrado excesos y déficits similares a los de este estudio. Conclusión: las dietas suministradas por el hospital son desequilibradas aunque cubren valores como energía, hierro y vitamina B12. Sería conveniente la adecuación de los menús por parte de expertos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>