<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benkherfallah Barhiche, Fátima</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Ready to wear-Ready to build : El diseño de arquitectura y moda en los años sesenta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63991</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La década de los años sesenta del pasado siglo se caracteriza por la confluencia del pesimismo derivado de las guerras europeas y la esperanza puesta en los avances tecnológicos. El comienzo del programa espacial, el creciente capitalismo y un  cierto sentimiento de no pertenencia a la sociedad anterior generó un imaginario ligado al conocido como Space Age. Todas estas características sientan las bases para una nueva ciudadanía que necesita de unas nuevas relaciones entre su ser y el entorno que les rodea, una nueva armadura concreta para afrontar su día a día.  Nuevos materiales plásticos, como vinilos, acetatos, o poliuretanos, fueron incluídos en la obra de quienes apostaron por construir esa nueva sociedad. Arquitectos y diseñadores exploraron las posibilidades de estos plásticos con el objetivo de reformular la relación entre el inviduo y su hábito. En estos años de agenda compartida, la moda y de la arquitectura búscaron un modo de implementar sus respectivas disciplinas a través de la innovación y la experimentación. Este trabajo analiza las propuestas de André Courrèges, Pierre Cardin y Paco Rabanne en este contexto, con el objetivo de reflexionar sobre cómo introdujeron los nuevos materiales plásticos a sus colecciones abriendo un camino inexplorado anteriormente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>