<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arnedo Forcano, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Baldellou, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Brecha salarial por género en España en 2010: discriminación directa sobre las mujeres con estudios superiores en la industria.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60765</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>A través de este trabajo se pretende poner en conocimiento y discusión uno de los problemas que ha venido arrastrando el mercado laboral español durante décadas: la brecha salarial por género, es decir la diferencia salarial entre hombres y mujeres. De un tiempo a esta parte, se ha puesto en duda que la brecha salarial siga existiendo debido a los cambios recientes en el mercado laboral, sin embargo, con este trabajo, queremos demostrar que esa diferencia de salarios sigue afectando a una parte de la población activa. Los resultados ratifican esta idea: la brecha salarial obtenida es del 25,81%, de la cual un 17,7% se debe a discriminación directa por el mero hecho de ser mujer y el resto de la brecha se puede explicar por la situación de la mujer en el mercado laboral (trabajos a tiempo parcial, contratos temporales), que influye en una discriminación indirecta que afecta al salario. Para obtener estos datos hemos realizado un análisis descriptivo del mercado laboral español en el año 2010 a partir de los microdatos de la Encuesta de Estructura Salarial, así como un análisis de la brecha salarial de la población con estudios superiores en el sector industria, comprobándolo con un análisis econométrico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>