<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lumbreras Higuera, Aida</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez y Patiño, María</dc:creator>
  <dc:title>El cambio en la línea editorial en los diarios El País y El Mundo respecto a la información sobre el partido político Podemos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64818</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo constatar de forma empírica si existe un cambio en la línea editorial de los medios generalistas españoles El País y El Mundo con respecto al partido político Podemos entre las campañas electorales previas a las elecciones generales del 20 de diciembre de 2015 y del 16 de junio de 2016, queriendo probar la hipótesis de que existe una evolución hacia una línea editorial más crítica con este partido. Para ello, se han analizado todos los editoriales que contienen valoraciones sobre Podemos o su secretario general, Pablo Iglesias, de forma cuantitativa y cualitativa, comprobando la cuantía y el significado de términos y citas utilizadas en estos textos editoriales. El análisis de texto se ha utilizado principalmente para el análisis cualitativo. Dicho análisis ha denotado un notable aumento tanto en el número como en la calificación peyorativa de los términos empleados por ambos medios, lo que permite deducir la existencia de un cambio de una opinión neutra sobre el partido a una marcadamente negativa. No obstante, no se ha realizado un estudio en profundidad de las causas por las que se ha dado este cambio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>