<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murlanch Dosset, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Romero, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>N-acetilcisteína: presente y futuro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65470</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La N-acetilcisteína constituye el derivado N-acetilado del aminoácido cisteína. Es ampliamente conocida por sus aplicaciones terapéuticas como mucolítico y como antídoto en la sobredosis por paracetamol. En relación a su efecto mucolítico, se ha probado su eficacia en la reducción del número de exacerbaciones en la Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica estable. Su capacidad antioxidante como precursora del glutatión celular ha dado lugar al estudio de la misma en patologías muy diversas. El objetivo de la presente revisión consiste en agrupar la evidencia existente sobre la eficacia de la N-acetilcisteína en la Nefropatía Inducida por Contraste, en los trastornos neurodegenerativos y en los trastornos por abuso de sustancias. Material y métodos: Se ha realizado una revisión sistemática de la literatura relacionada con el empleo de la N-acetilcisteína en distintos campos de la medicina a través de la base de datos PubMed. Resultados: Se ha observado que para la prevención de la Nefropatía Inducida por Contraste en sujetos sometidos a angiografía coronaria y Tomografía Computarizada, el empleo de N-acetilcisteína es beneficioso, sobre todo en pacientes con disfunción renal y aquellos que reciben altas dosis de agente de contraste. Por otro lado, se ha encontrado que los pacientes con Enfermedad de Parkinson tratados con N- acetilcisteína a lo largo de 3 meses, presentan un aumento del transportador de dopamina (DAT) lo que puede mejorar la función del neurotransmisor. Además, existe una extensa literatura preclínica que destaca el papel del tratamiento con N- acetilcisteína en la dependencia a sustancias adictivas, que en humanos se ha relacionado con una reducción de la actividad del glutamato en la corteza cingulada. Conclusiones: La participación de la N-acetilcisteína en la síntesis de uno de los principales antioxidantes celulares, como es el glutatión, le confiere unas propiedades que están siendo estudiadas. En este trabajo se han revisado varias de las distintas aplicaciones que se están investigando para la N-acetilcisteína. La evidencia indica que se recomienda el empleo de la N-acetilcisteína en la prevención de Nefropatía Inducida por Contraste en pacientes de riesgo y que la terapia con N-acetilcisteína podría ser beneficiosa en la Enfermedad del Parkinson y en los trastornos por abuso de sustancias. Palabras clave: N-acetilcisteína. Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica. Nefropatía Inducida por Contraste. Trastornos neurodegenerativos. Trastornos por abuso de sustancias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>