<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cuartielles Monfil, María</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Osorio, José Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Implantación de Energías Renovables en la ciudad. Estimación de recursos mediante una herramienta SIG</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12862</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años en España, el consumo eléctrico para usos domésticos representó más de un 30% del consumo eléctrico total. La importante contribución al consumo eléctrico total del sector residencial hace que este sector, y concretamente la edificación en el sector residencial, sea un buen objetivo para la búsqueda e introducción de soluciones enfocadas al ahorro energético. El marco normativo y regulatorio del sector de las renovables en Europa y en el mundo está cambiando. Las políticas de fomento basadas en el pago de una prima por la generación eléctrica (Feed-in Tariff) disminuyen para sustituirse por políticas que fomentan el autoconsumo y la generación distribuida. Las dos tecnologías más importantes aplicables a este nuevo modelo energético en la edificación del sector residencial, son la tecnología fotovoltaica de pequeña potencia y la tecnología minieólica. El objetivo de este trabajo es iniciar el estudio de la implantación de la energía minieólica y la energía fotovoltaica de pequeña potencia en la ciudad de Zaragoza.  En la primera parte de este trabajo se realiza una revisión del marco normativo y regulatorio de estas tecnologías para su desarrollo en España. En los dos puntos siguientes se hace una revisión bibliográfica de los métodos de estimación de cada uno de los recursos: fotovoltaico y eólico, en entornos urbanos. Se desarrolla el procedimiento a realizar para determinar el potencial disponible de energía solar fotovoltaica integrada en cubiertas en la ciudad de Zaragoza, basado en el cálculo de la superficie disponible de tejado para su implantación. Para ello se recurre a la herramienta informática gvSIG, que es un proyecto de desarrollo de Sistemas de Información Geográfica (SIG) en software libre, y a la cartografía en formato Shapefile que proporciona el Catastro. Se detalla el procedimiento para la estimación del recurso eólico urbano y su aplicación al caso de Zaragoza. Se describen los parámetros geométricos necesarios y su obtención mediante la herramienta informática gvSIG, que servirán en desarrollos futuros para la estimación del recurso eólico urbano, la elaboración del atlas eólico urbano de Zaragoza y la búsqueda del emplazamiento óptimo de aerogeneradores de pequeña potencia en la ciudad.  Los resultados obtenidos del potencial disponible de energía solar fotovoltaica integrada en cubiertas en la ciudad de Zaragoza, indican que se podría cubrir casi la totalidad del consumo eléctrico para usos domésticos, o el 58,53% del consumo eléctrico en el sector residencial, que además de los usos domésticos incluye el consumo eléctrico en Hostelería, Comercio y Servicios, Administración y otros servicios públicos. En el proceso de cálculo se ha establecido una clasificación de los barrios en función de los parámetros “densidad de construcción” y “densidad de población” que implican una tipología de edificios distinta. Esta clasificación da lugar a la utilización de diferentes factores reductores en función de la tipología de barrio para el cálculo de la superficie de cubiertas, y por lo tanto a diferentes coberturas en cada barrio del consumo eléctrico por parte de las instalaciones de energía fotovoltaica en los tejados.  Este trabajo proporciona un método para estimar con precisión la superficie de cubierta disponible para la implantación de instalaciones fotovoltaicas, así como el potencial de energía solar fotovoltaica. Los resultados de este trabajo muestran la importante contribución que, la implantación de instalaciones fotovoltaicas en las cubiertas de las edificaciones, podría tener para reducir el consumo eléctrico en los entornos urbanos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>