<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Cófreces, Jairo</dc:creator>
  <dc:creator>Dejo Oricain, Natalia</dc:creator>
  <dc:title>Industria 4.0: aplicaciones en la gestión empresarial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62637</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo analiza los aspectos más relevantes en la digitalización de la empresa dentro del marco de la Industria 4.0 o Cuarta Revolución Industrial. La globalización y el avance de la tecnología han dado lugar a una creciente competencia entre empresas. Es por esto que las empresas deben desarrollar nuevos modelos de negocio y mejorar sus procesos con la finalidad de mejorar su competitividad. El objetivo de este estudio es conocer las tecnologías  susceptibles de ser integradas en la empresa para obtener mejoras y generar un mayor valor añadido.  En primer lugar, se pone en contexto la Industria 4.0 junto con los aspectos más relevantes que sirven de base para la fábrica inteligente. En segundo lugar, se estudian las tecnologías fundamentales en la digitalización de la empresa: Internet de las cosas, Big Data, impresión 3D y realidad aumentada. En tercer lugar, se analizan las aplicaciones en las diferentes áreas funcionales de la empresa. En cuarto lugar, se hace una exposición de casos de estudio sobre empresas que ya están aplicando estas tecnologías en sus procesos para conocer cuáles han sido las mejoras que han obtenido. Por último, se ponen de manifiesto las limitaciones de la digitalización de la empresa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>