<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Heras Pérez, Ana Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>López de la Fuente, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Marqueta Alonso, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Dolor de miembro fantasma, abordaje desde Terapia Ocupacional: a propósito de un caso de amputación traumática de miembro superior</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7751</dc:identifier>
  <dc:subject>amputación</dc:subject>
  <dc:subject>dolor miembro fantasma </dc:subject>
  <dc:subject>caja espejo</dc:subject>
  <dc:subject>retroalimentación visual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las amputaciones traumáticas de miembro superior son frecuentes y de graves consecuencias y en España, se cifran más de 5000 casos anuales. Hasta en un 85% de ellos aparecen además de sensaciones cinestésicas, dolor de miembro fantasma en forma de vivencias intensas como calambres, ardor, aplastamiento o quemazón en la parte distal donde previamente se encontraba la extremidad o en el muñón. La fisiopatología del dolor de miembro fantasma no está clara, aunque se sugiere la existencia de mecanismos periféricos y centrales responsables. Es necesario establecer alternativas terapéuticas eficaces, ya que el dolor crónico es un factor de riesgo para el bienestar psicológico y el funcionamiento físico y social del individuo. El uso de un espejo que aumente la retroalimentación visual, puede reducir el dolor de miembro fantasma y aumentar la sensación de control motor sobre estas sensaciones, en personas con amputación de miembro superior. En este trabajo se evalúa la respuesta individual a un programa basado en la técnica de la caja espejo en abordaje del dolor de miembro fantasma en amputación traumática de miembro superior.  Los terapeutas ocupacionales pueden usar la retroalimentación visual para mejorar el movimiento durante una tarea ocupacional y ayudar al restablecimiento de los factores centrales que mantienen el DMF en amputación traumática de miembro superior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>