<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viguera Elías, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Ostáriz, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Fibrilación auricular y actividad física. El ejercicio físico en la prevención y el tratamiento de  la arritmia cardiaca por fibrilación auricular.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65555</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La relación de la fibrilación auricular (FA) y el ejercicio físico es compleja y multifactorial. Se ha realizado una revisión bibliográfica de la literatura científica al respecto. El ejercicio físico moderado previene la aparición de FA debido a la reducción de diferentes factores de riesgo cardiovasculares (FRCV). Se recomienda realizar al menos 150 minutos semanales de actividad física moderada. Sin embargo, el exceso de ejercicio físico intenso de resistencia se ha relacionado con la aparición de la FA del atleta, habitualmente paroxística y en el contexto de predominio del tono parasimpático. Se han descrito diferentes mecanismos fisiopatológicos implicados en la FA del atleta: alteraciones del tono autonómico, remodelado de aurícula izquierda, inflamación y fibrosis miocárdica, remodelado eléctrico del nodo sinusal y existencia de focos ectópicos en raíz de venas pulmonares. En FA del atleta, se recomienda reducción del ejercicio físico hasta niveles seguros (200 minutos semanales a intensidad menor del 85% de la FC máxima). Las guías y documentos de consenso sobre la FA recomiendan el ejercicio físico para la prevención de la FA y reducción de FRCV con altos niveles de evidencia científica, en ausencia de cardiopatía o contraindicación para el ejercicio. La mayoría de las guías clínicas al respecto tratan de forma exhaustiva el manejo farmacológico o intervencionista pero sin recomendar objetivamente ni las cantidades ni la intensidad del ejercicio. Debido a la falta de recomendaciones sobre la prescripción de ejercicio físico, he realizado una propuesta de actividad física para pacientes con FA en base a la evidencia científica actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>