<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bernad Ochoa, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Salvador Oliván, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del paisaje nacional de repositorios de investigación: Directrices DRIVER</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9271</dc:identifier>
  <dc:subject>Directrices DRIVER</dc:subject>
  <dc:subject>Repositorios</dc:subject>
  <dc:subject>Normalización europea</dc:subject>
  <dc:subject>Recolecta</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las Directrices DRIVER son el resultado de una reciente iniciativa europea que trata de lograr, mediante la  homogeneización de características, una normalización de los repositorios europeos. Es por ello que tras la primera fase de DRIVER finalizada, en este trabajo se trata de reconocer el grado de cumplimiento que están obteniendo por parte de los repositorios institucionales españoles de investigación. Además se han valorado otras características de las herramientas analizadas (repositorios) relacionadas con aspectos más visuales y de facilidad de uso y se de satisfacción del usuario. Para todo esto se ha utilizado una herramienta ya creada por Recolecta, un test llamado, Guía para la evaluación de repositorios institucionales de investigación (Recolecta, 2010); al que se le eliminaron algunas preguntas de conocimiento interno del repositorio, y se le añadieron dos apartados más, Servicios y Diseño, con los que se han evaluado las características menos técnicas explicadas anteriormente y nuevas respuestas para algunas preguntas. Una vez realizado el estudio se ha corroborado cómo las Directrices DRIVER no están para nada generalizadas, habiendo aún puntos altamente negativos como la importancia que las instituciones atribuyen a los repositorios, las políticas públicas sobre preservación de contenidos y sobre la reutilización de metadatos, la creación de nuevos servicios de valor añadido o la inexistencia de sistemas de clasificación normalizados y políticas de indización. Finalmente se han presentado una serie de recomendaciones para solucionar los problemas más importantes y que también sirvan para evolucionar los repositorios asemejándolos a las ciertas características de las redes sociales, para lograr un mayor uso de los mismos, además de poderse utilizar como puente entre investigadores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>