<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Barberán, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>García Laureiro, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Pires Ezquerra, Elisabet</dc:creator>
  <dc:title>Disolventes sostenibles: síntesis de diéteres derivados de glicerol a partir de epiclorhidrina utilizando catálisis ácida y básica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69204</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día una de las líneas de investigación más activas de la química sostenible es la síntesis de nuevos disolventes, denominados green solvents, que sean capaces de sustituir a los disolventes orgánicos convencionales procedentes del petróleo, que habitualmente son contaminantes, peligrosos y tóxicos  Una de las moléculas de partida más interesante para la preparación de estos nuevos disolventes es el glicerol, materia prima renovable que se obtiene fácilmente de los aceites vegetales. Entre sus derivados destacan los éteres, por su estabilidad química, su versatilidad estructural, y su baja toxicidad.  En este trabajo fin de grado se ha desarrollado un método para la síntesis de diéteres no simétricos de glicerol a partir de epiclorhidrina(ECH) mediante un proceso en dos pasos.  En primer lugar se lleva a cabo la síntesis de 3-alcoxi-1-cloropropan-2-oles a partir de la reacción de epiclorhidrina (ECH) con un alcohol en medio ácido. Se han estudiado distintos catalizadores ácidos heterogéneos en esta reacción, así como la influencia de la naturaleza de los distintos alcoholes de partida. Los mejores resultados se han obtenido con los catalizadores Nafión NR50 y K-10-H+, ambos recuperables en varios ciclos de reacción. En cuanto a los mejores rendimientos se han obtenido con los alcoholes de cadena más corta (metanol y etanol). Además, se han purificado y caracterizado mediante 1H y 13C-RMN los distintos productos obtenidos en esta primera reacción. A continuación, a partir de los 3-alcoxi-1-cloropropan-2-oles obtenidos en las reacciones anteriores y mediante el empleo de catálisis básica (KOH), se ha realizado la síntesis de una serie de nueve diéteres de glicerol no simétricos diferentes con excelentes rendimientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>