<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Valenzuela Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del estado nutricional y metabolismo del hierro en pacientes en situación prequirúrgica de cáncer de vejiga y de colon.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70502</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: El término Fast track o rehabilitación multimodal quirúrgica, está cobrando mucho protagonismo ya que ha resultado ser muy beneficiosa para los pacientes sometidos a cirugía mayor. La importancia de este sistema reside en la detección precoz  de pacientes con factores de riesgo previos a la cirugía, tales como valoración nutricional o anemia preoperatoria.  Ambas situaciones implicadas en la evolución postquirúrgica y factor pronóstico de la mortalidad a causa de la intervención en pacientes afectos de cáncer urológico y colorrectal. MATERIAL Y MÉTODOS: Se trata de un estudio retrospectivo de una cohorte de 144 pacientes, intervenidos quirúrgicamente a causa de cáncer urológico o colorrectal.  Se recogieron datos sobre las características de los pacientes, tipo de cáncer y  tratamiento quirúrgico a seguir. Se tuvieron en cuenta datos para la valoración del riesgo nutricional y metabolismo del hierro, para ver que pacientes sufrían riesgo nutricional o anemia y como influyó en la evolución del postoperatorio. Se compararon la muestra de pacientes con anemia y los no anémicos, comorbilidades previas a la cirugía en ambos grupos, aparición de complicaciones así como estudios de  supervivencia.  RESULTADOS: Los pacientes que presentaron anemia previa a la cirugía, tuvieron un porcentaje más elevado de complicaciones infecciosas postquirúrgicas, concretamente infecciones de tipo gastrointestinal con una significación estadística de 0,03. Se relacionó con p estadísticamente significativa (p&lt;0,05), la presencia de factores previos que presentaban los pacientes con la existencia de anemia, como son la insuficiencia renal y la pérdida ponderal significativa. En cuanto al estudio de supervivencia, se vio que existía mayor mortalidad entre los pacientes anémicos (p= 0,029) y mayor mortalidad en pacientes con FFMI (free Fat Mass Index) disminuido y que además sufrieron pérdida de peso significativa, con una significación de p=0,0001. CONCLUSIONES: Se ha demostrado que los pacientes anémicos tienen una evolución postoperatoria más tórpida, con un aumento de infecciones gastrointestinales así como un aumento de la mortalidad. Los pacientes que sufrieron una pérdida de peso importante, con una disminución del FFMI, y por tanto un deterioro del estado nutricional, tuvieron mayor mortalidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>