<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vasquez Martinez, Maria Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Castillo García, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Rezusta López, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Serotipos y sensibilidad antibiótica de Streptococcus pneumoniae aislados de tracto respiratorio y enfermedad invasiva durante los años 2011 y 2013 en el Hospital Universitario Miguel Servet, Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31323</dc:identifier>
  <dc:subject>streptococcus pneumoniae</dc:subject>
  <dc:subject>serotipos </dc:subject>
  <dc:subject>sensibilidad antibiótica </dc:subject>
  <dc:subject>enfermedad neumocócica invasiva  </dc:subject>
  <dc:subject>infección tracto respiratorio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Streptococcus pneumoniae es la principal causa de neumonía de origen bacteriano en la comunidad, pudiendo originar enfermedad invasiva: bacteriemia y/o meningitis. Es un colonizante de nasofaringe, aislándose en adultos (5-10%) y niños sanos (20-40%).  El uso de la vacuna conjugada ha reducido enormemente la incidencia de la enfermedad neumococica en todas las edades.      		                                                        Nuestro objetivo es conocer la importancia de los serotipos circulantes de S. pneumoniae, tanto en enfermedad invasiva (ENI) como en infección del tracto respiratorio (TR).   Metodología: Es un estudio retrospectivo cuya metodología se centra en la valoración de cepas de S. pneumoniae  aisladas en muestras invasivas (sangre y líquido cefalorraquídeo (LCR)) y respiratorias, durante el periodo comprendido entre enero de 2011 y octubre de 2013 en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. La identificación de S. pneumoniae se realizó por la prueba de la optoquina. El estudio de serotipos es realizado posteriormente en el laboratorio de referencia del Centro Nacional de Microbiología (CNM) (ISCIII).  La sensibilidad antibiótica se realizó mediante microdilución por el sistema MICroScan WalkAway y en el CNM por el método de dilución en agar. Resultados: Se valoraron 226 muestras, 80 se aislaron en ENI, 74 (92%) de sangre y 6 (8%) LCR. 146 se aislaron de tracto respiratorio. La edad media  en ENI fue de  56,05 años,  y en los  casos en enfermedad respiratoria (ER) fue de 57,7 años.  En relación con patología de base al ingreso, 34 (42,5%) pacientes que tuvieron  bacteriemia  presentaron neumonía; y la entidad  que se presentó con mayor frecuencia  en ER fue enfermedad pulmonar obstructiva crónica  (EPOC) 21 (14,3%) casos. En relación con la estacionalidad, Los casos se distribuyen con estacionalidad invernal, coincidiendo con los meses más fríos, la incidencia es mayor en las primeras y últimas cuatro semanas del año.  En el periodo analizado se han producido 13 fallecimientos, lo que supone una mortalidad global del 5,7%.  No se observó ningún serotipo predominante.  La tasa global de resistencia a la penicilina en aislados invasivos como no invasivos fue del 2,2%,  mientras que la tasa de resistencia a la eritromicina fue del 34,5%.  A la hora de comprobar si la resistencia a los antibióticos tiene que ver o no con el serotipo, en ambos tipos de enfermedad se comprobó que no existe relación para la penicilina (p&gt;0,05) pero sí para la eritromicina (p&lt;0,05).   Al comparar los resultados de sensibilidad antibiótica obtenidos según la determinación de las CMIs  por MICroSTREP y dilución en agar se encontró una concordancia de 98,2%.  En ENI el porcentaje de aislados incluidos en la vacuna PCV13 fue de 52,50% y en la 23PPV fue de 68,75%. En ER  el porcentaje de aislados incluidos en la vacuna PCV13 fue de 30,14% y en la 23PPV fue de 43,84%.  Conclusiones: 1. Las enfermedades provocadas por S. pneumoniae constituyen un problema importante de salud pública.   2. Entre las enfermedades graves causadas por S. pneumoniae están la meningitis, bacteriemia y neumonía.  3. Enfermedades concomitantes subyacentes aumentan el riesgo de ENI y su evolución. 4. La tasa de resistencia a los antimicrobianos de S. pneumoniae se debe tener en cuenta, y la aparición de aislados con un mecanismo de resistencia a los macrólidos es alarmante. 5. La prevención de la infección neumocócica mediante vacu¬nación puede contribuir positivamente en la disminución de las resistencias de S.pneumoniae a los anti¬bióticos que se venía constatando antes de la introducción de la vacunación conjugada infantil. 6. Los estudios de vigilancia epidemiológica son necesarios para documentar infecciones neumocócicas y distribución de los serotipos. Estos estudios proporcionan datos importantes sobre el impacto de los programas de vacunación en nuestro sector hospitalario y nos ayuda a  determinar la utilidad (cobertura/serotipo) de las nuevas VNC10, VNC13 en los próximos años</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>