<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clavería Gimeno, Rafael</dc:creator>
  <dc:creator>Abián Franco, Olga</dc:creator>
  <dc:creator>Velázquez Campoy, Adrián</dc:creator>
  <dc:title>Vehiculización de compuestos efectivos frente al Virus de la Hepatitis C (VHC)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11440</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto, “Vehiculización de compuestos efectivos frente al Virus de la Hepatitis C (VHC)”, se ha pretendido por una parte estudiar el comportamiento de las nanopartículas de oro modificadas y no modificadas con galactosa en su superficie (AuNPGal y AuNPTris respectivamente). Los estudios realizados ofreciendo los dos tipos de AuNPs a tres tipos celulares diferentes, nos han permitido validar un método de detección de la cantidad de AuNPs que son incorporadas a las células tras realizar experimentos paralelos de citometría de flujo y microscopía. Así se ha determinado que la modificación con galactosa es necesaria para la correcta entrada de nanopartículas a la célula, ya que en caso contrario las nanopartículas quedan absorbidas en la superficie celular. Aunque parece que los datos indican que las AuNPGal entrarían a la célula utilizando los receptores de galactosa, no se ha podido concluir de forma clara el mecanismo de entrada y se están llevando a cabo estudios que lo determinen.  Por otra parte se ha pretendido validar la estrategia de vehiculización de los compuestos antivirales previamente identificados en el grupo de investigación, (OAVx) utilizando ciclodextrinas. Aunque la formación de complejos OAVx-Ciclodextrinas no ha sido posible de cuantificar mediante absorbancia, utilizando calorimetría isotérmica de titulación de determinaron las constantes de unión y los parámetros termodinámicos de la formación d complejos. Mediante el uso de un algoritmo gratuito en la red, se ha obtenido una simulación que nos permite tanto visualizar los grupos funcionales a través de los cuales se produce la interacción como cuantificar la superficie del compuesto que interacciona. Una vez formados los complejos, se ha determinado la actividad antiviral de los mismos, utilizando líneas celulares que portan un sistema en el que se mimetiza el ciclo de replicación del virus de la hepatitis C. Ha sido posible rescatar compuestos que aunque habían sido seleccionados por su demostrada eficacia in vitro, no lo hacían a nivel celular.  Este proyecto máster ha contribuido de forma importante al desarrollo del proyecto global en el que se enmarca. Los datos obtenidos con las AuNPs permiten seleccionar el tipo de nanopartícula al que se le unirá la CDx (tras su modificación química correspondiente) y posteriormente se formará el complejo con el compuesto OAV de interés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>