<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Arribas, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Reiné Viñales, Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Servicios ecosistémicos del ganado ovino extensivo en la pedanía de Santa Cruz de Juarros (Burgos).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64756</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La ganadería ovina extensiva es un sector de la actividad agraria que con el paso de las décadas se ha visto afectado por los nuevos modelos de producción que han ido apareciendo y por los importantes cambios de mercado a los que se han tenido que enfrentar. Estos cambios han supuesto un gran descenso tanto del número de explotaciones, como del número de cabezas de ganado. La poca rentabilidad de este tipo de explotaciones comparadas con las intensivas, las pocas ayudas que reciben los ganaderos, el escaso relevo generacional por la dureza del trabajo y el abandono de las zonas rurales son los principales causantes de la casi desaparición de este tipo de ganadería. Sin embargo esta actividad es muy importante para el mantenimiento de los ecosistemas y de sus servicios ecosistémicos, con las diversas funciones que estos aportan a la sociedad. La actividad ganadera extensiva se encuentra íntimamente ligada al medio natural, dando como resultado un equilibrio entre la producción y el mantenimiento del ecosistema. 	En este trabajo se ha desarrollado la relación entre el ganado ovino extensivo y los servicios ecosistémicos. Para ello se ha trabajado sobre un caso real, la explotación ganadera de la pedanía de Santa Cruz de Juarros. Mediante la realización de una entrevista al ganadero de la explotación, se dan a conocer las características de la explotación y del medio natural en el que se encuentra, analizando los servicios ecosistémicos que aporta dicha actividad. Una vez conocida la relación, se lleva a cabo una encuesta sobre los mismos a dos grupos de población, un grupo representa a la población de ámbito rural y el otro a la población de ámbito urbano. Los servicios ecosistémicos más valorados son, aparte del de aprovisionamiento de carne, los agrupados bajo la denominación de culturales. La percepción sobre los servicios ecosistémicos no es diferente en el ambiente rural y el urbano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>