<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Checa, Débora María</dc:creator>
  <dc:creator>Barberán Lahuerta, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>El Régimen Económico y Fiscal de Canarias: Una comparativa entre el IGIC y el IVA.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63859</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de investigación trata de conocer el Régimen Económico y Fiscal de Canarias (REF) y, en especial, el Impuesto General Indirecto Canario (IGIC). La situación de las Islas Canarias con respecto al resto de España es muy distinta, tanto geográfica como económicamente, por lo que su régimen fiscal debe ser distinto y adecuarse a estas particularidades. Este sistema se viene dando desde que las Islas Canarias se anexionaron al resto de territorios de la Corona de Castilla en el siglo XV y, desde ese momento hasta la actualidad, dicho régimen se ha ido adaptando a la realidad económica mejorando las medidas existentes e incorporando nuevas como el IGIC o la Zona Especial Canaria (ZEC). Todas estas medidas están fundamentadas en motivos como la lejanía con respecto a la Península Ibérica, la insularidad o su climatología con el objetivo de armonizar la sociedad canaria con el resto del ámbito nacional y europeo. Asimismo, se estudia el IGIC en profundidad y se compara con el impuesto estatal, el Impuesto sobre el Valor Añadido (IVA), mostrando sus similitudes y sus diferencias teóricamente y realizando un estudio de la recaudación de ambos impuestos durante los últimos años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>