<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Coque Rubio, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Puzo Foncillas, José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo del estado nutricional de ancianos diabéticos y no diabéticos en residencia geriátrica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47743</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La diabetes se considera un factor de riesgo de desnutrición. Existen pocos estudios de prevalencia de desnutrición entre la población diabética anciana. Nos proponemos estudiar la prevalencia de desnutrición en la población diabética de dos residencias geriátricas de 200 plazas cada una y compararlo con un grupo de  no diabéticos de la misma residencia con igual edad, sexo y capacidad funcional.  La prevalencia estimada de diabetes en ancianos es de 20-25%. El objetivo del estudio es obtener el estado nutricional de ancianos diabéticos y observar si existen diferencias en el estado nutricional de individuos ancianos no diabéticos comparables. Metodología: Las variables utilizadas para estimar el estado nutricional serán las siguientes: MNA, CONUT, antropometría, composición nutricional por bioimpedancia y la capacidad funcional por test de la marcha, exploración de la fuerza de la mano con dinamómetro e índice de Barthel. Se ha utilizado test no paramétricos de comparación de medias y descriptivos de tablas de contingencia. Significación p&lt;0.05  Resultados: En el estudio no sólo no se ha demostrado que haya un cambio significativo entre el estado nutricional de ambos grupos si no que los residentes diabéticos tienen mayor masa muscular que los no diabéticos. Conclusiones: Se ha constatado para este estudio que el grado de dependencia total es muy grande en residencia geriátrica (77,56%). Esto ha supuesto una gran limitación para realizar los test de valoración nutricional, consiguiendo porcentajes bajos de realización de aquellos test que requieren de la participación del residente, como MNA. Se cree que el CONUT puede ser el mejor test de valoración nutricional, pero no está exento de limitaciones. De otra forma, entre residencias sí ha habido diferencias significativas en parámetros relacionados con la obesidad como BMI, circunferencia de la cintura en bipedestación y valores de composición corporal medidos por BIA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>