<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Gonzalo, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sanz, José Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación para la prevención del síndrome de muerte súbita en el lactante. Un misterio en el entorno de un enigma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15437</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome de muerte súbita en el lactante</dc:subject>
  <dc:subject>mortalidad infantil</dc:subject>
  <dc:subject>incidencia síndrome de muerte súbita</dc:subject>
  <dc:subject>salud infantil</dc:subject>
  <dc:subject>educación para la salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El síndrome de muerte súbita en el lactante (SMSL), afecta a niños menores de un año de edad, sin causa aparente, a pesar de haber realizado el examen del lugar del hecho, la revisión de su historia clínica y la autopsia completa. El SMSL es la tercera causa de mortalidad infantil posnatal en los países industrializados. En España fallecen al año entre 370 y 550 niños por este síndrome. La frecuencia es mayor entre los dos y cuatro meses de edad y en los meses más fríos del año, la etiología permanece desconocida, pero existen algunos factores que se asocian con mayor frecuencia a estos niños. El principal objetivo de este programa de formación es elevar el nivel de salud infantil, disminuyendo a su vez la incidencia de SMSL. Además, se pretende que el programa, sea una herramienta teórica y práctica para la profesión de enfermería. Este programa de formación, se estructura en cinco sesiones, para intentar conseguir actualizar los conocimientos y habilidades por parte de los asistentes de forma continuada. Se evalúa a los asistentes antes y después de la realización de las sesiones, con el objetivo de observar los resultados obtenidos, y así comprobar si han aumentado los conocimientos tanto prácticos como teóricos acerca del SMSL. SIDS in the infant death (SIDS) occurs in children under one year of age, without apparent cause, despite having conducted the review of the crime scene, reviewing your medical history and a complete autopsy. SIDS is the third leading cause of postneonatal infant mortality in industrialized countries.  In Spain die annually between 370 and 550 children with this syndrome. The frequency is higher among the two and four months of age and for the coldest months of the year, the etiology remains unknown, but there are some factors that are most commonly associated with these children. The main objective of this training program is to raise the level of child health, in turn reducing the incidence of SIDS. In addition, it is intended that the program is a theoretical and practical tool for the nursing profession. This training program is divided into five sessions, in order to obtain updated knowledge and skills by attending continuously. Attendees before and then evaluates the performance of the session, and satisfactory results are obtained, as have increased both practical and theoretical knowledge about SIDS.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>