<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anoro Segura, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín , José María</dc:creator>
  <dc:title>Análisis crítico y reflexión de los distintos saberes obtenidos a través de la realización del Máster de Profesorado en la especialidad de Procesos Agrarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56407</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es realizar un análisis y reflexión de los saberes, habilidades y conocimientos obtenidos a través de la realización del Máster de Profesorado.  Se pretende mostrar cómo la realización de las diferentes actividades y trabajos en las  diferentes asignaturas que componen esta titulación, me han servido  para obtener herramientas y recursos clave para enfrentar en un futuro la labor como docente, igualmente me ha resultado útil para la comprensión  su marco legal e institucional, su situación y retos en la sociedad actual.  Para ello se realizará el análisis de dos de las actividades realizadas que considero más enriquecedoras e interesantes para este fin.A través de este análisis se realiza una reflexión sobre el alumnado de Formación Profesional, sobre las metodologías didácticas y cómo su realización me  ha servido para la  adquisición de competencias como la capacidad de  planificación, diseño y desarrollo de las actividades así como el conocimiento de la importancia de la innovación e investigación en los procesos de enseñanza – aprendizaje en el contexto legislativo actual en busca siempre de una enseñanza de calidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>