<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Recreo Baquedano Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Aguilella Diago, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Usos actuales de las plataformas transanales en la cirugía del cáncer de recto. revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47990</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de recto se ha tratado clásicamente de manera muy radical, realizándose resecciones muy amplias, que dejaban defectos esfinterianos, genitourinarios y ostomías con mala calidad de vida.  Antes de elegir el tipo de tratamiento que se va a realizar, hay que hacer una correcta evaluación preoperatoria con ultrasonidos y resonancia magnética (RM). Con ambas técnicas se ha conseguido un buen estadiaje para el tamaño (T), pero la valoración de los ganglios (N) sigue siendo poco precisa.  Se han desarrollado técnicas endoscópicas para la escisión de lesiones benignas, pero no permiten hacer una valoración adecuada de los márgenes de resección, por lo que su empleo se ha limitado a poca patología. Con el fin de realizar tratamientos conservadores pero oncológicamente seguros, se han creado plataformas transanales como son microcirugía endoscópica transanal (TEM), cirugía transanal mínimamente invasiva (TAMIS) y cirugía de un solo puerto (SILS), que se colocan en el canal anal y permiten introducir herramientas como las de cirugía laparoscópica y realizar la escisión de la lesión con amplios márgenes de resección. Ambas técnicas se están utilizando para el tratamiento de adenomas y carcinomas T1 con éxito y también para T2 y T3 después de tratamiento neoadyuvante.  El uso de estas técnicas se está intentado extender para poder realizar escisiones más amplias como la escisión mesorrectal total por vía transanal. De momento se ha conseguido con éxito realizar la escisión mesorrectal total transanal con asistencia laparoscópica y se está investigando con modelos animales y cadáveres realizar una auténtica cirugía endoscópica transluminal por orificio natural (NOTES) sin la necesidad de utilizar asistencia laparoscópica.  Cáncer de recto; Microcirugía endoscópica transanal; Cirugía endoscópica transanal mínimamente invasiva; Escisión mesorrectal total transanal</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>