<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Andrés Ibarzo, Ángel Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Sanagustín Fons, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Conflictos profundamente arraigados: Colombia, estudio de caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12599</dc:identifier>
  <dc:subject>conflicto interno</dc:subject>
  <dc:subject>violencia</dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo social</dc:subject>
  <dc:subject>mapa conceptual</dc:subject>
  <dc:subject>desigualdad social</dc:subject>
  <dc:subject>narcotráfico</dc:subject>
  <dc:subject>inseguridad humana</dc:subject>
  <dc:subject>colombia</dc:subject>
  <dc:subject>ausencia del estado</dc:subject>
  <dc:subject>proceso de paz</dc:subject>
  <dc:subject>resolución de conflictos</dc:subject>
  <dc:subject>proceso</dc:subject>
  <dc:subject>círculo vicioso</dc:subject>
  <dc:subject>círculo virtuoso</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Los conflictos profundamente arraigados de carácter interno se caracterizan por ciclos repetidos de violencia cuyas causas inciden tanto en el nivel institucional como en el individual. Las relaciones entre estas causas generan procesos recurrentes que excluyendo a una parte significativa de la sociedad se legitiman mediante la cultura. La clave para la superación de estos conflictos es la transformación de los procesos excluyentes en procesos inclusivos igualmente recurrentes, mediante la reforma institucional orientada hacia el individuo, desarrollando sus capacidades y convirtiéndolo en sujeto del propio proceso. El colombiano es un caso paradigmático de los conflictos internos profundamente arraigados; la irresolución de las verdaderas causas que generaban los sucesivos conflictos ha salpicado su historia de ciclos recurrentes de violencia. Utilizando como herramienta los mapas conceptuales, el trabajo estima que el problema del conflicto colombiano se puede analizar como un proceso sistémico en el que se identifican cuatro elementos que interactúan y se alimentan mutuamente de forma que, en caso de lucha focalizada en alguno de ellos, se retroalimentan unos a otros. Estos elementos son: la desigualdad social, la ausencia del Estado, la inseguridad humana y el narcotráfico. Cualquier solución que pretenda una paz duradera debe tener, por tanto, un enfoque integral. En relación con las estrategias, el análisis determina que los intentos anteriores de resolución del conflicto, se han centrado sobre todo en el factor militar olvidando especialmente la desigualdad social. Sin embargo, desde comienzos de los años 2000 ha habido un cambio en la voluntad política y la aplicación progresiva y continuada de políticas de desarrollo social, basadas en las teorías sobre desarrollo social de Max Neef o Amartya Sen entre otros, está transformando la sociedad y aumentando la confianza en el estado. Para finalizar, se confrontan los resultados del trabajo con las conversaciones de paz iniciadas en 2012 y se concluye que éstas constituyen una oportunidad histórica de resolución del conflicto; aunque la intención de negociar no garantiza el acuerdo, al menos, la agenda incluye todos los componentes del problema lo que supone un gran avance en el sentido de intentar soluciona</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>