<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Villalba, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Bonastre Ráfales, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>De Torre Martinez, Amaya</dc:creator>
  <dc:creator>De Torre Martínez, Amaya</dc:creator>
  <dc:title>EFECTO DE UNA INFUSIÓN CONTINUA DE METADONA EN LOS REQUERIMIENTOS  ANALGÉSICOS Y ANESTÉSICOS INTRAOPERATORIOS EN PERROS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64081</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las infusiones continuas o infusiones a ritmo constante (CRI) se usan con frecuencia durante procedimientos quirúrgicos para disminuir los requerimientos anestésicos de agentes inhalatorios y para proveer analgesia mediante la administración de  fármacos analgésicos, siendo una buena alternativa a la utilización de bolos intermitentes de dichos fármacos.  Los objetivos de este estudio fueron valorar el efecto de un CRI de metadona en la reducción de las necesidades de isoflurano, valorar las necesidades intraoperatorias de analgesia de rescate, así como registrar las posibles complicaciones observadas. Se incluyeron 12 perras que iban a ser sometidas a ovariohisterectomías electivas, que fueron distribuidas aleatoriamente en dos grupos: A (control) y B (CRI de metadona). Tras una premedicación con dexmedetomidina y metadona se llevó a cabo la inducción con propofol a dosis-efecto, se intubaron y se conectaron a la máquina anestésica. El mantenimiento anestésico se llevó a cabo con isoflurano en una mezcla de oxígeno y aire al 50%. Se monitorizaron a los pacientes y se llevó a cabo la medición y registro de los parámetros como frecuencia cardíaca, respiratoria, temperatura y presión arterial sistólica, previamente a la intervención, en el período intraoperatorio y en el despertar anestésico. A nivel intraoperatorio se registraron las necesidades de analgesia de rescate y la Et ISO. Una vez obtenidos los datos, se realizó un estudio estadístico de los mismos. Como resultados del estudio, no se encontraron diferencias significativas en las necesidades de isoflurano en ambos grupos. Tampoco se detectaron diferencias significativas en las necesidades de fentanilo como analgesia de rescate a nivel intraoperatorio ni tampoco en la aparición de complicaciones en el momento del despertar.  Atendiendo a esto, el uso de un CRI de metadona a 0,1 mg/kg/h no parece presentar ventajas ni inconvenientes con respecto a la utilización de suero fisiológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>