<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jimeno Bernal, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la influencia de la innovación, gestión de la calidad y estrategia en los resultados empresariales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6039</dc:identifier>
  <dc:subject>estrategia empresarial</dc:subject>
  <dc:subject>innovación</dc:subject>
  <dc:subject>calidad</dc:subject>
  <dc:subject>i+d</dc:subject>
  <dc:subject>diferenciación</dc:subject>
  <dc:subject>sem</dc:subject>
  <dc:subject>ecuaciones estructurales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Mucha gente se ha preguntado si la gestión de la calidad y la innovación en las empresas son conceptos contrapuestos. En los últimos años se han escrito varios artículos desmintiendo esta hipótesis y defendiendo que una gestión de la calidad bien implantada puede favorecer ciertas innovaciones en los procesos de la empresa y que, del mismo modo, se pueden realizar innovaciones en los productos sin perder por ello calidad. El presente Proyecto Fin de Carrera es un estudio acerca de la innovación en las empresas donde se busca hallar las relaciones más relevantes entre la forma de innovar,  el trato que se le da a los temas referentes a la calidad y los resultados empresariales obtenidos. Con ello se espera poder llegar a establecer un modelo global que identifique los aspectos esenciales y las conexiones entre innovación y calidad para poder llegar a conclusiones que predigan cuál debe ser la forma de actuar de una empresa para lograr unos determinados objetivos.  Para la realización del estudio primeramente se ha partido de investigaciones anteriores donde poder recoger distintas hipótesis e identificar las variables relevantes. Una vez concretadas estas se proponen varios modelos teóricos posibles que más tarde serán contrastados a partir de datos empíricos obtenidos de empresas reales. Para recopilar los datos se ha elaborado un cuestionario que posteriormente ha sido enviado a un total de 1464 empresas, de las cuales han contestado 83. A partir de estos datos, se procede a analizar los modelos planteados anteriormente usando el método de ecuaciones estructurales PLS, que permite evaluar modelos teóricos para validarlos o rechazarlos según si cumplen o no una serie de criterios establecidos. La última parte del estudio se dedica a buscar si existen diferencias en la forma de actuar de las empresas en función de cuál sea su estrategia. Para realizar esta parte se ha pedido a las empresas que identifiquen cuáles son los aspectos principales de su estrategia y se han aplicado varios análisis de correlación a las distintas variables para poder observar los cambios relevantes y así obtener conclusiones de cuáles son las diferencias en la forma de trabajar de cada tipo de empresa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>