<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Figueroa Pinilla, Yovana</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Hernández, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La influencia de la turnicidad laboral en los hábitos en el tiempo de no trabajo, la salud y el bienestar de profesionales de la salud. Propuesta de medida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11510</dc:identifier>
  <dc:subject>turnicidad laboral</dc:subject>
  <dc:subject>cronotipo </dc:subject>
  <dc:subject>estrés</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Uno de los factores de riesgo más infravalorados en las evaluaciones de las empresas es la turnicidad laboral, señalando que tal infravaloración tal vez no se deba sino al escaso conocimiento, que los técnicos de prevención y médicos del trabajo, parecen tener sobre los efectos de la turnicidad en la seguridad y la salud de los trabajadores. En este sentido cabe destacar que la Psicología del Trabajo podría contribuir decididamente a la mejora de tales conocimientos, y por ende a una mejor aproximación a la turnicidad laboral, tanto desde el punto de vista evaluativo, como interventivo. Así pues, los principales objetivos del presente trabajo los concretamos por un lado, en la realización de una revisión teórica sobre los estudios realizados en relación a la turnicidad laboral, estrés y hábitos en el tiempo de no trabajo, en personal sanitario. Y por otro, en la propuesta de un cuestionario que englobe aspectos que no se han analizado conjuntamente con anterioridad en el ámbito que nos ocupa, como la relación de la orientación personal matutina-vespertina (cronotipo) con el turno de trabajo y el estrés y diversos hábitos del tiempo de no trabajo que pueden constituir formas de afrontamiento al estrés. Tal instrumento podría contribuir a una mejor evaluación de la turnicidad, y por tanto al desarrollo de estrategias interventivas que tan necesarias parecen entre profesionales que pertenecen a la rama de actividades sanitarias y sociales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>