<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ariño Trasobares, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>La Terapia Musical en Enfermería</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7275</dc:identifier>
  <dc:subject>música</dc:subject>
  <dc:subject>terapia</dc:subject>
  <dc:subject>musicoterapia</dc:subject>
  <dc:subject>terapia musical</dc:subject>
  <dc:subject>psicología</dc:subject>
  <dc:subject>neurociencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La musicoterapia es el manejo de la música (sonido, ritmo, melodía y armonía) realizada por un musicoterapeuta calificado con un paciente o grupo, en un proceso creado para facilitar, promover la comunicación, las relaciones, el aprendizaje, el movimiento, la expresión, la organización y otros objetivos terapéuticos relevantes, para así satisfacer las necesidades físicas, emocionales, mentales, sociales y cognitivas. La musicoterapia tiene como fin desarrollar potenciales o restaurar las funciones del individuo de manera tal que éste pueda lograr una mejor integración intra o interpersonal y consecuentemente una mejor calidad de vida a través de la prevención, rehabilitación y tratamiento. Mi objetivo con este proyecto es el de acercar esta valiosa información y metodología de trabajo a todos los profesionales de salud y, por supuesto, a sus pacientes, puesto que son los principales beneficiarios de este producto. Nuestro papel como profesionales de la salud, es conseguir restablecer en ellos una calidad de vida óptima. ¿Cómo? mediante la obtención final de un objetivo terapéutico y llevando a cabo una serie de intervenciones entre las cuales se encuentran el bienestar psíquico y espiritual, que tanto pueden influir en la recuperación temprana del paciente, o en sobrellevar mejor su tratamiento o enfermedad. Así pues, una formación complementaria de esta índole en un enfermero, o la participación de los profesionales de salud en este campo, contribuiría a una mejora de la calidad asistencial, y con ello a una mejoría notable en el paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>