<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jorba Cortada, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Ortín Pérez, Aurora</dc:creator>
  <dc:title>PRINCIPALES CAUSAS DE DESECHO EN EL GANADO OVINO DE CARNE DE LA PROVINCIA DE ZARAGOZA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32250</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El desecho es una práctica habitual entre los ganaderos que tiene como objetivo reducir las pérdidas económicas derivadas de la baja productividad de los animales y mejorar el estado sanitario del rebaño. El objetivo de este trabajo ha sido realizar un estudio sobre las principales causas de desecho en el ganado ovino de carne de la provincia de Zaragoza. Este estudio se ha centrado en los sistemas de producción intensivos y semiintensivos y se ha basado principalmente en la información obtenida en el Servicio de Clínica de Rumiantes de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza durante los cursos 2013-14 y 2014-15. La media de edad de los animales de este estudio fue de 6 años. Solo en el 3% de los casos se encontró una causa única para el desecho, siendo lo más frecuente encontrar dos (33%) o tres causas (48%). Por sistemas, los más afectados fueron el reproductor, incluyendo las mamas, (60%), seguido del respiratorio (39,7%) y digestivo (32,9%). En cuanto a las patologías diagnosticadas, en las hembras destacan las mamitis (31,7%), la pseudotuberculosis (20,6%), el Maedi Visna (20%) y otras neumonías (25,4 %), mientras que en los machos solo se encontraron lesiones en los testículos o el pene. Por edades, el sistema reproductor es el más afectado en todos los rangos de edades, excepto en el de 1-3,9 años, que es superado por el sistema digestivo y respiratorio. Esta información se ha complementado con los datos obtenidos de la exploración in vivo de ovejas seleccionadas en una de las tandas de desecho de dos importantes explotaciones ovinas ubicadas en el área que abarca el estudio. Asimismo, también se han realizado encuestas a ganaderos de la zona sobre sus prácticas de desecho y se han elaborado recomendaciones que les ayuden a mejorar la selección de los animales destinados al desecho.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>