<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo López, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso García, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Emma Bovary et la situation de la femme dans le roman de Flaubert.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32399</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Dans le temps où Gustave Flaubert fait paraître son chef d’œuvre des évènements historiques bouleversent la France. Les misérables conditions du travail et les problèmes économiques laissent une ambiance pessimiste dans la France de la moitié du XIXème siècle.  Les nouveaux écrivains préféreront le roman comme genre littéraire. Le roman réaliste reproduira comme dans un tableau la vie au XIXème siècle. Grâce à Flaubert on aura l’opportunité de connaître la démarche d’Emma Bovary, une femme bourgeoise provinciale de cette époque-là. Mais Flaubert ne reste pas ici : on connaîtra aussi ses pensées, ses sentiments et ses conflits internes. Emma n’est pas heureuse parce qu’elle se croit prisonnière dans une vie médiocre qu’elle n’a pas pu décider, coincée par les difficultés dérivées de sa condition féminine. C’est ainsi qu’elle commence une sorte de révolte inconsciente en négligeant les règles que cette société lui impose. La situation de la femme se voit reflétée dans le chef d’œuvre de Flaubert, incarné par son héroïne, Emma Bovary, et sur les moyens dont elle se sert pour laisser de côté les impositions de son époque, c’est-à-dire, le refus de ses origines et la négligence de son mariage et de son devoir de mère.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>