<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Melero, María</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Sánchez, María Reyes</dc:creator>
  <dc:title>La posible relación entre la ansiedad y el abuso del consumo de drogas en estudiantes de 1º Bachillerato de la ciudad de Calatayud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9121</dc:identifier>
  <dc:subject>adolescente</dc:subject>
  <dc:subject>drogas</dc:subject>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:subject>trastornos de ansiedad</dc:subject>
  <dc:subject>dependencia</dc:subject>
  <dc:subject>consumo de drogas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El consumo de drogas ilegales entre los adolescentes ha aumentado durante los últimos años y, paralelamente, se ha evidenciado un aumento de las problemáticas y conductas de riesgo típicas de la adolescencia. Los resultados de los estudios sobre el consumo de drogas durante esta etapa de la vida ponen de maniﬁesto las graves y múltiples consecuencias que pueden generar. En el presente estudio se analiza la posible relación entre la ansiedad en adolescentes estudiantes de 1º de Bachillerato de la ciudad de Calatayud con respecto al abuso del consumo de drogas.  Se trata de un estudio observacional descriptivo transversal cuya muestra son todos los alumnos de 1º Bachiller de Calatayud que estudian en el I.E.S "Emilio Jimeno" y en el I.E.S "Leonardo de Chabacier", (estudio piloto). Se utilizaron los cuestionarios DAST-10 (abuso consumo de drogas) y Tyrer-BSA (nivel de ansiedad).  El análisis estadístico se efectuó con el programa SPSS versión 15. En el presente estudio el resultado más destacado fue la presencia de niveles moderados de ansiedad relacionados con un abuso leve de sustancias en mujeres de 17 años; en el resto de variables los resultados fueron muy similares, sobre todo hay un predominio de ansiedad y abuso ausente para ambos sexos y edad. Entre las limitaciones que se encontraron en dicho estudio cabe nombrar principalmente el absentismo escolar, el tamaño de la muestra, el no control por parte del investigador y la veracidad de contestación por parte de los encuestados. La relación ansiedad-abuso en la ciudad de Calatayud fue similar a otros estudios encontrados donde predomina principalmente este binomio entre mujeres y este hecho resalta la importancia de fomentar líneas de intervención y medidas preventivas que puedan disminuir sobre todo el abuso del consumo de drogas en edades tan tempranas basándose en la educación para la salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>