<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Abós, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Figueras Ara, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Rodrigo, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>González Sainz, Jose María</dc:creator>
  <dc:title>Métodos de prevención de abortos de origen infeccioso en ganado ovino: estudio retrospectivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63822</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, los problemas abortivos suponen para la ganadería ovina uno de los principales puntos a abordar por parte del ganadero y el veterinario ya que, debido a su posible repercusión económica y sanitaria, puede llegar a comprometer la viabilidad de la explotación. En este trabajo se ha valorado en 33 explotaciones, gestionadas por la empresa Gabinete Técnico Veterinario S.L. de Zaragoza (GTV), la eficacia de dos métodos de control y prevención frente a Chlamydophila abortus y la tendencia, en las mismas, de los agentes abortivos más frecuentes tras la instauración de dichos métodos. Los métodos analizados han sido la vacunación frente a dicho germen con vacuna viva y con vacuna inactivada. Para este estudio se han utilizado y analizado los resultados microbiológicos de 341 casos de abortos procedentes de las ganaderías participantes, de los que se tomaron muestras de vagina, placenta y fetos. Todas las muestras fueron analizadas en el Laboratorio Agroalimentario del Gobierno de Aragón. Del total de muestras analizadas, independientemente del momento en el que se produjo el aborto, el patógeno identificado en pureza con mayor frecuencia fue C. abortus, presentándose en el 33,7% de las muestras (115/341). El segundo germen identificado en pureza en más ocasiones fue Coxiella burnetii, que se observó en el 11,4% de las muestras (39/341). El análisis estadístico de los resultados microbiológicos de los casos de abortos de los que se tomaron muestras ha puesto de manifiesto diferencias significativas en la presencia de C. abortus y C. burnetii entre las muestras tomadas antes de la instauración  de la pauta vacunal y después de la misma. Así, la presencia de C. abortus se redujo de un 52,5% a un 28% al aplicar un plan vacunal, mientras que la de C. burnetii se incrementó de un 2,5% a un 14,2%.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>