<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rubira Aznar, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Figueras Ara, Luis Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer Mayayo, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer Mayayo, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de técnicas de diagnóstico y estudio de posibles tratamientos de la rinitis crónica proliferativa en ganado ovino.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64135</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La patología respiratoria engloba un gran número de afecciones siendo una de las principales causas de mortalidad y pérdidas económicas en el ganado ovino. Existen procesos como el complejo respiratorio ovino, muy bien estudiados por gran su importancia. Sin embargo, otras patologías son menos conocidas, bien por su baja prevalencia, incidencia o morbilidad, es el caso de la rinitis crónica proliferativa (RCP). La rinitis crónica proliferativa afecta a las vías respiratorias altas del ganado ovino, concretamente a los cornetes ventrales. Se trata de un proceso inflamatorio proliferativo que produce en los animales unos signos clínicos muy característicos. Es una enfermedad de curso lento y progresivo que acaba irremediablemente con la vida del animal. En la bibliografía se cita a Salmonella enterica subsp. diarizonae serotipo 61:k:1,5,(7) como posible agente causal de esta patología, ya que se ha demostrado una estrecha relación entre la enfermedad clínica y la localización de este germen, mediante inmunohistoquímica, en el interior de células epiteliales y macrófagos. Esta bacteria se aísla frecuentemente de manera extracelular en animales asintomáticos. No obstante, el mecanismo de acción y patogenia todavía es desconocido.  El diagnóstico clínico en la fase avanzada de la enfermedad es muy evidente, pero en esta fase los tratamientos antibióticos no llegan a ser efectivos. Los objetivos de este trabajo son mejorar la precocidad del diagnóstico usando y comparando los resultados de distintas técnicas de diagnóstico complementarias, así como buscar antibióticos o pautas de tratamiento que nos permitan curar a los animales afectados. Para este estudio se utilizarán los animales remitidos al Servicio de Clínica de Rumiantes (SCRUM) de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza, con clínica compatible con RCP y los diferentes aparatos de diagnóstico por imagen que se utilizan en el servicio, utilizados con la metodología convencional de rutina.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>