<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Fernández, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Remacha Andrés, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>YAK-42: PROBLEMAS MÉDICO LEGALES</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70449</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen Objetivo: El planteamiento de este análisis es ahondar en el manejo erróneo de los cadáveres de las víctimas del accidente del YAK-42 y a partir de ahí indagar en la teoría de los protocolos de identificación de víctimas en grandes catástrofes. Material y métodos: Revisión sistemática llevada a cabo en buscadores científicos de internet como alcorze y cendoj. Discusión: El avión YAK-42 sufrió un accidente, causado por un fallo humano, en el que fallecieron 75 personas, 62 de ellas militares españoles. A tres médicos militares españoles se les encomendó la labor de repatriar e identificar a las víctimas de nacionalidad española. Debido al estado de los cuerpos, mediante visualización y deducción sólo se pudo identificar 32 cadáveres. A los otros 30 se les adjudicó una identidad al azar con total conocimiento y voluntad. La actitud correcta hubiese sido emplear más tiempo en la identificación de las víctimas y el empleo de ciencias forenses como la odontología y la genética. Siguiendo las directrices marcadas por las guías de identificación de cadáveres en grandes catástrofes no habría habido excesivo problema en la identificación del total de víctimas españolas. Conclusiones: el éxito en el proceso identificativo se alcanza a partir de una buena recolección de datos antemorten y postmorten a través de un trabajo en equipo y de forma organizada y estructurada siguiendo los protocolos y evidencias científicas existentes en esta materia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>