<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Liaño Aguas, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Yetano Sánchez de Muniaín, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Royo Montañés, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Participación ciudadana y medio ambiente: un estudio comparado de municipios españoles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15672</dc:identifier>
  <dc:subject>participación ciudadana </dc:subject>
  <dc:subject>medio ambiente</dc:subject>
  <dc:subject>internet</dc:subject>
  <dc:subject>ayuntamientos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad medio ambiente y participación ciudadana son dos temas que despiertan un gran interés. En este trabajo se analiza la información que doce ayuntamientos españoles de cuatro comunidades autónomas diferentes presentan en sus páginas web. De esta forma, queremos conocer el uso que las administraciones públicas hacen de la Web 2.0 (principalmente en materia medioambiental) y saber el diferente grado de desarrollo existente entre los diversos ayuntamientos. Para ello se presentan conceptos relacionados con el medio ambiente, relacionándolos con la información que las administraciones públicas ofrecen en sus páginas web. Se introducen también varias iniciativas desarrolladas en la actualidad a nivel europeo en las que participan las administraciones objeto de estudio. La participación ciudadana es otro aspecto analizado además del concepto de coproducción, y se presentan soluciones para mejorar la relación y la comunicación entre los ayuntamientos y los ciudadanos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>