<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castiella García, Carmen Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Aznárez, Herminia</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de las medidas de optimización del tratamiento antirretroviral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31305</dc:identifier>
  <dc:subject>optimizacion tratamiento antirretroviral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: El VIH es una enfermedad actualmente crónica, en nuestro medio. El tratamiento está compuesto por una combinación de fármacos cuyo importe económico es elevado. Por ello, se pretende determinar el impacto de las medidas de optimización del tratamiento antirretroviral, puestas en marchas en el Hospital Universitario Miguel Servet. Método: Estudio retrospectivo, unicéntrico, observacional y descriptivo que incluye pacientes del hospital Miguel Servet, con VIH y  carga viral indetectable, a los que se les ha cambiado el tratamiento antirretroviral entre abril de 2.012 y diciembre de 2.013. Se han recogido variables demográficas (sexo y edad), de efectividad (carga viral y CD4), de seguridad (efectos adversos, parámetros bioquímicos), tratamientos previos y posteriores al cambio y sus respectivos precios, variables de adherencia.  Resultados: Se han incluido 283 pacientes cuya media de edad es de 46,9  años. El principal motivo que provoca el cambio de tratamiento es la toxicidad y presencia de efectos adversos (68,6% de los casos, de los cuales el más frecuente es la toxicidad renal: 29,4%). No se han encontrado diferencias estadísticamente significativas en cuanto a eficacia, entre cambiar o no a pautas de tratamiento más económicas. Se observa la tendencia a retirar el fármaco tenofovir y a pasar a monoterapia con el cambio de tratamiento. Conclusiones: el principal objetivo que se pretende conseguir con el cambio es la seguridad del paciente y el mantenimiento de la eficacia del tratamiento. Las estrategias de simplificación no comprometen la eficacia del tratamiento antirretroviral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>