<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rosselló Matamalas, Aina Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>El carcinoma de células escamosas felino: la electroquimioterapia y otros tratamientos novedosos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62359</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El cáncer es una de las patologías con mayor interés en la medicina veterinaria en nuestra época. Por este motivo, el presente trabajo pretende ofrecer una visión global acerca del carcinoma de células escamosas en gatos. El  carcinoma de células escamosas (CCE) es un tipo de neoplasia dérmica maligna cuya incidencia es mayor en gatos geriátricos de capa clara y con zonas despigmentadas. Por su carácter maligno, aparece relativamente rápido en la dermis de los felinos y está asociado a una serie de factores predisponentes tales como la exposición prolongada a la radiación solar y al humo del tabaco, entre otros. El principal objetivo de este proyecto es realizar una revisión bibliográfica global de la neoplasia, incluyendo datos acerca de la etiopatogenia, clasificación y predisposición y de los diferentes tipos de tratamientos médicos y quirúrgicos y sus correspondientes pronósticos. Además se presenta un enfoque detallado de la electroquimioterapia, una de las terapias más innovadoras para esta patología, junto a un caso real. Por último, se valora la eficacia de los diferentes tratamientos instaurados en pacientes reales mediante una revisión general de una pequeña selección de casos clínicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>