<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roda Rojo, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Panisello Sebastiá, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Resultados clínicos y complicaciones de las fracturas de cuello de astrágalo: Revisión de 50 casos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11791</dc:identifier>
  <dc:subject>astrágalo</dc:subject>
  <dc:subject>fractura</dc:subject>
  <dc:subject>complicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Las fracturas del cuello del astrágalo son relativamente raras. Su importancia radica en la función intrínseca de este hueso, ya que las articulaciones de las que forma parte son responsables de más del 90% de la movilidad del pie y tobillo, por lo que, al dañarse, se genera un compromiso de movilidad global combinado, pudiendo ocasionar una discapacidad grave. Otro factor importante para la repercusión de estas lesiones es debido al compromiso vascular originado por las escasas zonas disponibles para la entrada de vasos hacia el interior del hueso, aumentando las probabilidades de lesión de los mismos ante fracturas o luxaciones y, por lo tanto, ocasionándose con frecuencia alteraciones vasculares graves. El 30% de las fracturas de astrágalo afectan al cuello. Su mecanismo de lesión más frecuente se debe a  una dorsiflexión forzada del pie. Se trata de fracturas generalmente graves, muchas veces en el contexto de pacientes politraumatizados con otras lesiones asociadas. La gran mayoría de estas lesiones son intraarticulares, lo que supone un gran reto para el cirujano, dada la necesidad de lograr una reducción anatómica, con una fijación precoz y estable. A pesar de ello, existen altas tasas de osteoartritis y osteonecrosis, que conllevan resultados decepcionantes, sobre todo a medio y largo plazo.  Existe mucha controversia en cuanto al tratamiento de estas fracturas, sobretodo debido a la dificultad para la valoración inicial de la lesión, la elección de los abordajes quirúrgicos y métodos de fijación más apropiados, y a la elevada frecuencia de complicaciones. El objetivo de este estudio es evaluar los resultados a largo plazo del tratamiento quirúrgico de las fracturas desplazadas de cuello de astrágalo, tratadas con fijación interna estable en nuestro centro en un periodo de 10 años, mediante criterios clínicos y radiológicos, para, a su vez, poderlos comparar con los resultados obtenidos mediante tratamiento conservador, si el tipo de fractura permitiese este tipo de terapéutica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>