<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacuey Barrachina, Ester</dc:creator>
  <dc:creator>Caudevilla Polo, Santos</dc:creator>
  <dc:title>Caso de mano traumática con amputación y reimplante de dedos. Intervención fisioterápica para las complicaciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14170</dc:identifier>
  <dc:subject>mano traumática</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>reimplante de dedos</dc:subject>
  <dc:subject>rigidez articular</dc:subject>
  <dc:subject>cicatrices</dc:subject>
  <dc:subject>disestesias</dc:subject>
  <dc:subject>retardo de la consolidación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Dentro de las lesiones traumáticas laborales, la mano es la porción del cuerpo que se lesiona con mayor frecuencia. Las lesiones complejas de mano son especialmente problemáticas. Tras una lesión traumática o una intervención quirúrgica el mayor riesgo para la función de la mano está relacionado con la rigidez articular. El proceso de rehabilitación de la mano traumática es lento y costoso y conseguir resultados satisfactorios es complicado. En la rigidez digital, el éxito del tratamiento fisioterápico se basa en la movilización precoz y el uso de órtesis para evitar la formación de adherencias y contracturas articulares.  Objetivo: Proponer un plan de intervención fisioterápica basado en la evidencia científica para el tratamiento de las complicaciones derivadas de la reparación de tendones del 2º y 3er dedo y reimplantación del 5º.  Metodología: El paciente es un bombero de 52 años. Tras un accidente laboral en su mano izquierda (amputación, reimplante y reparación tendinosa)  desarrolla una rigidez articular severa. El 21/01/2014 es sometido a una tenoartrolisis de 2º, 3er y 5º dedo y fijación interna de fractura en 5º. Se trataron las complicaciones en una intervención fisioterápica dividida en dos fases. La primera centrada en el tratamiento de cicatrices y la hipomovilidad articular y muscular. La segunda centrada en la hipomovilidad articular y muscular y la sensibilidad.  Desarrollo: Con la aplicación del tratamiento se observan mejoras notables en las cicatrices, la sensibilidad y  la fuerza muscular. La amplitud articular mejora en todas las articulaciones excepto en la IFP del 3er dedo. Conclusiones: La intervención fisioterápica ha resultado satisfactoria en  la ganancia de la amplitud articular y la fuerza muscular y en la recuperación de la sensibilidad, favoreciendo la funcionalidad de la mano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>