<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Loachamín Pillajo, Brenda Anabel</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer Mairal, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Estimación del Índice Glucémico en productos sin gluten elaborados con pseudocereales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47277</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se pretende evaluar los efectos de la  incorporación de pseudocereales a productos de panadería sin gluten  sobre el índice glucémico de los mismos. También, profundizar  en el concepto de índice glucémico de los alimentos y conocer la metodología que puede aplicarse para la determinación del mismo; investigar la evidencia científica sobre el papel de los pseudocereales como ingredientes saludables; y determinar mediante metodología in vitro, el índice glucémico de productos sin gluten elaborados con y sin pseudocereales (pan de arroz y almidón de maíz, pan de quinoa y pan de alforfón), cuyo procedimiento de análisis se llevó a cabo simulando los procesos de cada una de las fases que incluyen la digestión del alimento en estudio: la fase oral, gástrica e intestinal. Este procedimiento de análisis está basado en la digestibilidad de almidón, y ha sido determinado mediante una digestión multi-enzimática dentro de un tubo de diálisis seguido por el análisis de azúcares reductores liberados al permeado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>