<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elizondo Alzola, Ainhoa</dc:creator>
  <dc:creator>Ventura Faci, Tirso</dc:creator>
  <dc:title>Una nueva prevención: "La prevención cuaternaria"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47816</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Llamamos prevención cuaternaria al conjunto de actividades que intentan evitar, reducir y paliar el daño provocado por la intervención sanitaria. Toda decisión clínica conlleva simultáneamente beneficios y perjuicios y por esto es clave que los propios profesionales seamos conscientes de ello y recuperemos el viejo y milenario principio de actuación médica “primum non nocere”, lo primero es no hacer daño, por ser nuestro deber y nuestra responsabilidad. (Gervás, 2012a) El trabajar con prevención cuaternaria exige un cambio de actitud, en el sentido de introducir de continuo el balance entre beneficios y riesgos. Las actividades sanitarias son cada vez más potentes, más precoces, más variadas y aplicadas por más profesionales y con ello aumenta su capacidad de beneficio, pero también el riesgo de daños. Por ello es cada vez más necesaria la prevención cuaternaria, el ser conscientes del balance entre los posibles cursos de acción, deseados e indeseables. (Gervás, 2011) La prevención cuaternaria concierne por igual a la Atención primaria y hospitalaria, siendo en la primera donde el potencial de evitar daños es mayor, principalmente por el «efecto cascada» que conlleva el inicio de cualquier actividad por el médico de familia. (Gervás, 2012a) Hablaremos también de la iatrogenia producida por la actividad sanitaria en salud mental, un tema poco estudiado y que tiene como objetivo proteger a los pacientes de intervenciones farmacológicas o psicoterapéuticas excesivas, inadecuadas o innecesarias. (Ortiz Lobo, 2011) En este sentido, es también importante tener presente que cabe hacer daño al ofrecer prevención cuaternaria en el día a día. No conviene, por ello, aceptar sin críticas las propuestas de prevención cuaternaria. (De Vito, 2013)  Para el trabajo que presentamos hemos realizado una revisión de la escasa bibliografía disponible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>