<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Iguaz Navarro, María</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Til, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>PLAN DE CUIDADOS ESTANDARIZADO PARA UN PACIENTE CON LUPUS ERITEMATOSO CUTÁNEO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70849</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El lupus eritematoso cutáneo (LEC) es una enfermedad de naturaleza autoinmune y de causa desconocida, que cursa con afectación cutánea y que presenta patrones característicos como el eritema malar. Se estima que el LEC afecta a 73,2/100.000 habitantes. No existe un tratamiento específico, siendo de gran importancia la prevención de brotes. Objetivos: Elaborar un Plan de Cuidados Estandarizado dirigido a pacientes con LEC.  Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos acerca del LEC y el impacto en la calidad de vida de los pacientes con esta enfermedad. Para la realización del plan de cuidados se utiliza como referencia el modelo conceptual de Virginia Henderson y la taxonomía NANDA, NOC y NIC.  Desarrollo: El Plan de Cuidados Estandarizado (PCE) se inicia con la valoración enfermera, y tras esta, los principales problemas detectados son la visibilidad de las lesiones, la falta de conocimientos sobre los cuidados de la piel y la necesidad de fotoprotección, siendo las etiquetas diagnósticas prioritarias la baja autoestima situacional, conocimientos deficientes y trastorno de la imagen corporal. Conclusiones: La puesta en marcha de un PCE dirigido al paciente con LEC, evidencia un importante compromiso de su calidad de vida. Intervenciones como la búsqueda de estrategias de afrontamiento, prevención de nuevos brotes y enseñanza del régimen terapéutico son prioritarias para la realización de estos cuidados. Pero sin omitir la necesidad de evaluar los resultados de forma individualizada. Palabras clave: Atención de enfermería, Enfermedades Autoinmunes, Lupus Eritematoso Cutáneo, Calidad de Vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>