<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vega Fernández, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Quintero, Juan David</dc:creator>
  <dc:title>El Trabajo Social en las terapias asistidas con perros: proyecto de intervención con diversidad funcional y cuidados paliativos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14379</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidados paliativos</dc:subject>
  <dc:subject>diversidad funcional</dc:subject>
  <dc:subject>terapias complementarias y alternativas con animales</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo social</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los animales siempre han constituido un papel muy importante en la vida de las personas, no sólo por su compañía sino por formar parte de procesos terapéuticos. En las Terapias Asistidas con Animales de Compañía (TAAC) se plantean una serie de objetivos y metas para la mejora de la calidad de vida de las personas. Bajo estas terapias, la mayoría de las personas inconscientemente reacciona de manera positiva hacia la relación con el animal. Los grupos de personas a las que se les puede aplicar las TAAC son múltiples. Quizás el efecto terapéutico es más notorio con niños y  ancianos, pero hay otros muchos colectivos con los que intervenir. En este caso se propone un proyecto de intervención con personas con diversidad funcional y en tratamiento paliativo. Es un proyecto inédito e innovador en Trabajo Social, las terapias asistidas pueden ser un buen recurso para que el trabajador social pueda dar una respuesta coherente a las necesidades sociales de los diferentes colectivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>