<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Játiva Guerra, Gabriela</dc:creator>
  <dc:creator>Escolar Castellón, Juan de Dios</dc:creator>
  <dc:title>Columna Vertebral. Alteraciones congénitas del raquis cervical: El Síndrome de Klippel-Feil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47920</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La columna vertebral es una estructura de vital importancia. Además de servir como soporte estructural y permitir movimiento, constituye un conducto seguro para el paso de los elementos neurales. Embriológicamente, una compleja cascada de eventos en los que participan  genes, vías de señalización y procesos metabólicos debe tener lugar para formar adecuadamente las estructuras musculoesqueléticas. Cualquier alteración en alguno de esos eventos puede originar anomalías congénitas vertebrales, pudiendo verse afectados también órganos y sistemas cuya formación coincide en el mismo periodo de tiempo. 	 La prevalencia de las alteraciones congénitas de la columna cervical es difícil de establecer puesto que muchas de ellas son asintomáticas. Su etiología no se ha esclarecido completamente, sin embargo, investigaciones recientes apuntan a un origen multifactorial. La importancia de alteraciones concretas como el síndrome de Klippel-Feil, que implica la fusión congénita de dos o más vértebras cervicales, radica en su presentación. Puede abarcar desde un simple hallazgo radiológico a síntomas neurológicos que pueden manifestarse en forma de cervicalgia crónica, compresión medular o lesiones medulares graves ante traumatismos menores. Una vez detectada cualquier alteración de la columna cervical es importante realizar tanto una historia clínica como una exploración neurológica en profundidad para identificar signos de compromiso neurológico o anomalías en otros sistemas. El manejo debe adaptarse a cada paciente con el objetivo de evitar alteraciones neurológicas y mantener una amplitud de movimiento adecuados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>