<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serraller Pérez, Berta</dc:creator>
  <dc:creator>Moreu Carbonell, Elisa</dc:creator>
  <dc:title>Las competencias impropias de los Ayuntamientos y la reforma local</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30727</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objeto del trabajo de Fin de Grado es estudiar las denominadas "competencias impropias" de las Entidades locales, que son aquéllas que, sin estar expresamente atribuidas por el legislador, son asumidas o complementadas por una Entidad local (el Ayuntamiento, principalmente) atendiendo a situaciones de especial necesidad, por ser la Administración más próxima al ciudadano. Las competencias impropias van a resultar profundamente afectadas con la reciente aprobación de la Ley 27/2013, de 27 de diciembre, de Racionalización y Sostenibilidad de la Administración Local. Según la Exposición de Motivos, se pretende clarificar las competencias municipales evitando duplicidades y los solapamientos existentes con las competencias de otras Administraciones. Por eso, las Entidades locales sólo podrán ejercer las competencias que tengan atribuidas como propias y para las que cuenten con una financiación adecuada. Dicho de otro modo: sólo podrán ejercer otras competencias "impropias" por delegación cuando no se ponga en riesgo la sostenibilidad financiera de la Hacienda municipal y no se incurra en duplicidades con las competencias de otras administraciones.Eso significa que, al menos como principio general, las Entidades locales no podrán ejercer competencias "impropias".  Con este trabajo pretendo analizar al impacto que tendrá la reforma local sobre las competencias que prestan muchos Ayuntamientos en ámbitos tan relevantes como la asistencia social, la educación, el turismo, las políticas de empleo y otras. Para ello, una vez delimitado el concepto jurídico de "competencias impropias", haré un seguimiento de la tramitación parlamentaria del Proyecto de Ley y de su incidencia en la Administración local en estos momentos de crisis económica</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>