<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Cidoncha, Alberto Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Soria de Miguel, Ana Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez López, Juan Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología de la base de la Fm. Camarillas (Barremiense, Cretácico Inferior) en el Norte de la Subcuenca de la Penyagolosa (Cordillera Ibérica)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30698</dc:identifier>
  <dc:subject>camarillas</dc:subject>
  <dc:subject>sedimentología</dc:subject>
  <dc:subject>plataforma siliciclástica</dc:subject>
  <dc:subject>cabra de mora</dc:subject>
  <dc:subject>Teruel</dc:subject>
  <dc:subject>secuencial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la localidad de Cabra de Mora (provincia de Teruel, España) afloran sedimentos pertenecientes a la Fm. Camarillas (Barremiense), Subcuenca de Penyagolosa. En dos afloramientos, elegidos por su buena calidad, se han levantado sendas columnas estratigráficas detallando: litología, estructuras sedimentarias, bioturbación, paleocorrientes y morfología. En función de las características observadas se han agrupado los sedimentos descritos en ambas columnas en un total de siete asociaciones de facies: offshore, offshore de transición, shoreface inferior, shoreface superior, foreshore, llanura mareal y canal mareal. A lo largo de ambas columnas se ha analizado la relación entre las distintas asociaciones de facies dividiendo las columnas en parasecuencias. Entre las parasecuencias se describen e interpretan una serie de superficies estratigráficas relacionadas con las variaciones en el nivel del mar relativo. Estas superficies son: superficies transgresivas (Wave Ravinement Surface, wRs), superficies de regresión marina (Regressive Surface of Marine Erosion, RSME) y superficies no deposicionales. En conjunto, el medio sedimentario se ha interpretado como una plataforma siliciclástica donde las subidas y bajadas del nivel del mar relativo condicionan la arquitectura estratigráfica, los diferentes apilamientos de parasecuencias y la formación de las diferentes superficies estratigráficas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>