<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orden Rueda, Claudia</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Mª del Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Calleja, Mª Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Traumatismo craneal en la infancia. Evaluación clínica retrospectiva en un hospital terciario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9058</dc:identifier>
  <dc:subject>traumatismo craneoencefálico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el traumatismo craneal constituye un motivo de consulta frecuente en pediatría. Pese a que en su mayoría son irrelevantes, pueden suponer graves consecuencias, y constituir una de las primeras causas de mortalidad en edad pediátrica. La indicación de las distintas pruebas de imagen es motivo de controversia, tanto por la pérdida de recursos y efectos iatrogénicos de la sobreactuación diagnóstica como por el riesgo que supone no detectar precozmente una lesión intracraneal. Es por esto que la clínica puede  ayudarnos a detectar a los pacientes con alto o bajo riesgo de padecer una lesión intracraneal grave. Objetivos: revisar la actuación habitual ante un traumatismo craneal (TCE) en el Servicio de Urgencias de un Hospital terciario y determinar los factores predictivos más importantes de lesión intracraneal (LIC). Diseño: se trata de un estudio transversal, descriptivo (epidemiológico) y observacional de una muestra de pacientes menores de 15 años atendidos en Urgencias del Hospital Infantil Miguel Servet por traumatismo craneoencefálico en las 72 horas previas. Para el análisis de los datos, en primer lugar se introdujeron en una hoja de cálculo del programa Excel para Windows, para después ser volcados en el programa SPSS, gracias al cual se realiza el análisis estadístico de las diferentes variables. En este trabajo estudiaré los resultados y variables recogidas. Posteriormente en la discusión compararé los datos obtenidos con los datos publicados en la literatura científica. Realizando finalmente la exposición de las conclusiones obtenidas. Emplzazamiento: servicio de urgencias de un hospital universitario pediátrico de Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>