<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Ezpeleta, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Asún Dieste, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio piloto para explorar la posible mejora de la inserción social por medio del deporte, en el centro de internamiento de menores por medida judicial de Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47503</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Esta investigación, es un estudio piloto que persigue la aproximación a las creencias de los trabajadores del centro de educación e internamiento para menores por medida judicial de Zaragoza, sobre los hábitos, dificultades y motivaciones deportivas. Junto a la creación del diseño de un proyecto de facilitación para la inserción social de los menores. Los menores, se encuentran con falta de apoyos para la inserción social en una agrupación de carácter deportivo, a su salida del centro de internamiento. De este tipo de población, en riesgo de exclusión social, se busca conocer: las principales causas multidisciplinares que llevan a los jóvenes a terminar en un centro educativo y de internamiento por medida judicial, analizar el programa de intervención para la práctica deportiva que se lleva a cabo en el centro de menores de Zaragoza y crear un programa de intervención con nuevas experiencias deportivas, vinculados con agrupaciones deportivas externas al centro, que apoyan la inserción social de este colectivo. Para conocer las creencias de los trabajadores del centro se han realizado dos estudios pilotos, uno con estrategia cuantitativa a través de cuestionarios, y otro con estrategia cualitativa a través de entrevistas semiestructuradas. Finalmente se ha diseñado una idea original para favorecer la reinserción social de estos menores en el mundo deportivo. Los resultados más relevantes han sido, la necesidad de llevar al centro diversas disciplinas deportivas para que los menores las conozcan, una figura-enlace dentro del programa de intervención deportivo del centro, que ponga en contacto a los menores con las entidades deportivas externas a su salida del centro y les dé una solución para paliar los problemas económicos de los jóvenes, pudiendo participar en clubs o asociaciones deportivas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>