<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández González, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Torrecilla Guillén, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Val Arnal, Jesús de</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de intervención sobre sexualidad y discapacidad intelectual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12651</dc:identifier>
  <dc:subject>discapacidad intelectual</dc:subject>
  <dc:subject>educación sexual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Pese a que en la actualidad, las personas con discapacidad intelectual disponen de una educación y formación que les permite crecer, evolucionar y desarrollarse en casi todos los ámbitos de su vida, con respecto al ámbito afectivo y sexual hay un vacío que no se ha comenzado a tratar. Hace ya unos cuatro años que se están abordando estos temas. Entre los profesionales que están interesados y sumergidos en ellos, en estos momentos se asegura en España, que en la educación y en la sensibilización esta la solución para que las personas con discapacidad intelectual puedan tener una vida plena, también en lo que a la sexualidad se refiere. Esta es la razón de ser de este proyecto de intervención que nos proponemos realizar, a modo de trabajo de Fin de Grado. Se trata de un tema muy novedoso y muy interesante del cual aún queda mucho trabajo por realizar para conseguir una sensibilización y una educación adecuada sobre el mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>