<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrero Peña, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Baquedano, Estefanía</dc:creator>
  <dc:title>Análisis mecánico de placas de ateroma en fase de crecimiento positivo: Estudio de la influencia de la longitud de la placa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47550</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Cuando el nivel de colesterol en sangre es suficientemente elevado, los lípidos que lo conforman logran pasar a través de las paredes de los vasos sanguíneos, es entonces cuando las células macrófagas conocidas como linfocitos fagocitan las moléculas de colesterol para proteger la pared arterial, formando las placas de ateroma, las cuales pueden provocar una obstrucción de las arterias, dando lugar a una angina de pecho, o en el peor de los casos, en un infarto. Este estudio tiene como objetivo analizar la influencia de la longitud de dicha placa, los materiales de la pared arterial y la importancia de la consideración o no del núcleo lipídico en las tensiones y deformaciones principales y tangenciales, las cuales en la actualidad son objeto de estudio como parámetro de detección precoz para evitar una muerte súbita por necrosis isquémica (infarto). En el proceso de creación de cada simulación, primero se partirá de diversos estudios para obtener funciones y leyes matemáticas que reproduzcan la evolución de la geometría de la placa y crear así las diversas secciones arteriales. Posteriormente estas funciones han sido introducidas en un programa destinado al diseño y creación de geometrías, que han sido importadas en un programa de cálculo para estudiar su comportamiento mecánico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>