<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calle Martínez, Araceli</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Aranda, Encarnación</dc:creator>
  <dc:title>Factores maternos asociados al aumento de peso del recién nacido</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47794</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El crecimiento fetal es un proceso biológico complejo regulado por múltiples factores genéticos y ambientales. El retraso de crecimiento, ampliamente estudiado, puede tener consecuencias importantes de morbimortalidad materno-fetal, de forma similar a la macrosomía fetal, aunque esta ha sido menos estudiada.  Objetivo: analizar los factores maternos relacionados con el peso del recién nacido y evaluar cuáles actúan como factor de riesgo para macrosomía y grande para la edad gestacional (GEG).  Material y método: se analizaron 512 gestantes que acudieron al hospital San Pedro de Logroño desde marzo hasta agosto de 2010 entre la 35 y 41 semana de gestación. Variables principales: macrosomía y peso según la edad gestacional. Variables independientes: sociodemográficas, de salud y obstétricas. Se utilizaron test paramétricos para distribuciones normales y no paramétricos para no normales. En variables cualitativas, Chi-cuadrado. Para detectar interacción y/o variables confusoras, se realizaron análisis multivariante de regresión logística valorando el coeficiente R2 de Nagelkerke, y OR (IC95%). Nivel de significación, p&lt; de 0,05. Se utilizó SPSS 22.0 y OpenOffice 4.1.1.  Resultados: la prevalencia de macrosomía fetal fue de 7,6% y la de GEG, 34,1%. El riesgo de macrosomía es 2,787 (IC 95% 0,929 - 8,363) y 11,224 (IC 95% 3,972 - 31,715) veces mayor en hijos de madres con ganancia de peso recomendada o excesiva respecto a ganancia escasa. Ser niño aumenta el riesgo 2,688 (IC 95% 1,212 - 5,952) veces respecto a ser niña para macrosomía, mientras que para GEG el riesgo es 3,559 (IC 95% 2,341-5,535) veces mayor en niñas. El sobrepeso y la obesidad antes del embarazo aumentan el riesgo para GEG en 2,138 (IC 95% 1,284-3,560) y 4,686 (IC 95% 2,217-9,905) respecto a bajo/normopeso y en 1,770 (IC 95% 1,162-2,696) en multíparas.  Conclusión: nuestros resultados coinciden con estudios anteriores salvo la alta prevalencia de GEG, posiblemente debida a la necesidad de revisar los criterios de normalidad para el peso neonatal en nuestra población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>