<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Frau Tascón, María</dc:creator>
  <dc:creator>Verde Arribas, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Pardo Cortinas, María</dc:creator>
  <dc:title>Otitis externas en perros: análisis de los factores primarios y secundarios implicados en su desarrollo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31832</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La otitis externa es una de las patologías más frecuentes en la clínica veterinaria de pequeños animales, de mayor incidencia en perros que en gatos. El objetivo del presente trabajo es identificar y analizar los factores primarios y secundarios, así como los factores predisponentes y perpetuantes, implicados en la patogenia de las otitis externas del perro. El estudio se realizó sobre los casos clínicos de otitis atendidos en el servicio de Dermatología del Hospital de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza. En el periodo del estudio se atendieron 162 perros de los cuales 40 presentaban otitis y han sido incluidos en el estudio. La información de cada caso clínico fue recogida en una ficha técnica elaborada expresamente para el estudio, en ella se incluían los datos relativos a las características de la otitis, reseña y examen del paciente. El estudio de los datos obtenidos ha permitido obtener los resultados siguientes. En relación al factor raza, la mayor incidencia se presenta en perros de raza Cocker (20%), mestizos (15%) y Bulldog Francés (12,5%). En referencia a los factores predisponentes, el de mayor importancia es la conformación del pabellón auricular, detectado en el 12,5% de los casos. Respecto a los factores primarios los tres más destacados han sido: atopia (70%), presencia de parásitos (50%) e hipersensibilidad alimentaria (35%). A través de exámenes citológicos se analizaron los factores secundarios: los cocos fueron los agentes observados con mayor frecuencia, presentes en el 22,5% de los perros con otitis. Finalmente los factores perpetuantes más representativos han sido: los cambios patológicos crónicos y la hiperplasia epidérmica o sebácea. El mayor error que se comete en el ámbito clínico es considerar que se trata de una entidad aislada, cuando en más del 90% de los casos la otitis externa es un signo más de un proceso dermatológico más o menos generalizado. Para poder tratar y prevenir las recaídas de las otitis es necesario analizar cuidadosamente los factores que intervienen en su desarrollo (factores predisponentes, primarios, secundarios y perpetuantes).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>