<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacasta Puyuelo, Lara</dc:creator>
  <dc:creator>Gasch Gallén, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Prevención de la obesidad infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7305</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Se estima que hoy en día, uno de cada 10 niños es obeso al llegar a los 10 años. La obesidad es la enfermedad nutricional más frecuente en niños en los países desarrollados, y su frecuencia tiende a aumentar siendo esta un problema de salud pública de primer orden en la actualidad, dada también su relevancia ya que su padecimiento constituye un factor de riesgo para numerosas patologías posteriores. Desde atención primaria, la evidencia nos muestra que la mejor forma de combatir este problema socio sanitario es con  la educación sanitaria como método de prevención y promoción de salud. La adquisición de unos buenos hábitos alimentarios desde las edades más tempranas junto con estilos de vida saludables, constituyen el mejor método de lucha contra este problema, ya que los hábitos de una persona se forjan desde la niñez, y son éstos los que van a determinar muchas veces el grado de salud de ésta en un futuro. El objetivo de este trabajo es diseñar una propuesta de guía práctica de recomendaciones para padres y educadores que se distribuiría desde atención primaria,  tomando como referencia, experiencias vistas en la bibliografía  y en la práctica. Se llevará a cabo mediante la revisión bibliográfica de publicaciones anteriores  y la información y opiniones aportadas por enfermeras de pediatría de centros de salud de Zaragoza a través de entrevistas sobre cómo realizan ellas esta función y sus experiencias en la práctica de las mismas a lo largo de su experiencia laboral. La propuesta conllevará una actualización de lo que hay hasta ahora incorporando mejoras basadas en experiencias  de casos reales vistas en la práctica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>