<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lanuza Fanlo, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Silvia Abella Garcés</dc:creator>
  <dc:title>El cicloturismo como producto turístico innovador en la provincia de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17707</dc:identifier>
  <dc:subject>cicloturismo</dc:subject>
  <dc:subject>producto turístico</dc:subject>
  <dc:subject>club de producto turístico</dc:subject>
  <dc:subject>innovación</dc:subject>
  <dc:subject>provincia de Huesca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El papel del turismo en la provincia de Huesca, al igual que en España, es muy importante en cuanto a la aportación al PIB (en el caso de Huesca representa un 20% del PIB). Para mantener esta cuota, debido a la etapa de crisis económica que estamos atravesando en la actualidad, se hace necesario el desarrollo de nuevas formas de turismo para atraer nuevos mercados. Una de estas nuevas formas es el cicloturismo. De un tiempo a esta parte, estamos observando un aumento de la utilización de la bicicleta como forma de ocio y turismo. Cada vez más, y sobre todo en mercados europeos, la práctica del cicloturismo se convierte en elemento principal a la hora de la elección de un destino de viaje. El objetivo de este trabajo es mostrar cómo el cicloturismo podría convertirse en un producto turístico innovador en la provincia de Huesca, presentándola como un espacio idóneo para el desarrollo de esta modalidad. Además se analizará la importancia de la innovación en el turismo, con la utilización de las nuevas tecnologías, y se propondrá la creación de un Club de Producto Turístico como modelo de gestión más adecuado para lograr un producto turístico de calidad, innovador y diferencial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>