<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Expósito García, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Peribáñez López, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de la enfermedad proliferativa renal (PKD) en poblaciones de trucha común procedentes de una piscifactoría ubicada en el río Guadalaviar (Teruel).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63807</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad proliferativa renal (PKD) es una enfermedad actualmente de gran importancia en poblaciones de salmónidos criados en cautividad o silvestres. Con el fin de conocer el impacto de la temperatura en la mortalidad de alevines de trucha común de la piscifactoría de Los Pajares afectados por PKD, se llevó a cabo un estudio en dos instalaciones separadas de cultivo, la piscifactoría de Los Pajares y en el paraje de Barranco Hondo, ubicados en la provincia de Teruel. Para ello se realizó un muestreo mensual en el que se tomaron 30 alevines en cada instalación para el diagnóstico de PKD, tanto por qPCR como por histopatología. En los Pajares, con mayor temperatura del agua, al incrementar ésta durante el verano, encontramos aumentos de mortalidad asociados a la presencia de Tetracapsuloides bryosalmonae y a la presencia de síntomas y lesiones de la enfermedad. En Barranco Hondo, en aguas más frías, encontramos un incremento similar de mortalidad en verano, pero no se asocia a la enfermedad ni a la sintomatología ni a una presencia significativa del parásito. El traslado de alevines a esta piscifactoría no ha mejorado las tasas de mortalidad. La hipótesis más probable que explique estos resultados es que la infección detectada en esta instalación constituya un factor de confusión y que la mortalidad observada sea debida a otros factores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>