<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luna López, Paloma</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud: lactancia en madres adolescentes en el periodo de embarazo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14082</dc:identifier>
  <dc:subject>lactancia</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>educación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>A pesar de sus indudables ventajas para el óptimo desarrollo fisiológico y psicomotriz del niño y de salud para la propia madre, la lactancia materna no alcanza los índices que serían deseables y llega a niveles todavía inferiores a la media en el caso de los embarazos adolescentes.  Este colectivo, como consecuencia de la problemática etapa vital en la que se encuentran, es proclive a no hacer uso del amamantamiento o a abandonarlo antes de lo aconsejable. Según demuestran los resultados de los programas formativos y artículos revisados, la lactancia materna es al mismo tiempo un acto natural y un comportamiento que puede ser objeto de aprendizaje.  Por tanto, el objetivo del presente trabajo ha sido diseñar un programa de educación para la salud sobre lactancia materna para madres adolescentes en el periodo de embarazo, contando con el apoyo de personas pertenecientes al entorno más cercano. Se pretende conocer las motivaciones y expectativas de la propia madre en relación a la lactancia, hablar de mitos y realidades, ofrecer nociones básicas acerca de la técnica correcta, propiciar la confianza de la madre en la propia capacidad de lactar, saber detectar y prevenir los principales problemas y proporcionar recursos para que sean capaces de compaginarlo con su actividad escolar o laboral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>