<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marina Quintana Ferraz</dc:creator>
  <dc:creator>Herrero Cortés, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Arnal Barrera, María Cruz</dc:creator>
  <dc:title>Prevención de daños del oso pardo Ursus arctos a la cabaña ganadera. Revisión bibliográfica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63825</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Son pocos los estudios científicos que evidencien la efectividad de los métodos de prevención de ataques en ganadería ovina frente al oso pardo. Las medidas más factibles, económicas y que puedan llevarse a cabo en múltiples contextos como son el uso de cercados y perros de custodia, se deben priorizar para su evaluación científica.  A día de hoy, los conflictos producidos entre el oso pardo y el ser humano suponen la mayor amenaza a largo plazo para la conservación de la especie.  Es imprescindible señalar que la cantidad de daños está ligada a la disponibilidad y al fácil acceso del ganado especialmente en zonas rurales y montañosas. No tanto a la densidad osera en un determinado territorio. En Noruega a pesar de que la población del plantígrado no es elevada, se ha llegado a estimar una media de cien ovejas depredadas cada verano. Esto se atribuye a que dicho ganado pasta de manera desatendida y al olvido de los métodos preventivos tradicionales. Una vez se produce un ataque en un determinado rebaño, el riesgo de que éste vuelva a sufrirlo es mayor independientemente de la medida empleada. El uso de perros de custodia parece ser eficaz en la reducción de las depredaciones en países como Finlandia o Estados unidos de Norteamérica, siempre que se logre una correcta vinculación con el ganado lanar desde el nacimiento del perro. Sin embargo, bajo el contexto noruego, no se recomienda como única medida. El proyecto LIFE Arctos que se llevó a cabo en Italia, constituye un ejemplo de que el uso de cercado eléctrico puede llegar a reducir los ataques alrededor de un 90 % siempre que se instale correctamente y se mantenga con el voltaje preciso. En Eslovaquia, una combinación de métodos preventivos como son los perros de custodia, el confinamiento nocturno y una adecuada distancia a zonas boscosas parece ser efectiva en la disminución de ataques a la ganadería ovina. En términos generales, la combinación de medidas preventivas-no letales parece ser la manera más eficaz para evitar depredaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>