<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliver Hernández, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Soria, Joaquin</dc:creator>
  <dc:title>Aportaciones de la ecobroncoscopia en cáncer de pulmón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47570</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de pulmón es un conjunto de enfermedades resultantes del crecimiento maligno de células del tracto respiratorio, en particular del tejido pulmonar, y uno de los tipos de cáncer más frecuentes a nivel mundial.  El cáncer de pulmón suele originarse a partir de células epiteliales, y puede derivar en metástasis e infiltración a otros tejidos del cuerpo. Se excluye del cáncer de pulmón aquellas neoplasias que hacen metástasis en el pulmón provenientes de tumores de otras partes del cuerpo. La clínica de esta enfermedad puede ser muy variable, dependiendo de la edad, localización así como sus características anatomopatológicas siendo sus manifestaciones más frecuentes la dificultad respiratoria, tos  y pérdida de peso, así como dolor torácico, ronquera e hinchazón en el cuello y la cara.  Debido a la morbimortalidad de estas manifestaciones ha sido objeto de numerosos estudios tanto para conocer nuevas técnicas de diagnóstico de la enfermedad como para buscar un tratamiento idóneo para estos enfermos. Mi objetivo fue realizar una revisión bibliográfica sobre estudios diagnósticos de este cáncer, haciendo hincapié en la ecobroncoscopia como prueba diagnóstica del cáncer de pulmón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>