<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aglio Gallego, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Sancho, José María</dc:creator>
  <dc:title>El sistema de Financiación Común: características y simulaciones.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36931</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo fin de grado se centra en el modelo de financiación de las Comunidades Autónomas de régimen común. Tras un repaso sobre cuestiones como la justificación de la intervención del sector público en la economía o el nivel de gobierno que mejora se adecua a las tres funciones principales que tienen que asumir y que son la estabilización de la economía, la asignación de los recursos y su redistribución. Posteriormente se muestra la evolución del sistema financiación de las Comunidades Autónomas españolas con especial hincapié en el vigente. En concreto, se han explicado los impuestos que forman parte de esta financiación y los fondos que se han creado para compensar los ingresos entre territorios, destacando el principio de solidaridad en su funcionamiento. En último lugar, se trata de simular que ocurriría si se cambiaran las ponderaciones de las variables que determinan el reparto de los fondos entre los territorios favoreciendo en un caso a Comunidades Autónomas con mayor dispersión de la población y, en el otro, a las que cuentan con mayor riqueza y población. El resultado muestra que el sistema de financiación español es muy complejo y que hace difícil mejorar la demanda de alguno de los territorios, sin empeorar la situación de los otros a no ser que el nivel central ceda parte de sus recursos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>