<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Miana, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Oriol Langa, Luis Teodoro</dc:creator>
  <dc:creator>Piñol Lacambra, Milagros</dc:creator>
  <dc:title>Polímeros y copolímeros bloque estimulables con luz basados en la química supramolecular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65158</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Polímeros y copolímeros bloque estimulables con luz basados en la química supramolecular:Los copolímeros bloque anfifilos pueden autoensamblarse en disolventes selectivos para formar nanoagregados, los cuales tienen aplicaciones en campos como la medicina, ya que pueden utilizarse como medio para transportar fármacos en su interior. Si estos copolímeros son sensibles a algún tipo de estímulo podemos controlar la liberación de los fármacos; uno de los estímulos más interesantes es la luz ya que se puede manejar con facilidad y su acción puede estar muy localizada espacial y temporalmente. Para dotar a los polímeros de esa sensibilidad a la luz se puede optar por incorporarles unidades que isomericen o que reaccionen con la luz. En relación con la isomerización destacan los azobencenos, que debido a su fotoisomerización entre sus isómeros E y Z resultan idóneos para esta función.  En este trabajo el objetivo principal ha sido la preparación de copolimeros bloque que contienen unidades de adenina los cuales permiten generar complejos supramoleculares con azocompuestos que posean grupos timina terminales. De esta manera la funcionalización del polímero se realiza por reconocimiento molecular vía enlaces de hidrógeno. También se ha estudiado el autoensamblaje en agua para generar nanoagregados.  Para conseguir estos objetivos se han sintetizado copolimeros bloque utilizando la polimerización RAFT; estos copolímeros poseen un bloque hidrófilo de PEG y uno hidrófobo de polimetacrilato con los derivados de adenina. Los azobenceno fueron unidos por dos enlaces de hidrogeno adenina-timina para dar copolimeros bloque anfifilos supramoleculares. Todos los copolimeros fueron caracterizados adecuadamente con técnicas espectroscópicas y mediante caracterización térmica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>