<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miguel Berges, Maria Luisa</dc:creator>
  <dc:creator>Menal Puey, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la relación entre dieta y comportamientos sedentarios en una muestra de población infantil.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48080</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se estudió la asociación entre el consumo de ciertos alimentos y bebidas y los comportamientos sedentarios en un grupo de preescolares de Europa. Para realizar este estudio se contó con 6.853 niños a los que se les administró un cuestionario con preguntas para valorar su nivel de sedentarismo y consumo de alimentos. La relación entre ambos factores, se estudió mediante el programa estadístico SPSS. Con respecto al tiempo dedicado a ver la televisión se observó que el 70% de los niños dedicaban más de 1 hora al día a ver la televisión durante los fines de semana, siendo este porcentaje de 42,1% (chicas) y 44,5% (chicos) entre semana. Más de la mitad de la muestra jugaban con consolas más de 1 hora/día todos los días de la semana, aumentando en aproximadamente un 25% cuando se trataba de los fines de semana. Respecto al consumo de alimentos se observó, un mayor consumo de cereales y zumos azucarados frente a los cereales no azucarados y zumos y frutas naturales. Además, se observó un alto consumo de bollería industrial y postres azucarados, observándose una frecuencia de consumo de 1,9 raciones al día, siendo que se consideran alimentos de consumo ocasional. En cuanto a la relación entre ambas conductas, se observó que ver la televisión poco tiempo, se asociaba positivamente con el consumo de agua y negativamente con el consumo de bebidas gaseosas, bollería industrial y aperitivos salados (p&lt;0,005). En cuanto a la asociación con los juegos inactivos, la relación es similar pero solo existe significación para el consumo de pasteles y dulces. Para el uso del ordenador, la significación se observó para el consumo de refrescos, pasteles, dulces y aperitivos en chicas. Estos resultados ponen de manifiesto una clara relación entre el consumo de alimentos poco saludables y el aumento del tiempo dedicado a actividades sedentarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>