<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>FERNANDEZ ROMERO, BÁRBARA</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Hipotiroidismo congénito: aspectos actuales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65472</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El hipotiroidismo congénito es la situación resultante de una disminución de la actividad biológica de las hormonas tiroideas a nivel tisular presente al nacimiento, por producción deficiente o resistencia a su acción en los tejidos diana. Puede ser, primario, central o periférico. Esporádico o hereditario. Permanente o transitorio.  Justificación: El diagnóstico temprano del hipotiroidismo congénito, y el inicio del tratamiento sustitutivo de forma precoz, permite superar la discapacidad intelectual asociada. Objetivo general: Revisar la literatura científica actual para facilitar la descripción y comprensión de los dos casos clínicos que se presentan, y así, mostrar la relevancia de esta prevalente enfermedad. Metodología: Las bases de datos consultadas para la revisión bibliográfica, y presentación de los dos casos clínicos, fueron PubMed, Elsevier y Scielo. Igualmente, buscadores como Google Académico, libros, protocolos, programas de cribado neonatal en España, guías de prácticas clínicas y documentos de consenso. Resultados: Caso 1: Recién nacido femenino de cinco días de vida que nace vía vaginal y, tras punción capilar del talón a las 48 horas de vida para la realización del cribado neonatal, se detecta una TSH de 349,3 μU/ml, siendo el resto de determinaciones normales. Caso 2: Recién nacido femenino a la que se le detecta una TSH en el cribado neonatal de 194 μU/ml, en la extracción de sangre venosa el 8º día de vida para realizar diagnóstico de confirmación mediante determinación de TSH (365 μU/ml) y T4L (0,4 ng/dl).  Discusión: Diversos estudios consultados recomiendan tener en cuenta variables como el sexo, semanas de gestación, clínica, resultados en las pruebas de cribado neonatal, diagnósticos de confirmación, tratamientos y seguimientos. Indicaciones que se cumplen de acuerdo a las recomendaciones de guías y protocolos.    Conclusiones: La implantación del cribado neonatal se considera una actuación esencial dentro de los Programas de Prevención de Salud Pública. Los casos presentados han sido diagnosticados y tratados de forma muy precoz (antes de la primera semana de vida), lo que indica el buen funcionamiento de dicho Programa en la Comunidad Autónoma de Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>