<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Garcés, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Peñarrubia Lozano, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>¿Cómo influye en el rendimiento académico la realización de actividades extraescolares deportivas?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47780</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Cada vez son más los niños y adolescentes, en especial mujeres, que abandonan el deporte sin percatarse de todos los beneficios físicos, sociales, afectivos e incluso académicos que pierden. Son muchas las factores que provocan este hecho. El objetivo principal con el que se aborda este trabajo es comprobar la incidencia que tenían las actividades deportivas extraescolares en el rendimiento académico. Como objetivo secundario se plantea la búsqueda de las causas que favorecen el abandono deportivo en la etapa de Educación Secundaria Obligatoria. En el estudio han participado 24 alumnas de 2º de la ESO del colegio Sansueña de Zaragoza. Todas ellas han rellenado un cuestionario en el que se les preguntaba sobre el tipo de deporte, dedicación semanal, ámbito de actuación (colegio, extraescolares, club, familia) y participación o no en competición. También se han tenido en cuenta las calificaciones obtenidas en cuatro momentos de su etapa educativa: primer, segundo y tercer ciclo de Primaria y primer curso de Secundaria. No se ha encontrado una relación estadísticamente significativa entre las calificaciones obtenidas y las horas de dedicación a la actividad física. Sin embargo, se han encontrado comportamientos extremos en esta relación: por un lado, casos que aumentan el número de horas de práctica y, a su vez, las calificaciones; por otro lado, alumnas que presentan un descenso en los valores de ambas variables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>