<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ares Asensio, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Subías Peréz, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Gervilla Linares, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>La mina El Cañuelo (Cordillera Bética Occidental):¿Un ejemplo de skarn Fe y B no convencional?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63599</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El yacimiento El Cañuelo, localizado en la zona central de la Serranía de Ronda (Cordillera Bética occidental), está formado principalmente por boratos de Fe y Mg (ludwigita, szaibelyita y kotoíta), brucita, así como por magnesioferrita y magnetita. Los fluidos mineralizadores responsables de la formación del yacimiento estaban enriquecidos en Mg, como consecuencia del lavado de las peridotitas de Ronda, y en B, debido al lavado de dichas peridotitas, junto con migmatitas y diques leucocráticos adyacentes. El primer mineral en formarse fue la ludwigita, a temperaturas superiores a 600ºC. Le siguió la magnesioferrita y posteriormente kotoíta, esta última a temperaturas entre 450-350ºC. Magnetita, szaibelyita y brucita precipitaron como consecuencia de la desestabilización de minerales previos. La total ausencia de minerales calcosilicatados propios de un skarn, hace pensar que estamos ante un yacimiento tipo manto y no ante un skarn como tradicionalmente se habría considerado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>