<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Hernández, María Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados enfermeros para la prevención de la neumonía asociada a la ventilación mecánica (NAVM): medidas no farmacológicas de intervención</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7217</dc:identifier>
  <dc:subject>prevención no farmacológica</dc:subject>
  <dc:subject>neumonía </dc:subject>
  <dc:subject>ventilación mecánica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La neumonía asociada a ventilación mecánica (NAVM) es la primera causa de mortalidad por infecciones nosocomiales en la unidad de cuidados intensivos (UCI). Su incidencia oscila entre el 9 y el 67% de los pacientes que requieren ventilación mecánica (VM). Hay múltiples factores de riesgo asociados y aumenta significativamente la estancia en la unidad de cuidados intensivos y en el hospital, generando un coste que oscila entre 9.000 y 31.000 €. Por tanto, su prevención debe considerarse una prioridad, ya que ésta podría disminuir tanto la morbimortalidad asociada como el coste de la atención y mejorar la seguridad del paciente. En España, el análisis sobre la evolución de las tasas de NAVM indica que son realmente elevadas si se comparan con las de otros países europeos y el de UCIS americanas, lo que refleja la necesidad de mejorar nuestros protocolos. Este estudio revisa la evidencia científica relacionada con las medidas no farmacológicas que han demostrado tener un impacto en la prevención de la NAVM, y las compara con las medidas implantadas recientemente en las UCI’s españolas y propuestas en el protocolo del Proyecto Neumonía Zero, observando una total coincidencia de criterios entre ambas, por ser consideradas medidas con un grado de evidencia alto y nivel de recomendación fuerte según la clasificación Grade. Por lo tanto, el presente estudio verifica la importancia de conocer y  aplicar adecuadamente las medidas de prevención que nos permitan desarrollar cuidados enfermeros de calidad, al mismo tiempo que reafirma la necesidad de actualizar nuestros conocimientos constantemente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>