<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ciprés García, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Arizti Martín, Bárbara María</dc:creator>
  <dc:title>Orwell's Homage to Catalonia: In Between the Factual and the Literary</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16448</dc:identifier>
  <dc:subject>george orwell</dc:subject>
  <dc:subject>spanish civil war</dc:subject>
  <dc:subject>guerra civil española</dc:subject>
  <dc:subject>autobiography</dc:subject>
  <dc:subject>literature</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>George Orwell, reconocido escritor y periodista británico, decidió viajar a España durante un período histórico muy relevante para el país como lo fue la Guerra Civil. Orwell no solo se sintió atraído por la idea de experimentar la guerra en primera persona e informar a la sociedad británica de lo que estaba sucediendo haciendo justicia a su papel como periodista, sino que vio en la Guerra Civil española la posibilidad contemplar en primera persona una sociedad utópica de izquierdas. Así pues, se alistó en las milicias del frente de Aragón para combatir a los nacionalistas involucrándose todo lo posible. Tras lo vivido regresó a Inglaterra y fue entonces cuando escribió Homenaje a Cataluña (1938), un libro que narra su estancia en España de manera autobiográfica. El texto incluye experiencias personales basadas en datos verídicos sobre la situación que se estaba viviendo, con la misión principal de aclarar el escenario de la Guerra Civil española ante la numerosa información que estaba siendo manipulada a manos de la prensa extranjera. La mayoría de las descripciones y acontecimientos que aparecen son totalmente verídicos y objetivos, narrados mediante un lenguaje sencillo y claro, típico del lenguaje periodístico, aunque es inevitable que en ciertas partes de la narración se pueda percibir cierta subjetividad debido al carácter autobiográfico. A pesar de este claro objetivo didáctico, Orwell era totalmente consciente de que para que una obra tenga éxito necesita atraer al máximo número de lectores. Por esta razón Orwell hace uso de las técnicas narrativas propias de la literatura que hacen que Homenaje a Cataluña pueda leerse también como una obra literaria. Todos estos factores hacen que este libro sea de difícil clasificación ya que posee características propias tanto del género histórico-periodístico como del literario. Lo que este trabajo analiza son las distintas facetas del autor, Orwell como militante, Orwell como periodista y analista político y Orwell como literato, que confluyen en la novela dando lugar a un relato principalmente de corte factual con toques literarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>