<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monge Aisa, Guillermo Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Trabajos en madera en la arquitectura española contemporánea, 2000-2010</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63965</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La madera es uno de los materiales más primitivos de la arquitectura. A pesar de las cualidades intrínsecas que posee, su empleo en la arquitectura contemporánea española es escasa en comparación con otras culturas como la nórdica, la americana o la japonesa. Un breve recorrido histórico a través del siglo XX, lleva a detectar los factores que han derivado a esta situación en el territorio ibérico, señalando las diferentes posturas que se han ido tomando por parte de los profesionales de la construcción en el empleo del material durante este periodo. Conocidos los condicionantes, se analiza la repercusión que tuvo el material vegetal en los diez primeros años del siglo XXI. Mediante una búsqueda a través de publicaciones especializadas en arquitectura, comprendidas en este periodo de tiempo, se recopila una selección de obras de interés donde la madera tenga una presencia significativa, agrupándolos en categorías según la función que tenga el material vegetal en el proyecto arquitectónico. El trabajo propone cuatro lineas de trabajo esenciales que plasman el modo en el que los profesionales contemporáneos están entendiendo este material.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>