<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miguel Romeo, Mª Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Falcón Albero, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermeria en la ureteroileostomía (tipo Bricker). Estudio de un caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30858</dc:identifier>
  <dc:subject>ureteroileostomía(bricker)</dc:subject>
  <dc:subject>cistectomia radical</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer vesical</dc:subject>
  <dc:subject>derivación urinaria</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados enfermeros</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La alta indidencia y elevada prevalencia de casos de cáncer de vejiga, traducido ello en un creciente número de ingresos hospitalarios, hacen de esta patología un grave problema de salud pública. A pesar de la elevada incidencia, la mortalidad no es tan alta, debido a que es éste un proceso oncológico en muchas ocasiones curable. El diagnóstico precoz de este proceso oncológico es el medio más eficaz de combatir el tumor, cuya capacidad de disminución se produce en una fase avanzada de su evolución.  Objetivos: Aplicar la metodología seguida en la planta de urología en relación a los cuidados enfermeros llevados a cabo en un paciente diagnosticado de cáncer vesical al que se le ha practicado una cistectomia radical con ureteroileostomía (Bricker).  Metodología: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica sobre los aspectos más importantes en los cuidados de enfermería en pacientes con ureteroileostomía (tipo Bricker), realizando búsqueda en bases de datos Dialnet, Cuiden,Google y Sciencedirect.  Desarrollo: Se ha realizado seguimiento de un paciente de 67 años, diagnosticado de carcinoma vesical, al que se le ha practicado una ureteroileostomía (Bricker). Se muestran, asimismo, las complicaciones posoperatorias más frecuentes que este tipo de intervenciones quirúrgicas suelen presentar. Se abordan los diagnósticos enfermeros, criterios de resultados (NOC) y las intervenciones enfermeras (NIC), así como los cuidados enfermeros administrados, basados en el modelo de los once patrones de Marjori Gordon.  Conclusiones: El papel de la enfermería es fundamental para el paciente de cirugía, transmitiendo información sobre el proceso y ayudándole en la adopción de actitudes positivas frente a la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>