<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cumbraos Sánchez, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Laiglesia, Fernando José</dc:creator>
  <dc:creator>Allende Bandrés, María de los Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la implementación de una estrategia de terapia secuencial antibiótica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64689</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivo  Desde Octubre del año 2015, un programa de optimización de uso de antimicrobianos (PROA) fue implementado en el Servicio de Medicina interna del hospital por un equipo multidisciplinar. Una de las intervenciones desarrolladas por este equipo para la optimización de los tratamientos antimicrobianos fue la promoción de el cambio precoz de vía intravenosa a vía oral (terapia secuencial), llevada a cabo mediante recomendaciones de terapia secuencial emitidas por el farmacéutico clínico integrado en el equipo. El objetivo de este trabajo es evaluar el impacto de las recomendaciones de terapia secuencial en la reducción de la duración de los tratamientos intravenosos, con la consiguiente reducción de su consumo y coste. Metodología: Se trata de un estudio prospectivo con un diseño antes-después, dividido en una fase pre y post-intervención. Dicha intervención consistió en la introducción de recomendaciones de terapia secuencial por el farmacéutico clínico en la historia farmacoterapéutica del paciente dirigidas al médico. Los pacientes seleccionados fueron todos aquellos ingresados en el Servicio de medicina interna a tratamiento durante más de 72 horas con uno de los antibióticos seleccionados (amoxicilina/clavulánico, ceftriaxona, ciprofloxacino, levofloxacino). Para ser subsidiarios de terapia sse Las variables que se compararon fueron  Duración del tratamiento intravenoso medido en días totales de tratamiento por paciente Consumo de antimicrobianos intravenosos medido en dosis diaria definida por cada 100 estancias (DDD/100estancias) Coste medido en importe/100estancias Resultados La duración en la fase pre-intervención fue de 4,3 dçias/paciente(4.2-4.5), y la duración en la fase post fue de 3,5 días paciente (3.4-3.7) (p=0.05). El consumo medio fue de 6,3 (4,7 - 7,9) DDD/100estancias vs. 6,1 (4,3 - 7,9) DDD/100estancias (p=0,07). El coste fue de 8.9€/100estancias vs. 8.1€/100estancias(p=0.90).  Conclusión Hemos observado una tendencia a la disminución de la duración del tratamiento antibiótico intravenoso, con la consiguiente reducción en el consumo y el coste de los antimicrobianos. Esto sugiere que los programas de terapia secuencial enmarcados dentro de programas PROA conllevan una reducción en la duración en el tratamiento intravenoso antibiótico, objetivo estratégico de los programas PROA para la optimización del uso de los antibióticos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>