<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Trujillo, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>García Lacalle, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Transparencia y fiabilidad de la información de las páginas web de las Universidades Públicas Españolas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62541</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las administraciones públicas, incluyendo las Universidades Públicas, han modernizado en los últimos años su administración electrónica ante la demanda de información y servicios digitales. Esto requiere un uso adecuado de Internet y las páginas webs para facilitar la búsqueda de información relevante para la toma de decisiones. Este estudio, que adopta el formato ‘tipo informe’, analiza la transparencia y fiabilidad en la información ofrecida por las Universidades Públicas Españolas. Para ello, se ha buscado en las páginas web de estas instituciones información relevante sobre su actividad y rendimiento, y se ha dado una puntuación al nivel de transparencia (presencia o no de la información), acceso a esa información (facilidad en la búsqueda) y fiabilidad de la misma (verificación con fuentes oficiales). Esto ha permitido elaborar un ranking basado en estas tres dimensiones. Los resultados muestran que las Universidades públicas Españolas tienen un nivel de transparencia aceptable y que ofrecen información de manera accesible en sus páginas web. En cambio, los resultados indican problemas de fiabilidad de la información presentada. En consecuencia, las universidades deberían trabajar en la implementación de métodos que les permitan ofrecer información semejante por ambas partes, facilitando de esta manera la fiabilidad de los datos. La relevancia de este estudio reside en la gran importancia de las Universidades Públicas españolas, con más de un millón de estudiantes y que gestionan casi ocho mil millones de euros de los presupuestos públicos anualmente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>