<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Pérez, Ana Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Larrodé Pellicer, Emilio</dc:creator>
  <dc:title>Implantación de nuevas tecnologías en la cadena logística, aplicación del método de análisis jerárquico para la toma de decisión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4693</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto muestra la aplicación del método Analytic Hierarchy Process como herramienta de apoyo para la introducción de nuevas tecnologías en la cadena logística, en concreto de un método de identificación automático: las alternativas estudiadas han sido Radio Frequency Identification, código de barras y código bidimensional. Se ha aplicado sobre un grupo de operadores logísticos con sede en Aragón, potenciales miembros de un clúster. En primer lugar se ha recabado la información necesaria en el método: se visitaron las empresas y se pidió una evaluación de las tres alternativas por parte de expertos. A continuación se ha realizado un análisis de la consistencia de las respuestas de ambos, lo que ha permitido escoger una de las empresas que habían respondido con mayor lógica a todas las preguntas. Finalmente la visitamos para comprobar si el resultado se adecuaba a la realidad actual de la empresa. Se han realizado análisis de la sensibilidad del resultado del método en ambos casos, tanto en el aplicado al conjunto como el aplicado en la empresa seleccionada. Finalmente se ha obtenido la alternativa más adecuada para ellas según el método y también algunas indicaciones sobre las condiciones en las que este debería aplicarse y el efecto que tienen sobre el resultado y su fiabilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>