<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Parra Martínez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Loste Montoya, Araceli</dc:creator>
  <dc:creator>Marca Andrés, Mª del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Hipotiroidismo canino. Estudio de las alteraciones hematológicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62345</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El hipotiroidismo canino es una de las endocrinopatías más frecuentes en la clínica que resulta de una deficiente producción, secreción o actuación de las hormonas tiroideas: tiroxina (3,5,3’,5’-L-tetrayodotironina o T4) y triyodotironina (3,5,3’-L-triyodotironina o T3). Se trata de una enfermedad multisistémica, por lo que plantea una gran dificultad en su diagnóstico, ya que no existen síntomas patognomónicos ni disponemos de una prueba diagnóstica segura y eficaz. Por ello, antes de realizar análisis hormonales, es fundamental interpretar la información recogida tras una exhaustiva anamnesis, exploración física completa y realización de pruebas generales que orienten el diagnóstico, entre las que se incluye el hemograma. Clásicamente, se considera que la deficiencia de hormonas tiroideas se acompaña de una anemia normocítica, normocrómica y no regenerativa.  Con este trabajo pretendemos evaluar las alteraciones hematológicas que presentan perros hipotiroideos en el momento del diagnóstico y su evolución durante el tratamiento. Para ello, se han incluido 16 perros con hipotiroidismo primario atendidos en la Consulta de Endocrinología del Hospital Veterinario de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza durante el periodo comprendido entre los años 2012-2016. Ninguno de los perros hipotiroideos incluidos en el estudio presentó anemia normocítica, normocrómica y no regenerativa en el momento del diagnóstico ni en ninguno de los controles realizados durante el tratamiento. Una vez instaurado el mismo, se observa un aumento progresivo en el recuento de eritrocitos, hemoglobina y hematocrito, si bien en todo momento los valores están dentro del rango normal para la especie y, por lo tanto, carecen de significación clínica. El recuento de plaquetas y glóbulos blancos es variable y sus modificaciones no se relacionan con la respuesta clínica del paciente durante el tratamiento. Por tanto, en nuestro estudio, los cambios hematológicos encontrados no han supuesto una ayuda en el diagnóstico ni en la monitorización del hipotiroidismo canino.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>