<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lamarca Irisarri, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Soria de Miguel, Ana Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Élez Villar, Javier</dc:creator>
  <dc:title>El yacimiento geotérmico del Serrablo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8248</dc:identifier>
  <dc:subject>yacimiento geotérmico</dc:subject>
  <dc:subject>serrablo</dc:subject>
  <dc:subject>cuenca de Jaca</dc:subject>
  <dc:subject>paleokarst</dc:subject>
  <dc:subject>daniense</dc:subject>
  <dc:subject>acuífero</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Debido a la importancia que está adquiriendo la producción de energías renovables en la sociedad actual, y en especial con motivo del creciente interés que dentro de éstas está despertando la geotermia, se ha decidido plantear este estudio sobre el funcionamiento de un sistema geotérmico en la zona del Serrablo. El objetivo de este estudio es caracterizar el yacimiento geotérmico del Serrablo con el fin de realizar una estimación del potencial geotérmico de la zona y desarrollar una hipótesis sobre su posible funcionamiento. El motivo principal de la elección de la zona de Serrablo es que se trata de una zona que ya despertó interés geotérmico durante la década de 1980, en la que aprovechando los datos de los sondeos realizados en la exploración de hidrocarburos en la zona, se consiguió localizar un acuífero con posibilidades geotermales por las avenidas de agua a alta temperatura (mayor de 150ºC) producidas durante la perforación de los sondeos en los niveles carbonatados del Daniense. La metodología aplicada, incluye la revisión bibliográfica de los informes referentes a los sondeos y al yacimiento geotérmico, la reconstrucción de las columnas de sondeo y la realización de un panel de correlación que permita determinar características cómo la extensión y potencia del acuífero, para realizar una modelización de carácter conservativo del sistema. Además, a partir de estudios paleogegráficos regionales se argumenta la hipótesis de la existencia de un paleokarst que afecta a los materiales que constituyen el reservorio, y a través de comparaciones con otros sistemas geotérmicos europeos, nos permite realizar una estimación no conservativa del funcionamiento del sistema. Los datos obtenidos al final del estudio, muestran que según la hipótesis conservativa, la capacidad de producción de la central sería de 5,16 MWel, dato que entra dentro de lo esperable según las características del acuífero, y con un rango aceptable para la producción eléctrica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>