<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Omedas, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Reiné Viñales, Ramón </dc:creator>
  <dc:creator>Losada García, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la distribución de cultivos en los regadíos tradicionales y modernos en la cuenca del rio Guadalopillo (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62708</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Desde la Confederación Hidrográfica del Ebro se manifestó la idea de realizar un estudio de las parcelas del SIGPAC de regadío en la cuenca del Guadalopillo las cuales ocupaban una superficie total de 718,95 hectáreas. El estudio se realiza  con el fin de conocer la situación de la zona, tener datos de la distribución de los cultivos y las hectáreas cultivadas por cada cultivo, conocer la cantidad de hectáreas que están abandonadas, estudiar la red de infraestructuras necesarias para tener un sistema de regadío, y por ultimo observar la función que tiene el embalse de Gallipuén en este entorno para ver las diferencias aguas arriba y aguas abajo del embalse. Mediante técnicas de fotointerpretación con herramientas de GIS y comprobando los datos in situ en el campo se realizaron mapas temáticos, de los cuales se sacaron datos, en los cuales se podían ver los distintos cultivos, las parcelas que tienen sistema de riego, una red de las infraestructuras necesarias para poder realizar dichos regadíos y las parcelas que están abandonadas. Los datos obtenidos en el estudio han indicado diferencias aguas arriba y aguas abajo del embalse de Gallipuén, sobre todo en el caso de la cantidad de superficie abandonada ya que aguas arriba la superficie abandonada es mucho mayor que aguas abajo. Esto se debe al tipo de población y a las infraestructuras.  Palabras clave – Cuenca del Guadalopillo, superficie abandonada, distribución de cultivos, fotointerpretación, regadío.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>