<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Téllez Manso, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Rezusta López, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Castillo García, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Sensibilidad antibiótica de cepas de Streptococcus pneumoniae aisladas en muestras de LCR en pacientes con meningitis durante el periodo 1999 - 2014 en el Hospital Universitario Miguel Servet, Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47910</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos. La meningitis por Streptococcus pneumoniae ocasiona elevada mortalidad y secuelas. El objetivo del presente estudio fue evaluar la sensibilidad antibiótica, analizar las variaciones de incidencia de los serotipos implicados y su relación con las vacunas antineumocócicas actualmente distribuidas en España e identificar las características epidemiológicas, factores predisponentes de enfermedad, mortalidad y bacteriemia causadas. También se comparó la disponibilidad de datos en la historia clínica electrónica en relación con la historia en papel. Material y métodos. Se incluyeron pacientes de todos los grupos de edad con meningitis por S. penumoniae ingresados en el Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS) de Zaragoza durante el periodo comprendido entre 1999 y 2014. Se revisaron las historias clínicas electrónicas y en papel de los pacientes. Resultados. Se identificaron 56 pacientes con meningitis por S. pneumoniae. La edad media de los casos fue 41,25 años con un rango entre 0 y 97 años. El número de aislados por sexo fue: 33 hombres y 23 mujeres, con una razón hombre-mujer de 1,4. El serotipo más frecuentemente aislado fue el 3 (20,3%). La sensibilidad antibiótica fue del 62,5% a penicilina, 87,5% a cefotaxima, 67,9% a eritromicina y del 100% a vancomicina y levofloxacino. Un aislado fue multirresistente (1,8%). Se pudo investigar la presencia de factores predisponentes de meningitis, enfermedades de base y secuelas en aquellos pacientes de los cuales se dispuso de su historia clínica en papel (21 pacientes). La HTA (33,3%) fue la enfermedad de base más frecuente, la otitis (33,3%) fue el factor predisponente más frecuente y el porcentaje de secuelas fue de un 19%. Un 33,9% presentó hemocultivo positivo. Un 12,5% de los pacientes falleció. La mortalidad fue superior en aquellos pacientes de mayor edad siendo esta asociación estadísticamente significativa (p &lt; 0,001). No se registró mortalidad infantil. La prueba de detección de antígeno de neumococo en orina se realizó en un 1,42% de los pacientes. Conclusiones. Es necesaria una historia clínica electrónica completa para disponer de datos útiles para la investigación. La resistencia antibiótica observada en España en los últimos años es superior a la de los países nórdicos. Se ha observado una sensibilidad disminuida a cefotaxima. El serotipo 7F fue el principal productor de bacteriemia y mortalidad. Se observó multirresistencia a antibióticos en el serotipo 6B. No se observa uso habitual de la prueba de detección de antígeno en orina en los casos de meningitis en el HUMS. Es importante mantener una vigilancia continuada de nuevos serotipos emergentes productores de enfermedad neumocócica invasiva (ENI) en Aragón con el fin de diseñar nuevas vacunas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>