<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rabaza Bergua, Carlos Salvador</dc:creator>
  <dc:creator>López de Larrinzar Galdámez, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de servicios de web mapping y su integración en componentes de visualización de mapas genéricos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13389</dc:identifier>
  <dc:subject>web mapping</dc:subject>
  <dc:subject>sig</dc:subject>
  <dc:subject>gis</dc:subject>
  <dc:subject>openlayers</dc:subject>
  <dc:subject>javascript</dc:subject>
  <dc:subject>html</dc:subject>
  <dc:subject>android</dc:subject>
  <dc:subject>java</dc:subject>
  <dc:subject>yandex</dc:subject>
  <dc:subject>baidu</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto se va a desarrollar con la empresa GeoSpatiumLab S.L. Se trata de una empresa especializada en el tratamiento digital de la información geoespacial y georreferenciada y sus ámbitos de aplicación. Cuenta con una amplia experiencia en el ámbito de las Infraestructuras de Datos Espaciales (IDE), siendo éstas, sistemas de información integrados por un conjunto de recursos que permite el  acceso y la gestión de datos y servicios geográficos disponibles en Internet y que  cumplen una serie normas, estándares y especificaciones que regulan y garantizan la interoperabilidad de la información geográfica. Posee como una de sus líneas de negocio el desarrollo de soluciones que facilitan el tratamiento y la visualización de datos de base geográfica tanto en entorno Web como móvil, los denominados sistemas de información geográfica (SIG), así como servicios basados en localización. Los SIG se apoyan en bases cartográficas para mostrar al usuario la información geoespacial de manera intuitiva. Los servicios de mapas estándar definidos por el Open Geospatial Consortium (OGC) garantizan su interoperabilidad. Sin embargo, en los últimos años han surgido multitud de servicios proveedores de mapas que permiten la publicación de información geográfica en la Web, la denominada tecnología Web Mapping. Las características de cada uno de estos proveedores de mapas son muy heterogéneas, tanto en lo relativo a los servicios que ofrecen, como en los interfaces de acceso disponibles, las condiciones de uso de sus servicios (algunos incluyen condiciones especiales para el uso comercial de sus servicios), así como en otras particularidades de cada uno de ellos. Como ejemplo ilustrativo de esta disparidad de características, se podría citar que algunos proveedores de mapas cuentan con información a nivel mundial (como por ejemplo Google Maps, Bing Maps, etc.) mientras que otros cuentan con una cartografía muy detallada para alguna región concreta de la superficie terrestre como puede ser el caso de Baidu Maps. El objetivo principal de este proyecto consiste en el estudio y análisis de los diferentes servicios de Web Mapping disponibles y la valoración de sus capacidades de explotación para su posterior aprovechamiento en un caso de uso ilustrativo. Se pretende identificar aquellos que, por sus características singulares, proporcionen algún valor añadido para su posterior integración en componentes genéricos de visualización de mapas, tanto en entornos Web como en entornos móvil (concretamente dispositivos Android). El proyecto se divide en tres fases.  La primera fase tiene como objetivo integrar proveedores de mapas orientados al entorno Web en el framework open source de referencia para la visualización de mapas online  llamado OpenLayers.  Se trata de una librería de código abierto (licencia FreeBSD) implementada en JavaScript y mantenida por la fundación OSGeo (Open Source Geospatial Foundation).  La segunda parte del proyecto tendrá como objetivo principal la explotación de proveedores de mapas orientados a dispositivos móviles (concretamente dispositivos Android) y la integración de los mismos en una librería genérica desarrollada por GeoSpatiumLab, atendiendo principalmente a la posibilidad del uso de los mismos en entornos sin conectividad. En la última fase del proyecto, se diseñará y desarrollará un caso de uso que haga uso de los proveedores de mapas integrados previamente mostrando las ventajas de los mismos.  Actividades correspondientes a la primera fase:  - Formación en Sistemas de Información Geográfica y en tecnologías necesarias para el proyecto  - Estudio y análisis de los diferentes proveedores de mapas disponibles.  - Estudio y análisis de la librería OpenLayers.  - Integración en OpenLayers de los proveedores de mapas escogidos tras el estudio previo. Actividades correspondientes a la segunda fase:  - Formación en la tecnología Android.  - Estudio y análisis de proveedores de mapas orientados a dispositivos móviles.  - Integración de los proveedores de mapas elegidos en una librería genérica de visualización de mapas desarrollada por GeoSpatiumLab. Actividades correspondientes a la tercera fase:  - Análisis y diseño del caso de uso a partir del conocimiento adquirido en las fases anteriores.  - Implementación del caso de uso diseñado que integre los desarrollos realizados en las fases anteriores. Para la realización del proyecto se usarán las siguientes tecnologías: JavaScript, CSS, HTML, Java, Android.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>