<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bermúdez Mombiela, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Frías Corredor, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Opinión pública, protesta social y politización de la población frente a la Guerra de Marruecos en Aragón: de la Semana Trágica al Desastre de Annual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31296</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El tránsito hacia el siglo XX constituyó un periodo de acelerados y significativos cambios para la sociedad aragonesa, como la creciente combatividad social y una intensa movilización política. El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado se va a centrar en el estudio de la opinión pública, sus reacciones de protesta y su politización mediante los medios de comunicación ante un asunto de fundamental importancia a la hora de entender este periodo de la historia de España, que fue motivo de amplios conflictos, debates, protestas, y rémora de todos los gobiernos de la Restauración: la guerra de Marruecos. El problema marroquí fue una de las causas principales de la agonía del sistema político restauracionista, y se convirtió en un detonante de reivindicaciones nacidas de la precaria situación de amplios sectores de la sociedad española, agravada por el estancamiento del régimen en procedimientos y prácticas que impedían la renovación de sus estructuras y que lo alejaban cada vez más de la realidad social.  Este Trabajo de Fin de Grado examina el impacto y consecuencias que la Guerra de Marruecos tuvo en la sociedad, la cual expresó su disconformidad mediante acciones de protesta colectiva, atendiendo especialmente al marco geográfico aragonés. El marco cronológico comenzará con las protestas de la Semana Trágica de 1909, primer gran símbolo de la negativa de la calle a la movilización de reservistas decretada por el gobierno Maura, pasando por la consolidación del protectorado, las posteriores operaciones militares de 1913 en adelante, la crisis de 1917 y finalmente el desastre de Annual, acontecimiento de tal importancia que quedaría unido al fin del régimen restauracionista y al golpe de estado de 13 de septiembre de 1923.  Durante esos años, se revisará la influencia de la cuestión marroquí en diversos ámbitos de la vida pública española, demostrando que la escasa coherencia de la política colonial española exacerbó los problemas tradicionales del régimen: de hecho, es nuestro objetivo demostrar que la colonización de Marruecos tuvo un papel determinante en la crisis final del régimen restauracionista.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>