<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pastor Pou, Laura Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Rezusta López, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Factores de riesgo asociados a Pseudomonas aeruginosa resistente en pacientes ingresados en UCI.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57584</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN  Introducción: Pseudomonas  aeruginosa es un bacilo gram negativo responsable de una gran frecuencia de infecciones adquiridas en el hospital relacionadas con los cuidados sanitarios. Se asocia a pacientes inmunodeprimidos, ancianos, estancias prolongadas en el hospital, procedimientos invasivos relacionados con la estancia en unidades de cuidados intensivos, mala técnica en el lavado de manos por parte del personal sanitario, entre otros. Pudiendo ser la contaminación ambiental clave para la transmisión a los pacientes. En los últimos años ha aumentado la mortalidad producida por esta bacteria debido a la creciente adquisición de resistencias antimicrobianas.   Objetivos: el objetivo principal del estudio es conocer los factores de riesgo implicados en favorecer la colonización/infección de P. aeruginosa resistente en pacientes ingresados en UCI. Material y métodos: análisis retrospectivo de los factores de riesgo que predisponen a aumentar la presencia de P. aeruginosa resistente en los pacientes ingresados durante Enero y Febrero de 2016 en las UCIs del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS) de Zaragoza. Se realiza un análisis descriptivo de los datos y contraste de hipótesis para la asociación de varias variables. Resultados: se han identificado diez variables relacionadas con la presencia de P. aeruginosa resistente en pacientes ingresados en UCI. Como son la unidad de ingreso, el alcohol, la edad, la presencia de procedimientos invasivos como la traqueostomía, la noradrenalina, su dosis máxima y el número de días, el número de días de ventilación mecánica invasiva, de catéter venoso central de origen central y de sonda nasogástrica. Conclusiones: de los pacientes ingresados en las UCIs, se han podido identificar diez posibles factores de riesgo relacionados con la presencia de P. aeruginosa resistente. Siendo, los días de VMI, NAD, CVC y SNG los que más influyan en este resultado. Esto, podría ayudar en estudios sucesivos a disminuir la tasa de infección y/o colonización de esta bacteria.  Palabras clave: P. aeruginosa, factores de riesgo, comorbilidades, resistencia, sensibilidad, UCI, P. aeruginosa MDR y XDR.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>