<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Loras Quintana, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Mejorar la gestión de riesgos de los Servicios de Urgencias Hospitalarias (SUH) del Servicio Aragonés de Salud.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32013</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las Urgencias Hospitalarias son uno de los servicios sanitarios con más riesgo de provocar efectos adversos (EA) no deseados en los pacientes. Muchos de estos fallos son leves, pero puede haber EA que le cuesten la vida a un paciente. La mayoría son errores humanos cometidos por mala organización, fatiga o estrés laboral; por lo que pueden ser evitados.  Objetivos: El objetivo de este estudio es plasmar todos aquellos EA que se encuentran registrados en la literatura relacionados con los servicios de urgencias e identificar sus causas y consecuencias para poder realizar actividades que permitan el cese de estos errores evitables.  Metodología: Se han empleado el ciclo de mejora continua o “ciclo de Deming” para priorizar los efectos más destacados en el servicio de urgencias y el Análisis Modal de Fallos y Efectos (AMFE) para detectar los fallos, analizar sus causas y consecuencias e implantar posibles actividades que puedan subsanar estos EA.  Conclusiones: Los servicios de urgencias hospitalarios son uno de los servicios con más riesgo de producir efectos adversos, por lo que se plantea la implantación de un sistema de notificación de incidentes y una formación adecuada y específica de este servicio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>