<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Emilova Krumova, Krasimira</dc:creator>
  <dc:creator>Collantes Gutiérrez, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>La PAC y los problemas estructurales de la agricultura en Bulgaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8479</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La agricultura es un sector productivo que tiene tradiciones arraigadas en la sociedad búlgara y todavía constituye una fuente principal de empleo en una parte significativa del territorio del país. El desarrollo histórico del sector agrícola en Bulgaria está marcado por profundos cambios dictados no sólo por el desarrollo tecnológico, sino también por las condiciones políticas. En los últimos veinte años, Bulgaria se encuentra en situación de alterado entorno político que conduce a notables cambios en el ámbito económico. La transición, sin precedentes, de un sistema económico centralizado a una economía de libre mercado que empezó en la década de los 90 del siglo XX era un proceso difícil y doloroso que estableció nuevos retos ante los sujetos económicos. No obstante, la transición produjo reformas sustanciales en la estructura económica del país y en la organización de la producción. En busca de las herramientas apropiadas para adaptarse a las nuevas condiciones, el sector agrícola ha experimentado muchas dificultades, algunas de las cuales continúan hoy en día. El propósito general del presente trabajo es determinar los principales problemas estructurales del sector agrícola de Bulgaria y evaluar la adecuación de las políticas agrícolas aplicadas en el país a partir del año 2000.  El trabajo está compuesto por dos grandes bloques temáticos. En el primer bloque, que incluye los apartados 3 y 4, se hace un análisis de la situación económica de Bulgaria, con enfoque particular en el sector primario. Se analizan los principales rasgos de la agricultura contemporánea de Bulgaria: principales producciones agrarias, dotación de tecnología agrícola, particularidades del factor trabajo en la agricultura; y se determinan los problemas estructurales del sector. Estos problemas de estructura se han generado con el transcurso del tiempo y tienen que ver con las políticas agrícolas aplicadas en el país en el siglo XX. Asimismo, se estudian las peculiaridades de las regiones rurales en el país y se determinan los principales desafíos ante el campo búlgaro. En el análisis de “lo rural” se extraen los principales problemas del campo búlgaro que obstaculizan su futuro desarrollo. En la segunda parte del trabajo, que abarca los apartados 5 y 6, se analizan de punto de vista histórico las políticas agrícolas aplicadas en el país a partir de la Segunda Guerra Mundial hasta el día de hoy. En particular, se examina la política agrícola aplicada en el país durante el período del comunismo (1944-1989), así como los cambios en la agricultura producidos en el proceso de transición de Bulgaria de una economía planificada a una economía de libre mercado (1989-1999). Posteriormente, se examina la política implantada en el país en el período de preadhesión de Bulgaria a la Unión Europea 2000-2006 y se hace un análisis exhaustivo de la versión específica de la PAC introducida en el país a partir de 2007 y se evalúan sus repercusiones en la agricultura de Bulgaria.  El trabajo termina con una recopilación de las principales conclusiones del estudio. Se resumen los problemas de estructura con los que se enfrenta el sector primario hoy en día y se evalúan el impacto de la PAC sobre el sector primario. Por último, se hace una estimación en qué medida la nueva política aplicada en el país conduce a la resolución de los problemas estructurales del sector agrícola.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>