<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Balaguer Tarragó, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Santillán Lázaro, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de transformación en regadío de la "Vall de la Figuera" de Fabara</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7586</dc:identifier>
  <dc:subject>regadío</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Debido a la problemática actual de la escasez de lluvias y el progresivo cambio climático que está incentivando más el problema, la comunidad de regantes “Vall de la figuera de Fabara” ha pensado en la realización de un proyecto de transformación de tierras de secano en regadio amparado en las obras del Pacto del Agua firmadas entre el Gobierno de Aragón y el Gobierno Estatal.   La comunidad de regantes, a través de una empresa externa la cual ha desarrollado el trazado de las tuberías una vez sabidas las personas interesadas en el proyecto, ha solicitado ahora a la Escuela de Ingenieros Técnicos Industriales de Zaragoza un estudio sobre las instalaciones necesarias para cubrir estas necesidades hídricas y un coste aproximado de las mismas. El trazado consiste básicamente en una captación situada en el embalse de Mequinenza donde a través de unas electrobombas sumergibles el agua es impulsada a través de la tubería TI hacia la Balsa de Regulación situada en uno de los puntos de mayor altura de la zona, aunque con la impulsión de estas electrobombas no es suficiente como se justificará en el apartado de “Cálculos hidráulicos“ más adelante. Señalar que en este proyecto no está incluida la “Estación de Captación de agua”, aunque si que se conocen los datos técnicos de las electrobombas sumergibles. Con motivo de esto en el presente proyecto se ha realizado un cálculo hidráulico con el resultado de la necesidad de instalar 3 estaciones de rebombeo en diferentes puntos: •	La 1ª estación de rebombeo llamada de ahora en adelante “Estación de Rebombeo General” en la cual se han instalado 5 bombas centrífugas multicelulares horizontales de 160 kW cada una, además de otra con las mismas características para cubrir posibles averías y pensando en alguna posible ampliación futura. •	La 2ª estación de rebombeo situada en la Balsa de Regulación llamada “Estación de Rebombeo de la Balsa General” donde se han instalado 3 bombas centrífugas multicelulares horizontales de 55 kW cada una, además de otra con las mismas características para al igual que antes, cubrir posibles averías y pensando en alguna posible ampliación futura. •	La 3ª estación de rebombeo llamada “Estación de Rebombeo de la tubería TI-9” en la cual está una bomba centrífuga multicelular horizontal de 15 kW y 2 bombas centrífugas multifásicas de 75 kW. Para dar servicio a estas estaciones de rebombeo se instalará al lado de cada una de ellas un centro de transformación, los cuales estarán alimentados por sus respectivas líneas aéreas de Media Tensión. Todos los centros de transformación son de punta o final de línea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>