<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Lamazares, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados enfermero a la mujer mastectomizada con tratamiento quimioterápico en una unidad de mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14050</dc:identifier>
  <dc:subject>atención de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>unidad de mama</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>quimioterapia adyuvante</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Actualmente el cáncer de mama es el segundo cáncer más común a nivel mundial y la neoplasia maligna que con mayor frecuencia aparece en la mujer. Los tratamientos empleados son muy variados, pero una de las opciones terapéuticas que con gran frecuencia es utilizada es la quimioterapia tras la cirugía, llamada quimioterapia adyuvante. El aumento en el número de casos, su gran complejidad y la necesidad de un abordaje individual e integral de la mujer, requieren de una atención especializada: las unidades de mama. El hecho de que Enfermería forme parte de estos equipos multidisciplinares supone su participación directa y activa en la atención de estas mujeres. El objetivo principal de este trabajo es elaborar un plan de cuidados enfermero, dirigido a la mujer con cáncer de mama tras la cirugía y durante el tratamiento quimioterápico, en una consulta de enfermería, en la unidad especializada de mama. Para valorar inicialmente a las pacientes se utilizó el modelo de los patrones funcionales de Marjory Gordon, y para la estandarización de los diagnósticos de enfermería, criterios de resultados e intervenciones de enfermería se empleó la taxonomía NANDA, NOC y NIC. Finalmente, se seleccionaron las 7 etiquetas diagnósticas más frecuentes en estas pacientes, que precisaban de 8 criterios de resultados, 10 intervenciones y numerosas actividades para hablar de cuidados de calidad. Se ha concluido que una adecuada orientación de enfermería en el postoperatorio de una mastectomía resulta de notable importancia para la resolución de cualquier duda y ayuda a una recuperación más temprana de la mujer.  Nowadays, the breast cancer is the second cancer more common worldwide and the cancer that with more frequency appears in the woman. The used treatments are very diverse, but one of the therapeutic options that with more frequency is used, is the chemotherapy after surgery, called as adjuvant chemotherapy. The increment in the number of cases, its great complexity and the necessity of an individual and integral approach to women, require a specialized attention: the Breast Units. The fact that Nursing is part of these multidisciplinary teams involves its direct and active participation in the care of these women. The principal objective of this project is to make a Nursing care process, aimed to the women with breast cancer after the surgery and during the chemotherapy, in a Nursing consultation, in the Specialist Breast Unit. To initially assess patients, it was used the model of functional patterns of Marjory Gordon, and for the standardization of the nursing diagnoses, outcomes and interventions, it was used the taxonomy NANDA, NOC and NIC. Finally, the 7 most common diagnostic labels in these patients, who required 8 outcomes, 10 interventions and numerous activities to discuss quality care, were selected. It has been concluded that a proper orientation from Nursing in the postoperative of a mastectomy is of considerable importance to the resolution of any question, and helps at an earlier recovery of women.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>