<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Florián Larrodé, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Callao Gastón, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>La opinión del auditor y la contabilidad creativa: una aplicación al contexto español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15737</dc:identifier>
  <dc:subject>opinión de auditoria</dc:subject>
  <dc:subject>principio de empresa en funcionamiento</dc:subject>
  <dc:subject>ajustes por devengo discrecionales</dc:subject>
  <dc:subject>contabilidad creativa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es analizar en qué medida la opinión que manifiesta el auditor en el informe de auditoría, referido a las cuentas consolidadas de grupos de empresas españolas,  está relacionada con la contabilidad creativa, medida a través de los ajustes por devengo discrecionales. Para ello, hemos clasificado las salvedades e incertidumbres expresadas en los informes de auditoría en dos categorías: las relacionadas con el principio de empresa en funcionamiento y las que se derivan de otros motivos diferentes a este principio. Los resultados indican que para el primer caso, la opinión del auditor no se asocia con la manipulación contable; sin embargo, para el segundo tipo de salvedades sí que existe relación entre la opinión del auditor y la contabilidad creativa. Además, se observa que la rentabilidad, el resultado del ejercicio anterior, la situación de concurso de acreedores y el sector donde opera la empresa son factores determinantes de la opinión del auditor acerca de la continuidad de las empresas. En la decisión de los auditores de emitir opiniones relacionadas con otras razones  influyen, entre otras cosas, la rentabilidad de la empresa y el sector en el que opera ésta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>