<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cerrada Rubio, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Solana, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Promoción del transporte activo en bicicleta en el I.E.S. Sierra de Guara: Evaluación cualitativa de un programa de intervención</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58626</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este estudio ha sido describir los patrones de utilización de la bicicleta como medio de transporte, estudiar las barreras que influyen en dicho comportamiento y valorar el efecto de un programa de intervención para la promoción del transporte activo en bicicleta. En el programa de intervención han participado 106 alumnos de 2º E.S.O. del I.E.S. Sierra de Guara, de los cuales 12 sujetos han sido seleccionados como muestra de investigación. El diseño se centra desde un paradigma cualitativo de investigación, desarrollándose un estudio cuasi-experimental pre-test/post-test. Los resultados muestran que el modo habitual de desplazamiento no es la bicicleta, y que este comportamiento está influenciado por barreras personales, sociales y ambientales. La valoración del programa de intervención es positiva, pero resulta necesario involucrar a un mayor número de agentes, desarrollar un trabajo multidisciplinar, actuar en más niveles y alargar la duración de la intervención para modificar los patrones de conducta relacionados con el transporte activo en bicicleta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>