<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sarrato Sancho, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Ballvé, Adela</dc:creator>
  <dc:title>Estudio descriptivo de pacientes con anticuerpos antifosfolípido en una unidad de enfermedades autoinmunes de Medicina Interna</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57601</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción. Los anticuerpos antifosfolípido son un grupo heterogéneo de autoanticuerpos relacionados con trastornos de la coagulación. Los más estudiados el Anticoagulante Lúpico, los anticuerpos anticardiolipina IgG e IgM y los anticuerpos antiβ2glicoproteína I, todos ellos se incluyen en los criterios diagnósticos del Síndrome Antifosfolípido que se define como un trastorno de origen autoinmune caracterizado clínicamente por la presencia de eventos trombóticos (arteriales o venosos) y/o morbilidad obstétrica y analíticamente por la presencia de anticuerpos antifosfolípido. Material y métodos. Se realizó un estudio descriptivo, monocéntrico y transversal en una población de estudio de 313 pacientes en seguimiento en una consulta de enfermedades autoinmunes de Medicina Interna del HCU Lozano Blesa de Zaragoza. La muestra se compuso de 80 pacientes que cumplían criterios inmunológicos de Sydney. Las variables analizadas fueron demográficas, factores de riesgo cardiovascular, clínicas e inmunológicas. Para el análisis comparativo se propusieron distintas categorías de asociación de anticuerpos, basadas en aquellas propuestas en los criterios de Sydney. También se definió el término SAF biológico. Resultados. De los 80 pacientes estudiados, 61 eran mujeres (76,3%). La edad fue de 57,2 años (SD 15,25), con un rango entre 18 y 83 años. El anticoagulante lúpico fue positivo en 73 pacientes (91,3%), los anticuerpos anticardiolipina se dieron en 51 pacientes (63,75%) y los anticuerpos antiβ2GPI en 25 pacientes (32,9%). Un 26% de los pacientes presentó triple positividad. 18 pacientes presentaron SAF primario (22,5%) y 28 presentaron SAF secundario (35%). Un total de 34 pacientes presentaron SAF biológico (42,5%). Los episodios trombóticos se dieron en 38 pacientes (47,5%), predominando las trombosis venosas (23,8%) y los accidentes cerebrovasculares (20%). Los eventos obstétricos se dieron en 9 pacientes (14,8%). La clínica extradiagnostica más prevalente fueron las alteraciones conductuales (40%) y la patología migrañosa (36,3%). Conclusiones. La triple positividad se asoció con un mayor número de eventos trombóticos, la cual es la asociación menos frecuente en el SAF biológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>