<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cadena Idarraga, Lucy</dc:creator>
  <dc:creator>García Lacalle, Javier</dc:creator>
  <dc:title>La remuneración al Consejo en sociedades cotizadas del mercado continuo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30796</dc:identifier>
  <dc:subject>sociedades cotizadas</dc:subject>
  <dc:subject>mercado continuo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo presenta los resultados de un estudio empírico, desde una perspectiva de gobierno corporativo, sobre la remuneración al Consejo de Administración de 35 sociedades cotizadas en el mercado continuo español. Se realiza un análisis descriptivo de la política de remuneración de las sociedades y un contraste de hipótesis para valorar la influencia de la estructura de gobierno corporativo sobre la remuneración al Consejo de Administración. A partir de este análisis se logran 2 conclusiones. En primer lugar, el tamaño de la empresa y la dualidad de cargos Presidente del Consejo y primer ejecutivo son determinantes que influyen positivamente en la cuantía de la remuneración al consejo. En segundo lugar, se evidencia que la política retributiva de las sociedades tomadas como muestra presentan menor proporción y desarrollo de la remuneración variable cuando son comparadas con las sociedades Ibex 35, lo que puede resultar poco efectivo para alinear intereses con los accionistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>