<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Loza Escalera, Eda Jael</dc:creator>
  <dc:creator>Orive Serrano, Víctor</dc:creator>
  <dc:title>Aplicaciones en dispositivos móviles en el sector turístico español.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31936</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se centra en el análisis de las Aplicaciones (App) en dispositivos móviles en el sector turístico español.  El turismo en España es una fuente de riqueza, tanto por los recursos e infraestructuras como por  la adaptación en los avances tecnológicos que ofrece al turista. Como consecuencia, de esta evolución, el mercado turístico ha ido proporcionando nuevas formas para mejorar la experiencia del turista y satisfacer sus necesidades. Actualmente la llegada de los Smartphones o teléfonos inteligentes, ha hecho que las nuevas tecnologías se pongan al servicio del turista. Hoy en día, existen cada vez más dispositivos móviles  esto es debido a la gran utilidad que tienen, son herramientas de trabajo, ocio y comunicación.  Por ello, podemos encontrar una gran variedad de Aplicaciones relacionadas con el turismo, los cuales ayudan a preparar el viaje y logran la interacción del turista con el destino. Por todo ello, en este trabajo se pretende analizar las App en los dispositivos móviles en el ámbito turístico español. Para ello, el trabajo estará centrado en alcanzar los siguientes objetivos:  1-Estudiar la situación actual del mercado de Aplicaciones móviles en el sector turístico español. 2-Analizar si los turistas utilizan Aplicaciones móviles cuando deciden viajar a un destino. 3-Analizar cuáles son las funciones de las Aplicaciones móviles que más emplean los turistas en sus viajes. 4-Investigar los requisitos  a tener en cuenta  para crear y desarrollar una aplicación móvil en materia de turismo. 5-Averiguar si las Aplicaciones móviles cumplen con las expectativas de los turistas. 6-Analizar en el sector español qué Comunidades Autónomas ofrecen más aplicaciones turísticas y estudiar sus utilidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>