<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fácil Ledesma, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Civera Sancho, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Montesano del Campo, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Seguimiento y relocalización de una cámara monocular en mapas densos tridimensionales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31445</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La localización de una cámara es un problema clásicos de la Visión por Computador con aplicaciones en diferentes campos como la robotica o la fotogrametría. El objetivo de la localización es recuperar la posición y orientación de la cámara respecto a una referencia global en el mundo. Para ello normalmente se utilizan mapas tri-dimensionales basados en características. Estas características son puntos salientes e invariantes a escala. Emparejando los puntos salientes del mapa con los de la imagen es posible recuperar la posición de la cámara.  Aunque estas técnicas son ampliamente utilizadas, no son robustas a situaciones donde las características no sean estables. Por ejemplo, en entornos con brillos y reflejos no es posible extraer este tipo de características.  En los últimos años se han propuesto soluciones de mapas densas. Este tipo de mapas, al contrario de los basados en características, obtienen una representación continua del espacio. Este proyecto pretende desarrollar algoritmos de seguimiento y localización para una cámara monocular basados en mapas densos. La idea principal es que utilizando la información densa, la localización va a ser más robusta en situaciones como las descritas anteriormente.  El proyecto ha propuesto dos algoritmos. El primero es un algoritmo de seguimiento basado en la minimización del error fotométrico entre la imagen y el mapa denso. El algoritmo utiliza la posición anterior de la cámara como semilla inicial y optimización jerárquica  para evitar mínimos locales en los primeros pasos. El segundo algoritmo extiende el anterior a casos donde la semilla inicial no es conocida, usualmente conocido como el problema de la relocalización. En este caso, se ha propuesto un método mixto en dos pasos. Comienza con una aproximación grosera basada en características y después minimiza el error fotométrico con el mapa denso.  Ambos algoritmos han sido evaluados en dos datasets, uno de laboratorio y otro en un entorno de compra real. Se ha comparado la precisión del algoritmo con técnicas de Bundle Ajustment, que son el estado del arte en el problema de  structure from motion. Los resultados muestran que la precisión obtenida con mapas densos en seguimiento es mejor que  a la obtenida con un proceso de minimización sobre todas las imágenes. En cuanto a la relocalización, la estrategia híbrida permite encontrar una semilla suficientemente buena para correr la localización densa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>