<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacín Iruela, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Saz Sánchez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>El reciclaje de residuos en Jaca: Análisis y diagnóstico para el diseño de programas de educación ambiental</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47569</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los problemas generados por los residuos sólidos urbanos (RSU) son en la actualidad uno de los retos principales de la conocida como crisis ambiental, que requiere de políticas de acción desde distintos ámbitos. La educación ambiental (EA) sirve como herramienta para concienciar y responsabilizar a la sociedad en torno al problema. Es por ello que desde sus inicios ha ido tomando protagonismo e importancia a la hora paliar algunos temas relacionados con el deterioro ambiental, entre ellos el que nos ocupa en este trabajo. Para orientar correctamente las acciones a seguir dentro de los programas y proyectos de EA es imprescindible conocer las necesidades e inquietudes de la población. En este trabajo fin de grado se realiza un estudio cuantitativo de las tasas de reciclaje de RSU en Jaca y un análisis mediante encuesta de la percepción de los ciudadanos sobre el tema. Con ello se pretende proponer  un conjunto de directrices útiles para la puesta en marcha de programas o proyectos de EA en Jaca que tengan por tema central los RSU y el reciclaje más ajustados a la realidad de los RSU en Jaca y a la percepción social sobre el tema. Se ha observado la importancia de algunos factores, como el turismo, el comercio y la hostelería, en relación con su acusada estacionalidad (estival e invernal) y con ello cambios significativos en el volumen poblacional y en la generación de RSU. Respecto a la percepción de la población se destaca un escaso nivel de reciclaje, sobre todo en productos clave como el aceite, pudiendo ser mejorado incluyendo una serie de medidas que la misma población demanda en los cuestionarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>