<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Terreu Zaballos, Adolfo</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Osorio, José Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad acerca de instalación de energías renovables, Smartgrid, y mejora de eficiencia energética en núcleos rurales, aplicado en el pueblo de La Almolda</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69804</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo fin de master, se ha realizado un estudio de viabilidad al proyecto una instalación de renovables y tecnologías Smartgrid en el pueblo de La Almolda. Se ha considerado para el mismo la situación actual del entorno del proyecto y de las energías renovables, tanto en el contexto global, como dentro de la comunidad europea, y el estado español donde se ubica, así como la extrapolación del modelo a nivel comarcal y regional como conclusión final. Se realiza el estudio de consumidores de la localidad, partiendo de datos de factura, diferentes estudios y documentos sobre curvas de consumo, aplicándolos y adaptando al caso de la manera más cercana posible. El estudio del contexto global donde se halla inmerso el sistema de energía planteado, se realiza desde el punto de vista técnico, social, e incluso político y legal, definiendo el estado del arte actual, y las líneas de inversión/actuación que se deberían realizar, planteando también posibles modificaciones con respecto a las previsiones tecnológicas de futuro. Se presentan después las soluciones adoptadas, tanto en energías renovables, como eficiencia energética, y las cifras que aportan dichas soluciones, así como la referencia en anexos de los cálculos de apoyo. Como final del Trabajo fie de Master, se presentan las conclusiones derivadas, así como la extrapolación de este modelo a otras escalas, regional o provincial, definiendo modelos para una nueva economía con parámetros y referencias de mayor sostenibilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>