<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Madoz Campistegui, Iker</dc:creator>
  <dc:creator>Poblador Vallés, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Las reuniones de escalada en vías de varios largos y la resistencia de estas ante diferentes cargas y ángulos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60576</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La escalada en vías de varios largos es una de las diferentes modalidades existentes dentro de este deporte. Esta, como su nombre lo indica, sirve para ascender extensos tramos rocosos en los que con un solo largo de cuerda no se llegaría hasta el lugar deseado. De tal manera que se deberán realizar puntos de encuentro en los que se junten los dos miembros que componen una cordada, para intercambiar opiniones, descansar, ordenarse el material y recuperar las cuerdas para poder realizar el siguiente tramo. Dicho lugar es conocido como reunión, y puede haber infinidad de tipos dependiendo del material y el terreno en el que se encuentre el escalador, siendo crucial su correcta colocación, puesto que de ello depende la seguridad de los integrantes del grupo. Principalmente se distinguen entre las equipadas, semiequipadas y desequipadas. Dicha seguridad se encuentra en la triangulación de los anclajes de la reunión: técnica que se lleva a cabo uniendo los puntos con una cinta o cuerda y fijando un foco central en ella, desde donde se consigue repartir la carga que han de soportar los seguros. Los anillos que se dirijan desde ese núcleo a los anclajes, formarán en él un ángulo, el cual deberá cumplir ciertos requisitos para no peligrar la seguridad. Por tanto, la finalidad de este estudio es contrastar mediante una prueba de campo si los ángulos teóricos se equivalen a los prácticos, además de concluir con un ángulo idóneo con el que se repartiese el peso por igual y sin sobrecargar más de lo necesario. Para ello se diseñó un protocolo en el que se medía mediante un dinamómetro de mano la carga que se repartía en los dos anclajes de la reunión a diferentes ángulos de triangulación. Primero se midió el peso del sujeto colgándolo directamente desde el dinamómetro, que a su vez estaba atado a la pared y después se fijaron los ángulos a 30º, 60º, 90º y 120º con la ayuda de un goniómetro de plástico. Se realizaron 3 mediciones con el dinamómetro en cada punto. De esta manera, calculando la media de los tres registros, intentamos minimizar las desigualdades que se pudiesen dar debido a las tensiones ejercidas. Por otro lado se calculó el esfuerzo que debían de soportar los dos seguros de la reunión mediante cálculos teóricos, tomando como punto de partida el peso real del sujeto. Así se pudieron comparar los resultados obtenidos con aquellos logrados en la prueba. Analizándolos, se pudo observar cómo según iba incrementando el ángulo del punto central, mayor era el porcentaje de carga que recibían ambos seguros, pero en ninguno de los casos se vio una total similitud entre la teoría y la realidad. Posiblemente se deba a una de las limitaciones principales que tenía este estudio: la utilización de un dinamómetro de mano en vez de uno específico para medir este tipo de tensiones. Se confeccionó para que trabajase como queríamos, pero no se pudieron lograr datos exactos. Por consiguiente, se requieren más estudios con un protocolo estandarizado con los que realmente se pueda contrastar si es cierto que con ángulos menores o igual a 30º es cuando mejor trabaja la triangulación y si verdaderamente no se reparte mayor porcentaje de carga en cada seguro de lo que teóricamente se cree.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>