<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Leza Bruis, Diana Paulina</dc:creator>
  <dc:creator>Cornudella Lacasa, Rosa María</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedad veno-oclusiva del aparato digestivo y anticoagulación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11173</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La trombosis en localizaciones atípicas como la enfermedad veno-oclusiva hepática, portal y mesentérica, son poco frecuentes, aunque cuando se producen son de gran severidad y asociadas a una importante morbilidad y mortalidad. Es muy importante llevar a cabo un tratamiento pleno y precoz para intentar disminuir las complicaciones derivadas de esta patología. Objetivos: Valorar los factores de riesgo en pacientes bajo tratamiento anticoagulante oral por trombosis portal y del eje espleno-portal, mesentérica y hepáticas. Etiología: Los factores de riesgo más frecuentemente asociados a la trombosis portal son la cirrosis hepática, procesos neoplásicos, inflamatorios, cirugía y trombofilia hereditaria o adquirida. Material y métodos: Se revisaron las historias clínicas y los estudios de coagulación, de trombofilia plasmática y genética y mutación JAK2. Resultados: Se estudiaron un total de 27 pacientes, de los cuales 24 eran varones y edad entre 37 y 78 años. La patología asociada a trombosis portal con mayor incidencia fueron los procesos hematológicos. Se realiza estudio de trombofilia plasmática y genética en 78% de los pacientes, resultando positiva en 12%, no valorable en 44% debido a TAO o hepatopatía crónica y negativa en 22%. El JAK2 resultó positivo en la totalidad de los pacientes diagnosticados de trombocitemia esencial. Conclusiones: Es más prevalente en sexo masculino. El proceso hematológico más relacionado con trombosis portal es la trombocitemia esencial. El trasplante hepático supone un riesgo elevado de trombosis portal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>