<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ballester Lafuente, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Muela Ezquerra, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Les contes des fées: étude comparatif de La Belle et la Bête</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62661</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Dans ce travail nous exposons une analyse comparative de la version de La Belle et la Bête de Jeanne Marie Leprince de Beaumont avec la version cinématographique de Cocteau et le mythe d’Apulée, Cupidon et Psyché. Cette analyse est complétée avec l’étude des caractéristiques des contes des fées et en concret des contes du cycle Fiancé- animal, auquel appartient le conte La Belle et la Bête. L’objectif de ce travail est l’analyse de l’origine de ce conte et l’observation des ressemblances et des différences entre ces trois versions de La Belle et la Bête, mais aussi l’analyse du symbolisme et de la signification des personnages et des objets qui y apparaissent. Pour réaliser cette analyse nous nous servons des théories des spécialistes en contes féeriques et en symbolisme comme Bettelheim ou Chevalier. Finalement, on arrive à quelques conclusions sur les raisons des différences entre les trois versions et quelles sont les versions les plus proches les unes des autres. Ces conclusions vont aider à approfondir la compréhension des contes de fées et des différences entre plusieurs versions d’un même conte, qui peuvent donner des points de vue plus nuancés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>