<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pradas Quero, Gregorio</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concha</dc:creator>
  <dc:title>Relacionando salud ecológica con salud humana. Descripción del consumo de agua de personal sanitario y no sanitario del hospital "Nuestra Señora de Gracia"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8772</dc:identifier>
  <dc:subject>salud ecológica</dc:subject>
  <dc:subject>salud humana</dc:subject>
  <dc:subject>acción humana</dc:subject>
  <dc:subject>huella ecológica</dc:subject>
  <dc:subject>huella hídrica</dc:subject>
  <dc:subject>agua</dc:subject>
  <dc:subject>paradigma naturalista</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>personal sanitario</dc:subject>
  <dc:subject>personal no sanitario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: en la actualidad, la crisis ecológica se ve eclipsada por la crisis meramente neo-capitalista, pero sigue siendo el principal motivo de preocupación para la raza humana. Nuestra bioesfera se está viendo rápidamente degenerada a consecuencia de la rápida destrucción de los ecosistemas y de los medios de autorregulación de los que dispone el medio natural para mantener el equilibrio dinámico que es la vida. El rápido calentamiento global, la desertificación, la pérdida de biodiversidad, la contaminación, la climatología extrema, etc. amenazan el futuro de la humanidad por el desdén con el que estamos tratando nuestro planeta. Es necesario conocer el alcance de la acción humana en el medio, analizar nuestra propia huella ecológica, ser conscientes del peso que ejercemos sobre la capacidad productiva del planeta, así como ser conscientes de la distribución de los recursos y de las consecuencias que acarreen nuestras decisiones. Objetivos: 1- Describir la forma de consumo y la cantidad de consumo de agua de parte de la población de Zaragoza, siendo todos/as los/las participantes del estudio profesionales, tanto sanitarios/as como no sanitarios/as, del Hospital Nuestra Señora de Gracia. 2- Analizar si el consumo de agua del personal de enfermería difiere de alguna forma del consumo del resto del personal. 3- Averiguar si las enfermeras entrevistadas están capacitadas para ofrecer educación ecológica, en el ámbito de los autocuidados, a través de su forma y cantidad de consumo de agua. 4- Identificar el perfil de consumo de agua más común del total de los/las encuestados/as y de las distintas categorías profesionales: personal de enfermería, auxiliar de enfermería, celadores y auxiliar administrativo. Metodología: estudio descriptivo, deductivo, transversal y cuali-cuantitativo de la forma de consumo y cantidad de agua consumida, en el ámbito domiciliario, por personal sanitario y no sanitario del Hospital Nuestra Señora de Gracia (Zaragoza) durante el año 2012. Conclusiones: 1- Los datos obtenidos con las encuestas reflejan que, el consumo medio de la población participante en este estudio supera la media española y la media aragonesa obtenida en 2010 y que fue igual a 144 litros/día/habitante, lo que supone un aumento del consumo medio de agua de entre 24,41 litros/día/persona y 39,57 litros/día/persona, dependiendo del perfil profesional. 2- Se puede observar que el colectivo de enfermería es el que obtiene mayor consumo medio de agua, por lo que la profesión sanitaria y más concretamente la profesión enfermera influyen aumentando la cantidad de agua consumida por persona y día. 3- No se puede concluir que la profesión sanitaria y/o enfermera actúe de forma relevante en la forma de consumo de agua, pero apunta a que el consumo de agua en la vida diaria aumenta para las profesiones sanitarias. 4- No se puede atribuir a los profesionales de enfermería conocimientos sobre el medio natural que los capaciten para la educación ambiental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>