<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Sabio, Gabriel</dc:creator>
  <dc:creator>Tricás Moreno, José Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia en una fractura de meseta tibial tipo II según la clasificación de Schatzker</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14117</dc:identifier>
  <dc:subject>fractura de meseta tibial</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento fisioterápico</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas proximales de tibia son lesiones graves que provocan frecuentemente anomalías funcionales. Son el 1 % de todas las fracturas afectando la mayoría al platillo tibial externo. Las fracturas de meseta tibial tipo II según Schatzker presentan hundimiento del platillo externo, siendo necesario, en la mayoría de los casos, el tratamiento quirúrgico.  Objetivos: Alcanzar la funcionalidad suficiente para que el paciente logre su reinserción laboral y social a través de un plan de intervención en fisioterapia.  Metodología: Estudio n=1, longitudinal y prospectivo con un diseño intrasujeto AB. Se valoran diferentes aspectos, creando una línea base, y se idea un plan de tratamiento fisioterápico acorde con los objetivos marcados.   Desarrollo: La evolución del paciente es favorable presentando buenos resultados en la valoración final. Se puede observar una disminución del dolor, un aumento del balance articular y muscular y un aumento de la funcionalidad y del control neuromuscular de la rodilla.  Conclusiones: Podemos afirmar que el plan de tratamiento fisioterápico propuesto ha sido eficaz en nuestro paciente, consiguiendo cumplir los objetivos marcados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>