<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente Lorén, Concepción</dc:creator>
  <dc:creator>Bardina Tremps, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico en Osteopatía Dinámica de Pubis: Revisión Sistemática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70081</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la osteopatía dinámica de pubis (ODP) es una lesión con una alta incidencia entre los deportistas, con un tiempo de recuperación largo en muchas ocasiones. En la actualidad pocos son los estudios con una base científica que respaldan el tratamiento de esta patología.  Objetivos: el objetivo de esta revisión sistemática es analizar la información disponible sobre el tratamiento de la ODP en deportistas, tanto a nivel amateur como profesional, y contribuir a la actualización del conocimiento existente de manera que pueda servir de base a futuras investigaciones.  Metodología: para esta revisión se siguieron los ítems establecidos en la Declaración PRISMA. Se realizó una búsqueda en las distintas bases de datos Pubmed, ScienceDirect, SPORTdiscus, PEDro y Dialnet y se incluyeron únicamente los estudios que cumplieran con los criterios de inclusión.  Resultados: después del análisis de los resultados obtenidos los estudios que se decidieron incluir en esta revisión fueron dos. Se procedió a un estudio exhaustivo de estos artículos para conocer  todas las características y resultados de ellos.  Discusión: todos los estudios avalan el ejercicio terapéutico como parte del tratamiento. De igual manera los mejores resultados se obtuvieron en combinación con otras técnicas de fisioterapia como la termoterapia o la electroterapia.  Conclusión: esta revisión aporta diferentes tratamientos para la ODP, basados en la evidencia científica. Bien es cierto, que no se ha podido hacer una gran comparación entre tratamientos debido al número de estudios encontrados. Los resultados de los planes de intervención fisioterápica son positivos y ayudan a conseguir el objetivo del paciente, para volver a la actividad en el menor tiempo posible.  Palabras clave: osteopatía dinámica de pubis, deportistas, tratamiento fisioterápico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>