<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Díez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Aínsa Claver, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Terapia fotodinámica antimicrobiana usando como fotosensibilizante el azul de 1,9-dimetil-metileno frente a candida spp</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7974</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia fotodínamica</dc:subject>
  <dc:subject>levaduras</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento antimicrobiano</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto se fundamenta en la terapia fotodinámica; esta terapia se basa en el uso de unas sustancias conocidas como fotosensibilizantes que al combinarlas con luz visible de adecuada longitud de onda y presencia de oxígeno se producen especies reactivas de oxígeno produciendo estas la muerte celular de levaduras y otros microorganismos mediante diferentes métodos; necrosis, apoptosis, autofagia o una combinación entre ellas. El objetivo principal del proyecto es evaluar la eficacia de esta terapia in vitro frente a candia spp, tanto sensibles como resistentes a antifúngicos utilizando como fotosensibilizante el DMM-B. El estudio consta de 4 experimentos: - Curvas de tiempos de incubación para determinar el tiempo óptimo previo a la irradiación. - Curvas de concentraciones de DMM-B para determinar la concentración mínima fungicida para reducir 3 o 6 unidades logarítmicas el inóculo incial usando dos fluencias (18 y 37 J/cm2). - Estudio del mecanismo de acción del DMM-B en la terapia fotodinámica antimicrobiana mediante el uso de inhibidores. - Localización celular del DMM-B dentro de las levaduras mediante microscopía confocal de fluorescencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>