<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Sebastián, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Canalís Martínez, Paula</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de un cargador frontal agrícola</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11851</dc:identifier>
  <dc:subject>análisis cargador frontal agrícola</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El proyecto está basado en la integración de herramientas CAD / CAE en el proceso de diseño a si como aplicar lo aprendido en la carrera. El proyecto consiste en analizar un cargador frontal agrícola, el cual su uso estaría destinado para el sector agrícola, ganadero, construcción y obras públicas. El análisis se va a realizar partiendo de las características dimensionales y de cargas de un modelo comercial, calculando las reacciones en los diferentes elementos que componen la pala para las posiciones más desfavorables en función de las características dimensionales de esta. También se escogerán los cilindros hidráulicos comerciales necesarios para cumplir las características de cargas requeridas y se definirá tanto el material como los diámetros necesarios para los pasadores y orejetas. La segunda parte del proyecto consiste en dimensionar y modelizar los elementos que componen el mecanismo atendiendo a los criterios de tensión, coeficientes de seguridad y de desplazamientos requeridos mediante la herramienta de CAD / CAE SolidWorks que nos permite tener una idea más visual de cómo funciona el cargador, así como comprobar que sean correctos los cálculos analíticos realizados, las diferentes hipótesis y las condiciones del diseño.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>