<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Berges Pastor, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Herranz Bercedo, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Seguimiento rehabilitador tras rotura de ligamento cruzado anterior con aplicación de tratamiento fisioterápico neurocognitivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14161</dc:identifier>
  <dc:subject>ligamento cruzado anterior</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento neurocognitivo </dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La rotura de ligamento cruzado anterior (LCA) es una lesión frecuente en la actividad deportiva y recreativa así como en accidentes laborales. Afecta a una población joven y activa con una prevalencia alta.  Su recuperación, con  cirugía o no, necesita de la aplicación de rehabilitación fisioterapia para poder volver a la actividad previa, y por lo tanto, la efectividad de estos tratamientos rehabilitadores de rodilla  se antoja esencial para la buena recuperación del paciente. En este trabajo se expondrá el seguimiento de la recuperación del paciente mediante la aplicación de un tratamiento con base neurológica, defendiendo este tipo de terapias como posibles vías de mejora dentro de la recuperación de la rotura de LCA. Objetivo: Restaurar la función de la rodilla a nivel prelesional.  Metodología: Diseño intrasujeto AB. Paciente de 26 años, varón, de profesión camionero, cuya actividad física es bastante frecuente a nivel de gimnasio. Fue intervenido quirúrgicamente de reconstrucción del LCA de rodilla derecha  con plastia autóloga del tendón del semitendinoso.  Se valoró el edema y el trofismo de la rodilla por cintometría, el rango de movimiento, la fuerza muscular, la valoración funcional mediante el test de Cincinnati de rodilla, la propiocepción de la rodilla mediante el test de sensibilidad posicional de articulación, el estado psicológico del paciente durante el tratamiento mediante el cuestionario de salud SF-36 español y el dolor mediante la escala analógica visual. El tratamiento fisioterapéutico consistió  en un protocolo acelerado de recuperación neurológico.  Abreviaturas ANEXO1. Desarrollo:  Se observa la evolución favorable en el paciente en todos los aspectos valorados destacando la velocidad en la mejora de parámetros de edema, trofismo y rango de movimiento, los otros parámetros fueron casi totalmente recuperados al final del tratamiento, que  fue abandonado por el paciente antes de su conclusión.  Conclusiones:  La aplicación del tratamiento propuesto podría ser una de las causas de la pronta y efectiva recuperación de la rodilla. Demostrándose  el tratamiento neurocognitivo como uno de los más efectivos para la recuperación de este tipo de patologías. Debiéndose considerar y aplicar de forma más generalizada las bases de este tipo de tratamientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>