<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáiz Zunda, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Mínguez Moreno, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Soñando en música: musicoterapia durante el embarazo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31999</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La musicoterapia es un cuidado enfermero cada vez con más relevancia en el entorno sanitario. En el trabajo que se presenta a continuación se realiza una breve revisión bibliográfica sobre la musicoterapia y enfermería, centrándonos en su aplicación a mujeres embarazadas. Esta técnica se conoce como musicoterapia focal obstétrica (MTFO) y tiene grandes beneficios demostrados, tanto para la madre como para el feto. El objetivo principal del programa es enseñar técnicas de musicoterapia a mujeres embarazadas de segundo y tercer trimestre. Metodológicamente se ha realizado una búsqueda bibliográfica en la que se emplearon las principales bases de datos. De estas se extrajo la información necesaria para realizar el posterior programa de salud. Para el desarrollo se realizaron cinco sesiones teórico-prácticas. La primera, a modo de introducción, pretende acercar a las pacientes el concepto de musicoterapia, sus usos, beneficios, y falsos mitos. Posteriormente se seleccionaron cuatro actividades de musicoterapia focal obstétrica: relajación musical guiada, visualización creativa, estimulación prenatal y baño sonoro. Estas actividades se presentan como sesiones teóricoprácticas en las que, progresivamente, se va introduciendo a las pacientes en las diferentes actividades de musicoterapia y sus técnicas, de manera que al final de la sesión tengan recursos suficientes como para realizarlas en el hogar. La puesta en marcha del programa educativo nos ha permitido potenciar mediante la experiencia la capacidad docente de la enfermera. Además, las sesiones impartidas han resultado útiles para dar a conocer la musicoterapia y conseguir que las pacientes la empleen como método de autocuidado en el hogar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>