<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benedicto Parrilla, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Mandado Collado, Juan Miguel A.</dc:creator>
  <dc:title>Paragénesis yeso-sílex en el Sector Aragonés de la Cuenca Terciaria del Ebro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30712</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se estudia la asociación litológica existente entre el yeso y el sílex en las zonas del Sector Aragonés de la Cuenca Terciaria del Ebro donde se tienen evidencias. El sílex aparece casi exclusivamente en el cuadrante noroccidental del Sector Aragonés, extensamente asociado a las litofacies yesíferas del Mioceno inferior. En los yesos de Borja-Ablitas–Monteagudo, localizados muy próximos a la Cordillera Ibérica, las silicificaciones están presentes de forma masiva, formando nódulos y estratos potentes y continuos, con contactos bruscos con los niveles yesíferos con los que se asocian. Sin  embargo, en las extensas áreas yesíferas de la Fm. Zaragoza, situadas en el centro de la cuenca, las silicificaciones son microscópicas y están dispersas entre las distintas subunidades. La textura de las silicificaciones es sobretodo esferulítica, formada por un núcleo opalino y una envuelta fibroso-radiada de cuarcina-lutecita. En menor proporción, también están presentes el cuarzo microcristalino y megacuarzo. La textura de los yesos es secundaria alabastrina en los yesos de la Fm. Zaragoza, y primaria lenticular en los yesos de Borja-Ablitas-Monteagudo. Mediante el trabajo de campo y el estudio de lámina delgada, se comprueba que el sílex se encuentra reemplazando al yeso, y que el proceso de removilización, transporte y precipitación se tuvieron que producir durante la diagénesis. Los flujos con la sílice disuelta provenientes del área fuente, llegando a la cuenca evaporítica favorecidos por un pH básico, donde se produciría la precipitación de la sílice por un descenso brusco del pH debido a la influencia de materia orgánica. Mediante estas interpretaciones, y a partir del contexto geológico de la evolución evaporítica terciaria de la Cuenca del Ebro, hemos podido discutir la posible área fuente de la sílice y su momento de emplazamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>