<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montoya Arenas, José Jhónatan</dc:creator>
  <dc:creator>Lacambra Blasco, Isaac</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigo Trallero, Gonzalo Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Uso adecuado de los scores de riesgo en pacientes con fibrilación auricular que han sufrido una complicación, en el Hospital Reina Sofía de Tudela de enero del 2011 a noviembre del 2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47107</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La fibrilación auricular es una enfermedad con una alta prevalencia, cuya presencia supone un aumento del riesgo de tromboembolismo periférico. Para evaluar la necesidad de anticoagulación, la Sociedad Europea de Cardiología (ESC) recomienda el uso del score de riesgo tromboembolico (CHA2DS2VASc), y aunque con menos evidencia también es de uso habitual el score de riesgo hemorrágico (HASBLED). A pesar de lo extendido de su uso, en nuestra practica clínica habitual observamos aún muchos pacientes con fibrilación auricular, que sufren una complicación tromboembolica o hemorragia. El presente estudio busca valorar el uso adecuado de dichos scores de riesgo en pacientes que han sufrido un evento hemorrágico o isquémico, e intentar encontrar las causas mas comunes que condicionan el no seguimiento de los mismos a la hora de indicar un fármaco anticoagulante. Para esto realizamos un estudio retrospectivo, en el que incluimos a 131 pacientes que fueron atendidos en el Hospital Reina Sofía de Tudela entre los periodos del 01 de enero del 2011 al 31 de noviembre del 2014, debido a una complicación hemorrágica o isquémica y que tenían el diagnostico previo de fibrilación auricular. De estos 75 (57%) fueron incluidos por presentar una complicación isquémica y 56 (43%) una complicación hemorrágica. Se determino el valor correspondiente a la escala de riesgo tromboembolica (CHA2DS2VASc) previo al diagnostico, el mismo que fue de 1 punto en un paciente en el grupo con complicación isquémica (1.3%) y en uno en el grupo de complicación hemorrágica (1.8%). 2 ó mas puntos en 74 pacientes (98.7%) del grupo isquémico y 55 (98.2%) en el grupo hemorrágico, sin presentar ningún paciente 0 puntos en ninguno de los dos grupos. También se determino el valor de la escala de riesgo hemorrágico (HASBLED), que fue de 1 ó 2 puntos (riesgo hemorrágico intermedio) en 26 pacientes (34.7%) en el grupo isquémico y 15 (26.8%) del grupo hemorrágico. 3 ó mas puntos (alto riesgo hemorrágico) en 49 pacientes (65.3%) del grupo isquémico y 41 (73.2%) del grupo hemorrágico, y ninguno que tuviera bajo riesgo hemorrágico en ambos grupos.  De los 75 pacientes ingresados por una complicación isquémica, 48 (64%) no estaban correctamente anticoagulados. Un paciente (1.8%) de los 56 pacientes ingresados por una complicación hemorrágica, recibía anticoagulación a pesar de no cumplir con las recomendaciones de la ESC. En el grupo de pacientes con una complicación isquémica y que no cumplieron con las recomendaciones de anticoagulación (48 pacientes), realizamos una regresión para determinar que factores influenciaban en la no indicación d anticoagulación, encontrando…. A pesar de que el uso de anticoagulantes como profilaxis de las complicaciones isquémicas ha mejorado gracias a las recomendaciones de las sociedades medicas y al uso de las escalas de riesgo, existe un porcentaje importante de pacientes que no reciben dicha terapia a pesar e tenerla indicada. Nosotros encontramos un porcentaje importante de pacientes con una complicación isquémica que no llevaban terapia anticoagulante a pesar de estar indicado. El uso de drogas antiinflamatorias, corticoides y antiagregantes, así como el INR lábil parecen estar en relación con esta falta de cumplimiento de las recomendaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>