<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ibañez Deler, Pascual</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Mazo, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Abad Blasco, Javier Óscar</dc:creator>
  <dc:title>Análisis modal mediante el método de elementos finitos y ensayos experimentales de una plataforma multi-registro para la verificación de instrumentos de medir por coordenadas portátiles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14692</dc:identifier>
  <dc:subject>elementos finitos</dc:subject>
  <dc:subject>ensayos modales</dc:subject>
  <dc:subject>monte carlo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo final de master surge de motivaciones e intereses en conocer y determinar el comportamiento de un sistema particular, desarrollado en el seno del departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación y con el cual se han desarrollado y se siguen desarrollando tesis doctorales. Este ingenio pretende constituir un hito en los sistemas de medición rápida asegurando en todo momento una buena calidad en la medida. Con el objeto de conocer los comportamientos del sistema de coordenadas portátiles durante su uso en laboratorio, surge la necesidad de conocer e investigar sus posibles comportamientos ante excitaciones frecuenciales que pudiesen aparecer en el uso del dispositivo, establecer esas frecuencias perjudiciales y las consecuencias que ellas originan en el conjunto. Generando un modelo teórico es posible dar una imagen rápida de posibles características e influencias y estudiar diferentes supuestos, casos extraños que fundasen interés, sin comprometer la integridad de la plataforma multiregistro. El caso que aborda esta memoria se centra en la generación de un modelo que parametrice el comportamiento frecuencial del sistema mediante el Método de los Elementos Finitos y, gestionando tanto el cálculo como los resultados, utilizando ABAQUS. Para corroborar la adecuación del modelo es ineludible caracterizar el comportamiento real del sistema y es por ello la necesidad de establecer diferentes ensayos que fundamenten las correlaciones entre teoría y experimentalidad. Con estos diferentes ensayos, es factible realizar o no, la adecuación del modelo teórico planteado con el real, de aquí la razón fundamental del grueso de este trabajo. El método Montecarlo, como método numérico estadístico usado para resolver problemas físicos mediante la simulación de variables aleatorias, permite la obtención de una matriz general donde extraer los parámetros de medida finales a partir de entradas de medidas aleatorias otorgadas por la plataforma multiregistro y sujeta a su configuración probabilística, distribución de probabilidad, media y desviación determinada. A fecha de redacción y entrega de esta memoria, cabe destacar la confirmación de un modelo teórico apropiado, en término de formas modales, sujeto a las limitaciones de los equipos utilizados, añadiendo la generación de un método de Montecarlo en un sistema complejo, sujeto a grandes incertidumbres y variables a considerar; propiciando que esta memoria sea pie de avance en investigación y desarrollo para posteriores miembros investigadores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>