<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beisti Ortego, Anunciación</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Utilización de bombas de insulina en la edad pediátrica: evaluación de resultados y satisfacción de los pacientes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9065</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Utilización de bombas de insulina en la edad pediátrica: evaluación de resultados y satisfacción de los pacientes. Introducción: la diabetes mellitus tipo 1 supone una de las enfermedades crónicas más frecuentes en la infancia, el régimen de inyección subcutánea continua de insulina (ISCI) supone el modo más fisiológico de tratamiento de estos pacientes. Objetivo: evaluar  los cambios metabólicos, insulínicos y antropométricos sufridos tras el cambio de MDI (múltiples dosis de insulina) a ISCI, además de valorar su satisfacción con el uso de éstos dispositivos. Material y método: estudio descriptivo del año previo, y los primeros 3 años tras el inicio de ISCI de 38 pacientes aragoneses menores de 18 años (media:10,02). Se evaluó el grado de satisfacción mediante una encuesta. Resultados: la edad al inicio ISCI es de 11,14 años; púberes 65,4%, prepúberes 34,3%. Se redujeron las cifras de insulina (MDI 1,05 mg/kg/día;6 meses de ISCI 0,8 mg/kg/d, primer año 0,76 mg/Kg/d, segundo 0,77 mg/Kg/d), menor porcentaje insulina basal (MDI 58%; ISCI 43-46%), aumento número bolos (MDI 3,79; 6 meses de ISCI 5,28), aumento IMC los 2 primeros años tras el inicio de ISCI, (IMD sds media -,1431; primer año 0,12, segundo 0,15). Los primeros 6 meses mejoría en hemoglobina glicosilada (disminución HbA1c 0,5 %); el primer año de ISCI (disminución HbA1c 0,022 %). El segundo y tercer año leve empeoramiento de las cifras. Se redujeron las complicaciones con ISCI. Los pacientes muestran alto grado de satisfacción con su uso. Conclusiones: ISCI resulta eficaz y segura, mostramos resultados similares a la literatura. Se precisa estudios multicéntricos prospectivos de larga evolución de uso de ISCI.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>