<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labanda Gil, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, María Orosia</dc:creator>
  <dc:title>Terapia manual en la rehabilitación de una artroplastia de rodilla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7372</dc:identifier>
  <dc:subject>artrosis</dc:subject>
  <dc:subject>artroplastia</dc:subject>
  <dc:subject>rodilla</dc:subject>
  <dc:subject>terapia manual</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:subject>dolor </dc:subject>
  <dc:subject>funcionalidad</dc:subject>
  <dc:subject> womac</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la artrosis es una enfermedad con importante prevalencia, en la que cada día es más frecuente la intervención en forma de artroplastia total de rodilla (ATR), una intervención eficaz pero con dolor e impotencia funcional como secuelas. Objetivos: probar la eficacia de la terapia manual en la rehabilitación de ATR. Metodología: el estudio empleado fue de tipo AB (n=1). Se empleó un goniómetro de dos ramas de plástico para medir funcionalidad, así como otros tests, siguiendo el protocolo de Terapia Manual Ortopédica. Se pasó el cuestionario WOMAC para valorar dolor, rigidez y funcionalidad/dificultad. Desarrollo: se valoró hasta en cuatro ocasiones la funcionalidad del paciente, y en tres se pasó el test WOMAC. La evolución fue progresiva y adecuada según lo marcado por otros estudios y por la experiencia clínica. Conclusiones: el plan de intervención en fisioterapia aplicado ha favorecido la disminución del dolor y la mejora de la funcionalidad, siendo por tanto adecuado para la recuperación postintervención de ATR. Queda por comprobar en un grupo significativo de individuos, ya que existe una carencia de estudios al respecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>