<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Clerencia, Julián</dc:creator>
  <dc:creator>Vakkilainen, Esa</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de dos métodos para el cálculo del rendimiento de calderas: código ASME PTC-4 y estándar EN 12952-15</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5542</dc:identifier>
  <dc:subject>rendimiento </dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia </dc:subject>
  <dc:subject>energía </dc:subject>
  <dc:subject>perdidas </dc:subject>
  <dc:subject>caldera </dc:subject>
  <dc:subject>normativa</dc:subject>
  <dc:subject>ASME PTC 4 </dc:subject>
  <dc:subject>EN 12952-15</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente Proyecto Fin de Carrera con título “Comparación de dos métodos para el cálculo del rendimiento de calderas: código ASME PTC-4 y estándar EN 12952-15” se engloba dentro de la titulación de Ingeniero Industrial, con mención en Energía, transferencia de calor y fluidos. Ha sido realizado en Lappeenranta University of Technology en el departamento de Energy Technology bajo la dirección del Dr. Esa Vakkilainen y del Dr. Javier Royo Herrer. Es conocido que el valor calculado del rendimiento depende en cierta medida del estándar usado por lo que se ha realizado un estudio teórico-práctico en el que se pretende demostrar la equivalencia entre los dos estándares estudiados: ASME PTC-4 y EN 12952-15. Se ha elaborado dos programas de cálculo de rendimiento en calderas de vapor tanto para la normativa EN 12952-15 como para el código ASME PTC-4 que, a través de una serie de datos de entrada, calculan el valor final del rendimiento así como las pérdidas individuales, créditos y flujo de combustible estimado para generar cierta salida de vapor. A través de la documentación aportada en los apéndices, es posible conocer y entender el modo de funcionamiento de los generadores de vapor, haciendo un recorrido por los diversos equipamientos que la componen y explicando con detalle las funciones de todos ellos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>