<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vega López, Diana</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Makela, Taisto</dc:creator>
  <dc:title>El proceso de diseño en la obra de Raili y Reima Pietilä: Análisis de la Iglesia de Kaleva (Tampere, Finlandia, 1966)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61164</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La obra conjunta de los arquitectos finlandeses Reima Pietilä (1923-1993) y Raili Pietilä (1926) supone una importante aportación a la arquitectura moderna europea, tanto por la calidad y belleza de sus proyectos construidos como por sus escritos en revistas especializadas. Su etapa más reflexiva eclosionó a finales de los años cincuenta del siglo XX, habiendo nacido en un racionalismo casi ortodoxo para dar paso a un organicismo basado en la exploración formal y gráfica, la expresión personal y la exaltación de valores locales de la cultura arquitectónica finesa. Este trabajo de fin de grado analiza el proyecto de la iglesia de Kaleva, situada en Tampere (Finlandia) y realizado entre 1959 y 1966. Varios historiadores coinciden en considerar este proyecto como un punto de inflexión en la trayectoria de ambos arquitectos, al proponer una resolución formal diametralmente diferente a la alcanzada en proyectos anteriores. Tomando esta idea como hipótesis de trabajo, esta investigación propone analizar el proyecto en paralelo a los escritos de Reima Pietilä en torno a la morfología de la forma arquitectónica -principalmente publicados en la revista Le Carré Bleu- y el valor del dibujo como prolongación de los procesos mentales del arquitecto. El objetivo es analizar la relación entre textos escritos, dibujos de trabajo, maquetas, planos y obra construida, para así comprender con mayor claridad la gestación de este proyecto y, por extensión, el proceso de trabajo de Raili y Reima Pietilä.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>