<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Janer Subías, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Características perinatales y estado nutricional durante los 6 primeros meses de vida de los recién nacidos con peso elevado para su edad gestcional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8997</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Un recién nacido (RN) grande para su edad gestacional (GEG) es aquel con peso superior a los 4.000 gr. ó superior al P90 para su EG. Existen factores de riesgo que predisponen desde la etapa intrauterina a que un niño nazca con peso elevado, y como consecuencia, pueden desarrollar complicaciones a corto y largo plazo. La nutrición gestacional es un factor importante para el desarrollo de macrosomía neonatal. Los objetivos principales son analizar las características maternas y neonatales del RN GEG, y evaluarlos durante los 6 primeros meses de la vida. Metodología: se evaluaron durante 6 meses las variables antropométricas, perinatales y nutricionales de 1500 RN que acudieron a diferentes centros de atención primaria de Aragón. Se trata de un estudio  observacional longitudinal, descriptivo (epidemiológico), basado en los datos obtenidos del Proyecto CALINA (crecimiento y alimentación durante la lactancia y la primera infancia en niños aragoneses).  Resultados: el 14% de los RN eran GEG, existiendo un 40% de hijos de madre inmigrante en este grupo (p=0,003). El peso y talla maternos pregestacionales son significativamente superiores en los RN GEG frente a los nacidos con peso adecuado (AEG): 66,08 kg vs 62,69 y 1,65 cm vs 1,63 cm (p&lt;0,001). Un 24,6% de los partos de RN GEG fueron por cesárea. El desarrollo antropométrico de los RN GEG es superior durante los primeros 6 meses, sin existir diferencias en el tipo de lactancia recibida. Conclusiones: las madres de los RN GEG tienen un peso, talla, un IMC y una ganancia ponderal gestacional superiores que las madres de RN AEG. Existen más cesáreas entre los RN macrosómicos, y permanecen grandes durante los primeros 6 meses de vida, sin existir diferencias en el tipo de alimentación recibida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>