<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lira Ramos, Gladys</dc:creator>
  <dc:creator>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>Recursos de investigación en el franquismo: Revista Clínica Española (1940-1970)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11177</dc:identifier>
  <dc:subject>revista clínica española</dc:subject>
  <dc:subject>material de investigación</dc:subject>
  <dc:subject>iconografía</dc:subject>
  <dc:subject>periodismo médico </dc:subject>
  <dc:subject>franquismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Es un trabajo de historia de la propia investigación médica que tiene por objeto de analizar Revista Clínica Española (1940-1970) en su contexto social y científico, su estructura y evolución, comunicación científica internacional, los recursos utilizados en sus estudios y la iconografía de sus publicaciones como un medio para comprender la investigación médica del periodo 1940‐1970. Material y método: El material lo conforman todos los volúmenes de 1940‐1970 para el análisis de las secciones y características de la revista,  y los 135 artículos originales del año 1960 para el estudio del material de investigación. Para el registro y análisis de las variables se utilizó el programa Filemaker versión 9. Resultados:  La revista experimentó muy pocos  cambios relacionados con la redacción, presentación, precio, instalaciones, personal encargado, extensión, aparición, desaparición y sustitución de algunas secciones.  Las 139 revistas extranjeras de las que se alimentaba eran principalmente americanas y británicas, mientras las alemanas reseñadas fueron disminuyendo después de 1950. Los 135 artículos originales del año 1960 fueron producidos sobre todo en el Instituto de Investigaciones Clínicas y Médicas,  dirigido por Carlos Jiménez Díaz y otros institutos de Madrid, y en menor medida en centros hospitalarios de las capitales de provincia. Los materiales de investigación analizados han sido: procedimientos, pruebas de laboratorio,  equipos, utillaje, sustancias químicas, animales, personas, otros y material iconográfico. En su conjunto proporcionan una buena imagen del nivel de desarrollo de la investigación médica española del franquismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>