<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lajusticia Franco, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Villa Gazulla, Juan Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad técnica y económica para la sustitución de la flota de taxis de la ciudad de Zaragoza por vehículos eléctricos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47552</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal del presente trabajo es analizar y evaluar los diferentes vehículos eléctricos del mercado y su posible utilización como taxi en la ciudad de Zaragoza. Se calcularán las autonomías reales de los modelos actuales más importantes, en el hipotético caso de que circularan como taxi, a partir de un modelo matemático en MATLAB Simulink y se elegirá un vehículo óptimo que permita no variar en demasía la metodología actual de trabajo de los conductores. Además, se calculará la energía necesaria para el funcionamiento de un taxi eléctrico, tanto a generar como la demandada por el propio vehículo, y el ahorro económico que supondría anualmente para el dueño comparando con el coste de los diferentes combustibles utilizados actualmente, así como la reducción de emisiones contaminantes a la atmósfera. Por último, se mencionará la infraestructura de recarga actual de la ciudad de Zaragoza y se propondrán mejoras que podrían derivar en un aumento en el porcentaje de vehículos eléctricos circulando como taxi en la capital aragonesa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>