<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Peirón,Sofia</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Rodríguez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Papel del ácido tranexámico en artroplastia total de rodilla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8654</dc:identifier>
  <dc:subject>acido tranexamico en artroplastia de rodilla</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Justificación del trabajo: no existen apenas trabajos publicados acerca de la eficacia del uso del ácido tranexámico en artroplastia total de rodilla; el objetivo de nuestro trabajo será revisar la evidencia científica demostrada hasta el momento en el uso de este fármaco como medida de ahorro de sangre, tanto desde el punto de vista de su administración intravenosa como tópica local. Material y métodos: para analizar el estado de la cuestión, acerca del uso del ácido tranexámico, tema del que nos ocupamos en este trabajo, se ha establecido una búsqueda bibliográfica en Medline, Embase, ISI Web of Knowledge, NHS EED y Cochrane. Criterios de inclusión: -Revisiones sistemáticas, ensayos clínicos, metaanálisis, estudios de cohortes, estudios de casos y controles y series de casos -Estudios realizados en humanos. -Estudios relacionados con protocolo de ahorro de sangre en cirugía ortopédica. -Estudios que tuviesen como objetivo evaluar la eficacia, efectividad y/o seguridad del ácido tranexámico. Criterios de exclusión -Estudios realizados en animales. Resultados: el ácido tranexámico se describe como un antifibrinolítico sintético de elevada potencia (10 veces mayor que acido aminocaproico). Su mecanismo de accion se basa en que impide la fijación del plasminógeno y la plasmina a la fibrina, y en consecuencia evita su fibrinolisis y por tanto disminuye el sangrado. En España su nombre comercial es Amchafibrin (Rottapharm, S.A. Barcelona, España). Presenta tres posibilidades de administración: oral, intravenosa o local, siendo dos sus presentaciones:mcomprimidos de 500mg asi como ampollas de 5mL de 500mg tambien. Tiene una biodisponibilidad del 30 al 50% cuando se administra de forma oral.Su eliminación es renal, por lo que supone precaución en pacientes con insuficiencia renal por el riesgo de acúmulo. Efectos indeseables mas descritos: nauseas y diarreas como los más descritos. Otros menos frecuentes: convulsiones, disminución de la presión arterial, alergias, trombosis y tromboembolismos. Su utilización en cirugía dental, asi como en otros campos quirúrgicos distintos a la cirugía ortopédica y traumatología es ampliamente extendida como control de la hemorragia. El ácido tranexámico intravenoso se describe como una herramienta eficaz en reducir las necesidades transfusionales en el perioperatorio de la artroplastia total de rodilla. Así, el torniquete disminuye el sangrado intraoperatorio, pero tras su cese, se produce el sangrado postoperatorio. En este sentido actuaría el ácido tranexámico inhibiendo la 17 18 fibrinolisis para evitar un sangrado mayor. Sus niveles efectivos se alcanzan a los 10-15 minutos después de su administración endovenosa. El uso del ácido tranexámico comenzó a plantearse en 1976 con el trabajo publicado por Ahlberg (Ahlberg A,Eriksson O, Kiellman H.Diffusion of tranexamic acid to the joint.Acta Orthop Scand 1976 Oct; 47 (5):486-8) en el que se lanza la idea de la difusión de este fármaco hasta la membrana sinovial de la articulación de la rodilla con el consecuente poder de acción a dicho nivel. El éxito de su utilización endovenosa en el perioperatorio, como medida de ahorro de sangre queda evidenciado en el meta-análisis reciente de Yang (Yang ZG, Chen WP, Wu LD. Effectiveness and safety of tranexamic acid in reducing blood loss in total knee arthroplasty: a meta-analysis. J Bone Joint Surg Am. 2012 May 23. Epub ahead of print), en el que se evidencia una disminución considerable de la tasa de transfusión sanguínea respecto al grupo en que no se usaba, sin aumentar el tiempo de protrombina, trombosis venosa profunda o tromboembolismo pulmonar. Las dosis utilizadas oscilan entre 1 y 3 g de este antifibrinolitico. Así en el trabajo de Maniar de 2012 (Maniar RN et al. Most effective regimen of tranexamic acid in knee arthroplasty : a prospective randomized controlled study in 240 patients. Clin Orthop Relat Res. 2012 Mar 15. E pub ahead of print) se describen 4 pautas de administración perioperatoria: de forma intraoperatoria, de forma pre e intraoperatoria, de forma intra y postoperatoria y de forma pre, intra, y postoperatoria. La dosis intraoperatoria aislada no era efectiva, siendo la pauta que utiliza las 3 dosis la más efectiva. Como limitación fundamental en este estudio encuentro que aunque evidencia que a más cantidad menor sangrado no menciona la tasa de efectos adversos que puede ocasionar una dosis excesiva. En el trabajo de Ortega-Andreu (Ortega-Andreu M, Pérez-Chrzanowska H, Figueredo R, Gómez-Barrena E. Blood loss control with two doses of tranexamic acid in a multimodal protocol for total knee arthroplasty. The Open Orthopaedics Journal. 2011, 5: 44-48) se consigue una reducción al 0% en la tasa de transfusión. Se utilizan dos dosis (la primera 15 minutos antes de desactivar la isquemia y la segunda a las 3 horas). Ello supone una disminución del gasto, con un ahorro de 240 euros por paciente, y es que el coste de la administración del acido tranexámico es de 3,05 euros. En la revisión sistemática y meta-análisis de Alshryda (Alshryda S, Sarda Provisional, Sukeik M. Tranexamic acid in total knee replacement: a systematic review and meta- 19 analysis. J Bone Joint Surg Br. 2011 Dec; 93 (12):1577-85) se describen las distintas formas de administración de este fármaco: oral, intravenosa y local, 18 trabajos hacían referencia a su administración endovenosa, 1 de forma oral y tan sólo 1 de forma tópica local. Y es que la utilización de este antifibrinolítico de forma tópica local es ampliamente extendida en otras especialidades quirúrgicas. En cambio el uso del ácido tranexámico de forma tópica local para evitar el sangrado postoperatorio no ha sido apenas estudiado en cirugía ortopédica y traumatología, tan sólo aparece un artículo (Wong J et al. Topical Application of tranexamic acid reduces postoperative blood loss in total knee arthroplasty: a randomized, controlled trial. J Bone Joint Surg Am. 2010 Nov 3; 92 (15): 2503-13) que describa la utilización de este fármaco de forma local (1,5 o 3g) como medida de ahorro de sangre en artroplastia total de rodilla. Se obtiene una reducción del sangrado postoperatorio (20-25%) y una mejor cifra de hemoglobina postoperatoria (16%), sin aumentar el riesgo de trombosis venosa profunda o tromboembolismo (comprobado con eco-doppler). Se determina el nivel de ácido tranexámico en sangre a la hora de su aplicación observándose una mínima absorción del mismo. El futuro inmediato parece orientar a un mayor uso de este fármaco en artroplastias totales de rodilla tratadas con isquemia, administrado intraarticularmente tras el cierre de la herida quirúrgica, para que actúe de forma local, para que al retirar el manguito de isquemia, el sangrado local postoperatorio sea menor, y en consecuencia disminuya así la tasa de transfusión postoperatoria. Respecto al riesgo trombogénico, no se ha encontrado un incremento tampoco en diferentes estudios (en el estudio de Ortega-Andreu en el grupo a estudio no se demuestra ningún caso de Trombosis Venosa) y podemos intuir que aún menor si se administra de forma local pues tiene escasa absorción sistémica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>