<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Taberner Ramos, Virgilio</dc:creator>
  <dc:creator>Galve Górriz, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Algunos de los dilemas de la empresa familiar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30779</dc:identifier>
  <dc:subject>empresas familiar</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el TFG “Algunos de los dilemas de la empresa familiar”  vamos a describir en primer lugar a qué tipo de empresa nos referimos cuando hablamos de empresas familiares, presentando sus principales características, ventajas, desventajas y su tipología. Apoyándonos en el marco teórico del modelo de los tres círculos, y en el modelo tridimensional, podremos ver cuáles son los factores que hacen que estos dilemas sucedan. El  trabajo continúa con una investigación sobre los distintos dilemas que se dan en las empresas familiares, seleccionando alguno de ellos  y apoyándome en diferentes autores los clasifico en base a la familia, las políticas de recursos humanos y al problema de la sucesión. Cada uno de los  dilemas es presentado, y en la medida de los posible se intenta aportar una serie de recomendaciones para que el empresario las utilice en un futuro o para que a día de hoy reflexione ante estos dilemas y se anticipe a ellos. La tercera parte del trabajo consta de una entrevista con dos empresarios  que dirigen su empresa de una manera muy diferente, y dónde nos comentarán cómo se han enfrentado a los retos de la empresa familiar seleccionados y nos permitirán llegar a las conclusiones finales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>