<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salse Bernadó, Xavier</dc:creator>
  <dc:creator>Olleta Castañer, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Resconi Briggiler, Virginia Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Resconi Briggiler, Virginia Celia</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de producción de carne bovina entre España y Brasil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64062</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La producción de carne de vacuno es un proceso que precisa del aporte de materia y energía al ganado bovino para poder nutrirlo y que los tejidos de los animales puedan crecer y así crear los que mediante un proceso de transformación post-mortem se van a convertir en carne. Esa materia y energía necesarias, provienen fundamentalmente de los alimentos vegetales. Sin embargo, el tipo de vegetales usados en alimentación animal puede ser distinto en diversas regiones del mundo debido a la abundancia o escasez de recursos naturales y a factores climáticos, entre otros. El tipo de animal también puede ser diferente según la región, puesto que las razas suelen estar adaptadas al clima al que pertenecen. En España se usan razas cárnicas europeas y frisones procedentes de explotaciones lecheras, en Brasil razas cebuínas y cruces con razas europeas como Angus. De estos dos factores deriva que el manejo también sea diferente por regiones y que al final todo el proceso productivo de la carne pueda llegar a ser muy distinto según las regiones comparadas. España es un país donde el engorde se realiza en explotaciones intensivas y predomina el uso de los cereales en la alimentación, lo que causa un alto coste de producción, un ritmo de crecimiento elevado y un ciclo de producción más corto. Mientras tanto, en Brasil, el engorde se realiza en pastos y la alimentación se basa exclusivamente en estos recursos, y por lo tanto, el ritmo de crecimiento y ciclo de producción son más lentos. El peso medio de la canal es muy distinto en los dos países (268,3 kg en España frente a 203,8 kg en Brasil). En este trabajo se comparan las diferencias en el sistema de producción de carne bovina y consumo entre los dos países.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>