<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valero Ascaso, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Marques Lopes, Iva</dc:creator>
  <dc:title>Beneficios de la intervención nutricional personalizada en pacientes oncológicos en tratamiento ambulatorio.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30928</dc:identifier>
  <dc:subject>intervención nutricional</dc:subject>
  <dc:subject>pacientes oncológicos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La malnutrición es muy frecuente en los pacientes con cáncer, con una incidencia que va del 40-80%, siendo la mayor causa de morbilidad y mortalidad. La expresión máxima de malnutrición en este tipo de pacientes es la caquexia tumoral, teniendo un profundo impacto sobre el estado físico, psicológico y social de los pacientes. Por lo tanto, una detección temprana de las alteraciones nutricionales es esencial para proporcionar un soporte nutricional precoz capaz de prevenir y revertir la malnutrición a través de un adecuado balance energético-proteico. Todo ello va a favorecer un mayor control de los síntomas relacionados con el cáncer, una reducción de las complicaciones postquirúrgicas y de la estancia hospitalaria, la mejora de la tolerancia al tratamiento, de la respuesta inmunológica, del estado psicológico, así como, de la calidad de vida de los pacientes. En esta revisión se ha realizado un análisis de una serie de  ensayos clínicos evaluando en cada uno de ellos la importancia que tiene un soporte nutricional individualizado y precoz realizado por profesionales  de la dietética. Comparándolos con la actuación realizada por otros profesionales de la salud sobre los distintos aspectos nutricionales en pacientes ambulatorios sometidos a tratamiento oncológico. Los aspectos nutricionales analizados son: la ingesta dietética, el peso, el estado nutricional, la morbilidad inducida por el tratamiento y la calidad de vida. Además, esta revisión  resalta la figura del dietista-nutricionista como un profesional clave dentro del ámbito del sistema de salud. En definitiva, el análisis de los distintos ensayos clínicos, ha reflejado la importancia que tiene una intervención nutricional personalizada, temprana, prolongada y mantenida en el tiempo por medio de un dietista-nutricionista con respecto a otros tipos de tratamiento (suplementación oral, consejos generales, dieta libre), garantizando así una mayor y adecuada ingesta nutricional en todos ellos. Al igual que, una mejora sobre los cambios de peso, la morbilidad inducida por el tratamiento y la calidad de vida en la mayoría de ellos.  En lo que respecta a la supervivencia, hacen falta más estudios de seguimiento a largo plazo o que evalúen este hecho en profundidad.  </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>