<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castro Meler, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Orte, María Purificación</dc:creator>
  <dc:creator>Vela Román, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo del uso de distintos compuestos para estabilizar proteicamente a los vinos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32253</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se  han sintetizado materiales para sustituir a la bentonita, uno de los cuales probaremos en este proyecto. El objetivo de este proyecto es realizar un estudio comparativo de un nuevo material (nonoesponjas) frente a la bentonita usada normalmente para conseguir la estabilización proteica de los vinos blancos. Para ello, mosto de la variedad Sauvignon (variedad problematica proteicamente) se repartirá en varios depósitos a los que se les inoculará levadura seleccionada. Una vez comenzada la fermentación, se añadirán diferentes concentraciones de bentonita y nanoesponja a los distintos depósitos. Además, se realizará una fermentación en un volumen mayor como control y para estudiar en el vino acabado los mismos tratamientos. Se llevará a cabo un seguimiento de la fermentación, midiendo diariamente temperatura y densidad. Al acabar la fermentación, los vinos obtenidos de los tratamientos con bentonita y nanoesponjas se decantan. De estos vinos se toman alícuotas para realizar diferentes análisis.  El vino obtenido en el deposito grande se repartirá en distintos depósitos a los que se les adicionara bentonita y nanoesponjas. Con este  estudio se  quiere determinar si hay diferencias en la efectividad del tratamiento en función del momento de adición (en el mosto o en el vino obtenido al acabar la fermentación alcohólica). En todos los vinos obtenidos tras los tratamientos, se estudiarán los parámetros clásicos enológicos, los aromas y los parámetros que nos permiten determinar si los vinos estan estables tanto a nivel de proteínas como de bitartrato. Se usarán técnicas de análisis clásicos y cromatografía líquida y gaseosa</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>