<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>BINTI MAZLAN, NADA EZYAN</dc:creator>
  <dc:creator>Valero Capilla Jose Luis</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y estudio de habilidad para crear una empresa de servicios energéticos (proveedor de sistemas fotovoltaicos)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63848</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Un estudio para determinar de habilidad para crear una empresa de servicios energeticos (proveedor de sistemas fotovoltaicos). Para puesta en marcha el estudia, se acabó de investigar el concepto y la aplicación de la energía solar fotovoltaica, las limitaciones de la aceptación pública para instalar el sistema solar fotovoltaico en su casa y la situación actual de la industria solar fotovoltaica en Malasia. Antes de eso, se investiga la situación actual de la energía renovable y se realiza un estudio sobre cómo entender y comprender las políticas que ha implementado el gobierno de Malasia. Además, una vez que se realiza la investigación sobre la situación actual de la energía renovable y la energía solar en Malasia, se lleva a cabo el estudio sobre la factibilidad de establecer el proveedor de servicios del sistema de energía solar fotovoltaica Al final, se realiza,  el estudio de viabilidad del mercado,los análisis y estudios sobre la viabilidad técnica, la viabilidad de la estructura organizativa y la viabilidad económica y económica para establecer la empresa proveedora de servicios del sistema de energía solar fotovoltaica en Malasia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>