<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castán Alloza, Samuel</dc:creator>
  <dc:creator>Arruga Laviña, Maria Victoria </dc:creator>
  <dc:creator>Ferreira Gonzalez, Chelo</dc:creator>
  <dc:creator>Muniesa del Campo, Ana</dc:creator>
  <dc:title>¿Cuáles son los mecanismos básicos a considerar en la conservación de las especies de animales silvestres? El milano real (Milvus milvus) como modelo de conservación.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63788</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La conservación de la fauna silvestre es un tema de interés tanto económico, como político y social, que ha adquirido una gran importancia en épocas recientes, hasta el punto de lograr que los diferentes países del mundo colaboren para tomar medidas comunes que eviten la desaparición de especies animales en peligro de extinción. En este trabajo se destacarán las consideraciones básicas a tener en cuenta en la conservación de las especies de animales silvestres, propuestas por las cuatro Cumbres de la Tierra que han tenido lugar a lo largo de la Historia. Se utilizará como modelo de gestión y de conservación faunística, el programa de reintroducción del Milano real (Milvus milvus) llevado a cabo por el Centro de Recuperación de Fauna Silvestre de La Alfranca, situado en Pastríz (Zaragoza) y el Laboratorio de Citogenética y Genética Molecular de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza, tanto en la población de Milano real de Aragón, como de la población de las Islas Baleares. Se analizarán los resultados genéticos obtenidos mediante los estudios de sexaje y de secuencias de ADN de la región D-Loop mitocondrial. Los objetivos de este estudio serán analizar el grado de variabilidad genética, determinar el número de machos y de hembras existente en cada población, establecer las diferencias genéticas entre individuos de una misma población y entre las dos poblaciones estudiadas, determinar las distancias genéticas y establecer, así, la situación de cada población y de las dos poblaciones, dentro del programa de recuperación y conservación de esa especie. Para lograrlo se contará con los resultados genéticos ya obtenidos de todos los ejemplares, y para el estudio estadístico se utilizarán los programas informáticos PSPP, Bio Edit, y Dnasp4.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>