<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ceras Arrese, María</dc:creator>
  <dc:creator>Vela Rodrigo, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Extracción de metales pesados presentes en cenizas volantes mediante microorganismos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6377</dc:identifier>
  <dc:subject>metales pesados</dc:subject>
  <dc:subject>biolixiviación</dc:subject>
  <dc:subject>microorganismos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente Proyecto Fin de Carrera trata sobre el uso de microorganismos (tanto unicelulares como no) para la biolixiviación de metales pesados. Los metales pesados se encuentran en las cenizas producidas en una planta de biomasa que usa madera como combusible. El alto contenido en metales pesados de la fracción volante impide que ésta se pueda usar posteriormente tanto en la industria cementera como de abono para el campo. El objetivo de este PFC es la eliminación o reducción de la concentración de dichos metales de cara a que su posterior utilización sea posible. Una vez libres las cenizas de dichos metales, se mezclarán en una proporción a determinar con cenizas sedimentarias, que, en general, presentan concentraciones muy bajas de elementos tóxicos y se pelletizarán para facilitar su transporte y posterior distribución. Los microorganismos empleados han sido utilizados anteriormente como biolixiviantes para purificar, por ejemplo, tierra situada cerca de vertederos o agua contaminada. Tienen distintos mecanismos de funcionamiento. Por ejemplo, en el Aspergillus niger los metales  se adhieren a su superficie, mientras que otros, como el Acidithiobacillus thiooxidans, oxidan los metales. Presentan un medio económico y ecológico para la extracción de metales. Para la biolixiviación se emplean distintos microorganismos y se optimiza el pH de trabajo para conseguir el máximo rendimiento. El procedimiento a seguir consta de varios pasos. Primero se disuelven las cenizas en agua destilada y se llevan a distintos pHs, de 1 a 7, hasta que el pH se mantenga estable. Tras filtrar la disolución, el procedimiento de biolixiviación se lleva a cabo con la solución. Tras el proceso, se controla si los microorganismos siguen estando vivos a no. Una vez separada la biomasa, las muestras se miden con ICP-OES. Se comparan los distintos métodos y pHs hasta encontrar el óptimo. Por otra parte, se comienza el proceso de pelletar. Para ello se dispone de una máquina pelletizadora, un mezclador y un distribuidor. Aquí las variables a optimizar son la velocidad de giro de la máquina y la cantidad de humedad que tendrán los pellets.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>