<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Faci, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Arnal, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Intervención nutricional en el lactante con cardiopatía congénita</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31312</dc:identifier>
  <dc:subject>cardiopatía congénita</dc:subject>
  <dc:subject>lactante</dc:subject>
  <dc:subject>estado nutricional</dc:subject>
  <dc:subject>soporte nutricional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Analizar la eficacia de la intervención nutricional específica en el paciente con cardiopatía congénita que va a precisar intervención quirúrgica precoz en un hospital terciario. Material y método: Estudio retrospectivo descriptivo y analítico mediante revisión de historias clínicas de pacientes con diagnóstico de cardiopatía congénita en Hospital Infantil Universitario Miguel Servet y corrección quirúrgica de la misma entre enero de 2012 y junio de 2014. Se compararon los pacientes derivados a la Unidad de Nutrición con los que no lo fueron. Se analizaron variables relativas al estado nutricional en diferentes momentos evolutivos y a la evolución tras la cirugía. Resultados: Se incluyeron 25 pacientes de los que el 48% fue derivado a la Unidad de Nutrición, recibiendo estos soporte nutricional con fórmulas de alta densidad calórica y en el 50% de los casos nutrición enteral con sonda nasogástrica. Los pacientes derivados a la Unidad de Nutrición presentaron peores índices nutricionales respecto al grupo control a lo largo de los dos primeros años de vida intervenidos, si bien se observa una mejoría progresiva no significativa en el estado nutricional de estos pacientes a lo largo de su evolución. No se encontraron diferencias en la evolución postquirúrgica entre ambos grupos. Conclusiones: La intervención nutricional en el lactante con cardiopatía congénita resulta efectiva para mejorar las condiciones en que llega al momento de la corrección aunque no se han encontrado diferencias en la evolución y complicaciones post-cirugía</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>