<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Farah Malmoum, Hana</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Jiménez, Jaime</dc:creator>
  <dc:title>Tributación del Ahorro: Algunas simulaciones de inversión en planes de pensiones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56523</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Debido a la crisis económica y financiera que lleva atravesando España a lo largo de estos ultimo años, desde el 2007 hasta a día de hoy, se han venido realizando una serie de modificaciones en nuestro sistema tributario especialmente en términos de exenciones y/o deducciones de los planes de pensiones privados, un activo financiero de gran relevancia para los contribuyentes. De ahí, el objetivo este trabajo será el realizar un estudio amplio de dicho activo ya que tiene una tributación fiscal distintiva y veremos la importancia que tiene el impuesto sobre la renta en nuestro país, así como, de las deducciones para poder concluir a qué tipo de individuos beneficia más este plan, si a los ricos o a los pobres  Examinaremos una de las alternativas al plan de pensiones voluntario, que es el Producto de Ahorro 5 y observaremos las diferencias que establece con dicho producto, en términos de exención. En definitiva, con este análisis se quiere averiguar si cumplen los principios de la imposición y hasta qué punto sale rentable acogerse a un plan de pensiones o un producto de ahorro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>