<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esco Boned, Ibo</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de explotación agrícola del cultivo de Paulownia para la obtención de biomasa en Alcalá de Obispo (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14219</dc:identifier>
  <dc:subject>paulownia</dc:subject>
  <dc:subject>goteo</dc:subject>
  <dc:subject>alcalá del obispo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto a redactar consiste en la transformación de 207 ha de secano a regadío, mediante riego localizado de alta frecuencia, en el término municipal de Alcalá del obispo (Huesca). El cultivo a implantar es la especie Paulownia, para su posterior aprovechamiento como biomasa para la fabricación de “pellets”. Es un cultivo muy poco experimentado en nuestro país pero con una creciente expansión debido a sus buenas características para el aprovechamiento maderero y como biomasa. Al tratarse de este cultivo, se ha diseñado un riego localizado de alta frecuencia, ya que es el que mejor se adapta a las necesidades que tenemos, debido a que esta especie no necesita grandes cantidades de agua y la aplicación por bulbos húmedos es mucho más eficiente que por cobertura total enterrada. La zona escogida ha sido Alcalá del Obispo, por disponer de parcelas en secano que no han sido transformadas a regadío, además de poseer una dosis baja de agua para el riego, lo cual hace imposible la implantación de cultivos exigentes en cuanto a agua, pero que para nuestro cultivo es más que suficiente. La localización también es buena debido a que se encuentra a pocos kilómetros de Huesca y se podría suministrar de forma fácil a la capital, además de encontrarse a 3 km de distancia de la Autovía A22 Huesca-Lérida. El cultivo se implanta en tres fases debido a que las cosechas se realizan en ciclos de tres años, ya que esta especie tiene una capacidad muy buena de rebrotamiento, pudiendo rebrotar ocho veces en un periodo de veinticuatro años. Por lo tanto habrá que replantar la parcela cada 24 años. La parcela utilizada en esta explotación la dividiremos en 15 posturas o subparcelas, para tener un mejor control sobre el sistema de riego. La biomasa recogida será trasportada hasta el centro de trasformación más cercano en el que se procederá a realizar los pertinentes procesos para la obtención de pellets, que son fácilmente comercializables. El proyecto constará de memoria, anejos, planos, pliego de condiciones, presupuesto y estudio de seguridad y salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>