<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zulaica López, Martín</dc:creator>
  <dc:creator>Montaner Frutos, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>"Obra toda tejida de cosas admirables" La écfrasis en El Bernardo de Balbuena</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15649</dc:identifier>
  <dc:subject>écfrasis</dc:subject>
  <dc:subject>descriptio</dc:subject>
  <dc:subject>descripción</dc:subject>
  <dc:subject>el bernardo</dc:subject>
  <dc:subject>poesía épica</dc:subject>
  <dc:subject>bernardo de balbuena</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo hemos procurado dar justificación a los testimonios de lectura existentes de El Bernardo, un extenso poema épico del obispo de Puerto Rico Bernardo de Balbuena. Estos testimonios coincidían en valorar la gran calidad poética del texto, especialmente en las descripciones, al mismo tiempo que criticaban su fatigosa lectura y enorme extensión. Hemos demostrado que estos dos juicios no solo no son contradictorios, sino que son interdependientes el uno del otro, siendo la gran profusión descriptiva uno de los motivos que producía la fatiga de los lectores. Esto ha sido probado numéricamente gracias a la catalogación de las octavas del poema. Puesto que aproximadamente la mitad de las mismas, 2600 de las 5000 que tiene el poema, detienen el avance narrativo. Así mismo, se ha llevado a cabo una revisión de la repercusión de la figura de la écfrasis en el desarrollo narrativo del poema distinguiendo las formas discursivas digresiva y parentética en que se puede manifiestar; y aceptando ambas como antidiegéticas. Por último hemos llevado a cabo una clasificación de las variedades de la écfrasis por el objeto al que atienden, dando cuenta de la gran cantidad y diversidad que la figura presenta en El Bernardo; lo que abre las puertas a posteriores estudios comparativos con otros poemas y géneros. En definitiva, hemos concluido que el abundante uso de las écfrasis en El Bernardo responde en parte a las características del género épico caballeresco, pues estas son frecuentes también en otras obras del mismo, pero en el poema de Balbuena no son solo la mera puesta en acto de unos preceptos genéricos, sino una característica propia del autor, una marca de estilo que deberá ser estudiada con atención si se desea poder hacer una valoración literaria ajustada del poema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>