<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gorospe García, Itziar</dc:creator>
  <dc:creator>Salvo Gonzalo, Soledad</dc:creator>
  <dc:title>Diagnóstico microbiológico de las bacteriemias relacionadas con catéter venoso central en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (2012-14).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47836</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivo: Las bacteriemias relacionadas con catéteres vasculares (BRC) se encuentran entre las principales infecciones adquiridas en el hospital, siendo la tercera causa de infección nosocomial en UCI. Su importancia radica en su frecuencia, su relación con una elevada morbilidad y mortalidad y los costes económicos asociados. El objetivo del trabajo es  analizar los resultados del diagnóstico microbiológico de las BRC tras la retirada del catéter, conocer los agentes etiológicos, la sensibilidad de los microorganismos a los antimicrobianos y la distribución de las bacteriemias por servicios en el hospital. Material y métodos: estudio descriptivo retrospectivo de las BRC desde el 1 de enero del 2012 hasta el 31 de diciembre de 2014 en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. El cultivo de la punta de catéter se realizó mediante la técnica de Maki. Se consideró BRC el aislamiento del mismo microorganismo en el hemocultivo extraído de la vena periférica y en el cultivo de la punta del catéter en un paciente, con cuadro de sepsis y sin otro foco aparente de infección.  Resultados: se recibieron 2043 puntas de catéter venoso central (CVC) procedentes de 1347 pacientes.  De las éstas se obtuvo recuento significativo en 586 (28,68%).  Se acompañaron de hemocultivos 309 casos (52,73%). Se documentaron microbiológicamente 93 BRC. El mayor número se encontró en el servicio de Medicina Intensiva. Los microorganismos más frecuentes fueron los Gram positivos (67,02%), seguidos de los Gram negativos (21,28%) y de las levaduras (11,70%). Staphylococcus epidermidis (38,71%) fue el microorganismo aislado mayoritariamente seguido de Staphylococcus aureus (12,90%). Las enterobacterias representaron el 15,05% de los aislamientos. Seis cepas de Staphylococcus aureus fueron resistentes a meticilina. Cuatro cepas de Staphylococcus epidermidis lo fueron a linezolid. Destacamos una cepa de Enterobacter cloacae y una de Klebsiella pneumoniae productoras de betalactamasa de espectro extendido. Conclusiones: Es esencial conocer la etiología de  las infecciones nosocomiales en cada centro,  los patrones de resistencia a los antimicrobianos y vigilar la posible aparición de microorganismos multirresistentes, hecho que  se asocia a retrasos en el inicio de una terapia empírica adecuada y a fracaso terapéutico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>