<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mendoza Goicoechea, Amaia</dc:creator>
  <dc:creator>Tarancón de Francisco, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Identity Conflicts between First and Second Generation South Asian Immigrants in Britain: The Case of East is East and Bend It like Beckham</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31916</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este ensayo es analizar cómo el conflicto generacional en familias del sudeste asiático establecidas en Reino Unido ha sido representado en el cine mediante el análisis de dos películas, East is East/Oriente es Oriente (Damien O’Donnell, 1999) y Bend It like Beckham/Quiero ser como Beckham (Gurinder Chadha, 2002), cuyo principal argumento es precisamente el choque de culturas entre la primera y la segunda generación en familias que emigraron a Reino Unido desde Pakistán e India. Para llegar a entender bien este conflicto, es importante contextualizar el fenómeno de la inmigración en el Reino Unido en las últimas décadas, por lo que, primero, se describen las características históricas y culturales que han marcado la diáspora. Así pues, se explican las diferentes etapas migratorias de estas comunidades asiáticas y después se analiza cómo se han establecido y cómo desarrollan su vida en Reino Unido. Una vez explicado el contexto social, se adopta un enfoque más textual para analizar cómo se representa en el cine y cómo las películas nos ayudan a comprender a sociedad. En esta parte, primero se hace un breve repaso al cine de la diáspora y después se analiza el papel que tiene el cine en la representación de esta realidad. Como ambas películas se construyen en mayor o menor medida sobre convenciones de la comedia romántica, la perspectiva crítica está basada, además de en el trabajo desarrollado en el campo de los estudios culturales, en la manipulación de dichas convenciones. Vistas en su contexto político, social y cultural, la representación de los conflictos generacionales nos ayuda a entender los diferentes retos a los que se enfrentan las sociedades contemporáneas en un mundo cada vez más globalizado en el que las cuestiones de nacionalidad pierden relevancia frente a la multiculturalidad en los procesos de construcción de la identidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>