<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Santiago, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Cabello, Alba María</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Vecilla, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los cambios corporales en períodos de instrucción continuada y de la preparación física orientada a tales períodos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30745</dc:identifier>
  <dc:subject>composición corporal</dc:subject>
  <dc:subject>ejército</dc:subject>
  <dc:subject>cadetes</dc:subject>
  <dc:subject>instrucción militar</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los períodos de instrucción continuada suponen un cambio en la rutina diaria de los Cadetes y un aumento de su actividad física, cuyas consecuencias sobre la composición corporal tratarán de ser medidas y explicadas en este estudio. La escasa presencia de este tipo de estudios sobre nuestro Ejército supone un aliciente para su realización, añadido al interés de los resultados que de él puedan obtenerse.  Con una muestra inicial de 108 Cadetes (97 hombres y 11 mujeres) realizamos la primera prueba de composición corporal el 18 de enero de 2014, disminuyendo a 85 Cadetes (77 hombres y 8 mujeres) en la segunda prueba el 19 de febrero de 2014. La muestra final bajo estudio fue de 83 Cadetes (75 hombres y 8 mujeres), con 2 hombres eliminados por no provenir de acceso directo. La evaluación de la composición corporal se realizó con un dispositivo Tanita BC418, el cual tras medir el peso de la persona bajo estudio, emplea el método de impedancia bio-eléctrica y diferentes fórmulas para calcular el porcentaje de masa grasa corporal (PMG), la masa grasa (MG), masa libre de grasa (MLG) y masa muscular predicha (MMP). Previo a esta medición determinamos la altura de los Cadetes con un estadiómetro portátil. Durante el período de instrucción que realizaron entre los días 3 y 17 de febrero tuvo lugar una climatología invernal y los Cadetes recibieron una alimentación similar o inferior a otro período del curso. Este período supuso también un aumento importante de su actividad física diaria. Empleamos los programas Suite Biológica y SPSS para analizar la base de datos obtenida tras las pruebas de composición corporal. Así mismo introdujimos los resultados en un Excel para su mejor comprensión y la realización de gráficas. De este modo se realizaron unos estadísticos descriptivos (mínimo,  máximo, la media y su desviación típica), para cada variable, separados por sexo y para ambas evaluaciones. Posteriormente se empleó el método de medidas repetidas de anova de dos factores para obtener los cambios producidos en las variables de composición corporal. Establecimos el nivel de significación que nos indica si los cambios observados son estadísticamente significativos o no en p&lt;0,05. Los resultados que observamos fueron una reducción del PMG en general para todos los Cadetes en todos los segmentos del cuerpo (en los brazos de las mujeres no es significativo, p&gt;0,05) derivada de la pérdida de MG, más acentuada en el tronco y la ganancia de MLG, más acentuada en brazos y piernas (p&gt;0,05 en los brazos de las mujeres). En los hombres existe una reducción de peso, a diferencia de las mujeres, donde este resultado no es significativo. Estos resultados indican que durante un período de instrucción continuada se produce una actividad física importante en todos los segmentos del cuerpo y que la alimentación proporcionada durante el mismo no es suficiente para mantener un equilibrio energético entre el gasto producido y el aporte obtenido. La menor disminución de MG y mayor aumento de MLG en las mujeres con respecto a los hombres puede ser debido a que su menor capacidad física las conduce a una adaptación mayor de sus músculos al esfuerzo, así como a diferencias fisiológicas en el gasto de los depósitos energéticos y hormonales en la respuesta al esfuerzo. Más estudios en este ámbito en nuestro Ejército serían de utilidad para entender los cambios corporales que experimentan los militares de las diferentes unidades y mejorar la preparación para los mismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>