<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Igado Vilanova, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Gasch Gallén, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la calidad de vida del cuidador principal de enfermos con Alzheimer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7312</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de Alzheimer constituye un problema sanitario y social de gran magnitud, repercutiendo no sólo en la persona que la padece sino también de forma importante en el entorno familiar, fuente principal de cuidados. En esta situación de dependencia, los familiares cuidadores son en su mayoría mujeres, influyendo sobre aspectos como su salud física y mental, vida personal, social y económica, por tanto, afrontar esta enfermedad supone asumir una responsabilidad y modificar la estructura familiar. El/la cuidador/a principal, debido a que cuenta con ayudas y servicios escasos, necesita que el profesional de enfermería le proporcione una atención en este cuidado continuado (apoyo moral, asesoramiento, información de los recursos así como programas en intervenciones individuales o grupales). El objetivo de nuestro trabajo es evaluar si se proporcionan las herramientas necesarias para mejorar la calidad de vida de las personas con Alzheimer así como las estrategias de afrontamiento en cuidadores/as en esta situación con tanta falta de apoyos. Como técnicas metodológicas se realizará una revisión bibliográfica así como la participación de personas cuidadoras con el fin de conocer su opinión sobre su estado de salud apoyándonos en la utilización de diferentes cuestionarios para recoger información sobre la percepción de la función familiar (cuestionario apgar familiar), apoyo social percibido o funcional (cuestionario duke-unc), sobrecarga del cuidador (cuestionario de zarit), índice de esfuerzo del cuidador y cribado de ansiedad-depresión (escala de Goldberg). Para todo ello se pretende que exista una interacción entre enfermería y usuarios tanto a nivel hospitalario como comunitario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>