<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Arregui, Jara</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia</dc:creator>
  <dc:title>Plan de mejora de la implantación de un protocolo de vías perifericas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47383</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las complicaciones derivadas del uso de catéteres venosos periféricos a menudo  no se tienen presentes o se consideran menores. Actualmente diversos estudios observacionales han puesto de manifiesto la importancia creciente de las vías periféricas como causa de bacteriemia nosocomial. Por lo tanto algo no funciona… ¿Qué se está haciendo mal? Los protocolos actuales en la comunidad de Aragón sobre el CVP son poco explícitos y con escasa evidencia científica en comparación con otros como el del complejo Hospitalario Universitario de Albacete o el Hospital General Universitario Gregorio Marañón, en cuanto a las recomendaciones de manejo e inserción de los CVP en contraposición a los centrales. Además la mayoría de los profesionales no están familiarizados con dichos protocolos.  En este trabajo se propone una mejora en la implantación de los protocolos de actuación sobre vías venosas existentes en la comunidad de Aragón, con la finalidad de concienciar a los profesionales sobre la importancia de la seguridad del paciente en este ámbito y conseguir una excelente calidad asistencial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>