<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quibus López, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Ortega, María de Loreto</dc:creator>
  <dc:title>La Educación Infantil: Comparativa entre Finlandia y España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62765</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo trata de un estudio comparativo realizado desde el punto de vista personal. Y apoyado en una disciplina que investiga y tiende a extraer conocimientos nuevos, de orden teórico y práctico de dos o más sistemas. Esta disciplina se denomina pedagogía comparada. En este caso los sistemas elegidos y sobre los que va a recaer el estudio son el sistema educativo finlandés y el español. Y más concretamente sobre la educación infantil llevada a cabo en estos dos países. También cabe destacar que algunas de las partes de este trabajo. Están basadas en una experiencia personal sobre las últimas y penúltimas prácticas de la carrera de Magisterio Infantil. Llevadas a cabo en Finlandia, y tomando como referencia la ciudad de Helsinki. Además, otro país de referencia como ya se ha comentado anteriormente es España, y concretamente la ciudad de Zaragoza. De estos países se extraen las diferencias y similitudes de sus sistemas educativos, adecuándolo a las diferentes sociedades en las que cada uno se establece. Y al mismo tiempo que se lleva a cabo la comparación en la educación infantil en estos países. Además, este trabajo se centra en todo aquello que tiene que ver con la educación escolar. Y todo lo que ello conlleva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>