<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Subira, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de la instalación eléctrica de un parque eólico de 45MW analizando dos posibles alternativas según el nivel de tensión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63747</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene como objeto el cálculo y diseño de la red de Media Tensión en 12 kV de un parque eólico, la cual conecta la Subestación del parque con las celdas colocadas en el interior de cada uno de los aerogeneradores. El parque, de una potencia de 45 MW, está situado en Belchite (Zaragoza) y está compuesto por un total de 30 aerogeneradores modelo AW 77/1500 con una potencia de 1,5 MW. La particularidad de este modelo de aerogenerador es que genera directamente en Media Tensión (12 kV), a diferencia de la mayoría de aerogeneradores del mercado que producen en Baja Tensión (690 V). De tal forma que esto permite prescindir, en ciertos casos, de los transformadores intermedios a colocar en cada aerogenerador y transportar directamente la energía a la tensión de generación, que es la solución que se adopta en este proyecto. Es por ello que adicionalmente, se realiza un estudio (Anexo III) en el que se justifica técnica y económicamente las ventajas de no disponer de estos transformadores y proyectar la red de Media Tensión en 12 kV. Para ello en el análisis se estudian los siguientes puntos:  - Cálculo y dimensionado de los circuitos.  - Cálculo de pérdidas en los cables y en los transformadores.  - Comparativa de la inversión necesaria para cada alternativa.  - Cálculo del Coste de la Energía (COE). Para la elaboración del proyecto se siguen las especificaciones impuestas por normativas y reglamentos vigentes que se recogen a lo largo del proyecto y los cuales aseguran el correcto funcionamiento de la instalación, así como la aprobación del documento. El proyecto consta de las siguientes partes: • Documento I: Memoria    - Memoria descriptiva    - Anexo I. Cálculo de conductores y pérdidas    - Anexo II. Informe de cortocircuito    - Anexo III. Estudio técnico-económico 12 kV vs 30 kV    - Anexo IV. Informe datos de viento    - Anexo V. Cálculo red de tierras subestación • Documento II: Planos • Documento III: Pliego de condiciones • Documento IV: Presupuesto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>