<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rivero Sobreviela,Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Ducons Julio</dc:creator>
  <dc:creator>Gomollón García, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>TÉCNICA DE ABLACIÓN MEDIANTE RADIOFRECUENCIA: Tratamiento endoscopio del esófago de Barrett con displasia/carcinoma intramucoso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57594</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN INTRODUCCIÓN: El esófago de Barrett (EB) es una condición adquirida, en la cual el epitelio poliestratificado escamoso, que en condiciones normales recubre la porción distal del esófago, es reemplazado por un epitelio columnar con células caliciformes o metaplasia intestinal especializada. Dicha modificación es generada como consecuencia de la exposición crónica de la mucosa esofágica, al reflujo gastroesofágico (RGE). La gran importancia clínica del EB radica en ser el principal  factor de riesgo para el desarrollo del adenocarcinoma esofágico (ADC). Actualmente, la técnica endoscópica basada en la  ablación mediante radiofrecuencia (RFA) es considerada como tratamiento de  primera línea para el EB con displasia de alto grado (DAG) y el carcinoma intramucoso (CIM),ofreciendo elevadas tasas de erradicación y bajas cifras de recurrencia y complicaciones. OBJETIVOS: Doble propósito: Actualización del manejo de la técnica endoscópica de ablación por radiofrecuencia y  evaluación de la eficacia, efectividad y seguridad de esta técnica en nuestro medio. PACIENTES Y MÉTODOS: Se ha llevado a cabo un estudio descriptivo-prospectivo basado en el seguimiento de 15 pacientes con EB tratados mediante la técnica endoscópica de ablación por  radiofrecuencia, en el periodo de Junio 2012 a Mayo del 2016.  RESULTADOS: En un 2,9% del total de pacientes diagnosticados de EB, se ha detectado un proceso displásico o carcinoma intramucoso. En los pacientes sometidos a esta técnica de ablación con una media de 1,7 sesiones/ paciente, se ha detectado que aproximadamente en la mitad de los paciente desaparece la displasia, en  uno  de cada cuatro pacientes se logra la erradicación del EB y en un tercio de ellos , persiste la displasia. Los tres casos de  CIM se han tratado con éxito. CONCLUSIONES: A pesar de la limitada experiencia de nuestro grupo, nuestros resultados, se suman a los publicados en la literatura que informa de un alta tasa de eficacia, efectividad y  de una aceptable seguridad de la técnica de ablación por radiofrecuencia del esófago de Barrett con displasia de alto o carcinoma intramucoso.  Sin embargo, no existe evidencia suficiente ni de alta calidad; por ello, se precisa de  estudios de mayor tamaño con comparadores adecuados para reafirmar la técnica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>