<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardos Campanales, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Martín del Brío, Bonifacio</dc:creator>
  <dc:title>Sistemas de adquisición de datos basados en hardware y software libre</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64006</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad la mayor parte de los sistemas de adquisición de datos se basan en sistemas propietarios. Muchas de las herramientas de mayor difusión pertenecen a la empresa National Instruments, como el muy extendido software LabVIEW y sus tarjetas de adquisición.  Además de la calidad de sus productos, estos se distinguen por la facilidad de programación dentro del entorno visual LabVIEW, que permite con tiempos de desarrollo cortos generar entornos muy potentes y profesionales para la visualización de datos y monitorización de un sistema. En este trabajo se realiza un estudio sobre las herramientas de hardware y software libre actualmente disponibles para el desarrollo de sistemas de adquisición de datos, que puedan resultar una alternativa viable.  En primer lugar, se realiza una búsqueda de las diversas alternativas disponibles para, a continuación, centrarse en las más adecuadas y estudiar sus posibilidades. En particular, como tarjeta de adquisición de datos se ha seleccionado la tarjeta Arduino UNO, debido a su difusión y bajo coste, analizándose sus características como tarjeta de adquisición de datos, comparándola con las tarjetas de bajo coste NI-6008 y NI-6009 de National Instruments (prestaciones bajas-medias). Como software de adquisición se han seleccionado dos posibilidades, el entorno libre MyOpenLab y el uso de Processing para la adquisición de datos.  Se han desarrollado librerías de funciones para el manejo de algunos de los sensores más habituales, se ha desarrollado un sistema de adquisición de datos completo a modo de ejemplo del uso de estas herramientas.  Uno de los principales problemas de estas herramientas es que la información actualmente disponible es escasa y dispersa, por lo que se ha redactado una guía de instalación y utilización para facilitar su uso. Pensamos que estas herramientas pueden ser una alternativa viable a los sistemas propietarios, muy especialmente en la docencia, pues facilita que un estudiante pueda trabajar en su propia casa sin coste alguno (la mayor parte de los estudiantes disponen ya de una tarjeta Arduino UNO).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>