<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baquero Baleta, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Soriano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en la criocirugía prostática. Revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70425</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción   El cáncer de próstata es una neoplasia en la que existen diferentes tipos, pero el adenocarcinoma es el más común siendo el más frecuentemente diagnosticado en los hombres en EEUU y la segunda causa de muerte por enfermedad oncológica después del cáncer de pulmón. En España 27.853 nuevos casos fueron diagnosticados en el 2012. El tratamiento de predilección para la neoplasia prostática delimitada se basaba hasta ahora en Prostatectomía radical, Radioterapia externa, entre otros; todos ellos con efectos secundarios. Debido a ello se han desarrollado diferentes tratamientos, como la criocirugía prostática que consiste en la congelación del tejido prostático utilizando procesos de congelación y descongelación; una opción muy poco invasiva, que reduce el riesgo quirúrgico, la duración del sondaje, la incontinencia urinaria y los tiempos pre y postoperatorios.   Objetivos  Como objetivo principal  se plantea realizar una revisión narrativa sobre la evidencia científica que existe en la criocirugía prostática, y como objetivos específicos conocer la información actualizada que existe sobre los cuidados de enfermería en la criocirugía prostática, y examinar las distintas actividades en las que enfermería interviene a lo largo del tratamiento.   Metodología empleada   Se ha realizado una revisión bibliográfica durante los meses de Diciembre de 2016 a Febrero de 2017 en las bases de datos Dialnet, Alcorze, Csic, Science direct; instituciones oficiales como Instituto Carlos III, Istituto Nacional del Cáncer y American Cáncer Society. Durante el procedimiento habrá una enfermera quirúrgica encargada de la comprobación de materiales y acciones durante la intervención, y una enfermera circulante encargada de manejar un aparato de criocirugía, como en otras intervenciones quirúrgicas. Las complicaciones potenciales destacadas son la hematuria, incontinencia urinaria y disfunción eréctil.  Conclusión  La criocirugía, debido a su barato coste destaca como una alternativa frente a otros tipos de tratamientos. En el ámbito enfermero encontramos similitud en las funciones con otras intervenciones similares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>