<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>AGUIRÁN ESQUEJ, CARMEN</dc:creator>
  <dc:creator>ALCALDE LAPIEDRA MARIA PILAR</dc:creator>
  <dc:title>DIAGNÓSTICO PRECOZ Y NUEVOS TRATAMIENTOS EN EL ALZHEIMER</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70450</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Alzheimer es la demencia más común, representando un problema social de alta gravedad. Son muchos los cambios que se producen en las estructuras cerebrales debidos a esta enfermedad, sin embargo los más representativos incluyen los ovillos neurofibrilares formados por la proteína tau y las placas seniles formadas por proteína beta-amiloide. Debido a la necesidad de un diagnóstico más temprano y de un tratamiento realmente efectivo, se han realizado numerosas investigaciones. Para el diagnóstico precoz se han descubierto, entre otros, nuevos compuestos afines a las placas amiloideas, numerosos biomarcadores de gran utilidad entre los que destaca el biomarcador de inflamación YKL-40, y métodos de imagen. En lo referente al tratamiento también se han realizado avances como la inmunoterapia beta-amiloide, los análogos del GLP-1, la terapia antioxidante y la estimulación visual, entre otros. Es de especial relevancia que sigamos en este camino de investigación para cambiar el futuro de esta enfermedad tan devastadora tanto para el paciente como para sus familiares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>