<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benavente Liso, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Patiño, María</dc:creator>
  <dc:title>España pide el rescate financiero a la Eurozona: Cobertura de El País y El Mundo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9270</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El País y El Mundo, son medios conscientes de la repercusión de su información en sus lectores y de su capacidad de influencia en la opinión pública, especialmente cuando se trata una temática compleja para la comprensión de la sociedad, como la economía y cuando los protagonistas son altos cargos de la desconocida Unión Europea. España está viviendo una situación de crisis financiera y política con repercusiones directas en la sociedad que pone a los medios de comunicación en el punto de mira por ambas partes. Conocer la verdadera intención comunicativa de estos dos medios tiene una elevada relevancia periodística y social y parece obligatorio detenerse a analizar la cobertura mediática de lo que deciden por nosotros, nuestros líderes. Tomando como referencia la controversia existente por las diferencias ideológicas en El País y El Mundo, estos dos medios de prensa escrita con una importante influencia social, son la base de este estudio del que se analizarán sus reacciones durante los siete días siguiente a conocerse la noticia de que el Gobierno de Mariano Rajoy solicitaba un rescate económico de 100 millones de euros al Eurogrupo. Un total de 101 artículos de prensa escrita recogidas en su edición impresa entre el 11 y el 19 de junio de 2012 comprueban si El Pais, por su tendencia socialista atacará al Gobierno Central por solicitar este crédito a Bruselas o si El Mundo defenderá la medida y alabará la actuación del equipo de Rajoy.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>