<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Avedillo Ruidiaz, Amanda</dc:creator>
  <dc:creator>Santabárbara Serrano, Javier 	</dc:creator>
  <dc:creator>Moles Herbera, Jesús Adrián</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de la Tractografía en la resección de tumores gliales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70394</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción. A pesar de su baja incidencia, los tumores gliales suponen una fuente importante de morbimortalidad. Su tratamiento de elección es la exéresis quirúrgica lo más ampliamente posible, pero esta resección se ve limitada en aquellos tumores que asientan sobre áreas elocuentes. La tractografía, al identificar los tractos de materia blanca que conectan distintas partes de cerebro y estudiar su relación con las lesiones tumorales, se ha convertido en una herramienta de utilidad, mejorando la planificación prequirúrgica y abordaje intraoperatorio. Objetivos. Describir las diferencias en términos de pronóstico funcional, grado de resección y progresión tumoral en pacientes intervenidos de tumores gliales con afectación del tracto corticoespinal con ayuda de la tractografía y pacientes intervenidos sin ella. Establecer las indicaciones y el grado de recomendación de la tractografía en el momento actual. Material y Métodos.  Se ha realizado una evaluación retrospectiva de 29 pacientes diagnosticados de lesión primaria supratentorial de estirpe glial en el Servicio de Neurocirugía de Hospital Universitario Miguel Servet. Los casos están compuestos por pacientes en los que se estudió el tracto corticoespinal entre junio 2015 y mayo 2017 y los controles provienen de una serie histórica de pacientes con afectación de vía piramidal. Las variables analizadas han sido: sexo, edad,  estado funcional según escala de Karnofsky al ingreso y en la primera revisión, volumen tumoral prequirúrgico, porcentaje de resección, progresión a los tres meses y estadificación anatomopatológica.  Resultados. No se han observado diferencias estadísticamente significativas entre el grupo tractografía (n=20) y el grupo neuronavegación convencional (n=9)  para el grado de resección ni la progresión a los 3 meses. Se ha obtenido una mejoría del estado funcional en el grupo con tractografía (Karnofsky: 90, RIC=30) respecto al grupo control (70, RIC=70), aunque no se  ha alcanzado la significación estadística. Se ha descrito un volumen tumoral prequirúrgico significativamente mayor en el grupo tractografía. Conclusiones.  En el presente estudio no se ha podido demostrar una mejoría funcional ni una mayor resección en pacientes intervenidos con apoyo de la tractografía. Sí se ha observado un mayor volumen tumoral prequirúrgico en los casos, sin que eso haya condicionado el grado de resección ni una mayor progresión a los 3 meses. La tractografía es, por tanto, una herramienta útil en la planificación y abordaje de tumores gliales supratentoriales y su uso debería ser habitual en los servicios de neurocirugía. Palabras clave: tumor glial, imagen por tensor de difusión, tractografía</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>