<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guillorme Hernández, Alvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Junquera Escribano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>El cilio primario y el Sistema Nervioso Entérico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47804</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Sistema nervioso entérico (SNE) se compone de células gliales y neuronas con sus axones formando una red neural, distribuida principalmente en dos plexos ganglionados. Las células gliales presentan innumerables prolongaciones citoplásmicas que recubren las neuronas y sus axones. Estas células gliales entéricas son más parecidas en estructura y morfología a los atrocitos que otras células gliales del sistema nervioso periférico.   Algunas células gliales mantienen un potencial como células progenitoras incluso en adultos (zona subventricular de los ventrículos laterales y zona subgranular del giro dentado del hipocampo).  Pese a que la neurogénesis se reconoce como una función fisiológica de algún tipo célula glial en el Sistema Nervioso Central (SNC),  aún es tema de discusión la presencia de dichas propiedades en células gliales entéricas.   Dado que la presencia de cilio primario (CP) caracteriza a los progenitores neurales de la zona subventricular de ratones adultos, podría ser  también una característica de los precursores gliales en  el SNE.  En éste estudio se pretende documentar la existencia de CP en células gliales de colon humano. Para ello, se han tomado muestras de tejido intestinal sano procedentes de biopsia intraoperatoria al cual se le han aplicado los protocolos estándar para microscopio electrónico de transmisión (MET), y se han realizado cortes ultrafinos seriados. Las  células gliales  que presentan CP tienen un núcleo  voluminoso con eucromatina finamente granular. El CP es una estructura de 2-3 µm de longitud cuyo axonema surge de un cuerpo basal; presenta un patrón 9+0 debido a la ausencia del par central de microtúbulos, que no se observa en los cortes seriados, así como tampoco se aprecian componentes relacionados con la motilidad, como los brazos de dineína o los filamentos radiales. Se han observado estructuras características: las fibras transicionales que unen el cuerpo basal a la membrana en la zona de transición, y satélites periféricos. Hasta 2/3 partes del cilio pueden localizarse en una invaginación de la membrana.   En la glía entérica existen células con características morfológicas diferentes, y probablemente funcionales. Proponemos que el cilio primario podría ser una característica de células precursoras gliales en SNE.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>