<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Andrés Otal, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Zabalza Bribian, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis térmico y estudio de mejoras en edificio construido en los años 70 en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48652</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La presente memoria contiene el estudio de recopilación sistemática de las características constructivas y térmicas de la envolvente de un edificio ejecutado en los años 70 en la ciudad de Zaragoza. Además, contiene el estudio de cuatro soluciones técnicas utilizadas actualmente para la rehabilitación energética de edificios, encaminadas a la mejora de la envolvente térmica.  Con esta información, se han creado diferentes modelos virtuales mediante el  software  DesignBuilder, tanto del edificio sin rehabilitar,  como de éste con cada una de las soluciones, de forma aislada y combinada entre ellas.   El principal objetivo del proyecto, ha sido conocer cual es el consumo y demanda de calefacción, tanto del modelo sin rehabilitar, como el de los diferentes modelos rehabilitados. Para ello, se han realizado simulaciones mediante el motor de cálculo Energy/plus que contiene el software. Cabe resaltar, el estudio realizado de los espesores óptimos de los aislantes a utilizar para las diferentes reformas. Los resultados obtenidos de estas simulaciones,  han sido tratados mediante hoja de cálculo, para obtener una valoración económica mediante análisis del Valor Actual Neto (VAN) de las diferentes soluciones aplicadas, así como ahorros en el consumo y demanda de calefacción a nivel de edificio y plantas, confort térmico a nivel de viviendas, y emisiones de CO2 a nivel de edificio. Estos resultados previamente tratados, aparecen expuestos en el apartado “Análisis de resultados” de la presente memoria.  Además, se ha realizado un breve estudio comparativo de la energía ahorrada por el edificio con respecto a la energía necesaria para el transporte de las personas que viven en él.   Para finalizar, la principal conclusión que se obtiene del proyecto es que se pueden alcanzar ahorros importantes de energía final, primaria, y emisiones con la puesta en marcha de mejoras que rehabiliten los edificios en términos de eficiencia energética y que en nuestro caso podrían llegar a ser del 50%</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>