<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Berné Abad, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Mateo Palacios, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>La evaluación inicial como punto de partida del proceso de enseñanza-aprendizaje</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47147</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo comprende una memoria de los estudios de Máster en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria y Bachillerato en la especialidad de Lengua Castellana y Literatura, realizado en la Facultad de Educación en la Universidad de Zaragoza. En ella detallo las competencias adquiridas en cada uno de los módulos y asignaturas del curso, y analizo los aprendizajes adquiridos en los tres periodos de prácticas que se han llevado a cabo en el centro educativo asignado, en mi caso el IES Miralbueno. Asimismo, justifico y explico dos de los proyectos sobre los que más he profundizado a lo largo del curso y que he llevado a las aulas durante los dos últimos periodos de prácticas: la unidad didáctica y el proyecto de innovación e investigación educativa; realizo una reflexión crítica sobre la relación existente entre la unidad didáctica y el proyecto de innovación e investigación educativa y, por último, presento una reflexión sobre la experiencia docente y unas conclusiones y propuestas de futuro sobre la docencia en el área de Lengua castellana y Literatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>