<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Muñoz, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Andreu Sánchez, Laura y Sarto Marzal, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estrategia de inversión: Factor momentum en IGBM.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32571</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo consiste en el desarrollo de una estrategia de inversión, basada en el efecto momentum, confrontando dicho factor en el mercado de valores español para el periodo 1999-2011. La realización de dicho trabajo, hasta llegar a los resultados empíricos obtenidos, se ha llevado a cabo, a través del estudio de los modelos de valoración de activos, hasta llegar al factor momentum, en primer lugar. En segundo lugar se han definido las estrategias de inversión, concretamente, como ejemplo de una estrategia a partir de información pasada, la estrategia de inversión momentum, y en tercer lugar, se han expuesto las variables relacionadas con dicho factor.   Así pues, decidimos analizar la rentabilidad que podría obtener un inversor si siguiese una estrategia de inversión basada única y exclusivamente en información pasada de las rentabilidades de los títulos que forman el IGBM en función de su tamaño y de su ratio book-to-market. Concretamente, para las acciones pertenecientes a las categorías más extremas, las cuales son Big-Growth, Big-Value, Small-Growth y Small-Value.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>