<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardos Catalán, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Marco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de los efectos de una dieta antiinflamatoria sobre la sintomatología y calidad de vida en pacientes diagnosticadas de artritis reumatoide</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65045</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las enfermedades reumáticas son muy prevalentes en nuestro país, se estima que en España más de 200.000 personas padecen artritis reumatoide (AR) y cada año se diagnostican en torno a 20.000 casos nuevos. Hay componentes de la dieta que pueden actuar como coadyuvantes en el tratamiento mitigando la sintomatología de la enfermedad. Se ha relacionado el patrón alimentario mediterráneo con una disminución del dolor y de la actividad de la enfermedad. En relación al aceite de oliva, se ha descrito que presenta propiedades antiinflamatorias y antioxidantes, se ha mostrado una reducción de los niveles de marcadores inflamatorios en sangre y la inhibición del estrés oxidativo en estudios con pacientes diagnosticados de AR. Por otro lado, la evidencia sugiere que  los ácidos grasos poliinsaturados producen mejoría clínica y efectos inhibidores sobre la respuesta inflamatoria. Se ha demostrado que el ejercicio físico puede contribuir a mejorar el estado general y articular de las personas con AR. Por otra parte, se encuentra que hasta dos tercios de los pacientes con AR están afectados por la pérdida de masa, lo que se ha asociado con una mayor actividad inflamatoria.   Objetivos: Aplicar una dieta antiinflamatoria en pacientes diagnosticadas de artritis reumatoide  en la que se combinan una serie de alimentos con actividad antiinflamatoria según un patrón de alimentación Mediterráneo, junto con la limitación de alimentos proinflamatorios para posteriormente evaluar el efecto de la dieta propuesta sobre la sintomatología de la enfermedad y la posible mejora en la calidad de vida. Material y métodos: Se aplicó una dieta antiinflamatoria a tres pacientes diagnosticadas de artritis reumatoide pertenecientes a la asociación ARPER, se controló la adherencia a la dieta mediante diversos cuestionarios. Para evaluar el efecto sobre la sintomatología de la enfermedad y en la calidad de vida de las pacientes se realizaron diferentes cuestionarios como el HAQ y el  EuroQol-5D, se calculó el índice CDAI  para valorar la actividad de la enfermedad.  Resultados: Se han mostrado mejoras en la capacidad funcional y en la percepción de la calidad de vida de las tres pacientes, una disminución en la actividad de la enfermedad y una mejora en la composición corporal.  Conclusiones: El seguimiento de un patrón dietético mediterráneo, junto con la ingesta de alimentos con actividad antiinflamatoria  y limitación de alimentos proinflamatorios  ha sido un coadyudante a la hora de mitigar la sintomatología de la artritis reumatoide.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>