<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moya Costa, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Cuenca Bescós, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Estudio paleontológico y paleoclimático por medio de microvertebrados de los yacimientos del Pleistoceno de Atapuerca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16209</dc:identifier>
  <dc:subject>gran dolina</dc:subject>
  <dc:subject>atapuerca</dc:subject>
  <dc:subject>td5</dc:subject>
  <dc:subject>paleoclimatología</dc:subject>
  <dc:subject>paleoambientes</dc:subject>
  <dc:subject>micromamíferos</dc:subject>
  <dc:subject>arvicolinos</dc:subject>
  <dc:subject>paleontología</dc:subject>
  <dc:subject>reconstrucción</dc:subject>
  <dc:subject>biometría</dc:subject>
  <dc:subject>taxonomía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los yacimientos del Pleistoceno de Atapuerca (Burgos, España) son conocidos por tener una gran cantidad de restos de homínidos de distintas edades, sin embargo no solo son importantes los restos de homínidos ya que hay una gran cantidad de restos de vertebrados, tanto de macrofauna como de microfauna. La  cantidad de fósiles y su conservación son tan altas que se pueden utilizar para hacer reconstrucciones paleoclimáticas y paleoambientales de mucho detalle para saber cómo era el entorno en el que vivían estos homínidos. Este trabajo se centra en el estudio del nivel TD5 de Gran Dolina, uno de los yacimientos de la Trinchera del Ferrocarril de Atapuerca, concretamente en él que encontraron los primeros restos de Homo antecessor. En el nivel 5 (TD5) de este yacimiento, al igual que en otros, los restos de microvertebrados han sido acumulados por la acción de rapaces que se alimentan de ellos en el exterior  y depositan las egragópilas a la entrada de las cuevas. Para estudiar estos restos, cada año se  lava todo el sedimento que se excava en los yacimientos de Atapuerca, se criba y se deja secar para después separar los fósiles que son identificables. A continuación para este estudio concreto, se han contado los restos identificables de micromamíferos y en el caso de los dientes de arvicolinos (topillos) se han medido distintos parámetros de las superficies oclusales de los primeros molares inferiores para hacer un estudio taxonómico. Con los resultados se calcula el número mínimo de individuos de cada taxón y con la distribución en el tiempo y la comparación con otros proxies se reconstruyen los cambios climáticos sucedidos a lo largo del tiempo de depósito del nivel que se estudia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>