<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Gómez, Olalla</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Estudio clínico de la efectividad de los ITKs en el tratamiento de tumores mastocitomas y no mastocitomas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13072</dc:identifier>
  <dc:subject>tratamiento itks en oncología veterinaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Los inhibidores de los receptores de la tirosin kinasa son fármacos usados como terapia dirigida hacia ciertos tumores con anormalidades en determinados receptores celulares, como solución aquellos tumores que no tengan más opción de tratamiento. El objetivo de este estudio es valorar el potencial de acción del toceranib fosfato (Palladia®, Pfizer Animal Health Inc., New Jersey, USA) y del masitinib mesilato (Masivet®, AB Science, París, Francia) en tumores mastocitomas y no mastocitomas en perros y gatos, y sus posibles efectos adversos. Se han tenido en cuenta las siguientes variables: especie, raza, sexo, edad, peso, tipo de diagnóstico, tipo y grado histológico, localización tumoral, estadio clínico, tratamientos previos al ITK (médico y quirúrgico), tipo de ITK usado, dosis, pauta de tratamiento, efectos secundarios, motivo de retirada del ITK, valoración de la respuesta y beneficio clínico obtenido a los 30, 60, 120, 180, 240, 300 y 360 días, tiempo de supervivencia desde inicio del ITK y tiempo de supervivencia total. Se observó beneficio clínico en 5 de 7 perros con mastocitomas, de los cuales hubo 1 respuesta completa al tratamiento y 3 respuestas parciales, y 1 enfermedad estable. La respuesta completa fue de un mastocitoma perianal. En 7 de 11 perros con tumores no mastocitoma se observó beneficio clínico, de los cuales hubo 1 respuesta completa al tratamiento y 1 respuesta parcial, 4 enfermedades estables y 1 progresiva. La respuesta completa fue de un sarcoma oral. En 3 de 5 gatos se observó beneficio clínico de los cuales hubo 1 respuesta parcial al tratamiento y 2 enfermedades estables. La respuesta parcial fue de un sarcoma asociado al punto de inyección. La dosis media de toceranib fue 2,24 mg/kg p.v. en perros con tumores mastocitomas, 2,33 mg/kg p.v. en perros con tumores no mastocitomas y 3,03 mg/kg p.v. en gatos, utilizando mayoritariamente el protocolo lunes-miércoles-viernes. La dosis media de masitinib fue 13 mg/kg p.v. en perros con tumores mastocitomas y 7,4 mg/kg p.v. en gatos, administrado diariamente en todos los casos. Los efectos adversos fueron leves o moderados (grado I o II) y en ningún animal fueron motivo de retirada del fármaco. A pesar de que se ha demostrado eficacia del tratamiento con ITKs frente a mastocitomas y no mastocitomas, y no se han observado efectos adversos importantes, es necesario realizar más estudios que avalen este hecho.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>