<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serichol Aramburu, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Marcén Pérez, Miriam</dc:creator>
  <dc:title>El efecto del caso Bosman en los jugadores españoles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15726</dc:identifier>
  <dc:subject>Bosman</dc:subject>
  <dc:subject>fútbol</dc:subject>
  <dc:subject>jugadores españoles</dc:subject>
  <dc:subject>deporte</dc:subject>
  <dc:subject>variación porcentaje jugadores españoles</dc:subject>
  <dc:subject>economía</dc:subject>
  <dc:subject>Kolpak</dc:subject>
  <dc:subject>Cotonou</dc:subject>
  <dc:subject>Cotonú</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se estudia si la sentencia Bosman juega un papel relevante en el descenso de jugadores nacionales en la Liga Española. A través de la modificación de los costes de contratación así como de la liberalización de los movimientos migratorios de jugadores de fútbol profesionales pertenecientes a algún país de la UE, la sentencia Bosman podría impactar de manera negativa en los jugadores españoles participantes en la Liga. Para realizar este estudio hemos utilizado una base de datos de elaboración propia, para las temporadas 1980/1981-2010/2011. Los resultados obtenidos, que son robustos y consistentes, apuntan hacia una disminución del número de jugadores españoles como consecuencia de la sentencia Bosman, aunque el impacto no parece ser permanente. El análisis se ha centrado en dicha sentencia, pero también se han tenido en cuenta otros cambios legislativos como el caso Kolpak y el acuerdo Cotonú, los cuales aparecen en la era post-Bosman. Además, hemos extendido el análisis del posible impacto que la sentencia Bosman puede tener sobre el comportamiento de los jugadores españoles y sobre la evolución de los propios equipos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>