<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Marquina, Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Boldova Pasamar, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>La eficacia de las penas de alejamiento en los delitos de violencia de género</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62315</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La violencia de género es un fenómeno internacional, antiguo y vigente, protegido por una amplia legislación que, sin embargo, no consigue frenarlo. Consiste en una manifestación de violencia de un hombre hacia una mujer con la que mantiene o ha mantenido una relación de pareja y que se caracteriza porque su autor procede contra la mujer por el mero hecho de serlo, con el ánimo de confirmar su dominación y control sobre ella.  Dentro de la violencia de género tienen cabida aquellos tipos delictivos en los que concurran los mencionados elementos, aunque el más común es el delito del art. 153.1 CP. Cada uno de ellos tiene fijada su propia consecuencia jurídica en el precepto que lo regula en el Código Penal, a la que se añaden las penas de alejamiento, recogidas en el art. 48 del mismo cuerpo legal. Se trata de penas accesorias que se cumplen sucesiva y simultáneamente a la pena principal y cuya naturaleza jurídica ha dado lugar a un gran debate.  Existen tres tipos de penas de alejamiento: la privación del derecho a residir en determinados lugares, la prohibición de aproximarse a la víctima y la prohibición de comunicarse con la víctima. En delitos de violencia de género, la segunda de las mencionadas debe imponerse de forma imperativa. Las restantes, en cambio, las puede fijar discrecionalmente el Juez. Estas medidas tienen una alta tasa de quebrantamiento, aspecto especialmente detallado en el presente trabajo debido a la amplia variedad de decisiones judiciales al respecto, y son controladas a partir de medios electrónicos. Sin embargo, en la práctica se carece de ellos en muchos casos, hecho que dificulta que las penas de alejamiento puedan cumplir su función de protección a la víctima.  En definitiva, el presente trabajo consiste en un análisis jurisprudencial y doctrinal de la violencia de género, centrado en las penas de alejamiento accesorias a la principal y, en especial, en su quebrantamiento. Todo ello, sumado a un trabajo de campo, permite llegar a la conclusión de su ineficacia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>