<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ibáñez Molero, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Castellote García, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de vida en pacientes con cáncer de mama en tratamiento adyuvante en el Hospital Obispo Polanco de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14258</dc:identifier>
  <dc:subject>calidad de vida / quality of life</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>hospital Obispo Polanco</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la calidad de vida, definida como la suma de factores físicos, emocionales y sociales que contribuyen al bienestar de una persona;  es una herramienta útil que puede permitir al personal sanitario establecer  líneas de actuación preventivas e inmediatas e incluso conocer ventajas e inconvenientes frente a determinados tratamientos. Objetivo: analizar de forma descriptiva las variables clínicas y sociodemográficas y medir y analizar la calidad de vida a través del cuestionario específico para cáncer de mama EORT QLQ BR-23. Pacientes y Método: pacientes de sexo femenino diagnosticadas de cáncer de mama, en tratamiento adyuvante durante el año 2013. Se analizaron  cuestionarios y variables de 15 pacientes de un total de 20, cuya edad comprendía entre los 32 y los 73 años. Para analizar la fiabilidad del cuestionario QLQ BR-23 se utilizó el cálculo del alfa de Cronbach. Para el análisis estadístico se utilizó el Programa SPSS versión 20. Resultados: el 93.3%  afirmaban estar casadas o en pareja y el mismo porcentaje afirmaba sentir apoyo familiar. BRHL (hair loss)  50%,  BRST (systhemic therapy side effects)  42.85% y BRFU (Future Perspective)  33.33% son los valores más destacables para poder establecer futuros planes de cuidados. Conclusión: la medición de la calidad se ha convertido en una medida aceptada por gran parte del personal sanitario, formando parte en el manejo del paciente con cáncer cuyo uso podría generar futuras líneas de actuación y prevención, mejorando la experiencia del proceso de enfermedad del paciente y en definitiva,  la calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>