<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López García, Diana María</dc:creator>
  <dc:creator>Monteagudo Egea, Lucía</dc:creator>
  <dc:title>Esquizofrenia y Modelo de Ocupación Humana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7748</dc:identifier>
  <dc:subject>esquizofenia</dc:subject>
  <dc:subject>modelo de ocupación humana</dc:subject>
  <dc:subject>volición</dc:subject>
  <dc:subject>habituación</dc:subject>
  <dc:subject>ejecición</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La esquizofrenia es una enfermedad que afecta al 1% de la población mundial. Conlleva deterioro para organizar el pensamiento, relacionarse con otras personas y distinguir los procesos mentales internos de lo que proviene del mundo externo. Todo ello conduce a una disminución del desempeño ocupacional. En este trabajo se realiza una revisión bibliográfica del tema y un análisis de datos extraídos de un caso único. El objetivo es analizar cómo se afectan los subsistemas del MOHO en general y compararlos con un caso. Los resultados encontrados son la existencia de una alteración en la volición (deterioro de la causalidad personal, dificultad en el establecimiento de metas y objetivos, pérdida de intereses), alteraciones en el subsistema de habituación (deterioro de la rutina diaria y pérdida de roles), y alteraciones en el subsistema de ejecución (deterioro de las habilidades tanto de procesamiento como de comunicación e interacción). Al comparar los resultados de los datos del caso estudiado podríamos hablar de una congruencia en las consecuencias que la esquizofrenia produce en los subsistemas del MOHO si bien con algunas variantes, ya que cada persona es única y la afectación que produce la enfermedad en cada individuo también.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>