<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Latapia Buisán, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Peña, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:creator>
  <dc:title>Relaciones entre el clima, la vegetación y la prevalencia de "Borrelia burgdorferi s.l."  en garrapatas en Europa: apuntes para la aproximación a un modelo de riesgo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9078</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La distribución de la media y cuartiles (25-75) de los valores de las variables abióticas para los cuatro niveles de prevalencia ya demostraba la asociación de los valores de algunas de las variables con los niveles de prevalencia, como por ejemplo las mayores prevalencias se asociaban con la temperatura media mas alta, así como a prevalencias bajas se observaban las temperaturas máximas y mínimas más bajas, junto con mayores amplitudes de temperatura. Tras confirmar que variables estaban estadísticamente relacionadas con los niveles de prevalencia, se estableció el análisis de riesgo cualitativo de infección en garrapatas, definiendo los valores de cada variable que determinaban los cuatro niveles de riesgo, según la distribución de esos valores dentro de los rangos (cuartiles 25 y 75) en los diferentes niveles de prevalencia. Se obtuvo el mayor riesgo de infección en garrapatas con temperaturas medias y mínimas anuales más altas, con la mayor temperatura media máxima dentro de la temperatura de actividad de la garrapata y en lugares con menores amplitudes. Por tanto se demuestra la asociación de que garrapatas de una zona tengan mayor o menor riesgo de infección por Borrelia spp. está determinado por factores abióticos que influyen tanto en el ciclo de la garrapata como en el mantenimiento de hospedadores reservorios, que permiten la circulación de la infección.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>