<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alvarez Arana,Izaskun</dc:creator>
  <dc:creator>García Martín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Polo Llorens, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la función visual y valoración de la capa de fibras nerviosas de la retina como marcador de daño axonal en pacientes con Alzheimer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31717</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de Alzheimer es un proceso neurodegenerativo que causa la perdida selectiva de neuronas. Entre las alteraciones que puede causar esta enfermedad se encuentran la demencia, la depresión, la pérdida de visión o las disfunciones del sistema nervioso autónomo.   Objetivo del estudio: Demostrar la existencia de alteraciones en los espesores de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) y en la función visual debido a la enfermedad de Alzheimer y su aplicación como biomarcador precoz de daño axonal en esta patología.   Material y métodos: Se incluyeron 24 pacientes afectos de enfermedad de Alzheimer y 37 sujetos control pareados a los casos por edad y sexo. Todos ellos fueron evaluados, por un lado, con una exploración  funcional que contaba con la medición de la  agudeza visual (ETDRS al 100%, al 2.5% y al 1.25%) y de la sensibilidad al contraste (test Pelli-Robson y CSV-1000). Por otro lado, se les hizo una evaluación estructural mediante tomografía de coherencia óptica (OCT) para la medida de los espesores maculares y de la CFNR.   Resultados: La edad media de la muestra fue de 72,94 en sujetos sanos, y 74,42 en pacientes (p=0,071). Se compararon los resultados entre sujetos sanos y pacientes. Los resultados obtenidos fueron estadísticamente significativos (t de Student, p &lt; 0,05), tanto en las pruebas funcionales como estructurales, observándose un adelgazamiento en la CFNR, sobre todo en las zonas inferotemporal y superonasal, una reducción de los espesores maculares (con la excepción de  la fóvea), y una disminución de la sensibilidad al contraste y de la agudeza visual en los pacientes con EA.  Conclusiones: La enfermedad de Alzheimer causa una neurodegeneración progresiva detectable mediante el análisis estructural y funcional de la capa de fibras nerviosas de la retina.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>