<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vargas Artajona, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Revisión Bibliográfica: La ansiedad en el paciente oncológico. Intervenciones de Enfermería</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7155</dc:identifier>
  <dc:subject>trastornos de ansiedad</dc:subject>
  <dc:subject>trastornos adaptativos oncología</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería oncológica</dc:subject>
  <dc:subject>intervenciones de enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los trastornos de ansiedad en el paciente oncológico surgen como una respuesta emocional al estrés que conlleva el diagnóstico de una patología neoplásica.  Teniendo en cuenta la “mala prensa” de la enfermedad y el elevado grado de compromiso vital, además de las diferentes particularidades clínicas de este tipo de patología, el paciente oncológico es especialmente vulnerable a evidenciar consecuencias psicosociales del diagnóstico como temor a la muerte, estrés familiar, aislamiento social, depresión, alteración de la imagen corporal y problemas económicos; la abundancia de estos problemas y su cronicidad pueden conducir al enfermo a estados emocionales severos, como son los ya citados. La enfermería ocupa un lugar privilegiado ante el paciente, en el cuidado de los aspectos psicosociales. Método: Se trata de una revisión bibliográfica en la que se analizan diferentes artículos sobre los trastornos de ansiedad y/o depresión en el paciente oncológico y los diagnósticos e intervenciones de enfermería propuestos para éstos. Para la selección de los artículos se han empleado los siguientes criterios de inclusión: - Documentos que daten del año 1992 hasta el presente (grupo heterogéneo estudios descriptivos, estudios pre-experimentales, estudios longitudinales, monografías en internet o artículos de revistas científicas). - Pacientes oncológicos (tanto en hospitalización como en comunidad) que presenten ansiedad, depresión, trastornos de adaptación o insomnio, mayores de 18 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>