<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Puzo, Francho</dc:creator>
  <dc:creator>Luzón Aguado, Aránzazu</dc:creator>
  <dc:creator>Casas Sáinz, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio tectosedimentario de los depósitos Oligo-Miocenos en el frente de Sierras Exteriores (Sector de Vadiello, Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63593</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El entorno de Vadiello, en el frente meridional de las Sierras Exteriores, muestra una serie de interacciones geológicas entre estructuras tectónicas y sedimentación que definen una compleja compleja arquitectura, en estrecha relación con su cinemática. En este trabajo, se analiza con detalle la estratigrafía y el dispositivo tectónico, a fin de describir las relaciones entre ambos aspectos, durante el depósito de sedimentos continentales entre el Oligoceno Superior y el Mioceno. El dispositivo aluvial estudiado se dispone sobre la Subunidad Tectónica de Vadiello quedando condicionado su desarrollo y su evolución por la estructura y la actividad tectónica de este entorno, con alguna posible interacción climática. La serie muestra sedimentos lutíticos y arenosos, pero sobre todo conglomerados cuyo avance es registro de episodios tectónicos y la erosión del paleorrelieve, depositándose en una zona condicionada por el movimiento del cabalgamiento frontal surpirenaico y las estructuras asociadas al mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>