<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ugalde Ormazabal, Irati</dc:creator>
  <dc:creator>Vit, Ivana Marcela</dc:creator>
  <dc:creator>Verde Arribas, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje del tratamiento farmacológico en perros y gatos geriátricos con enfermedad renal crónica que presentan enfermedades concomitantes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62353</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La casuística de presentación de enfermedades concomitantes en pacientes geriátricos con enfermedad renal crónica (ERC) es muy elevada,  siendo el objetivo de este trabajo el análisis de tratamientos farmacológicos capaces de alcanzar un nivel terapéutico sin efectos negativos y el estudio de las contraindicaciones que puedan presentarse en un paciente con esta enfermedad. Como muchos de estos fármacos y sus metabolitos se excretan por el riñón, afectan en la evolución de la enfermedad renal, por ello, es importante el ajuste de la dosificación de fármacos a través del cálculo de la función renal del paciente.   En este trabajo también se mencionarán los métodos para la evaluación de la función renal en veterinaria, tales como, la concentración sérica de creatinina, cuya tasa en sangre correlaciona la tasa de filtración glomerular del riñón (TFG) y  el nuevo biomarcador, la dimetilarginina simétrica (SDMA). El presente trabajo se basa en una revisión bibliográfica actualizada sobre los principales aspectos a tener en cuenta en el tratamiento farmacológico de pacientes geriátricos con enfermedad renal crónica, ya que en la actualidad, en medicina veterinaria, no se dispone de estudios científicos basados en la evidencia.    Irati Ugalde Ormazabal abordará los siguientes temas: la utilización de AINEs en la ERC, la utilización de antibióticos en la ERC y la utilización de fármacos en pacientes con sintomatología digestiva con ERC. Ivana Marcela Vit abordará los siguientes temas: la utilización de fármacos en pacientes con trastornos cardiovasculares y renales, la utilización de fármacos en neurología en la ERC, la utilización de fármacos en endocrinología en la ERC y la utilización de fármacos en la anestesia en la ERC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>