<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salas Aznar, María</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Briz, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Monteagudo Ibáñez, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:creator>Monteagudo Ibáñez, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Evolución y situación actual de la raza canina Mastín del Pirineo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69543</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El Mastín del Pirineo ha experimentado una vertiginosa recuperación que se inició en los años 80. En el presente trabajo se realiza un repaso de los hechos más relevantes en su historia reciente, así como de las prácticas de cría y criterios de selección que han influido en su evolución Para analizar esta evolución se tomaron medidas a 48 individuos en el año 2017, que pudieron compararse con las obtenidas en 1984 (64 individuos) y en 1992 (54 individuos). Los ejemplares se clasificaron en función del sexo, edad (entre 15 meses y 3 años o mayores de 3 años) y año de medición. Así, la muestra incluyó en 1984 un total de 11 machos y 21 hembras jóvenes, así como 14 machos y 18 hembras de más edad; en 1992 fueron 18 machos y 17 hembras jóvenes, y 12 machos y 7 hembras de más de 3 años; finalmente, en 2017 se midieron 6 machos y 9 hembras jóvenes, y 11 machos y 22 hembras del grupo de edad superior. El estudio biométrico en las tres épocas evidencia cambios importantes en la morfoestructura del Mastín, entre los que destacan un acortamiento de la longitud corporal mantenido en el tiempo, y el aumento de alzadas y peso entre 1984 y 1992. Igualmente, las medidas biométricas confirman un notorio dimorfismo sexual en la raza, mostrando las hembras una alzada a la cruz un 7% menor que la de los machos, o un perímetro torácico un 6% inferior al de éstos. Los datos parecen confirmar que el desarrollo corporal de los machos de la raza Mastín del Pirineo continúa hasta pasados los 3 años de edad, mientras que el desarrollo de las hembras ya ha finalizado a esta edad. Se constata la elevada incidencia de algunos defectos anatómicos que pueden predisponer a problemas de salud y bienestar animal; por ejemplo, en aplomos (el 59% de machos y el 48% de hembras) y en párpados excesivamente caídos (el 41% de los machos). Finalmente, son muy numerosos en la actualidad los ejemplares que no cumplen algunas de las exigencias del estándar racial vigente (por ejemplo, el 60% para la proporción entre longitud del cráneo y hocico o el 88% de machos y 77% de hembras para el rango de alzadas). Este hecho denota la necesidad de reformar el estándar oficial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>