<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cregenzán Royo, Olga</dc:creator>
  <dc:creator>Castro Vázquez, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Programa PIMEPA: Programa de Intervención sobre el Manejo Emocional en Pacientes con conducta de Adicción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14960</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El consumo de drogas, tanto legales como ilegales, es el principal problema para la salud pública en los países desarrollados. Dicho consumo está muy extendido en la población general, siendo los consumos más prevalentes los de las sustancias legales, alcohol y tabaco, seguidas de algunas sustancias ilegales, como el cannabis o la cocaína. Además de las consecuencias estrictamente sanitarias, el consumo tiene repercusión en otros ámbitos, entre ellos el social y el económico. Desarrollar líneas de investigación en torno a los efectos del abuso de sustancias y a las vías de prevención y tratamiento en drogodependencias es uno de los objetivos prioritarios de las autoridades sanitarias. A la Unidad de Atención y Seguimiento de las Adicciones (UASA) de Monzón (Huesca) acuden pacientes con adicciones de ludopatía, tabaco, cannabis, anfetaminas, cocaína y heroína, entre otras sustancias. El tratamiento de dichos pacientes promueve una intervención grupal, más fácil de aplicar en la consulta externa, más eficiente y con mejores tasas de abstinencia en el seguimiento al año que el tratamiento ambulatorio habitual. El objetivo principal de este programa consiste en aumentar el periodo de abstinencia de los pacientes que reciben dicha intervención a traves de la mejora en variables relacionadas con el manejo emocional. En el programa participaron veintidós usuarios del UASA de Monzón (Huesca), seleccionados por los profesionales del Centro, en función de su pertenencia a un trastorno de abuso, dependencia y/o abstinencia de sustancias. Los participantes se dividieron en dos grupos; uno, el grupo control, formado por once personas, que recibieron terapia individual ofertada por el Centro y otro grupo, el experimental, formado por once participantes, que llevaron a cabo el programa. Todos rellenaron una batería de cuestionarios antes de comenzar la intervención y después de su finalización, con el objetivo de evaluar la eficacia de ésta. El programa constó de siete sesiones de una hora y media de duración cada una, con una periodicidad semanal. Entre otros temas, se trató la asertividad, el metaconocimiento emocional, la alexitimia, el control de impulsos o el control de la ira, tomando como referencia la terapia cognitivo conductual (TCC), que ha demostrado ser la más eficiente en el área del consumo de sustancias, apoyada en algunos temas por la Terapia de Aceptación y Compromiso (ACT). En las conclusiones de este trabajo se comentan los resultados obtenidos, sus implicaciones y las nuevas perspectivas que se abren en el tratamiento de las adicciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>