<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soria Verde, Monserrat</dc:creator>
  <dc:creator>Meléndez Hevia, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación y conservación del patrimonio paleontológico en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8928</dc:identifier>
  <dc:subject>patrimonio</dc:subject>
  <dc:subject>paleontología</dc:subject>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:subject>protección</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La conservación del Patrimonio Paleontológico iniciada en la década de los 80 con la aplicación principalmente de la Ley de Patrimonio Histórico Español de 1985 y complementada con la Ley de Conservación de Espacios Naturales y de la Fauna y Flora Silvestre de 1989 (actualmente derogada por la Ley del Patrimonio Natural y de la Biodiversidad de 2007), ha permitido un acercamiento a la sociedad actual de este recurso natural. Esto a su vez ha incrementado el potencial de conservación de los yacimientos paleontológicos desarrollado nuevas vías de gestión de este patrimonio encaminadas a ser el motor del desarrollo turístico de una región como Aragón. Son muy numerosas las monografías que estudian el contenido fosilífero de los distintos períodos geológicos de Aragón y que ponen de manifiesto las repercusiones científicas que ha aportado el estudio paleontológico de dichos materiales: la definición de unidades cronoestratigráficas (pisos Rambliense, Turoliense, Aragoniense y Alfambriense), estratotipos (Los Mansuetos, El Arquillo, Rubielos de Mora, Villafeliche), cortes tipo de unidades litoestratigráficas (Moscardón, Sierra Palomera, Ricla, Zaragoza) y holotipos de distintas espacies (Homoeorhynchia meridionalis, Teruella gautieri, Rana pueyoi, Aragosaurus , Perisphinctes nectobrigensis, Per. aguilonensis, Paradoxides mureroensis) se han realizado gracias a estos estudios que ponen de manifiesto la importancia del Patrimonio Paleontológico de Aragón. Asimismo se lleva a cabo una revisión y actualización del marco legislativo sobre la conservación del Patrimonio Paleontológico con un análisis de las figuras formales (Zona Paleontológica, Sitio Histórico, Monumento Natural) y figuras informales o sin contenido legal específico (LIGs  y PEIPs) que se han venido utilizando para la protección de los yacimientos paleontológicos en Aragón. Por último, se analizan las diferentes vías de gestión y difusión del Patrimonio Paleontológico entre las que destacan la Gestión museística (museística central, museística local y exomuseos), las Redes y el Geoturismo paleontológico (Dinópolis).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>