<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Gargallo, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Almudi Higueras, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Fatás Villafranca, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Capacidad de absorción de la demanda y política de innovación: El debate, un modelo y una aplicación a la Industria Australiana del Surf.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62557</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo, destacamos la importancia de la capacidad de absorción de la demanda en la evolución de sectores innovadores. La innovación es crucial en empresas y sectores dado que es una fuente crucial de ventaja competitiva sobre los rivales, y es un factor que abre camino en los mercados. Sin embargo, la innovación puede rebasar la capacidad de absorción de la demanda, lo cual puede alterar, e incluso bloquear la correcta difusión (asimilación) de las innovaciones (desbordamiento tecnológico de la capacidad de absorción de la demanda). Este fenómeno puede, incluso, dar paso a ciertos episodios de estancamiento (e incluso colapso absoluto) en la capacidad de innovación y auto-transformación de ciertas industrias. Para justificar estas afirmaciones, comenzamos presentando el caso de la industria del surf australiana, en la que la falta de capacidad de absorción por parte de la demanda pudo conducir a esta industria a una pérdida de dinamismo y a su derrumbamiento gradual (y finalmente total) hace algunos años. Seguidamente, proponemos un modelo evolutivo de dinámica industrial que, debidamente adaptado y simplificado, se aplica al estudio de los mecanismos que pudieron operar en la industria australiana del surf. El estudio de la dinámica del modelo nos ayuda a entender mejor algunas interacciones entre capacidad de absorción de la demanda y potencial de innovación sectorial así como sus efectos en el posible bloqueo de la difusión de innovaciones. A partir de estos resultados, presentamos algunas reflexiones acerca de políticas que podrían contribuir a aumentar la capacidad de absorción de las innovaciones en ciertos sectores, de forma que, así, estas industrias pudieran prosperar y tener éxito en la introducción de las innovaciones. Finalmente, planteamos unas observaciones finales que pueden ser una modesta contribución al debate de política de innovación: por lo ya dicho, creemos que sería interesante concienciar a empresas, y educar a consumidores/usuarios para evitar déficits en la capacidad de absorción de la demanda. Esta observación es original en el debate sobre política de innovación que, habitualmente, ha girado alrededor de factores de oferta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>