<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuertes Pueyo, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Carro Mariño, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y desarrollo de una aplicación web para la publicación y venta de productos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8001</dc:identifier>
  <dc:subject>aplicación web</dc:subject>
  <dc:subject>aplicación móvil</dc:subject>
  <dc:subject>comercio electrónico</dc:subject>
  <dc:subject>central de reservas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las posibilidades de acceso a la información que ofrecen las tecnologías actuales (internet, telefonía móvil…) ha propiciado que un gran número de empresas, particulares e instituciones, intenten ofrecer sus productos y servicios a todos sus potenciales consumidores de forma atractiva y eficaz, utilizando estas tecnologías. Esto ha hecho que hayan aparecido en el mercado diferentes “sistemas de ofertas”, como Groupon, Oooferton, Ofertix o Menus.es, dedicados a promocionar y mejorar las ventas de las empresas/negocios adheridos a dichos sistemas. No obstante, para muchos pequeños comercios, el coste que representa adherirse a uno de estos sistemas puede resultar demasiado elevado (bien sea porcentaje sobre cada venta, precio por publicación, etc.). Por todos estos motivos surgió la idea de este proyecto, como solución a un problema real, en el que un Ayuntamiento necesita disponer de un sitio web con un sistema de ofertas, que permita a sus comerciantes ofertar sus productos y servicios de una manera económica, y que además cuente con un apartado para que el propio Ayuntamiento pueda publicar eventos de interés público, como inauguraciones, cortes en carreteras, etc. Así, los ciudadanos de dicha localidad y su entorno tendrán la posibilidad, bien desde su casa o un teléfono móvil, de realizar sus compras y estar informados de los eventos de interés programados. Por tanto, el objetivo de este proyecto es diseñar y desarrollar un sitio web que permita la compra-venta de productos y servicios, así como la visualización de eventos y noticias de interés, de las empresas e instituciones que pertenezcan al entorno del Ayuntamiento. Para completar la aplicación, se dispondrá de un apartado con interfaz separada que implemente un sistema de ofertas que permita que cualquier empresa particular o institución, a nivel nacional, una vez dado de alta en el sistema, y con un coste reducido, pueda ofertar sus productos, servicios y eventos para que el consumidor pueda informarse o comprar, desde internet o desde un teléfono móvil. Es en este apartado donde las empresas e instituciones del entorno del ayuntamiento podran gestionar sus ofertas y eventos. Por otra parte, se intentará diseñar un producto lo más genérico posible, de modo que pueda ser utilizado, con un coste de adaptación reducido, para dar soporte a otra empresa/entidad. El primer paso consistirá, además de la planificación del desarrollo del proyecto, en el análisis de requisitos y la elaboración de las especificaciones de detalle, en base a las necesidades del cliente y de los usuarios. Esto incluirá una comparación de los sistemas de ofertas más relevantes que hay en el mercado, para extraer ideas y elaborar un proyecto competitivo. También se realizará un análisis de las diferentes tecnologías existentes que podrían utilizarse, atendiendo a criterios de coste, tiempo y facilidad de aprendizaje. Una vez establecidos los requisitos del proyecto se iniciará el diseño del sistema, prestando especial atención al diseño de las interfaces de usuario para navegador y para móvil, y de la base de datos y estructuras de información necesarias. Tras la implementación, utilizando las herramientas y lenguajes seleccionados, se comprobará el correcto funcionamiento del sistema y el cumplimiento de los requerimientos previamente establecidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>