<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Vera, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Frías Corredor, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>La Dictadura de Primo de Rivera: una visión transversal de la España de los años 20.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31248</dc:identifier>
  <dc:subject>dictadura de primo de rivera</dc:subject>
  <dc:subject>síntesis</dc:subject>
  <dc:subject>golpe de estado</dc:subject>
  <dc:subject>pronunciamiento militar</dc:subject>
  <dc:subject>directorio civil</dc:subject>
  <dc:subject>directorio militar</dc:subject>
  <dc:subject>años 20</dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:subject>cronología</dc:subject>
  <dc:subject>historia contemporánea</dc:subject>
  <dc:subject>historia de españa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Pese a ser un periodo relativamente ignorado de la Historia Contemporánea, la Dictadura de Primo de Rivera supuso un giro de ciento ochenta grados para los ciudadanos españoles. Sin embargo, y al contrario con los periodos que le siguen, el periodo primorriverista no genera un unánime rechazo entre intelectuales e historiadores. Las causas que propician el golpe de Estado son numerosas: desordenes civiles, polarización económica, conflictos militares y derrotas coloniales. El golpe de Estado se produce en un país desilusionado por la corrupción, el caciquismo y la irregularidad política para acabar creando un fuerte sentimiento republicano, que recogerá el relevo una vez los organismos dictatoriales se disuelvan. La deriva política de un militar como Primo de Rivera hizo que, aunque sus intenciones fueran buenas y optimistas, acabara desilusionando a casi todos los sectores que le apoyaban y logrará convertirlos en opositores. Además, la Dictadura  pondrá de manifiesto el fracaso de la política realizada desde el cuartel, del pretorianismo militar y de la tradicional intervención del ejército en política. Por todo ello, nos encontramos con un periodo clave, en el que España sufre una modernización dirigida por el Estado. Un periodo en el que España sale con cierta tardanza del siglo XIX y empieza a dar sus primeros pasos en la sociedad de masas del siglo XX.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>