<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Crespo Pérez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Salcedo, Natividad</dc:creator>
  <dc:title>Utilización de distintas metodologías para la evaluación de la calidad de las aguas superficiales correspondientes a zonas protegidas de la cuenca del Ebro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64748</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Directiva Marco del Agua (DMA, 2000/60/CE) es una norma del Parlamento Europeo y del Consejo por la que se establece un marco de actuación comunitario en el ámbito de la política de aguas y cuyo objetivo principal es conseguir un buen estado de las aguas para el año 2015. Para lograr el objetivo marcado por la DMA, es necesario implantar un marco de actuación común y de cumplimiento total por parte de todas las administraciones competentes y que éstas realicen un control y monitorización temporal y espacial de las aguas pertenecientes a cada cuenca hidrográfica. En la cuenca del Ebro se viene desarrollando un control y monitorización del estado de las aguas superficiales por parte de la Confederación Hidrográfica del Ebro (CHEBRO). Para llevar a cabo el control y monitorización de las aguas se modificaron de manera progresiva, las redes de control existentes y se crearon otras nuevas, adaptando los controles a los programas de seguimiento (control de vigilancia, control operativo, control de zonas protegidas) y a los indicadores determinados por la DMA.  Los criterios de seguimiento y evaluación del estado de las aguas superficiales en la cuenca del Ebro están determinados por lo impuesto en el RD 817/2015. El control del estado de las masas de agua es llevado a cabo mediante el cálculo del Estado Químico (EQ), Estado Ecológico (EE) y Estado de las masas de agua superficiales (EF). A su vez, tal y como establece el RD 817/2015, se realiza un control adicional de las aguas superficiales destinadas al abastecimiento humano incluidas dentro de las Zonas Protegidas. El control del estado de las masas de agua se realiza mediante el uso de metodologías normalizadas y validadas con el fin de obtener un diagnóstico que refleje de manera veraz la realidad de la calidad de las aguas de la cuenca hidrográfica del Ebro. Así pues, se han analizado más de 140 puntos de control con más de 200 parámetros por punto. Aparte de los métodos propuestos por el RD 817/2015, existen otros desarrollados por organizaciones e instituciones internacionales que pueden suponer una alternativa o complemento a los propuestos por la legislación. En el presente estudio, de manera complementaria, se ha calculado el Water Quality Index (WQI) y los Indices de Contaminación (ICOs). El presente estudio evalúa la calidad de las aguas superficiales pertenecientes a zonas protegidas de la cuenca del Ebro, utilizando diferentes metodologías de diagnóstico y estudia la influencia de diferentes parámetros en la evaluación de esta calidad. Así pues, cada uno de los métodos empleados que impliquen similares parámetros en su determinación, son comparados con el fin de evaluar el grado de concordancia de sus resultados</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>