<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ceballos Laita, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Peleato Sánchez, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Análisis transcripcional de la expresión de genes implicados en la síntesis de la cianotoxina microcistina como respuesta a lindano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8198</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El incremento del impacto humano sobre las aguas de nuestro planeta, está modificando fuertemente la disponibilidad de agua de calidad para amplios grupos de la población mundial. Las cianobacterias del fitoplancton juegan un papel muy relevante en la preservación de la calidad de las aguas (degradación de compuestos, reciclado de nutrientes…) pero además, algunos grupos de estos organismos pueden producir toxinas que provocan serios problemas se salud pública y ambiental.  Las numerosas actividades humanas desarrolladas en las cuencas fluviales desde la Revolución Industrial, además de reducir la cantidad del caudal circulante de nuestros ríos, provocan la llegada de numerosos contaminantes que provocan severas alteraciones de la ecología de los ríos. Estos cambios afectan especialmente al fitoplancton, biofilms y bacterias. El objetivo de este trabajo ha sido estudiar el posible impacto de un pesticida, el lindano, sobre la producción de una de las cianotoxinas más ubicuas y abundantes, la microcistina. Para ello, se estudiaron los cambios inducidos por el pesticida en los niveles de RNA mensajero de genes responsables de la síntesis de la microcistina, operon mcy, genes reguladores de este operon y niveles de toxina producidos. El método utilizado para llevar a cabo este estudio fue la RT-PCR semicuantitativa por la que se cuantificó la expresión de los transcritos de los genes en diferentes condiciones, comparándolo con una muestra control. Como gen de referencia se utilizó el gen rrs. La cantidad de microcistina producida se determinó por el ensayo de inhibición de la proteín fosfatasa 2A.  Con este estudio se pretende aportar datos que ayuden a poner en claro los efectos ocasionados por los lixiviados de lindano (que se producen periódicamente en los vertederos en que se depositaron los residuos de fabricación de este pesticida) en la población de cianobacterias y en la toxicidad de los blooms.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>