<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oter Huélamo, África</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Trullén, José María</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Terapia Ocupacional basado en la aplicación terapéutica del arte dirigido a personas con Trastorno Bipolar.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32341</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El trabajo que se expone a continuación consiste en un programa de intervención desde Terapia Ocupacional basado en la utilización del arte, concretamente de los medios plásticos y pictóricos, como recurso terapéutico para el tratamiento de personas diagnosticadas de Trastorno Bipolar. Este trastorno conlleva dificultades a nivel afectivo, social y cognoscitivo, de modo que la intervención artística tiene como objetivo el desarrollo de la creatividad como elemento dinamizador del desempeño ocupacional al estimular los diversos componentes psicofísicos. Se basa en el Modelo de la Ocupación Humana (MOHO) dado que ofrece un planteamiento que contempla la evolución del individuo según las distintas etapas del proceso volitivo y además proporciona herramientas específicas de valoración. En la evaluación se emplean diferentes instrumentos de valoración, algunos de ellos específicos del MOHO como el Cuestionario Volitivo y también se utilizan herramientas complementarias para valorar aspectos como la creatividad, la autoestima y la ansiedad. En la intervención se plantean actividades fundamentalmente pictóricas y plásticas aunque también se busca integrar actividades de otras categorías artísticas. Mediante este programa no sólo se hace posible una mayor regulación del nivel emocional, sino que también se consigue una mejora en las capacidades cognoscitivas aplicadas en la actividad artística.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>