<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ribagorda Tejedor, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Pemán, Maria Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Perfil de seguridad de Sofosbuvir en el tratamiento de la hepatitis C</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57641</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Sofosbuvir es uno de los recientes fármacos comercializados para el tratamiento de la hepatitis C, incluido dentro de los antivirales de acción directa (AAD). Estos han cobrado una gran importancia, pasando a ser el tratamiento fundamental de esta enfermedad, puesto que han logrado una gran efectividad con escasos efectos secundarios en comparación al tratamiento estándar previo basado en Peginerferon + Ribavirina.  El problema reside en los escasos estudios sobre seguridad que hay hasta este momento, lo que lleva a un mayor estado de alerta por parte de los médicos prescriptores para detectar posibles reacciones adversas derivados de los mismos.  De todos los AAD, Sofosbuvir es el único eficaz frente a todos los genotipos del virus de la hepatitis C con la posibilidad de combinaciones libres de interferón, consiguiendo eliminar así interferencias en el estudio de las reacciones adversas, motivos que han llevado a elegirlo en el presente trabajo. Por todo ello y ante la notificación de la FDA y de la Agencia Española de Medicamentos y Productos Sanitarios del riesgo de bradicardia severa asociado a Sofosbuvir en combinación con otros AAD, mediante este proyecto se ha intentado prufundizar en el estudio del perfil de seguridad de Sofosbuvir a través de un análisis descriptivo, utilizando la base de datos apropiada del Sistema Español de Farmacovigilancia de Medicamentos de Uso Humano, y una revisión de la literatura médica a este respecto, obteniendo una correlación de los resultados con los datos disponibles hasta el momento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>