<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Pérez, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Mur Lacambra, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Relación de causalidad entre los CDS (Credit Default Swap) y la prima de riesgo de los bonos soberanos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9487</dc:identifier>
  <dc:subject>prima de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>credit default swaps</dc:subject>
  <dc:subject>deuda</dc:subject>
  <dc:subject>Europa</dc:subject>
  <dc:subject>bonos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo desarrolla un análisis teórico y empírico sobre la relación entre la prima de riesgo y los CDS (“credit default swaps”) durante la crisis de deuda en Europa, centrándose en los países denominados como PIIGS (Portugal, Irlanda, Italia, Grecia y España). En primer lugar se presenta un modelo simple que establece una relación de no arbitraje entre CDS y prima de riesgo. Se comprueba empíricamente dicha relación y los motivos que llevan a que no se cumpla a partir de determinados regímenes de riesgo.  Se estudia la relación de conitegración entre ambas variables, así como la relación de causalidad en el sentido de Granger. Finalmente se encuentra evidencia de que la causalidad entre CDS y prima de riesgo es bidireccional por lo que no podemos considerar ninguna de ambas medidas como indicador adelantado para la mayoría de los países analizados. Igualmente se llega a la conclusión de la utilización de modelos de corrección de errores (ECM) como el instrumento óptimo para la determinación de la evolución a corto plazo de la base entre CDS y prima de riesgo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>