<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Simón Rivero, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Formento, Enrique Alonso</dc:creator>
  <dc:title>Manejo de la Fabricación y Flutter auricular en urgencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70498</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La fibrilación auricular y el flutter auricular son las arritmias cardiacas más frecuentes. Están relacionados con factores de riesgo como le edad, el sexo y la hipertensión arterial entre otros. En su manejo además del control del ritmo y de la frecuencia cardiaca es muy importante la profilaxis tomboembólica ya que son arritmias altamente embolígenas.  Se trata de un estudio descriptivo retrospectivo, el cual incluye a aquellos pacientes diagnosticados de fibrilación auricular y/o flutter auricular  atendidos en el servicio de urgencias del Hospital Universitario Miguel Servet en los últimos seis meses del año durante 2012 a 2016, ambos inclusive (5 años).  Después de realizar el estudio podemos concluir que se tratan de unas arritmias con una alta prevalencia y que ésta aumenta con la edad. Son mas frecuentes en el sexo masculino salvo la FA a partir de los 80 años que es mas frecuente en mujeres. Existe una fuerte asociación con la edad, el sexo y la hipertensión. La mayoría de Los pacientes tienen un alto riesgo tromboembolico y un bajo riesgo de sangrado por lo que estaría indicada la anticoagulación. Los fármacos anticoagulantes mas usados fueron los antagonistas de la vitamina k aunque ultimamente se observa un incremento en el uso de los anticoagulantes de acción directa por su menor riesgo de sangrado. En las arritmias paroxísticas el antiarritmico mas usado fue la Amidorana pese a que el mas eficaz resultó ser la Flecainida, para control de la frecuencia los mas utilizados fueron los calcio-antagonistas. Al alta los antiarrítmicos más empleados fueron los beta-bloqueantes. La mortalidad observada fue baja (0,4%)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>