<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Granizo, Mauro</dc:creator>
  <dc:creator>Montorio Llovería, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Recalde Moreno, Celso</dc:creator>
  <dc:title>CONSTRUCCIÓN DE UNA BIBLIOTECA ESPECTRAL DE LAS ESPECIES VEGETALES DE LA MICROCUENCA DEL RÍO POMACOCHO (ECUADOR)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47026</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los recientes avances en Teledetección han permitido adquirir información detallada para gestionar el territorio de manera más eficiente. Este documento presenta el trabajo realizado con el fin de obtener datos de reflectividad espectral de cinco especies vegetales ubicadas en la Microcuenca del Rio Pomacocho, localizado en Chimborazo – Ecuador. Un equipo radiométrico fue utilizado para obtener medidas de reflectividad y mediante la interacción electromagnética entre la luz solar y la materia, se obtuvieron las firmas espectrales de cada una de las especies. Uno de los principales aportes de este estudio es proveer a la UNIVERSIDAD NACIONAL DE CHIMBORAZO de una Biblioteca de Firmas Espectrales de la vegetación producto de la catalogación de las mismas. En este trabajo también se muestra la propuesta para el desarrollo de un sistema web innovador que integre múltiples servicios, entre los cuales tendremos el almacenamiento y consulta de firmas espectrales. Esta herramienta informática busca proveer a los usuarios una fuente de información y monitoreo de los recursos almacenados y catalogados en el repositorio desarrollado. El trabajo futuro de este estudio se enfoca en el uso de imágenes satelitales de alta resolución para la clasificación digital de coberturas vegetales a gran escala.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>