<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olivan Fondevila, María</dc:creator>
  <dc:creator>Lou Bonafonte, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Valoración nutricional y medidas correctoras de un equipo profesional de balonmano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15114</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Los deportistas de equipos profesionales comenten fallos a la hora de programar su ingesta de nutrientes, así como al suplementar su nutrición y al hidratarse, circunstancias que pueden favorecer situaciones de deshidratación,  lesiones, incluso trastornos en la conducta alimentaria.  Este trabajo va a consistir en la valoración nutricional de un equipo de balonmano profesional. El equipo consta de 17 jugadores, a los cuales vamos a realizar un estudio de la constitución y composición corporal, y de la  ingesta de nutrientes a través de una serie de encuestas. Tras esta primera valoración nutricional de nuestros deportistas, vamos a hacer una intervención basada en determinadas pautas nutricionales y charlas, así como de dietas específicas para aquellos deportistas que lo requieran.  Al cabo de un tiempo, volveremos a realizar la valoración nutricional para ver los resultados. OBJETIVOS: Evaluar el estado nutricional, hábitos alimentarios y composición corporal en jugadores profesionales de balonmano y su respuesta a la aplicación de un programa de educación nutricional. RESULTADOS: Tras la primera valoración nutricional hemos observado hábitos alimentarios generales del equipo que necesitan modificaciones, como un desayuno más completo, una dieta de recuperación óptima tras la práctica de la actividad, etc. CONCLUSIONES: Ante los errores evaluados tras nuestra primera valoración nutricional, eran necesarias una serie de pautas y consejos nutricionales. Nuestro programa de educación nutricional ha hecho que nuestros jugadores modificaran sus hábitos alimentarios así como su composición corporal de cara a un mayor rendimiento deportivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>