<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Paricio Dolz, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Chueca Cía, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Susceptibilidad a los movimientos de ladera superficiales en la cuenca del Barranco del Ubago (Alta Ribagorza; Pirineo aragonés)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31908</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>REUSMEN: SUSCEPTIBILIDAD A MOVIMIENTOS DE LADERA SUPERFICIALES EN LA CUENCA DEL BARRANCO DEL UBAGO El trabajo de investigación al que hace referencia este resumen, ha consistido en realizar una modelización de susceptibilidad a movimientos de ladera superficiales en la Cuenca del Ubago, localizada en el cuadrante noreste de Aragón, en la Alta Ribagorza. La el estudio de este fenómeno resulta interesante por el peligro potencial que suponen sus efectos para determinados usos del suelo, pues una mala gestión del territorio puede conllevar cantidades elevadas de pérdidas económicas. Para la culminación del objetivo general del trabajo indicado en el párrafo anterior, en primer lugar se realizó una caracterización del área de estudio con el fin de llevar a cabo una primera aproximación a la Cuenca del Ubago, para posteriormente poder relacionar los resultados con las características de dicha zona. Seguidamente, se profundizó en la caracterización de los diferentes tipos de movimientos de ladera, y los factores que los desencadenan o los producen, de este modo, se consigue un encuadre completo de la causa y el efecto de estos fenómenos. Después de una primera parte del trabajo más teórica y orientada a la recopilación de información, comienza la segunda parte, el trabajo con SIG. Previo al trabajo con SIG es necesaria la recopilación de los datos geográficos de cada una de las variables que se van a tener en consideración. En este caso, los factores que se han tenido en cuenta son la pendiente, la orientación, las precipitaciones, los usos del suelo, la litología y la red hidrográfica. Volviendo a la metodología que se ha empleado, decir que los SIG son un cojunto de componentes que nos permiten capturar, almacenar, administrar, analizar, modelar y representar de forma gráfica la información geográfica para la resolución de problemas. Los SIG pues, suponen una técnica idónea para el análisis multivariable, por tanto resultan ideales para la resolución del objetivo principal del estudio llevado a cabo en este trabajo.  Tras el tratamiento de los datos con SIG, se obtienen resultados para cada una de las variables seleccionadas, y el nivel de riesgo que representa cada variable para producir movimientos de ladera superficiales en nuestra área de estudio. Una vez obtenidos los resultados para cada variable, el paso definitivo para resolver el objetivo principal del estudio consiste en hacer un cruce ponderado de cada variable, en función de la importancia relativa de cada una de ellas a la hora de verse implicada en un movimiento de ladera.  Finalmente, se ha obtenido una cartografía de la susceptibilidad a movimientos de ladera superficial, donde quedan relacionadas todas las variables mencionadas conjuntamente. En dicha cartografía, queda reflejada una zonificación de cinco niveles de riesgo a producirse movimientos de ladera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>