<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castrillo Soto, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Calderón Larrañaga, Amaia</dc:creator>
  <dc:title>Asociación entre comorbilidad, proceso asistencial y complicaciones en pacientes con EPOC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13207</dc:identifier>
  <dc:subject>epoc</dc:subject>
  <dc:subject>comorbilidad</dc:subject>
  <dc:subject>ambulatory care sensitive conditions</dc:subject>
  <dc:subject>atencion primaria</dc:subject>
  <dc:subject>indicadores de proceso</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) se considera una ambulatory care sensitive condition (ACSC), es decir, una enfermedad para la que una atención primaria (AP) efectiva disminuiría el riesgo de hospitalización. La presencia de comorbilidades en pacientes con EPOC influye en su estado de salud y en la aparición de complicaciones en los pacientes, lo cual podría repercutir en la frecuentación hospitalaria de los mismos. Objetivo: Analizar la influencia de la comorbilidad y los indicadores del proceso asistencial de AP en el manejo de la EPOC, así como en la aparición de complicaciones que deriven en un ingreso hospitalario urgente y/o una visita a urgencias. Principales medidas de resultado: Visitas a urgencias e ingresos urgentes por exacerbaciones de la EPOC. Pacientes y método: Estudio observacional, analítico, longitudinal de una cohorte prospectiva y de base poblacional sobre 17.756 individuos con diagnóstico de EPOC en 2010. Se partió de una base datos de carácter poblacional integrada con datos procedentes de la historia clínica electrónica de AP de Aragón (OMI-AP), la base de datos de altas hospitalarias (CMBD), el sistema de información de urgencias (PCH) y la base de datos de usuarios (BDU). Se construyeron modelos de regresión logística para estudiar la asociación entre comorbilidad, indicadores del proceso asistencial y las variables resultado, ajustando por edad, sexo y nivel de severidad de la EPOC. Resultados: La prevalencia de la EPOC en Aragón fue del 1.6%, siendo del 1.3% en individuos entre 45-64 y 5.3% en ancianos mayores de 64 años. El 75.1% de los pacientes con EPOC fueron hombres y la edad media fue de 71 años. El 93.3% de la población con EPOC presentó al menos una comorbilidad, y el número medio de comorbilidades en la población fue de 3.6. La frecuencia de comorbilidad fue mayor en mujeres y en individuos mayores de 64 años. Las comorbilidades más frecuentes fueron dislipemias, hipertensión arterial, diabetes mellitus, varices, obesidad y depresión. El riesgo de visitas a urgencias e ingresos urgentes se incrementó un 5% por cada comorbilidad adicional. Ser mujer, el hecho de haber solicitado un hemograma y la consulta sobre consumo de tabaco resultaron ser factores protectores. Sin embargo, la solicitud de una espirometría por parte del médico resultarón ser factores de riesgo en la población de estudio. Conclusión: La comorbilidad constituye un factor esencial a considerar en el estudio de la calidad asistencial de los servicios de AP debido a su influencia en el manejo de la EPOC y en la frecuentación hospitalaria derivada de las complicaciones de la misma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>