<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Bustamante, Mª José</dc:creator>
  <dc:creator>Tomé Fernández, María</dc:creator>
  <dc:title>Interculturalidad en el alumnado de 2º ciclo de Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14733</dc:identifier>
  <dc:subject>investigación-acción</dc:subject>
  <dc:subject>interculturalidad</dc:subject>
  <dc:subject>programa de intervención</dc:subject>
  <dc:subject>valores democráticos</dc:subject>
  <dc:subject>educación en valores</dc:subject>
  <dc:subject>educación infantil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo en sí es un trabajo de investigación, que surgió a raíz de querer fomentar la  creación de una sociedad intercultural. Para poder llegar a este gran objetivo, se ha empezado tratando con colectivos pequeños (2ºciclo de Ed. Infantil) y, el punto de partida para abordarlo ha sido el tema de los valores democráticos.  	En primer lugar, el trabajo consta de  un marco teórico, el cual está relacionado con la inclusión, integración, valores democráticos e interculturalidad especialmente. 	Posteriormente, hay un segundo apartado que representa al marco empírico, que es donde se realiza una investigación acerca del barrio del Centro de Teruel. Se indaga sobre el contexto en el que se encuentra el Barrio y el conocimiento de éste respecto a los valores democráticos.  Además, en este mismo apartado, se pone en marcha el trabajo de investigación-acción.          Se plantea un programa de intervención externo a los centros, que necesita la colaboración de todas las instituciones que forman parte del barrio Centro de Teruel, para que así funcione de forma adecuada. En éste se tratan los valores democráticos y el objetivo principal es fomentar el conocimiento de éstos para llegar a la interculturalidad dentro del barrio, su nombre es ¡Conóceme!.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>