<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tremps Cebrián, Davinia</dc:creator>
  <dc:creator>Vigo Arrazola, Begoña</dc:creator>
  <dc:title>Los agrupamientos heterogéneos en la escuela rural:un recurso facilitador para la atención a la diversidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14500</dc:identifier>
  <dc:subject>escuela rural</dc:subject>
  <dc:subject>organización escolar</dc:subject>
  <dc:subject>grupos heterogéneos</dc:subject>
  <dc:subject>agrupamientos</dc:subject>
  <dc:subject>atención a la diversidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La finalidad de este trabajo está en relación con el desarrollo profesional y la mejora de la atención a la diversidad. La intención es explorar el funcionamiento de los agrupamientos heterogéneos en las aulas rurales. El objetivo más concreto que guía el trabajo es conocer cómo los agrupamientos heterogéneos contribuyen a responder a las necesidades de todos los alumnos. El trabajo se basa en una fundamentación teórica y en el diseño de un estudio cualitativo llevado a cabo en dos escuelas rurales incompletas de la provincia de Zaragoza. Los resultados confirman que este tipo de agrupamientos promueven la ayuda entre iguales, el enriquecimiento personal, la cooperación entre los alumnos y un aprendizaje adaptado a las características individuales de cada uno. El trabajo finaliza con unas conclusiones sobre las fortalezas y debilidades de la escuela rural y sobre las implicaciones para el desarrollo profesional que ha supuesto la realización de este trabajo para mí.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>