<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ventura Trallero, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en inestabilidad funcional de hombro. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14169</dc:identifier>
  <dc:subject>inestabilidad hombro</dc:subject>
  <dc:subject>glenohumeral</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicios activos</dc:subject>
  <dc:subject>hipermovilidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La inestabilidad funcional de hombro, es una de las convalecencias más habituales en el nadador, llegando a ser incapacitante en muchos casos. La articulación del hombro tiene gran complejidad y requiere un perfecto equilibrio entre movilidad y establididad. La repetición de gestos como el lanzamiento o el nado, puede crear lesiones a largo plazo susceptibles de tratamiento fisioterápico. Objetivos. El objetivo principal del estudio es el diseño y exposición de un plan de intervención en fisioterapia para una inestabilidad funcional de la articulación glenohumeral. Metodología. Se aplica un diseño intrasujeto (N=1) de tipo AB, en el que se realiza una medición previa al inicio del tratamiento fisioterápico, y una medición posterior, con el fin de valorar los efectos del tratamiento a lo largo del tiempo. El plan de intervención se lleva a cabo durante X semanas.  Desarrollo. Se establece un plan de tratamiento en dos fases: la primera, destinada a reducir el dolor y recuperar el tono muscular normal; la segunda, a recuperar la funcionalidad a través de un programa de ejercicios activos Resultados. Los resultados del estudio muestran una progresión positiva con respecto a los objetivos planteados y las variables medidas. Se observa una mejora en el dolor, el tono muscular, la calidad de movimiento,  la fuerza muscular y la funcionalidad del hombro en su globalidad.  Discusión. Las técnicas aplicadas al paciente mostraron efectos que podrían justificarse con la evidencia científica disponible acerca de los beneficios de las mismas. La mejora general del caso puede justificarse por la correcta elección de técnicas específicas dirigidas a cada uno de los hallazgos. Conclusiones. El tratamiento fisioterápico propuesto resulta efectivo para el caso presentado en el que se dirigieron técnicas específicas a cada uno de los objetivos establecidos. No obstante, el diseño propuesto impide extrapolar los resultados a otros casos de características similares. </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>