<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>JELLALI SAIDA</dc:creator>
  <dc:creator>FRUTOS, PILAR</dc:creator>
  <dc:creator>GUTIÉEREZ, PABLO</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de la suplementación de la dieta con taninos y aceite de pescado sobre la biohidrogenación de los ácidos grasos y la fermentación ruminal in vitro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32504</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La suplementación de la dieta de los rumiantes con lípidos de origen marino permite aumentar el contenido en la leche y la carne de algunos compuestos potencialmente beneficiosos para la salud, como los ácidos grasos (AG) poliinsaturados n-3. Además, gracias a su capacidad para modular la biohidrogenación (BH) ruminal, estos suplementos pueden mejorar la concentración del isómero cis-9 trans-11 del ácido linoleico conjugado (CLA) en los productos finales. De acuerdo con la literatura, también los taninos pueden modificar de forma positiva la BH, pero se desconoce si el uso combinado de ambos tipos de compuestos podría dar lugar a efectos aditivos, sinérgicos o incluso antagónicos. Este trabajo de tesis de máster se planteó, por lo tanto, para investigar los efectos de la suplementación de la dieta con aceite de pescado y taninos sobre la BH de los AG, así como sus consecuencias sobre la fermentación en el rumen (con vistas a su posible aplicación práctica). Para ello, se llevó a cabo un ensayo in vitro mediante cultivos discontinuos de microorganismos ruminales y la técnica de producción de gas, en el que se evaluaron los siguientes tratamientos: Control, Pescado (que incluía un 1% de aceite de pescado), Roble (que incluía un 2% de un extracto comercial de taninos de roble), Uva (que incluía un 2% de un extracto comercial de taninos de uva), Pescado+Roble y Pescado+Uva (combinaciones de los tratamientos previos). Como donantes del inóculo ruminal para las incubaciones se utilizaron ovejas canuladas en el rumen. De acuerdo con los análisis del perfil lipídico, las dietas suplementadas con aceite de pescado aumentaron notablemente las concentraciones de 20:5n-3, 22:5n-3 y 22:6n-3 e inhibieron el último paso de la BH, reduciendo la formación de 18:0 e incrementando la de algunos isómeros trans 18:1, pero no la del trans-11 18:1. La mayor concentración de trans-11 trans-15 18:2 sugiere que el aceite de pescado también podría inhibir etapas previas de la BH, si bien esto no afectó a la acumulación de los isómeros del CLA. Por el contrario, en las condiciones estudiadas, la administración de taninos de roble o uva no tuvo efectos significativos sobre la BH ruminal y su uso combinado con el aceite de pescado tampoco causó variaciones en el perfil de AG más allá de las observadas con el suplemento lipídico. Las únicas excepciones se observaron con el tratamiento Pescado+Uva y consistieron en una mayor acumulación de cis-11 18:1, atribuible a una inhibición de su saturación a 18:0, y un pequeño aumento en la concentración de 17:0. En cambio, las proporciones de otros AG impares y ramificados, los cuales se han empleado como biomarcadores microbianos, permanecieron inalteradas, lo que parece sugerir que las poblaciones bacterianas del rumen se vieron poco afectadas por los tratamientos experimentales. En cuanto a los parámetros indicativos de la fermentación ruminal, no se detectaron diferencias significativas en el pH, las concentraciones de amoniaco, ácido láctico o AG volátiles, la producción de gas o la desaparición de materia seca a las 24 h. Tan solo la digestibilidad verdadera in vitro y la proporción molar de isoácidos mostraron una tendencia a ser menores con algunos tratamientos (i. e., con el roble en el primer caso y con las combinaciones de aceite de pescado más taninos en ambos). Por lo tanto, la fermentación ruminal no se habría visto perjudicada de forma notable por los suplementos estudiados. En conjunto, los resultados obtenidos en este trabajo no permiten recomendar la utilización conjunta de aceite de pescado y extractos de taninos como una estrategia nutricional efectiva para modular la BH ruminal y favorecer la acumulación de AG con efectos potencialmente saludables para los consumidores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>