<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Campos Fernández, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Hipotiroidismo subclínico en gestantes residentes en Aragón y sus consecuencias materno-fetales: análisis de la práctica clínica habitual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57981</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El hipotiroidismo subclínico (HTS) en la gestación se ha relacionado con efectos adversos materno-fetales (aborto, parto pretérmino, diabetes gestacional, etc.).  Objetivo: Describir las características de gestantes del Sector III Sanitario de Aragón remitidas desde Obstetricia a Endocrinología por TSH &gt; 2,5 µU/ml en primer trimestre, analizando la influencia del HTS en los resultados materno-fetales. Material y Métodos: Estudio observacional, retrospectivo, descriptivo y analítico.  Variables recogidas de filiación, clínicas y analíticas. Análisis estadístico univariante y bivariante (SPSS Statistics v. 20®), significativos valores de p &lt; 0,05. Resultados: 121 gestantes con FUR entre abril de 2013 y febrero de 2015. Antecedentes de tiroidopatía: 34,8% familiares, 21,5% personales (5,8% levotiroxina previa). TSH media inicial de 4,52 µU/ml en primer trimestre (56,2% TSH &lt; 4 µU/ml). Diabetes gestacional en 17,5% (37,04% sobrepeso-obesidad). Ecografía del 3T y datos periparto dentro de la normalidad. 29% autoinmunidad tiroidea positiva: no asociación con complicaciones ni mejoría con levotiroxina. Hipotiroidismo clínico 2,5%: antecedente de tiroiditis de Hashimoto (2/3 casos), tendencia a parto pretérmino y bajo peso al nacimiento.  Inicio de tratamiento con levotiroxina en 72,8% de pacientes (mediana de dosis final de 37,5 mcg/día, objetivo ATA a edad gestacional de 20 semanas). No diferencias por subgrupos de TSH en enfermedades intercurrentes, ni complicaciones materno-fetales en función del tratamiento.  Conclusiones: El carácter asintomático del HTS y las complicaciones asociadas al clínico justifican el cribado universal. En pacientes con HTS o autoinmunidad positiva no se han observado complicaciones materno-fetales significativas ni mejoría con levotiroxina. Más estudios prospectivos y controlados son necesarios por las implicaciones económicas y sanitarias del sobretratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>