<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Taberner Rodríguez, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Sierra, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica en un paciente amputado con muñón transfemoral corto y reeducación para la marcha con y sin prótesis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7343</dc:identifier>
  <dc:subject>muñón transfemoral corto</dc:subject>
  <dc:subject>miembro fantasma</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>reeducación de la marcha</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: en caso de amputación, cuanto más cercana se realice ésta a una articulación adyacente, más compleja será su posterior recuperación. La incidencia sobre la población es mayor entre los 40 y los 80 años, siendo las causas por las que se producen traumáticas, oncológicas y vasculares.  Las complicaciones pueden ser precoces o tardías, entre las que destaca la sensación del miembro fantasma. Desde el punto de vista de la fisioterapia, la fase más importante es aquella que comienza después de la operación, para poder realizar el tratamiento. Objetivo: el objetivo principal es conseguir la máxima independencia funcional posible para las actividades de la vida diaria. Metodología: estudio intrasujeto, experimental, prospectivo y longitudinal, sobre un paciente de 49 años con amputación transfemoral con muñón corto. Se valoraron posición del muñón, retracciones musculares, desensibilización, cicatriz, modelaje del muñón y tonificación de los miembros superiores, en varias sesiones a lo largo de la evolución del proceso. Se utilizaron la escala de Russek y de Barthel para valorar la independencia del amputado, así como la E.V.A. para el dolor.Desarrollo: los métodos de tratamiento se aplicaron en base al logro de los diferentes objetivos terapéuticos planteados y se fueron adaptando según su grado de consecución. Cabe destacar que entre los 6 y los 8 meses se superaron la mayor parte de los objetivos propuestos, siendo dado de alta a los 11 meses tras el comienzo del tratamiento fisioterápico. Conclusiones: el paciente vuelve a realizar satisfactoriamente las actividades de la vida diaria, habiendo superado todos los objetivos propuestos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>