<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Caraulan, Nina</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrández Arenas, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Larrosa Poves, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Medida automatizada de la calidad óptica de la película lagrimal en pacientes con tratamiento tópico para el glaucoma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64264</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Nuestro sistema óptico está formado por varios elementos y superficies que van cambiando con el tiempo y con ello su calidad óptica. Esta es posible medirla de forma objetiva mediante la técnica de doble paso que utiliza el Optical Quality Analysis System (OQAS). Este instrumento nos aporta varios parámetros que nos definen la calidad óptica del ojo, entre los cuales se encuentra el Objective Scatter Index (OSI). Este parámetro aumenta en un ojo sano conforme disminuye su calidad óptica. En pacientes glaucomatosos con tratamiento se produce la alteración de la película lagrimal por uso crónico de colirios hipotensores. Así pues decidimos realizar un estudio en el cual pudiéramos observar las diferencias significativas de la calidad óptica en pacientes glaucomatosos con tratamiento y en pacientes hipertensos sin tratamiento. Donde observamos que la  alteración de la película lagrimal produce un aumento del OSI de la lágrima que a su vez provoca el aumento del OSI total del ojo lo que conlleva a la pérdida de la calidad visual de los pacientes glaucomatosos con tratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>