<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sarasa Castiella, Amanda</dc:creator>
  <dc:creator>Elía Guedea, Noemí</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las condiciones visuales en el deporte</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32150</dc:identifier>
  <dc:subject>visión en el fútbol</dc:subject>
  <dc:subject>agudeza visual estática</dc:subject>
  <dc:subject>agudeza visual dinámica</dc:subject>
  <dc:subject>sensibilidad al contraste</dc:subject>
  <dc:subject>campo visual</dc:subject>
  <dc:subject>movimientos oculares intrínsecos</dc:subject>
  <dc:subject>movimientos sacádicos</dc:subject>
  <dc:subject>movimientos de seguimiento</dc:subject>
  <dc:subject>flexibilidad acomodativa</dc:subject>
  <dc:subject>fusión sensorial</dc:subject>
  <dc:subject>estereopsis</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: En los últimos años, se ha intensificado la investigación de cómo afecta la función visual en el rendimiento deportivo de una persona. Algunos estudios relacionan la agudeza visual dinámica, el contraste, el campo visual, los movimientos oculares o la estereopsis, con la mejora de las capacidades deportivas en baloncesto, en el rugby, en el tenis y en el futbol. Objetivos del estudio: Evaluar si unas mejores cualidades visuales, en niños con edades comprendidas entre 8-17 años, conllevan un mayor rendimiento deportivo en la práctica del futbol y ver como varían estas condiciones visuales entre las diferentes categorías del club. Material y métodos: Se comparó las cualidades visuales de 69 jugadores del club Atlético Escalerillas de Zaragoza, repartidos por edades, entre 5 categorías de juego (benjamín, alevín, infantil, cadete y juvenil) y las subcategorías correspondientes a estas. Las pruebas realizadas fueron: agudeza visual estática, sensibilidad al contraste, campo visual, movimientos oculares extrínsecos, movimientos sacádicos, movimientos de seguimiento, flexibilidad acomodativa, fusión sensorial y estereopsis. Conclusiones: Se consigue una mejora de las capacidades visuales en sensibilidad al contraste, flexibilidad acomodativa y estereopsis al aumentar de categoría. Niños con mejores capacidades visuales obtienen un mayor rendimiento deportivo cuando juegan al futbol, en las categorías benjamín y alevín (menores de 12 años); En cambio, el mayor rendimiento deportivo en las categorías infantil y cadete (mayores 12 años) no está avalado por unas mejores cualidades visuales. Se confirmó también que la mayoría juega sin su corrección óptica, lo que da peores resultados visuales a partir de la categoría de los cadetes (14-16 años), concretamente en las pruebas de agudeza visual, sensibilidad al contraste, flexibilidad acomodativa y estereopsis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>