<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chéliz Inglés, Ricardo José</dc:creator>
  <dc:creator>Bernad Morcate, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la evolución de las cajas de ahorros enfocado a su red de oficinas (1986-2013)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32703</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El sistema financiero español ha sufrido grandes cambios en los últimos años, resultando de elevado interés los producidos en las cajas de ahorros, que por su naturaleza jurídica se han visto más afectadas. En este trabajo se muestra una panorámica de los cambios más importantes realizados a partir del año 1986 en las cajas de ahorros, basados principalmente en la evolución en su red de oficinas. Con la liberalización que tuvieron a partir de 1989 y la posibilidad de expandirse sin restricciones, se produce un periodo de expansión, aunque con la crisis financiera se acaba y empieza un proceso de reestructuración, con las principales medidas a adoptar para lograr un sistema financiero saneado, eficiente y transparente. Esto tuvo como consecuencia las fusiones de muchas entidades, lo que hizo que se cerraran un elevado número de oficinas con la consiguiente reducción de personal. Por ello resulta muy interesante realizar un análisis a fondo de cada entidad y de cada provincia, destacando el cálculo del índice de Herfindahl para conocer el grado de rivalidad en cada mercado. Finalmente se explica la situación del nuevo escenario tras el proceso de reestructuración.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>