<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Rojas, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Caballer Cebolla, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>La coherencia en la acción docente y el papel del profesorado en ella</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62457</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Aquellos que queremos dedicarnos a la educación debemos reflexionar sobre qué conocimientos, habilidades y valores queremos que desarrollen los estudiantes y cómo; qué características debemos alcanzar y desarrollar los docentes para ayudarles; y en qué contexto estamos trabajando. Todo ello cristalizará en un plan de trabajo coherente que, partiendo de lo más general, ira concretizándose finalizando en las actividades y tareas específicas que se desarrollan en el aula. Esta correlación corresponde a una creciente concreción desde los fines a las actividades y tareas concretas. De tal modo que las actividades responden a una metodología que a su vez es seleccionada en función de una finalidad y un contexto. Trabajar productivamente en un aula sin haber reflexionado en estas líneas es francamente difícil cuando no imposible. Sin saber para qué trabajamos, cómo estamos condicionados por el entorno y no disponer de las herramientas cognitivas, metodológicas, actitudinales) necesarias, el resultado es altamente cuestionable. Sin embargo, un docente que sabe lo que quiere, conoce a sus estudiantes y familias y se prepara constantemente es capaz de cambiar el mundo a través de sus estudiantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>