<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labat Moles, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Bielsa Callau, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>La propuesta monetaria de reedición del Plan Chicago: una revisión analítica de la literatura reciente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30752</dc:identifier>
  <dc:subject>plan chicago</dc:subject>
  <dc:subject>emisión de dinero</dc:subject>
  <dc:subject>política monetaria</dc:subject>
  <dc:subject>reservas bancarias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La reciente crisis financiera ha empujado tanto a la economía positiva como a la normativa a un intenso debate sobre las causas y soluciones a la encrucijada en la que se hallan las economías occidentales. Una parte de la literatura reciente se ha mostrado interesada por un ejercicio de análisis basado en la perspectiva histórica para tratar de dar respuesta a estas preguntas. Es este el caso del estudio realizado por Benes y Kumhof (2012), en el que inspira el presente Trabajo. En dicho estudio se recupera una propuesta de los años 30 del pasado siglo conocida como Plan Chicago. Este Plan fue formulado como solución para los problemas de contracción de la oferta monetaria y del crédito tras la Gran Depresión y propugnaba un cambio sustancial en el funcionamiento del sistema monetario: básicamente, el establecimiento de un coeficiente de reservas del 100 % para los depósitos bancarios. A lo largo de este documento se trata de describir y analizar con detalle las implicaciones de ese proyecto sobre Los sistemas financiero y monetario. Para ello, analizamos el funcionamiento de un sistema financiero bajo dos escenarios: uno en el que la generación de la oferta monetaria depende de las decisiones de crédito del sistema bancario y otro en el que la capacidad de emisión del dinero reside exclusivamente en el Banco Central. Nos apoyamos en un sencillo modelo que recoge los hechos estilizados de ambos casos que nos permite estudiar las principales implicaciones de cada escenario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>