<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Río Sánchez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Crusells Canales, M José</dc:creator>
  <dc:title>Perfil clínico epidemiológico de los pacientes VIH que ingresan en un Servicio de Enfermedades Infecciosas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57519</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Fundamento y objetivo: con el aumento de la esperanza de vida en pacientes con infección por el virus de la inmunodeficiencia humana (VIH) tras la introducción del tratamiento antirretroviral (TAR), las causas de hospitalización han cambiado. Actualmente predominan patologías propias de una enfermedad crónica y de pacientes con edad más avanzada, y se han dejado atrás las clásicas enfermedades relacionadas con esta infección. Nuestro objetivo es analizar cuál es el perfil clínico y epidemiológico de los pacientes con VIH que ingresan en el Servicio de Enfermedades Infecciosas hoy en día. Material y métodos: estudio descriptivo y retrospectivo de los pacientes con infección por VIH ingresados en el Servicio de Enfermedades Infecciosas de nuestro hospital durante un periodo de dos años. Resultados: se analizan 187 ingresos de 128 pacientes, un 63,28% varones y un 58,60% con infección por el virus de la hepatitis C (VHC), con una media de 46 años. En la mayoría (60,42%) la vía de transmisión fue la parenteral. La situación inmunovirológica era desfavorable en prácticamente la mitad de los pacientes. Un 71,12% recibían TAR y un 22,65% presentaron enfermedad definitoria de SIDA (categoría C), la más frecuente la tuberculosis (TBC) y en segundo lugar la leucoencefalopatía multifocal progresiva (LEMP). Los diagnósticos al alta no definitorios de SIDA más frecuentes se debieron a patología respiratoria (30,65%) y a patología digestiva (18,98%); el principal diagnóstico fue neumonía bacteriana. Se diagnosticó una enfermedad infecciosa en el 58,29% de los casos. Hubo 13 nuevos diagnósticos durante el ingreso hospitalario. La mortalidad fue de 5 pacientes/año. Conclusiones: la mayoría de los pacientes fueron varones, con coinfección por el VHC y usuarios de drogas por vía parenteral (UDI), siendo las causas de ingreso más frecuentes las patologías respiratorias y digestivas. La TBC es la enfermedad definitoria de SIDA (EDS) más frecuente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>