<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Bruton, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Repercusión del ciclismo en la estructura ósea de jóvenes adolescentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8069</dc:identifier>
  <dc:subject>hueso</dc:subject>
  <dc:subject>deporte</dc:subject>
  <dc:subject>salud</dc:subject>
  <dc:subject>ultrasonidos</dc:subject>
  <dc:subject>ciclimo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: está generalmente aceptado por la comunidad científica que el ejercicio físico presenta importantes beneficios para la salud de la masa ósea, así como para la prevención y el tratamiento de la baja densidad mineral ósea (DMO)(1, 2); o la mejora de la adquisición de capital óseo durante el crecimiento(3). Existen ciertos deportes que por sus características se han descrito como especialmente osteogénicos. El fútbol, baloncesto, gimnasia deportiva, voleibol o el jockey han mostrado importantes beneficios para la acumulación de masa ósea durante el crecimiento(3)(para revisión ver (3)). Por otra parte, existen deportes como el ciclismo o la natación que no se asocian con incrementos de masa ósea (4-11). Pese a que estos deportes comportan efectos muy beneficiosos para la salud (12, 13), debemos asegurarnos que no comprometen el desarrollo esquelético durante el crecimiento. Multitud de estudios han demostrado que la ausencia de impacto que acarrea el ciclismo puede desembocar en valores menores de DMO. En el grupo de investigación GENUD (Growth, Exercice, Nutrition and Development), recientemente realizamos un estudio en ciclistas que refuerza la literatura existente demostrando una menor DMO en población sedentaria (3). Sin embargo, esta menor DMO, no tiene porque desembocar en un hueso más débil, ya que la fuerza del hueso también depende de otros factores como son la microarquitectura y geometría del hueso (14-16), que no se miden con el DXA. Para medir estos parámetros hemos utilizado pQCT y ultrasonidos. Hipótesis; el ciclismo conlleva una remodelación ósea que da lugar a un hueso más débil que un grupo control sedentario, debido a una peor estructura independientemente de la DMO. Objetivos generales: determinar el efecto del ciclismo en la estructura ósea y ver como esta afecta a la fuerza del hueso. Justificación del interés del proyecto y viabilidad: con este estudio se pretende ampliar el campo de conocimiento científico de la repercusión de deportes considerados no osteogénicos sobre la masa, densidad y estructura ósea durante la adolescencia y de cómo paliar esos posibles efectos adversos. La práctica de estos deportes durante la adolescencia debe garantizar también un desarrollo óseo adecuado. Los datos actuales sobre la estructura ósea en ciclistas son escasos (17), siendo la literatura en adolescentes inexistente. Bibliografía: 1. Gass M, Dawson-Hughes B. Preventing osteoporosis-related fractures: an overview. Am J Med. 2006 Apr;119(4 Suppl 1):S3-S11. 2. Kohrt WM, Bloomfield SA, Little KD, Nelson ME, Yingling VR. American College of Sports Medicine Position Stand: physical activity and bone health. Med Sci Sports Exerc. 2004 Nov;36(11):1985-96. 3. Olmedillas H, Gonzalez-Aguero A, Moreno LA, Casajus JA, Vicente-Rodriguez G. Bone related health status in adolescent cyclists. PLoS One.6(9):e24841. 4. Stewart KJ. Exercise training: Can it improve cardiovascular health in patients with type 2 diabetes? British Journal of Sports Medicine. 2004;38(3):250-2. 5. Rico H, Gonzalez-Riola J, Revilla M, Villa LF, Gomez-Castresana F, Escribano J. Cortical versus trabecular bone mass: influence of activity on both bone components. Calcif Tissue Int. 1994 Jun;54(6):470-2. 6. Warner SE, Shea JE, Miller SC, Shaw JM. Adaptations in cortical and trabecular bone in response to mechanical loading with and without weight bearing. Calcified Tissue International. 2006;79(6):395-403. 7. Barry DW, Kohrt WM. BMD decreases over the course of a year in competitive male cyclists. J Bone Miner Res. 2008 Apr;23(4):484-91. 8. Nichols JF, Palmer JE, Levy SS. Low bone mineral density in highly trained male master cyclists. Osteoporos Int. 2003 Aug;14(8):644-9. 9. Duncan CS, Blimkie CJ, Cowell CT, Burke ST, Briody JN, Howman-Giles R. Bone mineral density in adolescent female athletes: relationship to exercise type and muscle strength. Med Sci Sports Exerc. 2002;34(2):286-94. 10. Duncan CS, Blimkie CJ, Kemp A, Higgs W, Cowell CT, Woodhead H, et al. Mid-femur geometry and biomechanical properties in 15- to 18-yr-old female athletes. Med Sci Sports Exerc. 2002;34(4):673-81. 11. Fehling PC, Alekel L, Clasey J, Rector A, Stillman RJ. A comparison of bone mineral densities among female athletes in impact loading and active loading sports. Bone. 1995 Sep;17(3):205-10. 12. Matthews CE, Jurj AL, Shu XO, Li HL, Yang G, Li Q, et al. Influence of exercise, walking, cycling, and overall nonexercise physical activity on mortality in Chinese women. Am J Epidemiol. 2007 Jun 15;165(12):1343-50. 13.	de Geus B, Van Hoof E, Aerts I, Meeusen R. Cycling to work: influence on indexes of health in untrained men and women in Flanders. Coronary heart disease and quality of life. Scand J Med Sci Sports. 2007 Dec 7. 14. Dambacher MA, Neff M, Kissling R, Qin L. Highly precise peripheral quantitative computed tomography for the evaluation of bone density, loss of bone density and structures. Consequences for prophylaxis and treatment. Drugs Aging. 1998;12 Suppl 1:15-24. 15. Lehmann R, Wapniarz M, Kvasnicka HM, Baedeker S, Klein K, Allolio B. [Reproducibility of bone density measurements of the distal radius using a high resolution special scanner for peripheral quantitative computed tomography (Single Energy PQCT)]. Radiologe. 1992 Apr;32(4):177-81. 16. Qin L, Au SK, Chan KM, Lau MC, Woo J, Dambacher MA, et al. Peripheral volumetric bone mineral density in pre- and postmenopausal Chinese women in Hong Kong. Calcif Tissue Int. 2000 Jul;67(1):29-36. 17. Wilks DC, Gilliver SF, Rittweger J. Forearm and tibial bone measures of distance- and sprint-trained master cyclists. Med Sci Sports Exerc. 2009 Mar;41(3):566-73.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>