<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Hernández, Amaro</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Varela, Héctor</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la otospongiosis en el área del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65534</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: El objetivo de este estudio es analizar algunos aspectos epidemiológicos de la otospongiosis, sus posibles factores etiológicos y las características clínicas de la enfermedad. Además, estudiar los resultados de la estapedotomía en el servicio del HCU, así como la comparación de todos estos aspectos con otros estudios similares.  Material y métodos: Se ha realizado una base de datos con la información recogida de la historia clínica de pacientes con otosclerosis atendidos en el HCU de Zaragoza en el período entre 2011 y 2016. Después, se ha procedido a analizar las variaciones audiométricas expresadas en decibelios para las diferentes frecuencias estudiadas tras la intervención quirúrgica.   Resultados y discusión: La mejoría audiométrica se consigue en las diferentes frecuencias, expresado como disminución del umbral auditivo promedio en forma de dB. Asimismo, se logra el cierre del llamado GAP, consiguiéndose reducir hasta en 20 dB esta diferencia vía aérea-vía ósea, quedando un valor final del GAP inferior a los 10dB. Además, la principal afectación del sexo femenino y la prevalencia de la enfermedad están en concordancia con la literatura existente. Conclusiones: La otosclerosis es una enfermedad que afecta preferentemente a las mujeres y tiene una etiología que hoy día no es conocida. En su tratamiento, la cirugía del estribo obtiene resultados positivos para prácticamente la totalidad de los pacientes estudiados. Los resultados audiométricos avalan la técnica quirúrgica estudiada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>