<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Loma, Arancha</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Polimedicación en residencia de ancianos: análisis de los tratamientos farmacológicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7449</dc:identifier>
  <dc:subject>anciano</dc:subject>
  <dc:subject>polimedicación</dc:subject>
  <dc:subject>fármaco</dc:subject>
  <dc:subject>fármaco de baja utilidad terapéutica (utb)</dc:subject>
  <dc:subject>fármaco potencialmente inadecuado en ancianos</dc:subject>
  <dc:subject>gasto farmacéutico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La polimedicación es uno de los principales problemas entre la población anciana, representa el 70% del gasto farmacéutico siendo tan solo el 17% de la población. Se incide continuamente en el uso racional de los fármacos para evitar la aparición de resistencias, efectos secundarios, interacciones, hepatotoxicidad, nefrotoxicidad y disminuir el gasto económico. El objetivo fundamental es analizar los tratamientos farmacológicos crónicos de los ancianos de la residencia Javalambre, conociendo el porcentaje de ancianos polimedicados, los fármacos consumidos con más frecuencia, los fármacos de baja utilidad terapéutica, fármacos potencialmente inadecuados en el anciano y el gasto medio farmacéutico de cada anciano.  Es un estudio descriptivo transversal realizado sobre una muestra aleatoria de cien personas.  Las variables de estudio a considerar son la edad, el sexo y los tratamientos farmacológicos de cada uno de los residentes. Los resultados determinan que un 73% de los residentes consumía más de cinco fármacos diarios. Los fármacos más consumidos eran los inhibidores de la bomba de protones, seguidos de los antitrómbicos y antidepresivos. El 4,23% de los fármacos analizados no tenían eficacia demostrada y los principales fármacos contraindicados eran los sedantes por la duración del tratamiento superior a cuatro semanas. Cada paciente gasta de media unos 2,14 euros al día. El personal de enfermería es responsable y juega un papel fundamental, junto con el médico y el farmacéutico, a la hora de llevar control y revisar los tratamientos de los pacientes con el fin de evitar que estos se prolonguen o tengan fármacos innecesarios o contraindicados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>