<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carrera Millanes, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Asún Dieste, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>PERCEPCIÓN SOCIAL DE LAS BARRERAS PARA LA PRÁCTICA DE ACTIVIDAD FÍSICA DE LAS PERSONAS CON DIVERSIDAD FUNCIONAL EN LOS GIMNASIOS DE LA CIUDAD DE HUESCA.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64835</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La demanda de actividad física por parte de las personas con diversidad funcional tiene  patrones diferentes a los de la población ordinaria.  Se hace necesario indagar sobre las causas de este hecho. Una de las cuestiones que  podría ser motivo de esta diferencia es el de las barreras que encuentran estas personas  al acercamiento a entidades y organizaciones que ofertan actividades físico-deportivas.   El objetivo de este estudio pretende hacer una aproximación a las barreras que las  personas con discapacidad podrían experimentar ante la práctica de actividad física en  gimnasios, en concreto, en la ciudad de Huesca. Para ello, se utilizará una metodología  cualitativa realizando entrevistas a personas adultas del entorno de las personas con  diversidad funcional y a propietarios o monitores de gimnasios. De esta forma,  obtendremos una visión general del tema de estudio desde diversos contextos.  Los resultados del estudio muestran que, a pesar de que estamos en un proceso de  cambio, existen diferentes tipos de barreras por los que las personas con diversidad  funcional no hacen uso de los gimnasios a pesar de los beneficios que podría aportarles  practicar actividad física en estas instalaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>