<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>ARTO PÉREZ CARLA</dc:creator>
  <dc:creator>Hijós Larraz,Luís Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>LA DESNUTRICIÓN EN LOS PACIENTES ONCOLÓGICOS. EL PAPEL DE ENFERMERÍA. REVISIÓN BIBLIOGRÁFICA.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70851</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer es una de las enfermedades más comunes a nivel mundial ocasionando gran número de muertes y se ha visto que hasta un 30% de los casos de cáncer están relacionados con malos hábitos alimenticios. Además, hasta un 80% de los pacientes oncológicos padecen trastornos de desnutrición. El profesional de enfermería llevará a cabo un seguimiento nutricional exhaustivo.  Objetivo: Realizar una revisión bibliográfica para conocer la influencia de la alimentación en los pacientes oncológicos. Metodología: Para la realización del trabajo se han utilizado diferentes bases de datos como Cuiden, Pubmed, Scielo y Dialnet. Complementario a esa búsqueda, se han empleado otras fuentes, libros y revistas.  Desarrollo: Los trastornos de desnutrición son frecuentes en los pacientes oncológicos y deben ser tratados para evitar estados de desnutrición mas graves. Para el tratamiento de la desnutrición simple se encuentra el soporte nutricional, y como medida preventiva la alimentación. El profesional de enfermería juega un papel muy importante en el tratamiento y cuidado de estos pacientes donde será importante un cribado y seguimiento del estado nutricional como método preventivo a la desnutrición.  Conclusión: El soporte nutricional tiene gran importancia en el tratamiento de la desnutrición simple y como medida preventiva, se encuentra la alimentación. El profesional de enfermería llevará a cabo un seguimiento exhaustivo del estado nutricional del paciente que le permitirá llevar a cabo las diferentes intervenciones enfermeras para prevenir la desnutrición del paciente.   Palabras clave utilizadas Decs: Enfermería, Neoplasia, Alimentación, Diagnóstico de Enfermería, Estado Nutricional, dieta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>