<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garrido Buenache, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Castillo García, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Seral García, Cristina Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Epidemiología y caracterización de beta-lactamasas plasmídicas (BLEEs, AmpC y carbapenemasas) presentes en enterobaterias de portadores fecales de origen hospitalario y ambulatorio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8641</dc:identifier>
  <dc:subject>betalactamasas plasmídicas</dc:subject>
  <dc:subject>portadores fecales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La resistencia bacteriana a los antimicrobianos, y en particular la producción de β-lactamasas plasmídicas de espectro extendido (BLEE), ha sido uno de los principales problemas de resistencia a los antibióticos betalactámicos durante las dos últimas décadas. La codificación plasmídica de este tipo de resistencia otorga a estas enzimas algunas características importantes como la facilidad de transmisión por conjugación entre diversas especies bacterianas o la asociación de resistencia a otros grupos de antibióticos, por lo que nos encontramos con microorganismos multirresistentes. El fracaso en la detección de los productores de BLEE repercute en un informe clínico que lleva a tratamientos inadecuados y una proliferación incontrolada de estas cepas. Cada vez es más importante conocer la distribución y el tipo de betalactamasas de espectro extendido presentes en nuestro medio, para así poder utilizar el mejor procedimiento diagnóstico. Los cultivos de heces para detectar a los portadores fecales de bacterias productoras de BLEEs han demostrado ser un instrumento útil como herramienta para el control de brotes nosocomiales. En la actualidad, no existen muchos datos sobre la prevalencia y la capacidad de difusión de estas resistencias en otros ambientes que no sea el hospitalario. Por tanto, los objetivos de este proyecto serán el estudio de la prevalencia de BLEE en los portadores fecales del área que corresponde al H. C. U. Lozano Blesa, la caracterización de los genes que codifican dichas enzimas y el estudio de su epidemiología. Los objetivos de este proyecto han sido los siguientes: -	Detección de Enterobacterias productoras de BLEEs presentes en muestras fecales de pacientes del H. C. U. Lozano Blesa. - Estudio de la sensibilidad antibiótica de las cepas bacterianas que posean una BLEE procedentes de los portadores fecales. - Determinación de los diversos fenotipos de resistencia en las cepas estudiadas. -	Caracterización de las β-lactamasas encontradas en los portadores fecales. Determinación de la prevalencia de Enterobacterias portadoras de en portadores fecales. - Estudio de la epidemiología  de las resistencias de las β-lactamasas objeto de la investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>