<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Rabadá, Angel Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Quiñones, Félix</dc:creator>
  <dc:creator>García Díez, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico en una persona adulta con parálisis cerebral y hemiparesia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14162</dc:identifier>
  <dc:subject>parálisis cerebral</dc:subject>
  <dc:subject>hemiparesia</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Parálisis Cerebral es un grupo de trastornos del desarrollo del movimiento y de la postura producida por una encefalopatía, causada antes, durante o después del nacimiento y que no es progresiva. La forma hemipléjica es poco frecuente y no existe un protocolo específico de tratamiento en fisioterapia para estas personas cuando son mayores.  Objetivo: mantener y/o mejorar la movilidad actual para minimizar el deterioro progresivo que sufren estos personas con parálisis cerebral y hemiparesia al hacerse mayores.  Metodología: el presente estudio es un caso clínico con medición antes y después  Se creó un protocolo de tratamiento basado en las técnicas: Bobath, Kabat, cinesiterapia, Le Métayer, tratamiento ortopédico antiequino, estimulación Basal y Terapia de Movimiento Inducido por Restricción. El programa se aplicó durante 6 semanas, 3 sesiones semanales de 1 hora cada una. Conclusiones: el protocolo de tratamiento de fisioterapia aplicado ha logrado cumplir los objetivos marcados, pero al no existir en la actualidad un protocolo específico para el tratamiento de estas personas, sería conveniente hacer más estudios para encontrar evidencia de cuál es el más apropiado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>