<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente Ayllón, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Sesé Oliván, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>El Word of Mouth como herramienta comercial: un análisis de su efectividad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47626</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Con este trabajo hemos visto que el wom es realmente efectivo, y también hemos observado qué variables facilitan su propagación de una manera eficaz.   Para ello hemos recurrido a fuentes de información primaria, elaborando una encuesta que nos ha permitido realizar un estudio de medias y un análisis factorial, además de acudir a información secundaria existente.   En relación con los resultados obtenidos, se demuestra la importancia del emisor del mensaje, siendo creíble entre consumidores, y poco creíble si lo inicia una marca.  Además, la efectividad del wom es mayor si este proviene de nuestro círculo de confianza, frente a mensajes de ajenos. También aceptamos bien los mensajes de un líder de opinión conocido y cercano, más que los de un famoso. Por otro lado, los usuarios se han decantado por los mensajes informativos, con gran diferencia, sobre los persuasivos. Asimismo, a mayor nivel de implicación del producto, mayor importancia le damos al mensaje. Destacar que en la búsqueda de información y elección de alternativas, dentro del ciclo de compra, aceptamos más los mensajes recibidos. Según el canal, preferimos el boca-oreja realizado cara a cara, seguido con cierta diferencia por el efectuado en las redes sociales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>