<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tajahuerce Sin, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Sierra Berdejo, María José</dc:creator>
  <dc:title>Intervención desde terapia ocupacional en un caso clínico de patología dual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30864</dc:identifier>
  <dc:subject>patología dual</dc:subject>
  <dc:subject>salud mental</dc:subject>
  <dc:subject>consumo de drogas</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>comorbilidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Entre los diferentes campos en los que desarrolla su labor la terapia ocupacional encontramos el campo de la salud mental, ámbito desde el que abordamos la realidad de la patología dual. Con este término se denomina a la concurrencia en un mismo individuo de, por lo menos, un trastorno por consumo de sustancias y otro trastorno psiquiátrico. La incidencia de esta patología está aumentando en los últimos años, y resulta un auténtico reto terapéutico tanto para el sistema sanitario como para los profesionales implicados. En el presente trabajo se desarrolla el caso clínico de un varón de 31 años con diagnóstico de esquizofrenia paranoide y abuso de alcohol y cannabis. Fundamentándose la importancia de la terapia ocupacional dentro del campo de la salud mental, se pretende profundizar en el marco teórico de la patología dual y realizar el diseño de un plan de intervención. Para ello, seguiremos las pautas del Marco de Trabajo para la Práctica de la Terapia Ocupacional y el Modelo de Ocupación Humana (MOH).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>