<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>San Gil Castro, Juan Martín</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de diferentes sustratos en el índice de esbeltez de plantones de dos savias de Pinus halepensis Miller</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13485</dc:identifier>
  <dc:subject>calidad de planta</dc:subject>
  <dc:subject>atributos morfológicos</dc:subject>
  <dc:subject>repoblación forestal</dc:subject>
  <dc:subject>vermiculita</dc:subject>
  <dc:subject>perlita</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proceso de repoblación forestal es complejo debido a que una repoblación exitosa requiere el conocimiento de las características de rendimiento fisiológico y desarrollo morfológico de las especies utilizadas. En este ensayo se analiza el efecto combinado de la calidad de planta y el procedimiento de preparación de sustratos en la producción de planta de Pinus halepensis Mill.  Se comparan los sustratos de uso común implantados en el mercado. Los tratamientos utilizados fueron elaborados en una proporción 10% con un componente orgánico (turba Sphagnum) y otro inorgánico (vermiculita y perlita). Tras 18 meses de cultivo en vivero, las plantas se caracterizaron mediante atributos morfológicos (altura, diámetro, peso seco de la parte aérea y peso seco de la raíz). Además, se evaluaron cuatro índices para determinar la calidad de la planta (índice de esbeltez, índice de tallo-raíz, índice de calidad de Schmidt-Vogt e índice de calidad de Dickson). No se han encontrado diferencias significativas en los atributos morfológicos entre los tratamientos, pero se han encontrado diferencias de índice de esbeltez, siendo explicada significativamente por el aumento de materia orgánica en un sustrato. El sustrato con turba Sphagnum mostró mejor comportamiento para el índice de esbeltez.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>