<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villarreal Pellegero, Adela</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica: Influencia del pinzamiento tardío del cordón umbilical y de la posición del recién nacido en madres y neonatos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70875</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El alumbramiento es la tercera fase del proceso del parto, va desde la salida del recién nacido hasta la expulsión de la placenta y sus membranas. Es en esta fase cuando se realiza el pinzamiento del cordón umbilical, que separa al feto de la placenta. Durante los últimos años no ha habido un acuerdo a nivel nacional ni europeo en cuanto al momento óptimo de clampar el cordón, pues hacerlo precozmente puede estar privando al feto de una cantidad de sangre que le pertenece. La sangre que pasa desde la placenta al recién nacido se conoce como transfusión placentaria; uno de los factores que pueden influir en el volumen y duración de esta transfusión es la  gravedad. El objetivo principal de esta revisión es conocer los efectos en madres y neonatos del pinzamiento tardío del cordón umbilical, así como de la colocación del recién nacido inmediatamente después del parto. Se realizó una búsqueda bibliográfica en bases de datos, buscadores y páginas de Internet, y además una búsqueda manual en revistas y libros de bibliotecas como la de la Escuela de Enfermería de Huesca. El pinzamiento tardío del cordón umbilical es la forma más fisiológica y natural de abordar la tercera etapa del parto, ya que se deja transfundir el mayor volumen sanguíneo posible desde la placenta al feto, aportándole a este numerosos beneficios respecto al pinzamiento precoz del cordón, tales como protección frente anemia, sepsis o hemorragia intraventricular.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>