<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lapuente Ciria, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Causapé Valenzuela, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la contaminación en zonas agrícolas de regadío en la cuenca de Lerma (Zaragoza, España)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65459</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La agricultura es una práctica de la que el ser humano se aprovecha de sus múltiples ventajas. Una de las técnicas que permiten un incremento de la productividad y una mayor diversidad de cultivos es el regadío, técnica que se ha aplicado en la cuenca de Lerma.  La cuenca de Lerma tiene una extensión de 752 hectáreas y está situada a unos 5 kilómetros al sureste de la localidad de Ejea de los Caballeros (Zaragoza). El cambio de secano a regadío en la cuenca se implementó a partir del año 2003 de una manera gradual, llegándose a utilizar hasta el 85% del terreno a los cinco años. La posible contaminación a raíz de esta transformación fue evaluada en 2008. Este trabajo pretende analizar de nuevo la cuenca en lo relativo a la contaminación de plaguicidas y metales y realizar una comparación con el estado reflejado en el estudio anterior.  Para ello se recogieron manualmente en el año 2016, muestras de suelos, aguas y sedimentos en los mismos puntos que se evaluaron en estudios anteriores. Tras una adecuada recogida y conservación de muestras, éstas se analizaron en el Laboratorio Agroambiental del Gobierno de Aragón (plaguicidas en suelos y sedimentos) y en el Laboratorio del IGME de Madrid (metales y plaguicidas en aguas). Una estación robotizada situada en la cuenca permitió la recogida de muestras de agua de forma automática para analizar el arrastre de plaguicidas en periodos de lluvia. Se detectaron seis plaguicidas en muestras de suelo, nueve en muestras de agua y uno en sedimentos. Las legislaciones respecto a las concentraciones máximas permitidas de los plaguicidas en suelos y aguas se han cumplido. En aguas se han encontrado plaguicidas, que su uso está prohibido, debido a la gran capacidad de persistencia de estos compuestos como son la atrazina, el gamma-HCH, el acetocloro, el alaclor y la procimidona. En lo relativo a los sedimentos, no existe legislación al respecto y el único plaguicida detectado, la pendimetalina, con un valor máximo de 0.32±16 mg/kg, se ha encontrado en concentraciones superiores en comparación con otros estudios en zonas agrícolas.  Las concentraciones en suelos de ciertas muestras de berilio, cobre, molibdeno y talio sobrepasan las concentraciones que exige el Gobierno de Aragón para suelos. En concreto el talio, con una concentración media de 0.395 mg/kg, triplica los valores legales en todas las muestras. Los datos de las concentraciones de los metales analizados en sedimentos reflejan un incremento considerable en un periodo de ocho años. Por ejemplo metales como el selenio, cobre y arsénico han triplicado los valores de las concentraciones. Las muestras del tomamuestras automático detectaron un total de 20 compuestos, de los cuales, cuatro están denominados como sustancias peligrosas prioritarias en la legislación y son el benzo(b)fluoranteno, benzo(k)fluoranteno, benzo(ghi)perileno e indeno(123,cd)pireno. Además se determinó que en los periodos de lluvia, el caudal de los arroyos incrementa y se produce un mayor arrastre en los plaguicidas. En general, la cuenca de Lerma se encuentra en un estado correcto pero mejorable, no habiéndose producido cambios importantes relativos a la problemática ambiental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>