<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tamargo Allué, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Sobrecarga del cuidador de un enfermo oncológico y cuidados de enfermería. Revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70856</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: El cáncer, es la segunda causa de muerte en el mundo y se prevé que en los próximos años aumente el número de casos. Debido al gran impacto que provoca dicha enfermedad en la sanidad, surgen cuidados especializados que engloban tanto al paciente como a su familia, brindando el apoyo necesario. La enfermedad y la hospitalización promueven la adopción de nuevos roles, pudiendo repercutir en la familia y generar en el cuidador un impacto emocional que con el paso del tiempo llegue a desencadenarse la sobrecarga en el cuidador, viéndose afectados sus relaciones sociales, intimidad y equilibrio emocional. OBJETIVOS: El objetivo principal es analizar mediante una revisión bibliográfica cuáles son las repercusiones físicas y emocionales del cuidador informal del paciente oncológico adulto. METODOLOGÍA: Se realiza una búsqueda bibliográfica entre diciembre de 2017 y febrero de 2018, utilizando las siguientes bases de datos: PubMed, Cuiden, Biblioteca Cochrane, Índice Bibliográfico en Ciencias de la salud (IBECS) y Scielo. También, se han buscado artículos en Elsevier. DESARROLLO: Han sido seleccionados 26 artículos con los perfiles de búsqueda. La revisión literaria señala que las repercusiones físicas más frecuentes son fatiga, cansancio y dolor; mientras que las psicológicas se focalizan en ansiedad, depresión, trastornos del sueño y angustia. CONCLUSIONES: El cuidador tiene un papel importante en la enfermedad del paciente, por ello es necesario la necesidad de intervenciones y programas de salud destinados a la educación y apoyo al cuidador para mejorar su calidad de vida y que así se vea reflejado en el cuidado del paciente. PALABRAS CLAVE: “Cuidador”, “Psicooncología”, “Familia”, “Emociones”, “Calidad de vida”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>