<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pina López, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Pozo Remiro, Eduardo Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Evolución macroeconómica reciente de una economía. Evolución de la economía española durante la última crisis.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32683</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Con este trabajo se ha pretendido entender y analizar la evolución macroeconómica de la economía de nuestro país en los últimos años. Ha sido una crisis singular por su intensidad, complejidad y por las dificultades para su superación. El objetivo de este trabajo es indagar en las causas de dicha crisis, centrándonos primero en el estudio de la economía española desde los años 50, para poder llegar a entender porqué la salida de la recesión está encontrando obstáculos significativos. Desde el estallido de la crisis nuestra economía ha sufrido elevadas tasas de desempleo, endeudamiento público creciente y recesión económica. La crisis ha afectado particularmente al sector inmobiliario y al sistema financiero. Se estudian también las políticas fiscales y monetarias aplicadas por el Gobierno, que han supuesto importantes cambios estructurales en la economía. La experiencia en estos años ha permitido algunas lecciones en relación con el sector exterior, el mercado inmobiliario, la política fiscal y el mercado de trabajo, que alertan, en particular, sobre la urgencia de adaptar en España la estructura de los mercados y el comportamiento de los agentes a los requisitos que impone la pertenencia a una unión monetaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>