<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quesada Ruiz, Lorenzo Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Campos, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Elaboración de indicadores cartográficos para la valoración y racionalización de las administraciones municipales de la provincia de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31145</dc:identifier>
  <dc:subject>eiel (encuesta de infraestructuras y equipamientos locales)</dc:subject>
  <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
  <dc:subject>cohesión</dc:subject>
  <dc:subject>presupuestos municipales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto pretende obtener un análisis y una caracterización de los municipios de la provincia de Zaragoza por debajo de 20.000 habitantes, a partir de la obtención de indicadores sintéticos que ayuden a valorar el estado de los municipios analizando la información socioeconómica, financiera, ambiental y de las infraestructuras básicas de los municipios españoles para la planificación, la gestión y la valoración de las inversiones municipales. Los indicadores se representaran mediante cartografía temática para facilitar la visualización de la información relevante, de forma que se responda a los criterios de transparencia y equidad que se están enunciando actualmente desde los grupos sociales, técnicos y políticos. Todo ello con el fin de definir, jerarquizar y justificar la existencia y funcionalidad de las entidades municipales de acuerdo con la nueva ley de Racionalización y Sostenibilidad de la Administración local.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>