<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>YAGO YAGO, Magin</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Explotación porcina de cebo para 1.976 plazas, en T.M. de Alfambra (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15641</dc:identifier>
  <dc:subject>explotación porcina</dc:subject>
  <dc:subject>instalaciones</dc:subject>
  <dc:subject>planos</dc:subject>
  <dc:subject>presupuesto</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>1.- DESCRIPCIÓN: En este documento vamos a realizar un breve resumen del proyecto: “Explotación porcina de cebo, para 1.976 plazas, en Alfambra (Teruel)”, realizado por el alumno Magín Yago como paso previo a la obtención del título de “Grado en Ingeniería Agroalimentaria y del Medio Rural”. Se trata de un proyecto de construcción, por lo que su estructura es la siguiente: Documento Nº1: Memoria y Anejos Documento Nº2: Planos Documento Nº3: Pliego de Prescripciones Documento Nº4: Presupuesto Documento Nº5: Seguridad y Salud. A continuación vamos a describir los documentos citados anteriormente. 2.- MEMORIA Y ANEJOS 2.1.- INTRODUCCIÓN La explotación propuesta consta de los siguientes elementos: •Una nave de dimensiones exteriores 60,40x14,40 m, para efectuar la fase de engorde de cerdos a la que está destinada. Capacidad 1.040 animales. •Una nave de dimensiones exteriores 54,40x14,40 m, para efectuar la fase de engorde de cerdos a la que está destinada. Capacidad 936 animales. •Lazareto (enfermería). •Vestuarios-oficina-almacén. •Fosa de purín. •Fosa de cadáveres. •Badén de desinfección. •Vallado perimetral. •Arbolado de la explotación. 2.2.- MEMORIA: La memoria está estructurada en tres bloques principales: MEMORIA DESCRIPTIVA: Como su nombre indica, en este punto se describen todos los elementos que son necesarios o intervienen en la realización del proyecto, así como las características principales de la explotación proyectada. También queda expuesta la normativa vigente que se ha tenido en cuenta para la realización del proyecto, y finalmente se hace mención al presupuesto. Como resumen vamos a enumerar todos los puntos descritos: ANTECEDENTES OBJETO PROMOTOR EMPLAZAMIENTO CARACTERÍSTICAS DE LA PARCELA. LINDES. VÍAS DE ACCESO COMPOSICIÓN Y PROGRAMA DE NECESIDADES DATOS URBANÍSTICOS SUPERFICIES LEGISLACIÓN Y NORMAS BÁSICAS APLICABLES JUSTIFICACION DEL ESTUDIO BÁSICO DE SEGURIDAD Y SALUD RESUMEN DEL PRESUPUESTO DE EJECUCIÓN MATERIAL REVISIÓN DE PRECIOS PLAZOS DE GARANTÍA DOCUMENTOS DE QUE CONSTA EL PROYECTO MEMORIA CONSTRUCTIVA. En este bloque se describen todos los edificios que integran la explotación así como las instalaciones con las que se ha dotado a cada uno de ellos, de tal forma que la actividad a llevar a cabo pueda realizarse de forma satisfactoria. Se trata de definir las características de todos los elementos que componen la explotación. Para la caracterización de cada elemento, primeramente se realizan todos los cálculos necesarios, y en base a los resultados obtenidos se realiza el dimensionado ó elección correspondiente. En lo que a las naves de cebo, que son los elementos principales de la explotación, podemos decir que la cimentación se realiza a base de zapatas aisladas de hormigón armado; la estructura es a base de pórticos prefabricados de hormigón, de 14 m de luz y separados 6 m, sobre los que van apoyadas viguetas pretensadas de hormigón; la cubierta está formada por placas de fibrocemento y los cerramientos se realizan con bloques de hormigón hidrófugo color crema. En lo que a instalaciones se refiere, al igual que con los edificios se han realizado los cálculos necesarios para un correcto dimensionamiento de las mismas. Las instalaciones descritas y calculadas en el presente proyecto son: Electricidad Abastecimiento y distribución de agua, Alimentación Saneamiento purines, Ventilación Aislamiento, Protecciones contra incendios. MEMORIA DE ACTIVIDAD En este tercer bloque de la memoria se hace una descripción de la actividad a llevar a cabo y de todo lo que ésta conlleva. El sistema a utilizar es el denominado “todo-dentro, todo-fuera”, donde se intentará traer el lechón de una forma rápida y sacar el cerdo de 100 Kg lo más pronto posible, para después realizar una profunda desinfección a la totalidad de la nave. Se realiza el cálculo de la capacidad de alojamiento y una descripción del tipo de emparrillado previsto. Un aspecto fundamental en la cría de cerdos es la gestión del purín, por lo que se han calculado y descrito detalladamente la producción, necesidades de almacenamiento, necesidades de fincas y finalmente los usos del estiércol y un plan de gestión que incluye la composición del purín, necesidades de los cultivos y calendarios de aplicación. Otros aspectos que también son detallados de forma clara y concisa son el programa higiénico-sanitario, la eliminación de los cadáveres y la gestión de los residuos. Finalmente se hace una descripción de la repercusión de la explotación en el entorno y se incluye un estudio de viabilidad. 2.3.-ANEJOS Todo aquello que no queda descrito en la memoria por ser demasiado extenso para incluirlo, pero a la vez resulta necesario y de vital importancia para la realización del proyecto, se desarrolla en los anejos correspondientes. El proyecto consta de los siguientes: Anejo Nº1: Caracterización climática de la zona Anejo Nº2: Caracterización del terreno Anejo Nº3: Cálculos constructivos Anejo Nº4: Instalación eléctrica Anejo Nº5: Prevención de incendios. 3.- PLANOS En los planos quedan definidos los detalles, dimensiones, situación y distribución de todos los elementos que integran la explotación. Los planos que integran el presente proyecto son: 1.- Situación e Índice 2.- Emplazamiento 	3.- Cimentación nave 1 4.- Cimentación nave 2 5.- Alzados nave 1 6.- Alzados nave 2 7.- Cubierta 8.- Sección naves 9.- Planta distribución nave 1 10.- Planta distribución nave 2 11.- Evacuación purines nave 1 12.- Evacuación purines nave 2 13.- Cimentación almacén 14.- Alzados almacén 15.- Distribución almacén 	16.- Enfermería 17.- Fosas de purín y cadáveres 18.- Esquema unifilar 4.- PLIEGO DE PRESCRIPCIONES Como cualquier proyecto constructivo, el proyecto consta de Pliego de Prescripciones. El pliego de prescripciones tiene por finalidad regular la ejecución de las obras fijando los niveles técnicos y de la calidad exigibles, precisando las intervenciones que corresponden, según el contrato y con arreglo a la Legislación aplicable a la Propiedad, al Contratista o constructor de la misma, sus técnicos y encargados, así como las relaciones entre todos ellos y sus correspondientes obligaciones en orden al cumplimiento del contrato de obra. 5.- PRESUPUESTO El presupuesto que forma parte del presente proyecto contiene: Cuadro de precios 1 Cuadro de precios 2 Cuadro de precios descompuestos: Presupuesto y mediciones. Resumen del presupuesto. El presupuesto de ejecución material del presente proyecto asciende a la cantidad de: CUATROCIENTOS SEIS MIL SEISCIENTOS SESENTA Y NUEVE EUROS Y CINCUENTA Y OCHO CENTIMOS (406.669,58 €) 6.- SEGURIDAD  Y SALUD Conforme a lo establecido por el Real Decreto 1627/1997, de 24 de octubre, en el que se establecen disposiciones mínimas de seguridad y salud en las obras de construcción, para nuestro proyecto es necesario la elaboración de un Estudio de Seguridad y Salud., el cual está compuesto por: Memoria,Planos, Pliego de condiciones, Presupuesto</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>