<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Navarro, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Monleón Moscardó, Eva.</dc:creator>
  <dc:title>DETECCIÓN DE LA PROTEÍNA PrPsc EN EL GANGLIO DE GASSER</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47813</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El scrapie es una Encefalopatía Espongiforme Transmisible (EET) que afecta al ganado ovino. Las EET están causadas por una isoforma anómala (PrPsc) de una proteína celular normal (PrPc) llamada prión. La acumulación de la proteína priónica en el sistema nervioso central (SNC) es el sello de las EET. En el scrapie la PrPsc también puede acumularse en otros órganos, como los del sistema linfoide y el sistema nervioso periférico. El objetivo principal del presente trabajo es el estudio de la participación del ganglio del trigémino (GT) en la evolución de la enfermedad de scrapie. Para el estudio se analizaron muestras de médula oblongada, ganglio retrofaríngeo y GT procedentes de 14 ovejas infectadas de forma natural con scrapie. Las muestras se fijaron en formol y se procesaron para el examen histopatológico e inmunohistoquímico. En todos los animales se detectó la presencia de la PrPsc en todas las muestras analizadas. En el GT, la PrPsc se acumuló en las neuronas ganglionares (principalmente en las grandes de tipo A) y en las células satélites, pero en ningún caso se observó en las fibras nerviosas ni en el tejido conectivo del ganglio. Asimismo, se observó una vacuolización intraneuronal en 4 de las 14 muestras del GT. Los resultados del presente trabajo sugieren que en los animales afectados de scrapie la PrPsc se disemina desde el SNC hacia el ganglio del GT, con independencia del grado de diseminación de esta proteína en el sistema linfoide.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>