<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Lamarca, David</dc:creator>
  <dc:creator>Pallarés Ranz, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Integración de las tecnologías de captura de CO2 en sistemas de gasificación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12888</dc:identifier>
  <dc:subject>captura de co2</dc:subject>
  <dc:subject>gasificación</dc:subject>
  <dc:subject>energías limpias</dc:subject>
  <dc:subject>tecnologías desarrollo sostenible</dc:subject>
  <dc:subject>tecnologías de bajas emisiones</dc:subject>
  <dc:subject>reducción de emisiones de co2</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Con el fin de encontrar un medio de generación de energía que sea estable y sostenible, se presentan las tecnologías de gasificación y de captura de CO2. Una vez conocidos se plantea la integración de las tecnologías de captura de CO2 en los sistemas de gasificación, en dónde se verá la posibilidad de limpiar el gas de síntesis obtenido mediante diferentes equipos de captura. También se describirá la captura in situ, que consiste en utilizar el reactor de gasificación como equipo de reducción (equipo utilizado en algunos sistemas de captura de CO2). Según estos dos tipos de integración de las tecnologías, se verá como afectan de forma positiva (reduciendo las emisiones) y de forma negativa (con una penalización energética que disminuye el rendimiento de la instalación). Para conocer el desarrollo y algunas características de la captura in situ del CO2, se presentan varias investigaciones que se han ido realizando en los últimos años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>