<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Monterde, María</dc:creator>
  <dc:creator>Lacarra Ducay, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>El Almadeo: leyenda de ambientación medieval (Huesa del Común)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62706</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo concierne un estudio literario de época medieval, centrado en un tipo de leyenda concreta, en este caso, nos referimos a las denominadas «leyendas etiológicas», ya que da nombre a una parte situada detrás del castillo de Huesa del Común, un pequeño pueblo de la comarca de las Cuencas Mineras, en Teruel. Asimismo, hace referencia a la relación entre dos de las tres religiones que convivían en la villa: judíos, muslmanes y cristianos, pues el amor entre dos jóvenes se manifiesta en esta breve historia como punto central de la misma, en la cual, uno de ellos deberá vender su alma al diablo. Por lo tanto, el amor y la fe serán los motivadores de esta leyenda de ambientación medieval de tradición oral.  Años más tarde, ya en el siglo XIX, un romántico pintor y escritor, perteneciente a un pueblo vecino de Huesa del Común, escuchó esta breve leyenda y decidió adornarla de numerosos detalles, entre ellos puede destacar el misterio que reviste a la obra, como su gran elocuencia. Esta corriente literaria estaba conformada por autores que se sentían atraídos por la época medieval a causa del exotismo que desprendía, pues intentaban huir del presente evadiéndose en el pasado. La leyenda, pues, fue recuperada por este autor, Salvador Gisbert, quien la publicó en una de las revistas literarias más importantes del momento.  Hoy en día, la historia «El Almadeo» sigue viva gracias a una teatralización que se produjo años atrás, asimismo, se recogió en formato DVD y en diversos números de la revista de Huesa del Común. Por lo tanto, se podría confirmar su pervivencia en la actualidad debido a la ilusión de los vecinos de esta pequeña villa por conservar una breve tradición literaria que da nombre a un transitado lugar del pueblo denominado como Almadeo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>