<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villalba Mouco, Vanessa</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Lostao, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Anel Bernal, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la expresión, secreción y mecanismos inductores de apoptosis de los ligandos mortales en células hematológicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11466</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Apo2L/TRAIL es un ligando mortal inductor de apoptosis vía extrínseca. Entre otras funciones, TRAIL, junto con FasL, son secretados asociados a exosomas y regulan la respuesta inmune. 	El objetivo de este trabajo ha sido profundizar en el papel de TRAIL en los procesos de regulación del sistema inmune. Se analizó la expresión de este ligando mortal así como su secreción y la contribución de TRAIL expresado en superficie o secretado a la capacidad citotóxica de linfocitos T normales activados obtenidos a partir de sangre periférica antes y después de ser reestimulados, comparándolo con la expresión y secreción en células tumorales de estirpe hematológica. También se analizó el efecto que tiene la inhibición de la proteína VCP (valosin-containing protein) implicada en la secreción de exosomas en células de origen tumoral mediante el uso de un inhibidor específico, DeBQ. Por último, se generaron líneas celulares tumorales de estirpe hematológica provenientes de mieloma múltiple resistentes a TRAIL para profundizar en el estudio de los mecanismos de resistencia que las células tumorales desarrollan frente a este ligando mortal. Se vieron diferencias entre los patrones de expresión de TRAIL en superficie e intracelular entre la línea celular tumoral Jurkat y los linfocitos T normales activados (blastos T) así como entre las subpoblaciones de blastos T CD4+ y CD8+. Se observó que la contribución principal de los ligandos mortales a la citotoxicidad de los blastos T se realiza a través de su secreción asociada a exosomas, sin apenas contribución de los ligandos mortales de superficie. Por último se vio que el inhibidor de la proteína VCP DeBQ utilizado a dosis subtóxica fue capaz de inhibir la expresión de TRAIL en superficie en la línea celular tumoral Jurkat pero no en blastos T, indicando que el DeBQ podría inhibir los mecanismos de transporte de TRAIL a superficie. Finalmente, se vio que uno de los mecanismos  de adquisición de resistencia a TRAIL en líneas hematológicas provenientes de mieloma múltiple fue la disminución de la expresión de DR5 (receptor pro-apoptótico de TRAIL) en superficie.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>