<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Gonzalo, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Marcén, Nerea</dc:creator>
  <dc:title>ESTADO ACTUAL DE LOS CENTROS DE FITNESS EN LA CIUDAD DE ZARAGOZA: Profundizando en el servicio del Entrenamiento Personal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14801</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El ámbito del fitness resulta una interesante salida profesional para el licenciado/graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte (CCAFD), sin embargo este ámbito está muy poco estudiado en España. Por ello la finalidad de este estudio es por un lado estimar el número de empresas dedicadas al sector del Fitness en la ciudad de Zaragoza, el cual hasta ahora no había sido establecido, y describir detalladamente sus características en cuanto a instalaciones, servicios y personal. Por otro lado detallar las características del servicio de entrenamiento personal en la ciudad de Zaragoza. Así, se estimaron 54 centros de fitness en Zaragoza que poseían de al menos una sala de actividades dirigidas y una sala de fitness. Es de señalar la heterogeneidad que han presentado los centros encuestados.  Entre todos los resultados, podemos resaltar algunos aspectos. Destaca la incorporación de la mujer como usuaria, que equipara su presencia a la masculina en este tipo de actividades. El precio mensual de la mayoría de centros está entre 20-40€. Se caracterizan por tener una amplia cartera de servicios, y entre las actividades físico-deportivas el ciclo indoor es la actividad “estrella” (la más ofertada por los centros, y la más demandada por los usuarios). Es necesaria una mejora en la aplicación de protocolos de seguridad a los clientes de nuevo ingreso. Más de la mitad de contrataciones son parciales, con una ligera mayor presencia de trabajadores hombres respecto a mujeres. La presencia de la figura del Licenciado en CCAFD en estos centros de fitness suele ser frecuente (82,4%). Destacan una mayor presencia de instalaciones al aire libre que en otras ciudades y una clara disponibilidad de equipamiento para público interesado en actividades colectivas, junto con una mayor accesibilidad para personas con discapacidad.  El 63% de los centros ofrecen servicio de entrenamiento personal (EP), relativamente nuevo, con escasa clientela. La formación que más exigen para este puesto es licenciado/graduado en CCAFD. Destaca una débil presencia femenina entre los entrenadores personales de la ciudad de Zaragoza. En esta salida profesional destaca una polifuncionalidad con ingresos igual o inferiores a 1000€ mensuales. El lugar donde más demanda tiene esta salida es en los centros privados.  Tras realizar este estudio, vemos muy necesaria la regulación de este sector profesional, que mueve grandes cantidades económicas en nuestro país, y que tiene un número de usuarios que ha ido en aumento vertiginoso en la última década. Pensamos que estudios como el que se presenta en este documento son necesarios puesto que no hay ni siquiera un censo oficial de instalaciones que oferten actividades de fitness, y apenas existen estudios descriptivos que nos permitan obtener un perfil de las instalaciones que ofertan dichas actividades en nuestro país, y de su forma de funcionar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>