<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ayuso Benito, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje neurodinámico de un caso clínico de dolor lumbar con radiculopatía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7310</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Se describe un plan de intervención fisioterápico fundamentado en la aplicación de técnicas de diagnóstico y tratamiento neurodinámicas en un caso clínico de dolor lumbar con radiculopatía. La paciente presentaba síntomas que hacían sospechar de una alteración radicular. Tras la valoración y análisis de los mecanismos causales de los síntomas, se evidencian las siguientes patologías: disfunción de cierre reducido provocado por la hernia discal L4-L5, disfunción de tensión neural por la presencia del test de elevación de la pierna recta y test de Slump anormales, alteración nerviosa de la raíz L5 debido a la presencia de dolor y alteración sensitiva, inestabilidad del segmento vertebral L4-L5. Tras el diagnóstico se determina que los síntomas presentes son causadas por una patología radicular, por ello se decide iniciar el tratamiento basado en la neurodinámica enfocado en la reducción sintomática. El tratamiento consistió en una serie de técnicas aplicadas de manera lenta y progresiva en función de la mejoría del estado sintomático, incluyendo: mecanismos de apertura sobre la raíz debido a la disfunción de cierre reducido, deslizamientos y tensores neurales, adicción de elementos de sensibilización como técnica de progresión, aplicación del test de Slump de forma activa. Los resultados obtenidos tras la aplicación del tratamiento incluían reducción del dolor, ausencia de alteración sensitiva, puntos gatillo, incapacidad funcional y postura antiálgica; mejoría del estado psicosocial de la paciente y test neurodinámicos cercanos a la normalidad. La neurodinámica es una útil herramienta fisioterápica en el diagnóstico y tratamiento de patologías musculoesqueléticas que incluyen componentes neurodinámicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>