<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sarasa Frechín, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Un caso de adaptación de la persona y del entorno en el medio rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7665</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>intereses vitales</dc:subject>
  <dc:subject>adaptación del entorno</dc:subject>
  <dc:subject>valoración de la situación de dependencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el caso que nos ocupa, el terapeuta ocupacional ha tenido que utilizar sus conocimientos en modelos y marcos muy dispares en cuanto a desarrollo teórico y puesta en práctica para conseguir un aumento de la independencia funcional aceptable para el caso concreto teniendo en cuenta la edad, la historia social personal y las patologías médicas diagnosticadas y tratadas desde el punto de vista facultativo. Pedro Lanaspa Ara, de 80 años de edad, con diagnósticos clínicos realizados por equipo sanitario de atención primaria de Sabiñánigo y por facultativos especialistas en cardiología y reumatología de Hospital San Jorge de Huesca: artrosis generalizada, prótesis de cadera izquierda (01/2003), diabetes mellitus tipo 2 (03/2009), disnea e insuficiencia cardíaca congestiva (02/2011) en tratamiento con fármacos. Realizaré un estudio de la unidad de convivencia y apoyos familiares/vecinales, los recursos sociales de los que dispone o carece, del entorno habitual como espacio físico en el que vive la mayor parte del tiempo y un análisis desde el marco de referencia biomecánico y compensador (Turner, A., Foster, M., Johnson, S.E. : Terapia ocupacional y disfunción física. Principios , técnicas y práctica. Madrid: Elsevier Science D.L., 2002.) y de los intereses, disfrute y patrón dentro del sistema volitivo del modelo de ocupación humana (MOHO) de Gary Kielhofner (Kielhofner, G. Modelo de ocupacion humana. Terapia ocupacional. Teoria y aplicación. Buenos Aires: Editorial Médica Panamericana, 2004). Aplicaré  el BVD (Baremo de valoración de la situación de dependencia RD 504/2007 de 20 de abril dentro de la aplicación de la Ley 39/2006 de 14 de diciembre de promoción de la autonomía personal y atención a las personas en situación de dependencia), como instrumento para detectar la variación de la funcionalidad y determinar el grado y nivel de dependencia de la persona al principio y al final del proceso.               Centramos la intervención del caso en la comarca de Alto Gállego en Huesca, en concreto en la zona urbana de Sabiñanigo y en la zona rural de San Juan de Guarga, en un periodo aproximado de 8 meses.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>