<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bartolomé Cebollero, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Íñiguez Berrozpe, Lara</dc:creator>
  <dc:title>Unión de estaciones de Candanchú y Astún para la revitalización de la actividad turística en el Valle del Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57044</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El trabajo consiste en el diseño de un proyecto turístico en la zona norte del Valle del Aragón (Canfranc, Candanchú y Astún) a partir de tres equipamientos de gran importancia: Estaciones de Esquí de Candanchú y Astún y Estación de Canfranc. Estas dos estaciones de esquí existen desde mediados del siglo pasado, fecha desde la cual el turismo de esquí y de montaña empezó a crecer gracias, en gran parte, a estos equipamientos y a lo largo de su historia las llegadas han ido en aumento aunque no han llegado a  estabilizar la economía local. Actualmente estas dos estaciones invernales continúan ofreciendo al esquiador los mismos servicios deportivos pero se han encontrado con dificultades económicas por la gran competencia con las demás estaciones invernales del Pirineo, todas ellas aglutinadas en la empresa semiestatal Aramón, con servicios más atractivos e instalaciones mucho más modernizadas. Además, el flujo turístico que conllevan durante los meses de la temporada de invierno no repercute demasiado en los pueblos cercanos a éstas, donde la demanda es excesivamente estacional y no hay una adecuada oferta de servicios que frenen esta llegada irregular de turistas, situación que conozco debido a mi experiencia personal que me ha motivado a llevar a cabo este proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>