<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gállego Marín, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>López Ruiz, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Sistemas complejos: estudio y aplicaciones de modelos logísticos acoplados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59149</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>¿Qué es un sistema complejo? Un sistema complejo es una agrupación de elementos que interactúan entre ellos con una meta o fin común. Para describirlos hace falta conocer el funcionamiento de las partes interesadas, así como el funcionamiento del sistema una vez relacionadas estas. A raíz de las interacciones entre las partes, aparecen propiedades nuevas que no poseían los elementos aislados. Hay ejemplos de sistemas complejos prácticamente en nuestro día a día: desde colonias de insectos que buscan la supervivencia, hasta las sociedades humanas y su comunicación, pasando por las conexiones del sistema nervioso que nos hacen ser como somos. En este trabajo, se aplicará el concepto de sistema complejo y lo que él conlleva a poblaciones animales y su evolución. Este tema tiene origen en el siglo XVIII, cuando Thomas Malthus afirmó que la población humanda crecía más rápido que los recursos y, así pues, desgraciada e inevitablemente se llegaría a un punto de superpoblación. A partir de este punto comenzaron los intentos de representación y estudio de estos fenómenos poblacionales. Podemos representar la evolución de una especie aislada mediante un mapa logístico (que es dependiente de un parámetro). Sobre este hecho versará el primer capítulo, donde el objetivo es comprender los conceptos básicos sobre sistemas dinámicos y caos, para poder explicar el comportamiento de una especie aislada en función del parámetro del que depende el mapa logístico. En el segundo ampliaremos los conocimientos adquiridos sobre sistemas dinámicos y caos al caso bidimensional, y combinaremos dos mapas logísticos para poder así trabajar con dos poblaciones que interactúan entre ellas. Concretamente, se tratarán las tres relaciones básicas entre especies: simbiosis, predador-presa y competición por la supervivencia. Se estudiará el comportamiento de las poblaciones, así como el caos que se presenta en cada uno de los casos. Finalmente, en el tercer y último capítulo, aparecerán resultados propios. Se dirigirá la atención al caso simbiótico, en el que se introducirá un nuevo parámetro. Se estudiará cómo se modifica el comportamiento de las poblaciones así como el caos que presentan según varía el parámetro introducido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>