<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beiste García, Valerio</dc:creator>
  <dc:creator>Bermejo Larrea, Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Les personnages dans L'Escoufle:. l'entourage familial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65003</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RÉSUMÉ    L’Escoufle présente un ensemble de personnages autour du couple héroïque AélisGuillaume formant une constellation grâce à laquelle est cadré et analysé l’univers, l’entourage familial des protagonistes. C’est donc en fonction du couple que chacun des personnages va être analysé.  Nous allons situer notre étude à deux niveaux, l’univers des hommes et l’univers des femmes, tout en laissant une place à d’autres éléments essentiels, animaux ou objets.   Si nous nous en tenons à l’entourage familial, nous trouvons dans L’Escoufle un couple d’amoureux, Aélis et Guillaume, autour duquel les pères, l’empereur de Rome et le comte Richard de Montivilliers, décident sur leur sort en arrangeant leur mariage, une mère altruiste, la dame de Gênes, capable de tous les sacrifices pour le bonheur de son fils et une mère, l’impératrice de Rome, qui s’allie aux vilains contre l’empereur pour contrecarrer le don contraignant et empêcher l’union de sa fille avec un jeune de lignage inférieur. Le tableau se complète avec une servante, Isabelle, devenue dame de compagnie, dévouée inconditionnellement au bonheur de sa dame et un comte qui s’avère être le cousin du héros avec son épouse et sa maîtresse. Et enfin les trois éléments fondamentaux dans l’intrigue, l’aumônière avec l’anneau, l’âne et le milan.  Pour rendre compte de ces univers, il faut partir de la réalité littéraire médiévale du XIIIe siècle qui témoigne un changement social dans un nouveau cadre urbain, dans lequel compte le travail et l’argent mais qui met encore et toujours en valeur le lignage, l’honneur du sang, la noblesse et l’union bénie par les lois et l’Église.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>