<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sevil Aguareles, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Imaz, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Millán Garrido, Héctor</dc:creator>
  <dc:title>Estudio estructural del extremo NO del Macizo de Montalbán</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32295</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Macizo de Montalbán está localizado en la región sudoeste de la Rama Aragonesa de la Cordillera Ibérica y ha sido afectado por las orogenias Hercínica y Alpina. Este estudio realiza un análisis estructural del extremo noroeste del Macizo para determinar la evolución estructural de la zona, centrándose en la geometría y cinemática del anticlinal de Montalbán. A través de la revisión bibliográfica, el trabajo de campo, la realización de mapas y la restitución de los cortes geológicos, se recogieron datos sobre la estructura y su origen. El autor concluye que el Macizo de Montalbán está caracterizado por la presencia de un gran anticlinal alpino de propagación de falla, con dirección NO-SE y vergencia oeste (el anticlinal de Montalbán), cuyo nivel de despegue se encuentra en las pizarras silúricas de la Formación Bádenas. Durante la Orogenia Alpina el apretamiento de la estructura causó la formación de una falla inversa de atajo (el cabalgamiento inferior de Montalbán) y de un duplex, que elevaron toda la estructura. El acortamiento alpino máximo registrado en los materiales paleozoicos de la Formación Bádenas es de, aproximadamente, cinco kilómetros. Los flancos del anticlinal de Montalbán muestran dos grandes estructuras alpinas secundarias: el cabalgamiento de Montalbán y el anticlinal sinforme del Cerro de los Clavinos; localizadas en el flanco noreste y sudoeste, respectivamente, y que son coherentes con la cinemática principal del anticlinal. Además, el flanco sudoeste presenta una interferencia de plegamiento alpino localizada en la Muela de Anadón. Los materiales paleozoicos del anticlinal pertenecen a la Zona Asturoccidental-Leonesa, aunque su disposición actual es consecuencia de un plegamiento alpino con dirección NO-SE. Además de la deformación alpina, los materiales paleozoicos muestran dos etapas de deformación hercínica registradas por una superposición de plegamiento. La última fase de deformación hercínica generó una estructura de superposición de pliegues que cambia del Este al Oeste, desde una superposición en sentido estricto, a una amplificación del plegamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>