<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacuey Landa, Abel</dc:creator>
  <dc:creator>Carrera Alegre, Marco</dc:creator>
  <dc:title>Dispositivo mecánico para la lucha contra incendios forestales: barras de pulverización</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6337</dc:identifier>
  <dc:subject>pulverización</dc:subject>
  <dc:subject>incendios forestales</dc:subject>
  <dc:subject>boquillas</dc:subject>
  <dc:subject>retardante</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN: El proyecto  planteado se refiere al diseño de un dispositivo mecánico que con suficiente capacidad, conseguirá pulverizar el monte, con la misión de crear una barrera contra el fuego, persiguiendo así dos objetivos en un incendio: dirigirlo y acotarlo, mediante la aplicación de Retardantes a largo plazo con medios terrestres.   La barrera que creará el dispositivo, será una barrera química, compuesta por agua y retardante, en sus adecuadas proporciones, y abarcará una anchura comprendida entre 2 metros y 6 metros en la lucha contra los incendios forestales. El dispositivo finalmente desarrollado, contará con las siguientes ventajas frente a otros dispositivos y medios para la extinción de incendios: Depósitos diferenciados: depósito de agua y depósitos de retardante. El operario podrá controlar la concentración de retardante en el agua y además no estará expuesto al producto químico. La pulverización será función de: la velocidad del vehículo, de las características del terreno, etc. El retardante sobrante al finalizar la jornada se podrá recuperar y volver ha almacenar; no quedando producto mezclado y pudiéndose reutilizar. Tras la finalización del diseño inicial del diseño mecánico, se proponen futuras líneas de trabajo: diseño en detalle, fabricación de cada elemento que lo compone, ensamblaje, prototipos, ensayos, etc</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>