<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Gil, María</dc:creator>
  <dc:creator>García Pascual, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Comprensión lectora y su tratamiento en los libros de texto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31068</dc:identifier>
  <dc:subject>comprensión lectora</dc:subject>
  <dc:subject>legislaciones educativas</dc:subject>
  <dc:subject>educación primaria</dc:subject>
  <dc:subject>libros de texto</dc:subject>
  <dc:subject>lengua castellana y literatura</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de grado es un análisis sobre el concepto de comprensión lectora. En él veremos los diferentes enfoques que existen, cómo se ha reflejado esta noción en las legislaciones educativas, y cómo se ha trabajado en los libros de texto de Educación Primaria.   Versaremos también sobre la lectura y su proceso, aspecto del que partiremos hasta llegar a concretar en la destreza lingüística  de comprensión lectora, donde profundizaremos en las distintas visiones que se tienen sobre ella, qué tipos de comprensión hay, y nombraremos algunos cuestiones que dificultan la comprensión en los alumnos.  Observaremos la realidad práctica que se ha seguido en los libros de texto escolares en torno a la comprensión lectora. Como el campo de estudio es bastante extenso, vamos a centrarnos en el análisis de este recurso didáctico en el área de Lengua Castellana y Literatura del segundo ciclo de primaria, con la intención de ver cómo se trabaja la comprensión lectora en el ámbito escolar. Esta información será de gran utilidad a la hora de determinar hasta qué punto los libros escolares limitan o estimulan el proceso de enseñanza-aprendizaje según el contenido que ofrecen. Además, con este estudio se plantea ver aquello en que todavía se puede mejorar estos recursos materiales para proporcionar un mejor apoyo, y facilitar la labor del profesorado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>