<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hereza Modrego, David</dc:creator>
  <dc:creator>López López de Lizaga, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>La Deducción trascendental y el principio de Apercepción pura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11670</dc:identifier>
  <dc:subject>Kant</dc:subject>
  <dc:subject>Deducción trascendental de las categorías</dc:subject>
  <dc:subject>apercepción pura</dc:subject>
  <dc:subject>a priori</dc:subject>
  <dc:subject>filosofía trascendental</dc:subject>
  <dc:subject>idealismo alemán</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El problema de la justificación de ciertos conceptos a priori es una de las cuestiones fundamentales de la filosofía que han tratado multitud de pensadores, entre los que destaca especialmente Kant. Éste llevó a cabo su argumentación al respecto en la famosa «Deducción trascendental de los conceptos puros del Entendimiento» de la Crítica de la razón pura, en la cual, inversamente proporcional a la importancia de la prueba, Kant deja muchas incógnitas sin resolver. Incógnitas que tienen lugar tanto en lo que se refiere a la argumentación seguida, como en su característica principal, el uso de lo que denomina «apercepción pura». Estas dos características han intentando ser resueltas por numerosos estudiosos sin poder proporcionar una solución unitaria de las mismas. Este trabajo intenta volver a revisar las cuestiones abiertas por la Deducción y los estudiosos de la misma para defender una perspectiva desde la que se debe mirar el intento kantiano y que apunta directamente a los autores del idealismo alemán.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>