<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómara Lomero, Marta María</dc:creator>
  <dc:creator>López Calleja, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Rezusta López, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Castillo García, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>"Detección de Enterobacterias productoras de carbapenemasas en el Hospital Universitario Miguel Servet en un período de dos años y caracterización de mecanismos de resistencia adicionales"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47103</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Durante los últimos años se ha producido la aparición y dispersión de enterobacterias productoras de enzimas que confieren resistencia a todos los antibióticos β-lactámicos, incluyendo los antibióticos carbapenémicos. Estas enzimas, denominadas genéricamente carbapenemasas, pertenecen a las clases A, B y D de Ambler, donde se incluyen las tipo KPC, VIM y OXA. En nuestro ámbito sanitario esto supone una grave amenaza para la salud de los pacientes y para la salud pública, ya que las infecciones producidas por estas cepas están asociadas a unas elevadas tasas de mortalidad y tienen una amplia capacidad de diseminación intra e interhospitalaria. Con frecuencia las cepas productoras de carbapenemasas presentan resistencia a otras familias de antibióticos, lo cual limita de manera importante las opciones terapéuticas y dificulta su control.  El objetivo de este trabajo ha sido evaluar de forma retrospectiva la presencia de carbapenemasas en enterobacterias aisladas en el HUMS en los últimos dos años (2013-2014), así como caracterizar otros mecanismos de resistencia adicionales (producción de BLEE, AmpC) que también pueden producir, en combinación con la pérdida de porinas, sensibilidad disminuida a los carbapenémicos. Se seleccionaron aquellos aislados con CMI elevada a ertapenem (≥ 0,5 mg/l), imipenem (≥ 1 ó ≥2 mg/l según panel de sensibilidad antibiótica empleado) o meropenem (≥ 1 mg/l) detectadas por microdilución (MicroScan WalkAway Siemens) y/o con halos de inhibición &lt;25 mm para meropenem y/o ertapenem ó&lt;23 mm para imipenem. La detección fenotípica de carbapenemasas, BLEE y AmpC se realizó mediante prueba de discos combinados, y la confirmación molecular mediante PCR convencional múltiple.  En total se identificaron 88 aislados con pérdida de sensibilidad a carbapenems durante el periodo 2013-2014. Las especies de Enterobacteriaceae más prevalentes fueron Enterobacter spp. (33%, n=29), seguido de Klebsiella spp, (20%, n=18) y Escherichia coli (18%, n=16). De los 63 aislados estudiados molecularmente, dos se confirmaron por PCR como productores de carbapenemasa tipo OXA-48 (Klebsiella pneumoniae y Citrobacter koseri), el 39,6% (25/63) se confirmaron como productores de BLEE y el 14,2% (9/63) como productores de AmpC).  La implantación de técnicas moleculares de confirmación es imprescindible para un correcto diagnóstico microbiológico. Por el momento se han detectado dos casos de Enterobacteriaceae Productoras de Carbapenemasa (EPC) en nuestro hospital (OXA-48), autolimitados y sin propagación para otros pacientes. Sin embargo, dada la situación existente en otras zonas de España y la fácil y rápida diseminación de estas cepas es necesario seguir reforzando la vigilancia de EPC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>