<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lasobras Laguna, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Fanlo González, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Composición mineral y relaciones de fase de los arseniuros de Co-Fe-Ni del yacimiento de Aït-Ahmane (Bou-Azzer, Marruecos). Diferencias con otros depósitos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8262</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El yacimiento de Aït-Ahmane, localizado en el extremo este del distrito de Bou-Azzer, presenta notables variaciones mineralógicas en función de la etapa de mineralización en el que nos encontramos. El estado I está constituido por skutterudita I y calcita. El estado II, por rammelsbergita junto con miembros de la solución sólida rammelsbergita-safflorita, miembros de la solución sólida rammelsbergita-safflorita-löllingita, mienbros de la solución sólida rammelsbergita-löllingita y safflorita, niquelina, miembros de la solución sólida cobaltita-gersdorffita y dolomita. En el estado III precipitó skutterudita II y dolomita. El último estado IV, está constituido por miembros de la solución sólida safflorita-löllingita, arsenopirita, alloclasita, skutterudita III y löllingita. La skutterudita del estado I indica temperaturas de formación de 650ºC, obtenidas a partir de campos experimentales de estabilidad de solciones sólidas. En el estado II, a partir de la precipitación de rammelsbergita, los fluidos van enriqueciéndose en Co y Fe, y tras la precipitación de los miembros de la serie cobaltita-gerdorffita, aumenta bruscamente la fugacidad del As junto con el aporte de Co, dando lugar a la precipitación de skutterudita del estado III. El estado IV indica un aumento de la fugacidad del S, de manera que trás la precipitación de diarseniuros se produce una etapa de sulfoarseniuros que finaliza con un nuevo aporte de Co y As que supone una nueva precipitación de skutterudita y löllingita. En esta última etapa las temperaturas estarían en torno a los 500ºC según los digramas de fases experimentales. Todas estas etapas de mineralización, con fluidos de composición y fugacidades de As variable produjeron la desestabilización de las fases previas que se reequilibraron bajo las nuevas condiciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>