<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roche Gómez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Malo Urriés, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Implementación de la hidroterapia en un tratamiento convencional para la parálisis cerebral infantil discinética. Comparativa de dos casos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48034</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La parálisis cerebral infantil (PCI) discinética es el segundo tipo de parálisis cerebral más frecuente. Hay una afectación de los ganglios basales, y se manifiesta mediante movimientos involuntarios y una alteración del tono y la postura. Al ser una patología crónica, las terapias tratan de mejorar la funcionalidad y frenar las deformidades. Las terapias empleadas son las basadas en tratamientos convencionales y la hidroterapia. Objetivos. Elaborar dos planes de tratamiento, uno convencional y otro combinando éste con la hidroterapia, para valorar la eficacia de ambos y si existe una diferencia importante en los resultados entre una terapia y otra.  Metodología. Es un estudio de comparación entre grupos, GI (experimental) y GC (control), que valora las variables dependientes en la fase inicial, aplica dos variables independientes (terapias), una a cada grupo, y valora de nuevo las VD al final del estudio. Cada grupo está formado por un sujeto, de 15 años, que presenta una PCI distónica, manifestada con distonía y coreoatetosis. Desarrollo. Teniendo en cuenta los objetivos planteados y que éstos eran a largo plazo, se observan en ambos grupos unos resultados ligeramente positivos tras 6 semanas de tratamiento. Se evidencian más los resultados positivos a nivel del reforzamiento muscular,  amplitudes articulares y deformidades.  Conclusiones. A pesar de que la muestra es pequeña, ambos planes de tratamiento se muestran efectivos, sin llegar a presentar unos resultados más favorables una terapia sobre la otra. Son necesarios más estudios que comparen o evidencien la efectividad del programa de hidroterapia en este tipo de parálisis cerebral infantil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>