<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zabal Ordiñola, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Leach Ros, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Transporte terrestre internacional de mercancías.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32712</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El estudio está basado en la importancia de la logística para las empresas que realizan transacciones en el comercio internacional. Nuestro trabajo se centra desde dos perspectivas: a) desde el punto de vista jurídico nos hemos centrado en el contrato de transporte terrestre internacional de mercancías  desde el ámbito del derecho mercantil .El contrato de transporte terrestre de mercancía se documenta a través de la carta de porte que deben formalizar el cargador y el porteador o transportista de las mercancías. Hemos analizado cómo han afectado las nuevas tecnologías en el modo de presentar y transmitir la carta de porte, pasando de utilizar el documento en papel al documento electrónico. El Protocolo modificativo del Convenio relativo al Contrato de Transporte Internacional de Mercancías por Carretera del 28 de Mayo del 2008, de ahora en adelante CMR, reconoce expresamente la posibilidad de emitir la carta de porte en soporte electrónico, al mismo tiempo que regula un marco jurídico específico. Se basa principalmente en el principio de equivalencia funcional entre el soporte electrónico y el soporte papel. Siempre que los operadores en el mercado vayan a utilizar una carta de porte electrónica debe venir precedida del acuerdo entre las partes interesadas.  b) desde el punto de vista económico hemos hecho un breve estudio del papel de las empresas españolas en el comercio internacional y en el transporte de mercancías y  en nuestro entorno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>