<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galindo Fago, Adriana</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Lacilla, María Milagros</dc:creator>
  <dc:title>Promoción de la lactancia materna en España y efectos en las madres y recién nacidos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7382</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La lactancia materna exclusiva, es decir, la alimentación con leche materna sin añadir ningún otro alimento sólido o líquido, es el método ideal de alimentación durante los primeros meses de vida. Algunas de las ventajas para el lactante son el menor riesgo de muerte súbita infantil, la protección frente a infecciones, alergias y enfermedades crónicas a largo plazo, además de garantizar el crecimiento y desarrollo. Por otro lado, las ventajas para la madre son la recuperación física postparto, el espaciamiento de los embarazos y la menor probabilidad de cáncer mamario. Además de esto, la lactancia ofrece un espacio para mayor interacción entre la madre y el niño, lo que influye en el establecimiento de vínculos afectivos y en el desarrollo psicomotor. Según la OMS (Organización Mundial de la Salud), podrían salvarse en el mundo más de un millón de vidas infantiles al año si todas las madres alimentaran exclusivamente con la leche materna a sus hijos durante los primeros seis meses de vida. Este dato refleja la importancia de promover la lactancia materna, siendo preciso el apoyo activo, por parte de familiares, comunidad y sistema de salud, a las madres durante el embarazo y puerperio. La información dirigida a las madres ha de ser completa, sin ocultar beneficios y riesgos de la misma, y proporcionada por profesionales formados adecuadamente. Para ello, el sistema de salud español ofrece, según las Comunidades Autónomas, distintos servicios como la creación de los Hospitales Amigos de los Niños (IHAM), Coordinadores de Lactancia Materna, Asociaciones (Vía Láctea), además de los servicios proporcionados por profesionales de centros de salud y hospitales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>