<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soto Perrela, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Bimbela Serrano, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>García Nieto, Lucía</dc:creator>
  <dc:title>Reformado de glicerina con vapor de agua : simulación y estudio experimental</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5229</dc:identifier>
  <dc:subject>reformado con vapor de agua</dc:subject>
  <dc:subject>glicerina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto ha sido realizado dentro del grupo de investigación de Procesos Termoquímicos del Departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente de la Universidad de Zaragoza que se encarga de investigar la mejora de los procesos termoquímicos para la generación de energía o productos valiosos. Este grupo ha estudiado ampliamente la descomposición térmica de la biomasa mediante procesos de pirólisis y gasificación. En cuanto al reformado catalítico de líquidos de pirólisis se han realizado experimentos de reformado con vapor de agua de compuestos tales como ácido acético, acetol y butanol, así como de la fracción acuosa. Sin embargo, un compuesto que aún no ha sido utilizado en esta línea de investigación es la glicerina, por lo que en el presente proyecto se ha pretendido estudiar y experimentar el comportamiento de este compuesto en el reformado con vapor de agua. Por otro lado, actualmente este grupo también está profundizando en el estudio del reformado en fase acuosa a presión de la glicerina. En este proceso se emplean temperaturas alrededor de 230 ºC y presiones entre 27 y 39 bar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>