<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Remiro, David</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Villar, Josefina</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis, caracterización y aplicaciones catalíticas de metalodendrímeros de oro basados en fosfacenos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32251</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se han sintetizado y caracterizado metalodendrímeros de oro(I), de primera y de segunda generación (G1‐(pyAuCl)12 y G2‐(pyAuCl)24), utilizando como núcleo central (o “core”) un ciclotrifosfaceno, como unidad repetitiva el grupo 2‐fenil‐5‐ metil‐1,3‐dioxan‐5‐carboxílico y como grupos terminales, unidades piridina, que se coordinan posteriormente a fragmentos “AuCl”. Se ha estudiado la actividad catalítica de estas macromoléculas, G1‐(pyAuCl)12 y G2‐(pyAuCl)24, en la reacción “A3 coupling” de acomplamiento aldehído‐amina‐alquino para la obtención de propargilaminas y se ha estudiado la reutilización y recuperación de estos catalizadores, que han resultado ser muy eficaces en dicha reacción. Se han obtenido conversiones muy altas, usando condiciones más suaves que las utilizadas en la bibliografía, y ha sido posible recuperar el catalizador mediante una simple reacción de precipitación. Ambos catalizadores pudieron reutilizarse durante al menos cuatro ciclos, manteniéndose una conversión alta, a diferencia de otros derivados de menor masa molar, como [AuCl(tht)] o K[AuCl4], que o descomponen o dan menores conversiones. Hemos detectado, además, la presencia de la especie catalíticamente activa, [Au(C≡C‐Ph)(piperidina)], que confirma el mecanismo propuesto en la bibliografía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>