<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Santorromán Nuez, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Muiño Blanco, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pé, Rosaura</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de agonistas y antagonistas de los receptores de progesterona sobre la capacitación y movimiento de los espermatozoides ovinos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63776</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La progesterona (P4) es una hormona fundamental en la reproducción de los mamíferos, y se ha referido que podría regular la funcionalidad espermática, particularmente la capacitación, por medio de rápidas acciones no genómicas ya que se haya presente en el tracto reproductor femenino y los espermatozoides presentan receptores para esta hormona. La capacitación es un proceso que engloba el conjunto de cambios que debe sufrir el espermatozoide en el tracto reproductor femenino para adquirir la capacidad fecundante. Existen moléculas sintéticas conocidas como moduladores selectivos de los receptores de progesterona (PR), que pueden ejercer acciones como agonistas  o antagonistas de los PRs, y que se utilizan en tratamientos terapéuticos, como anticonceptivos o como abortivos. El objetivo principal de este trabajo consistió en analizar el efecto de la progesterona, así como de un agonista de los receptores de P4 (tanaproget) y de antagonista de los mismos (mifepristona), en la funcionalidad de espermatozoides ovinos. Para ello, las muestras espermáticas se incubaron en un medio formulado para capacitar espermatozoides ovinos in vitro (cocktail) en presencia de 1 µM de P4, de dos concentraciones de tanaprogret (1µM y 5µM), o de dos concentraciones de mifepristona (4 µM y 40 µM), en este último caso, previamente a la adición de P4. Los parámetros de funcionalidad espermática analizados fueron motilidad, viabilidad, estado de capacitación, a niveles de fosforilación en residuos de tirosina de las proteínas espermáticas y translocación de fosfatidilserina (FS). Los resultados obtenidos indican que tanto la P4 como el agonista de PR, el tanaproget, a ambas concentraciones ensayadas produjeron un incremento en el porcentaje de espermatozoides que experimentaron la reacción acrosómica, así como los que presentaron translocación de FS, y una disminución de la motilidad progresiva, efectos, todos ellos, consecuencia del proceso de capacitación espermática. El antagonista de PRs, la mifepristona, bloqueó el efecto de la progesterona disminuyendo el porcentaje de espermatozoides que sufrieron la reacción acrosómica, así como el de los que presentaron translocación de FS, manteniendo la motilidad progresiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>