<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Frago Criado, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Alesanco Iglesias, Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de una aplicación móvil multiplataforma para la creación de documentos XML utilizando XML Schema y Schematron</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31449</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo plantea el diseño y la implementación de una aplicación móvil multiplataforma mediante JavaScript, HTML5 y CSS3 que permita al usuario crear documentos XML válidos de manera asistida a partir de XML Schema y opcionalmente Schematron. Para ello, utilizando la información proporcionada por el XML Schema, la aplicación genera de forma dinámica un formulario que reproduce la estructura de un documento XML válido, y el usuario interacciona con los elementos de dicho formulario de manera que el estado y el propio formulario van evolucionando hasta obtener un documento XML que es válido respecto del Schema puesto que el formulario se ha construido a partir de él. El uso de Schematron es una de las características que hacen novedosa a la aplicación desarrollada frente a otras. Dicho documento define restricciones y relaciones entre diferentes elementos del documento XML y la aplicación utiliza esta información no solo para informar de restricciones que no se cumplen, sino también para prevenir errores de manera dinámica y anticipada, evitando que el usuario seleccione opciones que causarían errores. En la aplicación también se han tenido en cuenta las necesidades de los usuarios desde el punto de vista visual y del tipo de documento que quieren obtener, por lo que se permite utilizar hojas XSLT para transformar el documento XML a otro tipo de documento más adecuado a las necesidades del usuario, como JSON, HTML o incluso PDF. La aplicación se ha adaptado para ser utilizada en el ámbito de la dermatología mediante el uso de documentos XML Schema y Schematron que modelan patologías dermatológicas comunes y que han sido desarrollados en un Trabajo de Fin de Grado anterior \cite{victoria}. No obstante, la aplicación es genérica y se adaptará de manera dinámica a los documentos XML Schema y Schematron proporcionados por el usuario aunque fuesen otros diferentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>