<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guillén Franco, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La participación popular en los grandes conflictos políticos y sociales del siglo XVI en la monarquía hispánica: composición, motivaciones y relevancia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47069</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La llegada de Carlos V a España no fue nada fácil, ya que desde el primer momento tuvo que hacer frente a una serie de problemas que amenazaban su recién estrenado trono. Dos destacan entre todos ellos: las Germanías de Valencia (1519-1522) y las Comunidades de Castilla (1520-1521). Tampoco quedó exento de esta problemática interna su hijo y sucesor Felipe II, quien tuvo que soportar durante sus últimos años de reinado la rebelión aragonesa de 1591, la cual acabó por desesperarle hasta tal punto que finalmente decidió ponerle fin invadiendo dicho territorio. Mucho se ha escrito sobre estos tres conflictos. Sin embargo, todavía faltan estudios que establezcan comparaciones entre unos y otros. Con la intención de suplir esta carencia surge el presente trabajo, en el que se pretende poner en relación un aspecto observable en las tres rebeliones: la participación popular. Para conseguirlo se acometerán los siguientes objetivos: poner cara a esa muchedumbre que en muchas ocasiones ha sido tratada como algo abstracto y sin identidad; conocer las motivaciones que les condujeron a participar; y, en último lugar, analizar el papel que tuvieron dentro de cada uno de estos conflictos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>