<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vinardell Giménez, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Programa educativo para el correcto cribaje de personas con depresión y alto riesgo de intento autolítico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14016</dc:identifier>
  <dc:subject>depresión mayor</dc:subject>
  <dc:subject>conducta autolítica y suicidio</dc:subject>
  <dc:subject>depresión y suicidio en adultos</dc:subject>
  <dc:subject>major depression and suicide</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Justificación. La OMS sitúa al suicidio entre las 20 causas de defunción más importantes a nivel mundial y prevé que en 2020 será la segunda causa de incapacidad en el mundo.  El suicidio es la principal emergencia para el profesional de salud mental y la complicación más frecuente de la depresión. Pese a esto la tasa de mortalidad por suicidio se mantiene a niveles elevados, e incluso presenta un pico en 2012 alcanzando niveles que no se recordaban desde 2005. Objetivo principal. Desarrollar un programa educativo dirigido a enfermeros especialistas en salud mental que les permita poder detectar conductas de riesgo suicida en pacientes diagnosticados previamente de Depresión Mayor consiguiendo reducir la tasa de mortalidad por suicidio. Metodología. Se ha partido de un estudio descriptivo retrospectivo con revisiones bibliográficas desde 2009 hasta 2013. Dentro de estas revisiones se incluyeron las bases de datos Cuiden Plus, Google Académico y PubMed, así como la página de la Organización Mundial de la Salud (OMS) y las notas de prensa del Instituto Nacional de Estadística (INE) publicadas de 2009 a 2012. Resultados. Como resultado está la creación de un programa educativo  dirigido a los profesionales enfermeros que desempeñan su trabajo en las diferentes áreas de Salud Mental de forma que les permita detectar conductas de riesgo suicida en pacientes que previamente están diagnosticados de Depresión Mayor. Conclusión. Con adecuadas campañas de prevención para el abordaje de este problema de salud pública se podría conseguir disminuir la tasa de mortalidad del suicido.  ABSTRACT Introduction WHO stands suicide among the 20 leading causes of death worldwide, and expects in 2020 it will be the second leading cause of disability in the world.  Suicide is the main emergency for the mental health professionals and the most common complication of depression. Despite this, the suicide mortality rate remains at high levels, and even it can be observed a peak in 2012, reaching unremembered levels since 2005. Main objective Developing an educational program for specialists nurses in mental health to enable them to detect suicide risk behaviors in patients previously diagnosed with Major Depression managing to reduce the death rate from suicide. Methodology It’s started from a retrospective research with literature reviews published from 2009 to 2013. Within these reviews it’s been included databases as Cuiden Plus , Google Académico and PubMed and pages from the World Health Organization (WHO) and press releases from the National Statistics Institute ( INE) published from 2009 to 2012. Results As a result it’s the creation of an educational program for professional nurses who perform their work in different areas of Mental Health so they’ll be able to detect risk of suicidal behavior in patients previously diagnosed with major depression. Conclusion With proper prevention campaigns for approaching this public health problem could be achieved reducing the mortality rate of suicide.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>