<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Mejías, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Caballud, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Sancho Marcén, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>La Cueva de El Recuenco (Ejulve, Teruel): Espeleogénesis y registro de cambios climáticos rápidos durante el Holoceno</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12262</dc:identifier>
  <dc:subject>cueva de el recuenco (teruel)</dc:subject>
  <dc:subject>espeleogénesis</dc:subject>
  <dc:subject>registro estalagmítico</dc:subject>
  <dc:subject>holoceno</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este estudio ha consistido en (1) investigar la espeleogénesis de la cueva de El Recuenco (Ejulve, Teruel) analizando su contexto geológico, y geomorfológico; (2) realizar un seguimiento instrumental de la dinámica espeleotémica actual (lluvia, goteo y carbonato precipitado) y (3) reconstruir la variabilidad climática durante el Holoceno Medio en la región a partir de los análisis geoquímicos de alta resolución realizados en una estalagmita. La cueva estudiada presenta un desarrollo de galerías de 794 m con una profundidad de 55 m y su morfología y topografía están controladas fundamentalmente por la red de fracturas en la roca soporte. El seguimiento de su dinámica actual revela una temperatura constante de 11 ºC, humedad relativa del 100% y mayor concentración de CO2 en la parte más interna de la cueva, aumentando la ventilación en los meses de invierno. A pesar de que se observa una falta de respuesta hidrológica de la cueva a la precipitación, los análisis de isótopos estables en goteos y vidrios revelan un claro patrón estacional, con valores más negativos en invierno respecto a primavera.  La estalagmita estudiada cuenta con un preciso marco cronológico (23 dataciones) y una resolución analítica decadal, idóneas para la reconstrucción climática de los últimos milenios. Se observa un hiato durante el Holoceno Temprano y un crecimiento continuo entre 9969 y 2715 años BP. Además, el registro isotópico (d18O y d13C) y de elementos traza (relaciones Ba/Ca, Sr/Ca y Mg/Ca) permite identificar dos eventos de aridificación entre 5.2-4.7 ka BP y 3.8-3.6 ka BP, coincidentes con períodos cálidos de los ciclos de Bond. Así, a pesar de que estudios previos del Holoceno en latitudes medias y altas asociaban períodos áridos con fases frías de Bond, en esta región la asociación frío – aridez no es válida para el Holoceno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>