<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Atienza Cristóbal, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Calavera, María Antonia</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación para enfermería sobre los cuidados paliativos y el acompañamiento al final de la vida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32010</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN La esperanza de vida de los países desarrollados se ha incrementado en los últimos años, debido a una mejora científica y tecnológica, provocando un aumento de la incidencia y prevalencia de las enfermedades crónicas. Como consecuencia, se han tenido que desarrollar nuevos métodos de atención y organización sanitaria. Actualmente los cuidados paliativos (CP) están dirigidos a aquellos pacientes que padecen un “SEAT”, situación de enfermedad avanzada terminal. El profesional de enfermería es el encargado de, no solo realizar las técnicas curativas, sino también de acompañar al paciente y los familiares al final de la vida, para conseguir una muerte humanizada. No hay que pasar por alto el duelo, pues el personal de enfermería tiene que conocer diferentes mecanismos de afrontamiento del duelo, para poder transmitírselos a sus pacientes. OBJETIVOS Mejorar la asistencia que realizan los profesionales de enfermería en la atención a pacientes terminales y sus familiares, elaborando un programa de formación. METODOLOGIA Se realizó una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos. Los artículos seleccionados están publicados entre 2009-2015. Esta revisión ha sido complementada con libros y diferentes artículos de páginas web relacionados con el tema. CONCLUSIONES Los profesionales de enfermería son imprescindibles para aplicar los cuidados paliativos a los pacientes con un SEAT y calmar el estado de ansiedad que puede aparecer al final de la vida. Hay que formar a estos profesionales para conseguir mejorar y actualizar sus conocimientos en estos aspectos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>