<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Sierra, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Remacha Andrés, Mónica</dc:creator>
  <dc:title>Cama Termorregulable</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62687</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El descanso es una de nuestras principales necesidades y en muchos casos, de nuestras aficiones. Todos sabemos que, si durante nuestro periodo de descanso no lo hacemos correcta o satisfactoriamente, esto puede influir en nuestras acciones futuras, así como, por ejemplo, nuestra eficacia en el trabajo, en nuestra vida cotidiana, es por esto por lo que es muy importante alcanzar nuestro objetivo de un descanso propicio. El sueño ocupa un tercio de nuestras vidas, para llevarlo a cabo correctamente se desarrolla un sistema que trata de suprimir esas circunstancias que obstaculizan nuestra meta, siendo éstas, frío o calor, dependiendo de la estación o la persona. Para solventar dichas circunstancias, se desarrolla un sistema, que contará con una novedad en su composición frente a la mayoría de productos de este mismo mercado, ésta es la aparición de una parte química, además de una parte electrónica. Es esta combinación la que conforma nuestro sistema innovador En primer lugar, está la cara A del colchón, cuyo uso será para las noches cálidas. Ésta estará compuesta por micropartículas PCM en sus fibras, las cuales mediante la reacción química que se produce a causa de sus propiedades, absorberán o cederán energía calorífica, en base a la temperatura del cuerpo que este en contacto con dicho colchón. Estas PCM estarán distribuidas por todo el colchón y además su acción es individual, por lo que no importa en qué zona esté el cuerpo del usuario, siempre que haya un cuerpo sobre el colchón, las PCM realizarán su cometido. El compuesto por el que estarán formadas dichas micropartículas será, n-Eicosane y la razón por la que se eligió este compuesto es por su punto de fusión, el cual es de 36.7°C, que es muy próxima a la temperatura a la que se encuentra un cuerpo humano en confort térmico. Mientras que, en segundo lugar, está la cara B del colchón, diseñada para las frías noches de invierno. En ella tenemos un sistema de pads electrotérmicos que, en esencia, son resistencias, las cuales, mediante unos sensores, que medirán distintas temperaturas, y un sistema de MOSFETs controlados mediante Arduino, activarán o no dichos pads. Entonces se calentará el pad electrotérmico que sea preciso, se dará así la temperatura que precise el cuerpo del usuario y así alcanzará un estado de confort térmico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>