<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Donoso, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Falceto Recio, María Victoria, Mitjana Nerin, Olga.</dc:creator>
  <dc:title>REVISIÓN BIBLIOGRÁFICA COMPARATIVA DE DOS MÉTODOS DE CASTRACIÓN QUIRÚRGICA EN PERRAS Y SUS EFECTOS EN RELACIÓN A LA SALUD DEL ANIMAL.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32288</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El trabajo consiste principalmente en una revisión bibliográfica de distintos métodos de castración -ovariectomía y ovariohisterectomía- en perras, y sus efectos sobre la salud a largo plazo en los animales intervenidos, concretamente en relación a las patologías vinculadas al sistema reproductor que pueden afectar a la salud en general-piometra, tumores, enfermedades hormono-dependientes, etc.-. Trata de postular si existe una relación entre el tipo de método quirúrgico de castración y el estado sanitario posterior del animal. Pretende también realizar un estudio de sondeo dentro de la comunidad veterinaria española dedicada a la clínica de animales de compañía, con el que valorar las impresiones personales con respecto a la castración de perras, y establecer si existe una tendencia a la hora de esterilizar dichos animales y qué causas la motivan. El proyecto además incluye el seguimiento de un grupo de individuos ovariectomizados en el Hospital Clínico Veterinario de Zaragoza a lo largo de varios meses con el objetivo de realizar un estudio observacional sin valor empírico como complemento al trabajo. En dicho estudio, se realizarán revisiones periódicas de los sujetos evaluando su estado de salud y todo lo relacionado con el aparato reproductor que pueda inferir en éste.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>