<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Almela, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Peñarrubia Lozano, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparativo de algunos deportes de equipo practicados en: la escuela, las actividades extraescolares y los clubs, en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31059</dc:identifier>
  <dc:subject>deporte de equipo</dc:subject>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>extraescolar</dc:subject>
  <dc:subject>club</dc:subject>
  <dc:subject>metodología</dc:subject>
  <dc:subject>coordinación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo presentado tiene como objetivo conocer cómo se imparten algunos deportes de equipo en los ámbitos de la Educación Física, las actividades extraescolares y los clubs, para poder definir el tipo de relaciones que se encuentren. A la hora de justificar teóricamente esta investigación se ha realizado una revisión analítica de la información proporcionada por diferentes autores. Para la realización del trabajo se ha utilizado una metodología de investigación descriptiva donde se realiza una indagación empírica mediante técnicas de recogidas de datos, en este caso a través de encuestas, a técnicos de cada uno de los ámbitos. A partir de los resultados comparativos obtenidos en cada ámbito, representados mediante gráficas, se han extraído conclusiones sobre lo interesante que sería la existencia de una coordinación entre estos tres ámbitos para mejorar el desarrollo de los aprendizajes deportivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>