<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alastrué Azón, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Gascón, José</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de una plantación de almendros en régimen semi-intensivo mediante implementación de riego deficitario controlado en el término municipal de Almudévar (Huesca).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62824</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen castellano: El objeto del presente proyecto es la ejecución de una plantación de almendros en régimen semi- intensivo mediante riego deficitario controlado en el término municipal de Almudevar (Huesca).  En primer lugar se han realizado una serie de estudios de previos para analizar la adaptación de este proyecto a distintos factores: estudio climatológico, análisis de agua y de suelo. Los resultados de estos estudios nos han permitido evaluar los posibles condicionantes climáticos, hídricos y edafológicos. En segundo lugar, se procede a determinar la tecnología de producción donde se toman decisiones de manejo del cultivo y elección de las características de la plantación.  A continuación, se ha realizado un estudio agronómico para calcular las necesidades de riego de la plantación, teniendo en cuenta las reducciones aplicadas con el uso de la técnica de Riego Deficitario. Con los valores de necesidades hídricas se procede a calcular la red de riego dimensionando la parcela en diferentes sectores de riego, donde cada sector dispondrá de diferentes diámetros de tubería en función de las pérdidas de carga. También se ha diseñado un almacén que será empleado para el almacenaje de maquinaria y de las cosechas obtenidas. Por último,  se redacta un pliego de condiciones, un estudio básico de seguridad y salud y un presupuesto de la obra que nos permitirá determinar la viabilidad económica del proyecto. Además se han realizado los planos del diseño hidráulico, del almacén y de la propia plantación.  Palabras clave: Almendros, riego deficitario y semi-intensivo.  Resumen inglés: The objective of this present project is the execution of an Almond Plantation in semi-intensive regime by implementing déficit irrigation in the municipality of Almudevar (Huesca). In the first place, a series of previous studies have been carried out to analyze the adaptation of this project to different factors: climatological study, water and soil analysis. The results of these studies have allowed us to evaluate the climate, water and soil conditions. Secondly, we proceeded to determine the production technology, decisions of crop management and the choice of plantation characteristics were made. Then, an agronomic study was carried out to calculate the irrigation needs of the plantation, taking into account the reductions applied with the use of the Deficit Irrigation Technique. With the values of water needs, the irrigation system is calculated by dimensioning the plot in different irrigation sectors, where each sector will have different pipe diameters depending on the load losses. A warehouse has also been designed to be used for the storage of machinery and harvests obtained. Finally, An agreed conditions, a basic study of health and safety and a budget of the work have been made that will allow us to determine the economic viability of the project. In addition, plans for the hydraulic design, the warehouse and the plantation have been made. Keywords: Almond, deficit irrigation and semi-intensive.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>