<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pemán Poza, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín </dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Instalación de invernaderos para la producción de hortalizas fuera de estación en cultivos hidropónico en Garrapinillos (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47203</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente proyecto se determinarán las  características técnicas, constructivas y presupuestarias acerca de la instalación de una explotación para la producción forzada de hortalizas fuera de temporada. Dicha producción se realizará fuera del suelo utilizando un sustrato en contenedores, a los que se va añadiendo una solución nutritiva acorde a las necesidades específicas de cada cultivo en cada momento. Tanto el utilizar cultivo protegido como producir fuera del suelo nos dará la capacidad de competir en el mercado citada anteriormente. La explotación estará situada en las parcelas 63, 178, 179, 180, 181, 184 y 185 del polígono 163 en las afueras de Garrapinillos (Zaragoza), cerca de la carretera del aeropuerto. Se encuentra en el municipio 900 de Zaragoza. Es zona regada por el Canal Imperial de Aragón.  Se instalarán 3 invernaderos de 48x90=4320 m2 haciendo un total de 12960m2. En estos invernaderos se implantarán en dirección perpendicular al eje longitudinal, en un principio, los cultivos hortícolas de tomate, pimiento, pepino, calabacín, judía, lechuga y borraja. Si bien con el paso de las campañas, la mayor adaptación y menor problemática de determinados cultivos o bien la variación del mercado, pueda optar a variaciones en los porcentajes de superficie iniciales destinadas a estos cultivos. Los invernaderos contarán con climatización, tanto calefacción como sistema de ventilación (cenital y lateral). Se diseñará un sistema de regadío por goteo, el cual es aprovechado para inyectar los abonos. El agua sobrante irá a parar a los drenajes que la devolverán a un equipo que analizará su conductividad y el pH, y la desinfectará de hongos y bacterias con el fin de recircularla de la manera más segura posible.  Aunque se disponga de agua tanto por ser zona de regadío, como por contar con pozo, se construirá una balsa en dónde poder guardar reservas de agua por posibles averías en el sistema de abastecimiento de agua. A su vez se construirá un edificio de servicios tipo nave agrícola almacén. Dicha nave albergará la oficina, la sala de atención al cliente, aseos y vestuarios, almacén para los productos fitosanitarios, fertilizantes y sustratos, el cabezal de riego y una pequeña cámara frigorífica para poder guardar productos recolectados en espera de su posterior comercialización.  La estructura final del documento a presentar constará de memoria y sus correspondientes anejos, planos, pliego de condiciones, presupuesto, estudio de seguridad y salud y el correspondiente estudio de impacto ambiental en el caso de que este último sea exigible por la legislación vigente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>