<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>JIMÉNEZ LUESMA, BERTA</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Goldáraz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>SUCESOS Y CIENCIA EN TELEVISIÓN: EL TRATAMIENTO DE LA ONDA P300 EN EL PROGRAMA LA MAÑANA DE LA 1 DE TVE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16509</dc:identifier>
  <dc:subject>onda p300 </dc:subject>
  <dc:subject>ciencia y sucesos </dc:subject>
  <dc:subject>televisión española</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Onda P300 o potencial evocado cognitivo P300 se empieza a aplicar en España en diciembre de 2013 como una herramienta para favorecer la localización de restos mortales en casos de desapariciones, en concreto, en la búsqueda de Pilar Cebrián y Marta del Castillo. Comienzan a aparecer entonces, en los programas generalistas que dedican espacios a la información de sucesos, indicios de ciencia. ¿Qué ocurre cuando confluyen en una misma información sucesos de gran impacto mediático con informaciones sobre innovaciones científicas? En este trabajo vamos a analizar cómo se produce en el programa “La Mañana de La 1” de TVE, medio televisivo público, de alcance nacional y con un gran compromiso con el espectador, la traducción del lenguaje científico, y por tanto especializado, a un lenguaje común que resulte accesible para los televidentes. Para ello, nos centraremos en la información concreta sobre la Onda P300 con uso forense en los periodos comprendidos entre diciembre de 2013 y marzo de 2014.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>