<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Suárez Fente, Juan Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalde Fradejas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Bases teóricas del gobierno corporativo en el sector financiero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12603</dc:identifier>
  <dc:subject>gobierno corporativo</dc:subject>
  <dc:subject>negocio bancario</dc:subject>
  <dc:subject>entidades financieras</dc:subject>
  <dc:subject>crisis financiera</dc:subject>
  <dc:subject>respuesta regulatoria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El gobierno corporativo de las entidades financieras ha pasado a ocupar un lugar central en los estudios académicos y está siendo objeto de debate por parte de las autoridades públicas y organismos internacionales a raíz de la situación económica actual. Partiendo de la literatura existente, como primer objetivo, este trabajo trata de explicar cuáles son los factores determinantes, asociados a la propia idiosincrasia de la actividad bancaria, que justifican que las entidades financieras sean objeto de un interés significativo en lo referente a las características y requerimientos de su gobierno corporativo. Como segundo objetivo se comentan las diferentes estructuras de propiedad y gobierno en el sector bancario, con especial atención al caso español.  En tercer lugar se revisan los estudios académicos recientes que analizan las posibles implicaciones que ha podido tener el gobierno corporativo de las entidades financieras en el origen de la crisis actual. Por último, se revisa la respuesta regulatoria que se está dando a la situación económica actual desde los diferentes organismos internacionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>