<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alquézar Bravo, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Goldáraz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del discurso político de Pablo Echenique en las Elecciones Autonómicas de 2015 en Aragón Televisión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47247</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Desde hace varios años España atraviesa una situación de profunda desconfianza y desvaloración de la clase política. Las sucesivas noticias sobre corrupción por parte de los dirigentes políticos de los partidos mayoritarios, unidas a la crisis económica –que implica una gran pérdida de calidad de vida en amplios sectores de la población–, han aumentado el malestar e indignación de la ciudadanía. Este descontento fue el origen del movimiento del 15-M que se produjo en 2011 y que puso de manifiesto la opinión de gran parte de los ciudadanos. En los últimos años, los partidos políticos tradicionales cuentan con índices de fidelidad más bajos que nunca.  En este contexto de animadversión política nació en enero de 2014 el partido político Podemos, que obtuvo cinco escaños en las elecciones europeas de mayo de ese mismo año. Pablo Echenique fue uno de los elegidos como eurodiputado por el partido. Un año después, se celebraron las elecciones autonómicas, en las que Pablo Echenique –candidato a las Cortes de Aragón por Podemos– obtuvo catorce diputados. El presente trabajo tiene como objetivo analizar el discurso político de Pablo Echenique en Aragón Televisión durante la campaña electoral previa a los comicios del 24 de mayo de 2015 para determinar en qué medida dicho discurso influyó en los resultados obtenidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>