<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente Bartolí, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Espigares Pinilla, Mª Tíscar</dc:creator>
  <dc:title>Criterios ecohidrológicos para el establecimiento de Quercus ilex y Pinus nigra en laderas restauradas de la mina El Moral (Utrillas, Teruel).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15317</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La restauración ecológica en minería hace necesaria la integración de factores bióticos y abióticos. Para que esto se lleve a cabo de la forma más correcta y eficiente posible se deben comprender las variables geomorfológicas, hidrológicas y las relaciones que se dan entre las comunidades biológicas del ecosistema. Todo ello se puede concretar como los procesos ecohidrológicos, y el éxito de una restauración minera depende en gran medida de ellos. En esta línea se ha llevado a cabo el presente trabajo, en el que se han estudiado las ventajas en el establecimiento de Pinus nigra y Quercus ilex que proporcionan distintas unidades ecohidrológicas presentes en una mina restaurada; concretamente arbustos de Genista scorpius con el papel de plantas nodriza y manchas de vegetación de Lolium perenne que funcionan como áreas importadoras de agua según el modelo TTRP. Los resultados muestran que Genista scorpius facilita a las especies introducidas favoreciendo su crecimiento junto a ella, hecho mucho más notable en el caso de Pinus nigra y en las posiciones en las que la planta nodriza proporciona más sombra. Por otro lado, las manchas de Lolium perenne mejoraron la supervivencia y el crecimiento de los individuos que fueron introducidos en ellas. Por ello se propone que en próximas restauraciones, en laderas con niveles intermedios de erosión, se aprovechen las microformas del relieve que funcionan como sumideros según el modelo TTRP para introducir plantones de Pinus nigra y Quercus ilex; y en el caso de laderas con niveles bajos de erosión y que presenten individuos de Genista scorpius, se utilicen las zonas sombreadas por estos para la revegetación con estas dos especies.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>