<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Granados Rigol, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Herrero Cortés, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>García-González, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Anomalías dentarias en dos subpoblaciones de jabalí (Sus scrofa L.) 1758 de Aragón.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32131</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se han estudiado las anomalías dentarias en una muestra de cráneos y mandíbulas de 182 jabalíes procedentes de dos subpoblaciones, una del Pirineo occidental aragonés (POA) y la otra del Valle Medio de Ebro (VME), ambas en Aragón (España), para comprobar si existen diferencias en la frecuencia y distribución de las mismas, que pudieran estar relacionadas con el ambiente en el que viven los individuos (anomalías extrínsecas)  o fueran debidas a las características heredables de cada subpoblación (anomalías intrínsecas). Se han encontrado diferencias en las anomalías de tipo extrínseco (sarro y daños), siendo más frecuentes en el Pirineo. Se considera que estos resultados se deben a la importancia de la dieta hipogea en el Pirineo, que daña los dientes. En el caso de las anomalías intrínsecas se ha visto una mayor incidencia de diastemas en los jabalíes del Valle Medio del Ebro, lo que podría indicar un carácter hereditario subpoblacional. Se ha encontrado un gran número de dientes con rotaciones y malposiciones, lo que hace que éstas dejen de considerarse anomalías y pasen a ser características de la dentición del jabalí.  Por otra parte, se considera que la gran incidencia de hipodontias registradas, muchas veces asociadas a diastemas, especialmente en la mandíbula, podría indicar que es en este hueso en el que se está dando un proceso evolutivo de reducción de la fórmula dental de esta especie, en respuesta a una mejor adaptación a una dieta prevalentemente vegetal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>