<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jaso Pérez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Cristina del Moral Barrigüete</dc:creator>
  <dc:title>La entrevista y el concurso como estrategias metodológicas para mejorar el proceso de enseñanza y aprendizaje en el aula de Lengua y Literatura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58719</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo analizo y reflexiono acerca de la profesión docente partiendo de las competencias adquiridas durante la realización del Máster de Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas en la especialidad de Lengua Castellana y Literatura durante el curso 2015-2016, cursado en la Facultad de Educación de la Universidad de Zaragoza. Realizaremos un recorrido por todas las asignaturas cursadas a lo largo de este año lectivo, en relación con las competencias adquiridas además de reflexionar acerca de los tres periodos de prácticas realizados en el centro educativo asignado. Asimismo reflexiono sobre dos de los proyectos en los que hemos hecho más hincapié a lo largo del curso, los cuales he llevado a las aulas durante los dos últimos periodos de las prácticas: la unidad didáctica, y el proyecto de innovación educativa; realizando, así una reflexión sobre la relación existente entre ambos además de la justificación de su elección. Finalmente, expongo unas conclusiones y propuestas de futuro, con el fin de reflexionar acerca de los dos proyectos realizados durante las prácticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>