<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguarón Lainez, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Urquizu Samper, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del patrocinio deportivo. Casos prácticos y propuesta de patrocinio.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30804</dc:identifier>
  <dc:subject>patrocinio deportivo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años el patrocinio ha aumentado su presencia en los planes de comunicación de las empresas. La mayoría de estos casos de patrocinio se dan en el ámbito deportivo. En la actualidad son numerosos los equipos, estadios o eventos deportivos que llevan el nombre de una empresa patrocinadora.  Todos hemos oído hablar del patrocinio, pero es importante profundizar en el concepto para poder conocer sus características diferenciales y comprender los motivos de su desarrollo.  Al profundizar en el concepto se comprenden sus diferencias con otras herramientas de comunicación como pueden ser la publicidad o las relaciones públicas. El patrocinio es una herramienta de comunicación más, pero que debe estar acompañado de otras.   Los patrocinios deben cumplir una serie de factores para lograr los objetivos de las empresas, a través de una serie de ejemplos se puede comprobar que aquellos patrocinios programados correctamente y apoyados por otras herramientas de comunicación son más efectivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>