<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Grasa, María</dc:creator>
  <dc:creator>Sierra Travieso, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Soro, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Complejos supramoleculares cristal líquido formados por melamina y ácidos portadores de trifenileno</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63770</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha llevado a cabo la preparación de complejos supramoleculares que contienen trifenileno con el objetivo de obtener nuevos cristales líquidos semiconductores. Los complejos supramoleculares están formados por la interacción mediante enlaces de hidrógeno entre un ácido benzoico portador de trifenileno y un derivado de melamina en estequiometría 1:1, dando lugar a una estructura como la representada en la Figura 1. Se ha realizado una síntesis multietapa para obtener dos ácidos benzoicos portadores de trifenileno que difieren en la longitud de las cadenas alcoxílicas, siendo de 4 o 6 átomos de carbono. El estudio de la formación de los enlaces de hidrógeno de los compuestos supramoleculares se ha realizado por resonancia magnética nuclear de protón y mediante espectroscopía infrarroja. Las propiedades térmicas se han estudiado y caracterizado mediante microscopía óptica con luz polarizada que indica la posible formación de mesofases en el material y mediante calorimetría diferencial de barrido que confirma su existencia dando temperaturas y entalpías de las transiciones de fase. A partir de estos estudios se ha confirmado que los complejos formados tienen propiedades cristal líquido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>