<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tejero Mingote, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Gómez, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>El proceso de internacionalización del sector energético español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4560</dc:identifier>
  <dc:subject>Internacionalización</dc:subject>
  <dc:subject>Globalización</dc:subject>
  <dc:subject>Inversión Directa en el Exterior (IDE)</dc:subject>
  <dc:subject>Empresas energéticas</dc:subject>
  <dc:subject>Análisis microeconómico</dc:subject>
  <dc:subject>Análisis macroeconómico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto, enmarcado en el Departamento de Economía y Dirección de Empresas, analiza el proceso de internacionalización de uno de los principales sectores de la economía española, como es el sector energético. Dicho sector ha sido uno de los pioneros en invertir en el exterior y, hoy en día, sus empresas están presentes en la mayor parte de países del mundo. La principal razón por la que una empresa se expande internacionalmente es por la búsqueda de una ventaja competitiva, ya sea para obtener una disminución en los costes o bien para diferenciarse de la competencia entre otras. En el proceso de internacionalización seguido por las empresas españolas, en general, y las empresas energéticas, en particular, se pueden distinguir dos periodos claramente diferenciados. El primero, desarrollado durante la década de los noventa y con el fenómeno de la globalización como trasfondo, significó la apertura hacia otros mercados por parte de las empresas energéticas españolas y cuyo destino se centró mayoritariamente en Latinoamérica, lo que supuso un 93,8% de la inversión en el exterior. El segundo, durante los años 2000, fue el inicio de la segunda fase de la internacionalización y representó una búsqueda más allá de los países latinoamericanos y se centró sobre todo en la Unión Europea, alcanzando el 76,6% del total de la inversión en el exterior. El sector de la energía es uno de los más importantes por su volumen de Inversión Directa en el Exterior (IDE) significa el 15,62% del volumen total de las empresas no financieras en los últimos 15 años y ha realizado una inversión total acumulada de 33.291 millones de €, de los que casi el 95% ha recaído de nuevo sobre el mismo sector, por lo que existe una gran convergencia sectorial. Por tanto, este documento trata de que el lector entienda la importancia que tiene este sector en la actualidad, así como le ayude a entender el proceso de internacionalización seguido por las empresas energéticas españolas y conozca las peculiaridades de este proceso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>