<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Úbeda, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Soler Herrero, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Palacín, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Modificación del diseño del sistema de evaporación en un proceso de recuperación de caprolactama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58572</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Se describirá el proceso dentro de la empresa Nurel, el porqué de este sobrante y su recuperación. A partir de aquí, desarrollar con exactitud y detalladamente el procedimiento de concentración de aguas monoméricas para su posterior reintroducción en el proceso de planta. Control de caudales, temperaturas, concentraciones,…, a partir de un diseño completo de la operación a realizar desde el cálculo de los equipos, calibrado del proceso de evaporación, hasta la incorporación de nuevas ideas y diseños. Se Determinarán fuentes de riesgo, posibles peligros, todo ello se abordará a partir de toda la normativa y procedimientos adquiridos durante la titulación del Máster. 	Se caracterizará el proceso de evaporación original, realizando ensayos del proceso con distintas condiciones de trabajo para así, poder calibrar el sistema en las condiciones más óptimas y realizar posteriormente las posibles modificaciones que se tengan pensadas. Todo el desarrollo del diseño para esta planta está dentro de los límites geográficos y económicos que impone Nurel, como cliente. Así pues, el proyecto debe cumplir con los requisitos impuestos y por lo tanto realizar todos los avances con los materiales de los que dispone la empresa así como de las condiciones de trabajo externas al proceso. 	Por otra parte se dará a conocer uno de los plásticos de ingeniería más utilizados en la actualidad como es el Nylon (PA). 	Estructura y propiedades, método de obtención, características demandadas por el cliente, uso y aplicaciones, entre otras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>