<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáez Martínez, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Marzo Navarro, Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de satisfacción de estudiantes Erasmus de la UNWE (University of National and World Economy)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63922</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La satisfacción de los estudiantes universitarios es un factor que cobra cada día más importancia para las universidades y su reputación, por ello es importante considerar los factores que influyen en la misma para poder trabajar sobre ellos. En este trabajo se van a analizar los principales resultados sobre la satisfacción y calidad percibida por los usuarios que han estudiado en condición de Erasmus en la UNWE (University of National and World Economy). En primer lugar se introduce el trabajo planteando los objetivos y utilidad del mismo, a continuación, se pasa a una breve introducción sobre teoría de calidad y satisfacción en entornos educativos y sobre los servicios educativos vistos desde el punto de vista del marketing. Hecho esto se contextualiza brevemente en qué consiste el programa Erasmus, y se presenta la universidad en cuestión. Tras esto, se lleva a cabo un estudio en el que se averiguara cuáles son los puntos fuertes y débiles de los servicios que esta universidad ofrece a sus estudiantes internacionales, así como el perfil de estos. Para llevar a cabo dicho análisis se trabajará en la técnica de Investigación de Mercados de la encuesta. Dicha encuesta se realizará mediante un cuestionario online, en formato Google Docs, enviado a los estudiantes Erasmus en esta universidad el curso 2016/2017, este cuestionario será diseñado según los conocimientos adquiridos en la asignatura de Introducción a la Investigación de Mercados. Para realizar el análisis estadístico de los datos recolectados con el cuestionario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>