<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guallar Claver, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>García Campayo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia de la psicoterapia grupal de aceptación y compromiso -ACT- en pacientes con fibromialgia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8050</dc:identifier>
  <dc:subject>fibromialgia</dc:subject>
  <dc:subject>terapia de aceptación y compromiso</dc:subject>
  <dc:subject>psicoterapia grupal</dc:subject>
  <dc:subject>dolor crónico</dc:subject>
  <dc:subject>terapias psicológicas de tercera generación</dc:subject>
  <dc:subject>prevalencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  el síndrome de fibromialgia (FM) es una enfermedad crónica de dolor generalizado cuyos mecanismos causales se desconocen, un trastorno frecuente que se considera un importante problema de salud en los países occidentales. Hasta ahora no se ha investigado la eficacia de la psicoterapia grupal de tercera generación de aceptación y compromiso–ACT- como tratamiento específico. Método: estudio controlado, randomizado y longitudinal, con muestra representativa de 56 pacientes (98% mujeres y 2% hombres), media de edad de 48.97 (DE = 6.12) años, diagnosticados de FM según criterios de la ACR, reclutados en consulta de salud mental de Zaragoza. Las variables clínicas se midieron con pruebas  psicológicas (aceptación de dolor, calidad de vida, depresión, ansiedad, catastrofización y escala visual analógica), antes y después de recibir psicoterapia grupal de aceptación y compromiso.    Objetivos:  evaluar la eficacia grupal de la psicoterapia –ACT- en pacientes con fibromialgia. Las variables cualitativas se presentaron mediante distribución de frecuencias de porcentajes de cada categoría y las cuantitativas (psicológicas) con la prueba de conformidad de Kolmogorov – Smirnov (prueba de bondad de ajuste a una distribución normal), se dieron indicadores de tendencia central (media o mediana) y de dispersión (desviación estándar o percentiles). La asociación entre factores se investigó mediante pruebas de contraste de hipótesis, comparaciones de medias cuando una de ellas era cuantitativa (prueba T para muestras relacionadas). El análisis se realizó tomando como nivel de significación p&lt;0.05. Resultados: se observaron cambios, que mostraron una significación estadística en los pacientes con fibromialgia, antes y después de realizar la psicoterapia –ACT-, en  catastrofización  ante el dolor y aceptación del mismo. La depresión disminuyó casi a rango de normalidad al igual que la ansiedad. El impacto de la enfermedad en la afectación física, psicológica, social y global  reportó una mejora significativa, a pesar de la variabilidad interindividual. Sin embargo, el dolor, evaluado a través de la Escala Analógica Visual, no pareció mejorar en las medidas post-tratamiento.  Conclusiones: nuestro estudio puede considerarse pionero en cuanto que se evalúa por primera vez los cambios producidos por la psicoterapia de aceptación y compromiso en pacientes con fibromialgia y en formato grupal. A pesar de que los resultados son muy prometedores, y sigue abierto, tiene algunas limitaciones que en otros estudios futuros podrían subsanarse, como: no es un estudio multicéntrico y los pacientes no están reclutados en atención primaria.  MESH (Descriptores Médicos): “fibromialgia”, "terapia de aceptación y compromiso", “dolor crónico”, “prevalencia”, “terapias psicológicas de tercera generación”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>