<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Kachan Starusko, Nataliya</dc:creator>
  <dc:creator>Arizti Martín, Bárbara María</dc:creator>
  <dc:title>Animal Farm: An approach through fairy tales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16413</dc:identifier>
  <dc:subject>animal farm</dc:subject>
  <dc:subject>literary criticism</dc:subject>
  <dc:subject>fairy tales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo de fin de grado que he realizado consiste en un estudio de crítica literaria sobre la novela de George Orwell Rebelión en la Granja. El punto de partida del análisis se establece a partir de uno de los artículos más influyentes de Roland Barthes: La muerte del autor. Esa disociación entre autor y obra permite enfocar el estudio de Rebelión en la Granja fuera de su contexto histórico y alejarlo de las intenciones del autor. Esta novela parece ser paradigmática para este tipo de análisis, puesto que si se lee ignorando por completo al autor, el contexto y la historia de la primera mitad del siglo XX, en concreto la de la Revolución Rusa, el lector es capaz de encontrar significado. Esto nos conduce al segundo enfoque del análisis que es el del género literario. Orwell subtituló su obra como “un cuento de hadas” por lo que es posible hacer una lectura de la novela como tal, en lugar de como una sátira política. La fuerza del texto reside entonces en el carácter universal y mitológico de los cuentos de hadas. Los estudios llevados a cabo por Bruno Bettleheim muestran como los cuentos de hadas apelan a la imaginación colectiva y permiten una comprensión profunda de múltiples aspectos de la realidad, pero siempre bajo el velo de lo fantástico y de lo imaginario. Orwell, retomando el género de la fábula animal, da vida a los animales de la granja de tal manera que podemos encontrar significados de carácter universal.  Partiendo de esta base teórica el análisis de la novela explica cómo Orwell describe a los animales y qué significado simbólico subyace. Hay que atender, no obstante, a las distinciones que hace Orwell entre diferentes categorías de animales y entre los personajes principales de la novela. Este estudio revela cómo la simbología de cada animal representa un orden de nuestra propia realidad humana. Finalmente, el estudio de la obra desde esta perspectiva permite extraer una relectura de la novela. Esto demuestra la variedad de análisis a los que los textos literarios se prestan, especialmente aquellos que, como Rebelión en la Granja, hacen uso de elementos simbólicos y que por lo tanto están cargados de significado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>