<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Lafuente, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Fuentelsaz Lamata, Lucio</dc:creator>
  <dc:creator>Maícas López, Juan Pablo</dc:creator>
  <dc:title>OhPlease! - Análisis de un Modelo de Negocio de Economía Colaborativa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60762</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Grado se analiza el modelo de negocio de OhPlease!, una empresa ideada por mí que consiste en un marketplace online donde se ponen en contacto la oferta y la demanda de servicios como las clases particulares, el servicio de niñeras o las reparaciones puntuales. Un lugar donde poder resolver las necesidades relacionadas con estos servicios mediante la economía colaborativa, un sistema que se caracteriza por los intercambios de productos o servicios directamente entre particulares. Por tanto, el trabajo se centra en analizar su modelo de negocio, y para ello se utiliza la metodología Lean Startup, ideal para este tipo de negocios que se caracterizan por una especial incertidumbre inicial. Esta metodología se centra en la rápida puesta en marcha del negocio mediante el conocido como producto mínimo viable, pero como se trataba de un proceso demasiado costoso para el marco de este trabajo, lo que se realiza en él es una aproximación a la misma. Aprovecharemos su esencia para explicar sus fundamentos y los pasos a seguir, pero también haremos hincapié en el análisis del modelo de negocio que se puede realizar antes de ponerlo en marcha.Y para ello analizaremos los principales aspectos internos del mismo, como los clientes o la propuesta de valor, así como los externos, tanto del entorno general como del específico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>