<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Simón Aparicio, María Paz</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>El proceso enfermero como garantía de cuidados sistematizados en la implantación de un marcapasos definitivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7643</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidados</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>implante</dc:subject>
  <dc:subject>marcapasos definitivo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Existen condiciones que afectan al tejido específico de conducción cardíaca. Así pues, cuando las células del músculo cardiaco se dañan de modo tal que los ritmos cardiacos hacia el corazón se interrumpen, demoran, o se envían hacia el pasaje incorrecto, el latido cardiaco puede volverse irregular; cuando un paciente tiene alterada dicha conducción se hace necesario la colocación de un marcapasos. Un marcapasos es un aparato electrónico generador de impulsos al corazón, de forma artificial y rítmica cuando los marcapasos naturales del corazón no pueden mantener el ritmo y la frecuencia adecuados. La implantación de un marcapasos definitivo pone al paciente en una situación de temor/inseguridad y de desinformación, que le hace demandar al equipo que lo atiende respuestas concretas en salud. Los enfermeros respondemos a estas exigencias desde la aplicación de planes de cuidados. El presente plan recoge, de una forma integral e individualizada, los cuidados específicos pre-intra-postimplante partiendo de un caso clínico de un paciente con enfermedad del seno manifestado por bradicardia y clínicamente por mareos y síncopes de repetición. Nos basaremos en la valoración por patrones de salud de M. Gordon, diagnósticos de enfermería según taxonomía II de la NANDA, resultados esperados de enfermería (NOC), intervenciones de enfermería (NIC) y complicaciones potenciales del procedimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>