<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rupérez Rubio, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional y enfermedad de Parkinson</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7632</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>Parkinson</dc:subject>
  <dc:subject>actividades de la vida diaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El Parkinson es una enfermedad del sistema nervioso central de tipo neurodegenerativa, crónica y progresiva que afecta sobre todo a la coordinación de los movimientos, al tono muscular y a la postura. Tras el Alzheimer es la enfermedad neurodegenerativa de más incidencia y no dispone de un tratamiento curativo eficaz. Se pretende desarrollar un plan de intervención dirigido a los pacientes en estadios iniciales, fundamentalmente para evitar el deterioro, centrado en: Mejorar o mantener su autonomía e independencia para la realización de las actividades básicas de la vida diaria mediante el trabajo de la coordinación motora de miembros superiores, fina y gruesa, y el trabajo de la postura. Proporcionar estrategias para hacer más fácil el día a día a medida avanzan los síntomas. Aconsejar y asesorar sobre los productos de apoyo (antes conocidos como ayudas técnicas) existentes y las posibles adaptaciones de mobiliario. Este plan de intervención podrá llevarse a cabo en la consulta de terapia ocupacional de forma personal e individual con el paciente y en las salas de terapia ocupacional de centros de día o residencias de forma grupal. El plan de intervención comienza con la enumeración de los objetivos generales y específicos, sigue con la valoración del paciente para determinar el estadio en el que se encuentra la enfermedad, para continuar con las actividades de trabajo. Por último se establecerán las conclusiones del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>