<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Enguita Sánchez, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Reiné Viñales, Ramón J.</dc:creator>
  <dc:title>Análisis histórico del balance de agua azul y agua verde en los montes del T. M. de La Zoma (Te) afectados por el incendio del año 2009.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60588</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El 22 de julio de 2009 se produjo un incendio forestal en las comarcas turolenses de Andorra Sierra de Arcos, Cuencas Mineras y Maestrazgo afectando a una superficie de 7300ha. El T.M. de la Zoma fue el municipio más afectado al calcinarse el 70% de su territorio. Con el fin de realizar la restauración ecológica del municipio, se redacta el Plan Director “Plantando Agua – Revegetación de la zonas de las Cuencas Mineras (2013)” mediante iniciativa de la empresa Aquabona en colaboración con la fundación ECODES y el departamento de desarrollo rural y sostenibilidad del Gobierno de Aragón. El proyecto incluye la optimización del ciclo del agua como un balance equilibrado entre producción de agua azul y verde. Recientes estudios manifiestan que los cambios en las cubiertas forestales producen cambios hídricos en las cuencas. Mediante fotointerpretación con herramientas de GIS y empleando el modelo de Zhang et al. (2001), se ha estudiado el cambio y evolución del ciclo hidrológico en La Zoma en distintos escenarios temporales: un escenario tradicional en 1956, situación pre-incendio en 2009, situación tras el incendio en 2012 y dos escenarios de futuro en 2050, uno bajo situación de cambio climático simulada. La tendencia obtenida muestra que el balance hídrico varía al modificar la cubierta vegetal, siendo las cubiertas forestales las que más agua consumen y las herbáceas las que menos. Además la tendencia vista muestra que el clima influye más en la variación del balance hídrico y que se ve amortiguado por el efecto de las cubiertas vegetales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>