<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández González, María Reyes</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Procedimiento quirúrgico enfermero en la césarea urgente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7490</dc:identifier>
  <dc:subject>cesárea</dc:subject>
  <dc:subject>cesárea urgente</dc:subject>
  <dc:subject>parto abdominal</dc:subject>
  <dc:subject>anestesia cesárea urgente</dc:subject>
  <dc:subject>profilaxis antibiótica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo consiste en describir las actuaciones de los enfermeros/as en una cesárea de urgencia, donde es de suma importancia la buena praxis, la rapidez en la actuación y la coordinación de todo el equipo quirúrgico. La cesárea es una técnica quirúrgica mediante la cual el parto se lleva a cabo a través de una incisión en la pared abdominal y otra en la pared uterina. La de urgencia se realiza ante circunstancias vitales o accidentales tanto maternas como fetales. Objetivo General • Elaborar un protocolo de actuación en el procedimiento quirúrgico enfermero de la cesárea. Específicos • Facilitar el acceso del procedimiento a las enfermeras/os de nueva incorporación. • Garantizar una actuación homogénea y coordinada en el procedimiento quirúrgico. Metodología Se consultaron las bases de datos: Sego (sociedad española de ginecología y obstetricia) OMS, Guías clínicas materno/fetal (Clínico de Barcelona), Elsevier artículos originales. Se describe la secuencia de actuaciones en el procedimiento quirúrgico. Conclusiones Protocolizar el procedimiento de enfermería, mejorará el cumplimiento de las diferentes fases de actuación en el proceso quirúrgico. Garantiza un proceder homogéneo que mejora la cohesión del equipo quirúrgico y por consiguiente la calidad asistencial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>