<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castillo Marín, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Mancebón Torrubia, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Transición al mercado laboral: Un análisis sobre los universitarios españoles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69521</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo se centra, en el análisis del proceso de incorporación al mercado laboral de los titulados universitarios españoles. Para ello, se hace uso de la primera encuesta de inserción laboral sobre este grupo, realizada por el instituto nacional de estadística (INE). De tal encuesta, se interpretan variables referidas al proceso de formación de los egresados, a su proceso de incorporación al mercado laboral, a la distancia entre la cualificación de estos y la requerida por su puesto de trabajo, y por último tanto a la movilidad que éstos han podido experimentar, como a sus motivos. Además, se realiza un análisis en función de una serie de variables, tales como el género, la rama de titulación o el origen socioeconómico, que pueden actuar como condicionantes a la hora enfrentarse al mercado laboral. El objetivo final consiste en ver cómo las variables citadas anteriormente, van afectando y condicionando al proceso de inserción laboral de los titulados universitarios, así como a su posterior evolución dentro del mercado laboral, el cual se verá influido por variables tales como el género, la rama de estudios o el origen socioeconómico, entre otras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>