<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pablo Hernández, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Borque Fernando, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Vigilancia Activa en Cánder de Próstata, una nueva estrategia terapéutica: indicaciones, seguimiento y análisis de nuestra serie.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65460</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal que presenta trabajo es el de exponer amplia y claramente el concepto de “Vigilancia Activa”, además de analizar la serie de pacientes del Hospital Universitario “Miguel Servet” incluidos en el mismo. Para ello hemos analizado diferentes premisas como son: criterios de inclusión, flujo de entrada de pacientes a Vigilancia Activa, motivo de paso a tratamiento activo y evolución de los pacientes inmersos en Vigilancia Actica como de aquellos que han pasado a tratamiento activo.Se hja realizado una revisión bibliográfica de un total de 19 artículos según la disponibilidad de versión completa a partir de la literatura disponible principalmente en la base de datos Medline (Pubmed).Revisión de los pacientes incluidos en el protocolo de Vigilancia Activa (VA) en el Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS) a partir de los datos exportados del estudio multicéntrico nacional.  RESULTADOS: De los 88 pacientes incluidos en Vigilancia Activa, un 20,5% han precisado paso a tratamiento activo (N = 18), de los cuales un 44,44% ha sido por decisión propia (N= 8), un 5,55% dada la imposibilidad de seguimiento existente (N =1) y un 50% ha sido motivado por la propia evolución del tumor (N= 9). Sólo un 5,56 % han presentado recidiva bioquímica de la enfermedad tumoral (N = 1). La mediana de seguimiento del estudio data de 14,5 meses, lo que contrasta con la de otros estudios similares, la cual es de en torno a los 5 y 7 años. El número de pacientes no tratados a 5 años oscila en torno al 43,5%, y la mortalidad específica por cáncer de próstata se sitúa en 0%, habiendo fallecido desde el inicio del estudio un 3,04% de los 88 pacientes que hemos analizado (N = 3).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>