<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Pérez, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Pérez de Agreda, Juan Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica de la efectividad de la vacunación frente a la varicela en el período 2005-2015</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47215</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La vacunación frente a la varicela ha sido un tema de gran controversia y debate en los últimos años. Actualmente no existe una estrategia común definida, concreta y dada por válida por todos los organismos implicados. En España hasta ahora la vacunación se realizaba únicamente a mayores de 12 años que no hubieran pasado la varicela. El pasado septiembre, el Ministerio de Sanidad anunció una nueva estrategia de vacunación, con dos dosis en edades tempranas. El objetivo de esta revisión fue valorar qué estrategia de vacunación tiene una mayor efectividad según la bibliografía disponible. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las bases de datos de Medline, IBECS y The Cochrane Library de los artículos publicados desde el año 2005 hasta mayo de 2015. Se identificaron un total de 227 artículos (tras eliminar duplicados), de los cuales se revisaron 9 estudios que cumplieron con los criterios de inclusión. Resultados: La efectividad de dos dosis de la vacuna frente a la varicela, administradas en edades tempranas, está entre el 80% y el 100%. Discusión: Los resultados de esta revisión coinciden con la bibliografía existente y son consistentes con la nueva estrategia propuesta por el Ministerio de Sanidad. Esta revisión respalda un calendario que comprenda una primera dosis de la vacuna a edades tempranas (12-15 meses de edad) y una segunda dosis entre los 2 y los 4 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>