<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Erdociaín Perales , Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Escosa Royo, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Validación de la escala de riesgo de sangrado crusade en los pacientes con scacest sometidos a cateterismo urgente por fibrinolisis fallida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11789</dc:identifier>
  <dc:subject>scacest</dc:subject>
  <dc:subject>fibrinolisis</dc:subject>
  <dc:subject>crusade</dc:subject>
  <dc:subject>sangrado</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: Es por todos conocidos la utilidad de la escala de riesgo CRUSADE en cuanto a predicción de sangrados mayores en el síndrome coronario sin elevación del segmento ST (SCASEST). En trabajos recientes se ha estudiado su capacidad predictora de eventos hemorrágicos en los pacientes con síndrome coronario agudo con elevación del ST (SCACEST) con buenos resultados incluso con mayor precisión que la reportada en los pacientes con SCASEST. Dentro del grupo del SCACEST  se encuentra un grupo que requiere consideraciones especiales que son los pacientes a los que se les ha realizado fibrinolisis resultando ésta fallida y posteriormente son sometidos a  cateterismo urgente de rescate. Estos pacientes van recibir en un corto periodo de tiempo el fármaco fibrinolítico así como los antiagregantes y anticoagulantes utilizados durante el intervencionismo coronario lo cual va a aumentar en gran medida el riesgo de complicaciones hemorragicas. Nuestro objetivo es valorar la capacidad predictora de sangrados de la escala CRUSADE en estos pacientes. Material y métodos: Estudiamos retrospectivamente a los pacientes sometidos a ICP de rescate entre enero de 2006 y octubre de 2012 en nuestro centro . Calculamos los valores del CRUSADE al ingreso. Registramos el numero de hemorragias mayores (definida según la clasificación CRUSADE).  Posteriormente analizamos la capacidad predictora de sangrados mayores y la precisión del score. Resultados: 480 pacientes con SCACEST fueron tratados con ICP de rescate en nuestro centro desde enero de 2006 a octubre de 2012. Calculamos el CRUSADE en 426 pacientes. El número registrado de hemorragias mayores durante el ingreso fue de 48 (11%). La incidencia de hemorragia mayor atendiendo a cada quintil que propone la escala fue: 2,5% en los pacientes con muy bajo riesgo; 11,3% en aquellos con bajo riesgo; 15% en aquellos con riesgo moderado; 26,3% en aquellos con alto riesgo y 22,2% en aquellos con muy alto riesgo (p &lt; 0,001). El área bajo la curva ROC fué de 0,74. Conclusión: la escala de riesgo de sangrado CRUSADE predice adecuadamente el riesgo de sangrado en los pacientes con SCACEST sometidos a ICP de rescate aunque sería necesario ampliar el estudio en los grupos de muy bajo y muy alto riesgo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>