<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barbero Combalía, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Bambó Naya, Raimundo</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Lampreave, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Arquitectura y cine: representación, simbolismo y significado de diferentes tipos de espacios: Stanley Kubrick y La naranja mecánica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31510</dc:identifier>
  <dc:subject>arquitectura</dc:subject>
  <dc:subject>cine</dc:subject>
  <dc:subject>stanley</dc:subject>
  <dc:subject>kubrick</dc:subject>
  <dc:subject>naranja</dc:subject>
  <dc:subject>mecánica</dc:subject>
  <dc:subject>distopía</dc:subject>
  <dc:subject>espacio</dc:subject>
  <dc:subject>significado</dc:subject>
  <dc:subject>thamesmead</dc:subject>
  <dc:subject>skybreak</dc:subject>
  <dc:subject>brunel</dc:subject>
  <dc:subject>university</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El tema de estudio del Trabajo Fin de Grado surge de la reflexión y curiosidad sobre el significado de la arquitectura en el cine. Sobre cómo ésta se relaciona con la narración cinematográfica, ya sea acompañándola, creando nuevos significados, expresando estados de ánimo, representando a los individuos que la habitan, o incluso afectándoles. Por ello, lo que se plantea es un recorrido por distintos tipos de espacios, desde la ciudad y el paisaje, pasando por los espacios públicos de la ciudad, los edificios públicos, hasta llegar a la vivienda. En definitiva, de lo urbano a lo doméstico. El hilo conductor que nos irá guíando será la película de "La naranja mecánica", dirigida por Stanley Kubrick en 1971 en Londres, debido a la calidad de la arquitectura mostrada en ella y la variedad de espacios rodados en localizaciones reales. A ello también se suma, la minuciosidad y perfeccionismo del director que se refleja en su exhaustiva documentación a través de revistas de arquitectura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>