<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clavería Daina, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Vallespín, Emilio</dc:creator>
  <dc:title>La otra cara de La Liga de las Estrellas: Informe de la situación financiera y transparencia del fútbol profesional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48200</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de esta investigación es conocer por un lado, el grado de transparencia ofrecido por los clubes nacionales de fútbol de acuerdo con la normativa vigente y por otro, evaluar la situación financiera resultante de su gestión. La muestra de estudio son los 20 clubes que militaban en la primera división nacional en la campaña 2013/2014 y los 3 descendidos la temporada anterior. Se presentan las herramientas básicas para abordar la primera parte del estudio, en ella, se ha elaborado un índice propio de transparencia con parámetros económico establecer un orden jerárquico en función del nivel de transparencia obtenida. Para la segunda, se ha empleado el análisis clásico de ratios financieros apoyados de tablas de ingresos y gastos. Los resultados del estudio indican que el grado de transparencia analizado es elevado ya que el 90% superan el aprobado. Respecto a los ratios, se puede destacar el gran nivel de endeudamiento que poseen pese a la normativa introducida y la poca liquidez que tienen en el corto plazo aunque a largo, son solventes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>