<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Méndez León,Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández de Luco Martínez,Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Arnal Barrera,María Cruz</dc:creator>
  <dc:title>Estudio inmunohistoquímico del tejido linfoide en sarrios Rupicapra p.pyrenaica afectados por pestivirus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37005</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El sarrio Rupicapra p. pyrenaica es un bóvido silvestre que habita en el Pirineo. Desde el año 2001 la población de este ungulado se ha visto mermada debido a la aparición de una enfermedad causada por un pestivirus conocido como Virus de la Enfermedad de la Frontera (Border Desease Virus) genotipo BDV-4. Los animales afectados presentan un cuadro con caquexia extrema, perdida del pelaje y comportamiento anormal.  En este Trabajo Fin de Grado se ha valorado la población linfocitaria en sarrios afectados por pestivirus mediante su estudio inmunohistoquímico. Para ello se dispuso de muestras de 5 animales no infectados, procedentes de la caza, que hicieron a su vez de controles negativos y otras de 5 animales afectados por la enfermedad. Las muestras procedían de diversos tejidos linfoides secundarios: bazo, linfonodos subcutáneos, mediastínicos, mesentéricos y retrofaríngeos, donde se encuentra la población linfocitaria objeto de estudio. Una vez recogidas las muestras, fueron procesadas fijándolas en formol. El tejido se incluyó en parafina y se efectuaron cortes seriados de 5 micras sobre portaobjetos gelificados. Posteriormente sobre estos cortes se realizó una prueba inmunohistoquímica (IHQ) para detectar la presencia del antígeno vírico y las poblaciones linfocitarias, con el uso de anticuerpos.  El objetivo del trabajo es conocer si hay diferencias cuantitativas de los dos tipos de células anteriormente descritas en sarrios enfermos con pestivirus en comparación con animales no infectados con el virus. El estudio se basó en la valoración microscópica subjetiva de las diferentes intensidades de tinción con la técnica inmunohistoquímica en cada muestra.  La presencia del virus en los animales afectados se confirmó mediante IHQ. Finalmente se concluye que en las muestras de tejido linfoide de los animales afectados por pestivirus presentaban una disminución significativa de la población de linfocitos B y linfocitos T con respecto a los animales sanos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>