<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laguna Olmos, Mariano</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Pérez, Milagros</dc:creator>
  <dc:title>comparación de las técnicas de cribado y conizaciones de tres hospitales de la misma comunidad autónoma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47979</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de cérvix uterino es la tercera neoplasia más frecuente en el mundo en las mujeres. Actualmente la citología y el test del VPH conforman el esqueleto del cribado de este cáncer. Pero la existencia de un cribado oportunista y no poblacional, heterogéneo, distinto en cada comunidad, o incluso en cada hospital dificulta la existencia de una cobertura óptima y penaliza la equidad.  Material y  métodos: Estudio retrospectivo que incluye pacientes procedentes de tres hospitales de una misma Comunidad Autónoma. Incluye una muestra de 408 mujeres, 222 conizadas y 186 no conizadas. Se han analizado sus características epidemiológicas, la correlación entre la anatomía patológica de la biopsia y la conización, así como determinado la sensibilidad y valor predictivo de las dos técnicas de cribado comparándolas entre hospitales y entre mayores y menores de 30 años. También se ha analizado la recomendación vacunal realizada a las pacientes de nuestra muestra. Resultados: El número de compañeros sexuales es significativamente mayor en las pacientes no conizadas, la indicación quirúrgica de la conización es satisfactoria dado el elevado grado de concordancia entre la biopsia y el resultado anatomopatológico definitivo y destaca la aparición de diferencias significativas en la sensibilidad y el VPP de la citología y la determinación de VPH entre los hospitales. No existen diferencias significativas entre los mayores y menores de 30 años en cuanto a las pruebas de cribado. Conclusiones: La concordancia entre la biopsia y el resultado del cono es elevada, no existiendo sobretratamiento. Las diferentes técnicas empleadas para la determinación del VPH conllevan una diferente eficacia de los métodos de cribado. En nuestra muestra no se ve respaldado el uso de la determinación de VPH únicamente en mayores de 30 años. Existe gran concienciación por parte de los profesionales pero un importante incumplimiento de la recomendación de vacunación por las pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>