<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>De La Cruz Fernández, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Del Rincón Ruiz, Mª del Mar</dc:creator>
  <dc:title>Recursos internos y externos para población reclusa y exreclusa del Centro Penitenciario de Zuera en la provincia de Zaragoza: Análisis de situación y propuesta de intervención.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47307</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los niveles de reincidencia son un hecho social y mi interés desde el grado en trabajo social para elaborar este trabajo es por un lado, conocer y valorar las actividades y programas que este Centro adopta en este proceso y por otro lado indagar sobre las entidades sociales  que atienden a población exreclusa con el fin de conocer los servicios a los que pueden acceder la población exreclusa en la provincia de Zaragoza ya que como muchos autores señalan, la responsabilidad de este proceso no sólo es individual, sino también social. Siguiendo la metodología de intervención propia del Trabajo Social, se considera importante respecto al objeto de estudio de este trabajo proponer un sistema de modelo en Red sobre las entidades sociales actuales de la provincia de Zaragoza que atienden a población exreclusa. El objetivo principal de este modelo es sistematizar los programas y proyectos que ofrecen estas entidades sociales ya que todas atienden las mismas necesidades y problemas que presenta este colectivo. Aplicando un mismo programa que incluya todos los servicios que ofrecen las entidades sociales dirigidos a esta población se llegaría a construir un espacio común, abierto y diversificado más flexible y menos burocrático en el que la atención ofrecida sería una práctica más eficaz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>