<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Gualda, Lidia</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez García, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>La ética de Lévinas: el encuentro con el Otro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56639</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Resumen: En el presente trabajo se pretende analizar la ética de Lévinas, centrándonos más concretamente en el encuentro Yo-Otro y la acogida del Otro que este encuentro conlleva. El Otro, a lo largo del pensamiento occidental y tradicional se ha visto subsumido bajo el yugo del Yo dando como prioridad a lo mismo antes que a la diferencia. Esta característica del pensamiento occidental, ha relegado al Otro a un segundo plano y ha provocado una violencia contra el Otro que persiste hoy en día. Lévinas saldrá de los dominios de la totalización para reclamar la ética, que hasta entonces había sufrido un menosprecio por parte del ser y del pensamiento tradicional, rechazando la prioridad de la fenomenología, de la ontología y de la conciencia identitaria. Veremos cómo el pensamiento religioso de Lévinas forma la columna vertebral de la ética haciendo uso de nociones como la trascendencia, la huella y lo infinito que supondrán una parte importante para la acogida del Otro. Lévinas recuperará la importancia que el Otro tiene dándole su espacio dentro de la ética, donde se respetará su trascendencia, su incógnita y su alteridad; esto, modificará la subjetividad del Yo que cambiará a una subjetividad moral, responsable y pasiva para-con-el-Otro.  Por último, veremos cómo la hospitalidad con el Otro, clave del pensamiento levinasiano, dará lugar a un nuevo tiempo, a un nuevo espacio, a un nuevo lenguaje, a una nueva relación con el Otro y a una nueva subjetividad. El pensamiento pasará a ser un pensamiento solidario preocupado por el Otro y no uno indiferente o dominador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>