<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Alcoya, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Barlés Báguena, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Trozos de aire humanizados: Las viviendas de Miguel Fisac</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9675</dc:identifier>
  <dc:subject>fisac</dc:subject>
  <dc:subject>cerro</dc:subject>
  <dc:subject>canfranc</dc:subject>
  <dc:subject>costa</dc:subject>
  <dc:subject>mazarrón</dc:subject>
  <dc:subject>almagro</dc:subject>
  <dc:subject>japón</dc:subject>
  <dc:subject>oriente</dc:subject>
  <dc:subject>vivienda</dc:subject>
  <dc:subject>paisaje</dc:subject>
  <dc:subject>naturaleza</dc:subject>
  <dc:subject>japan</dc:subject>
  <dc:subject>east</dc:subject>
  <dc:subject>house</dc:subject>
  <dc:subject>landscape</dc:subject>
  <dc:subject>nature</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Miguel Fisac (1913-2006) fue uno de los arquitectos españoles más destacados de la segunda mitad del siglo XX. El presente trabajo analiza una selección de sus proyectos residenciales que abarca las cinco viviendas realizadas para su familia durante su larga carrera profesional. En ellas Fisac disfrutó de una mayor libertad para poner en práctica sus innovadoras técnicas constructivas y su personal concepto de la arquitectura. Estas casas pertenecen a periodos creativos distintos y cada una se construyó en ambientes totalmente diferentes: Cerro del Aire (Madrid, 1957), Canfranc (Huesca, 1959), Costa de los Pinos de Son Servera (Mallorca, 1961), Bahía de Mazarrón (Murcia, 1968) y Almagro (Ciudad Real, 1978). Como Fisac buscaba la integración de sus edificios en la naturaleza y su relación con el paisaje, la situación de las viviendas afecta sustancialmente al diseño. Por ello, se examinan las diversas estrategias de implantación en el lugar donde se encuentran y su vinculación con el entorno. Asimismo, se valora la influencia de la casa tradicional japonesa en estas obras, ya que la cultura nipona y su jardinería impresionaron notablemente al arquitecto en sus viajes a este país. Estos asuntos, junto con sus proyectos residenciales, son los temas menos estudiados de la extensa producción de Fisac, por lo que este Trabajo Fin de Máster cubre estos aspectos y ofrece un marco teórico para un posterior estudio de todas sus viviendas.  Abstract: Miguel Fisac (1913-2006) was one of the most renowned Spanish architects in the second half of the twentieth century. This essay analyses a selection of his residential projects which comprises the five houses created for his family during his long career. While working on them, Fisac had more freedom to implement his innovative building techniques and his personal concept of architecture. Those houses were built in several periods and in completely different environments: Cerro del Aire (Madrid, 1957), Canfranc (Huesca, 1959), Costa de los Pinos in Son Servera (Mallorca, 1961), Bay of Mazarrón (Murcia, 1968) and Almagro (Ciudad Real, 1978). As Fisac sought for the integration of his buildings into nature and their relationship with the landscape, the houses’ locations affect substantially their design. That is why the diverse approaches to their siting and their connections with the surroundings are examined here. Besides, the influence of traditional Japanese architecture on those works is assessed, since the architect was deeply impressed by the culture and gardens which he discovered during his travels to Japan. These issues as well as his residential projects are the least studied areas of Fisac’s vast output. Consequently, this dissertation covers those aspects and offers a theoretical framework for an ulterior study of all his houses.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>