<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domínguez Fernández, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Juan García, Natalia</dc:creator>
  <dc:title>Una mirada al pasado del Mercado Central. La puesta en valor del fondo fotográfico de la Asociación de Detallistas del Mercado Central</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64607</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Asociación  de Detallistas del Mercado Central de Zaragoza alberga un magnífico fondo fotográfico desconocido para el público. A través de las 172 fotografías que posee, se puede descubrir la historia de un mercado de abastos con más de cien años de historia. Fue construido en 1903, por la sociedad anónima Nuevo Mercado de Zaragoza a partir del diseño del arquitecto Félix Navarro.  Su emplazamiento es lugar de comercio de los zaragozanos, ya desde el siglo XIII, cuando Jaime I el Conquistador decretó allí su ubicación, por lo que su valor patrimonial histórico e identitario hace a este fondo, único e incomparable. El objetivo de este proyecto de gestión cultural es la recuperación de este fondo, su salvaguarda y puesta en valor de las fotografías, para su investigación y conservación. A través de estrategias de difusión y dinamización, con exposiciones del fondo fotográfico se pretende acercar al público al mercado central y su pasado, fomentando la memoria local del lugar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>