<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Altabás Artigas, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Escuadra Delso, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Eliminación de cafeína en las aguas de salida de depuradora para uso agrícola mediante fotocatálisis con dióxido de titanio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31458</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Tal y como establece el RD 1620/2007, las aguas de salida de depuradora pueden ser reutilizadas para uso agrícola, siempre y cuando cumpla con las normas de calidad incluidas en el Anexo I. Sin embargo, la presencia de determinados contaminantes en las aguas depuradas puede limitar su uso, siendo necesario un tratamiento previo antes de su aplicación. El objetivo principal de este proyecto es investigar sobre la aplicación de la fotocatálisis con TiO2 para la regeneración de agua de salida de depuradora para uso agrícola y en concreto en la eliminación de cafeína, utilizando este contaminante como indicador de otros muchos presentes de naturaleza y comportamiento similar.  Para llevar a cabo este objetivo, se realiza un análisis de la influencia de las variables que pudieran afectar a la degradación de cafeína, el tiempo de tratamiento, la dosis de TiO2, así como la matriz presente. Se aplica el tratamiento fotocatalítico con TiO2 en suspensión en muestras de agua destilada, de agua de salida de una Estación Depuradora de Aguas Residuales (EDAR) sintética y de agua de salida de una EDAR real. Así mismo y con el fin de separar el TiO2 utilizado, se realizan ensayos de clarificación mediante coagulación-floculación-decantación así como ensayos de reutilización en discontinuo para estudiar la pérdida de eficacia del catalizador con el uso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>