<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>De la Llana Sebastian, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Bahillo, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Las administraciones públicas y el desarrollo de las políticas sociales en la Unión Europea: La crisis y los cuatro Modelos de Estado de Bienestar en Europa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47631</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La crisis vivida en Europa ha dado lugar a un amplio debate sobre la continuidad del Estado de Bienestar y de la Unión Europea, despertando un gran interés en la sociedad, el cual ha crecido de una forma exponencial en los últimos años, como consecuencia del incremento de la movilidad laboral y la reducción de las políticas sociales en determinados países. Sin embargo, esta necesidad no se ha visto satisfecha, debido a la disgregación de la información y a la falta de objetividad por parte de determinados medios de comunicación. El presente documento de trabajo permite identificar las principales características de cada uno de los modelos de Estado de Bienestar establecidos en Europa, llevando a cabo un análisis cualitativo. Con ello se pretende conseguir un doble reto: clarificar los rasgos más característicos de los diferentes Estados de Bienestar e identificar los principales retos a los que se debe enfrentar cada modelo tanto a corto como a largo plazo, concluyendo dicho estudio con una pequeña reflexión sobre las dificultades a las que se debe de enfrentar Europa, a medio y corto plazo, para poder desarrollar una política económica y social eficiente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>