<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pineda Martínez, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Velasco Callau, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Optimización energética del diseño de una vivienda con criterios de diseño bioclimático</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5332</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>- El objetivo principal del proyecto es rediseñar una vivienda ya diseñada que cumplirá con los requisitos mínimos en lo que a Ahorro de Energía, en el entorno de Zaragoza para que sea capaz de cubrir todas las necesidades que el clima de la zona demanda, crear un ambiente confortable a los ocupantes, reduciendo al máximo el impacto medioambiental, y así poder comparar el impacto medioambiental de una casa convencional con el de una más eficiente, una casa bioclimática.  -En un principio, el proyecto comienza introduciéndose en la situación actual del mercado y la justificación de la búsqueda de nuevas técnicas de construcción, y las diferentes instalaciones  de nuevas energías-verdes que contribuyan a la sostenibilidad y el fomento del uso de materias primas naturales y renovables. -Después de este estudio, estamos preparados para empezar el diseño de la vivienda. En este diseño estarán incorporados todos los criterios que han sido estudiados hasta este momento, incluyendo además la justificación de por qué han sido seleccionados.  -Se creará una vivienda que pueda ser adaptable a las diferentes necesidades de una familia de dos a cuatro ocupantes.  -Una vez diseñada completamente la vivienda, se procederá a realizar el dimensionado de los sistemas de suministro de energía, que dotarán a la vivienda de total independencia de los sistemas externos de suministro.   -Para nuestra vivienda, se han elegido tres fuentes de energía renovables para el suministro eléctrico y de calefacción. Para el primero se ha optado energía solar fotovoltaica, dado que entre las dos recogen todo el abanico de posibilidades para mantener a la vivienda con un régimen de producción medianamente asegurado durante todo el año.  -Para dimensionarlas, se ha tomado un registro de valores mensuales  a lo largo de un año de una estación meteorológica situada en la localidad de Zaragoza. Estos valores tienen en cuenta los registros de velocidad del viento por medio de rosas y de radiación solar de la zona.  -Todos los materiales usados tanto en el diseño de la estructura, como en las diferentes instalaciones de energía alternativas estarán hechos con materiales renovables, siendo  su impacto medioambiental el menor posible.  -Por último se buscará la solución ideal que permita optimizar los consumos y la eficiencia de las instalaciones, así como sacar el mejor rendimiento a la inversión, finalizando con el presupuesto minorado de la instalación total, para que los sistemas instalados doten a la vivienda de la autosuficiencia requerida, con un impacto ambiental  mínimo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>