<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vera Sánchez, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Ruiz, Julián</dc:creator>
  <dc:title>El Anarquismo en Francia y España. Hacia una perspectiva comparada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47029</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este proyecto es intentar una aproximación a la historia comparada del anarquismo, sus diversas tendencias y su evolución en Francia y España desde la llegada de las ideas de la Primera Internacional hacia 1870, hasta 1918 con el final de la Primera Guerra Mundial, en el caso de Francia, y para el caso español 1939, con el final de la Guerra Civil. Con ello, pretendo profundizar en el estudio de una historia paralela de este movimiento social en ambos países, únicos escenarios europeos donde llegó a triunfar el anarquismo de masas de la mano del anarcosindicalismo y su estrategia de acción directa con preocupaciones económicas que atrajeron a las masas. Así pues, se trata de analizar comparativamente las personalidades, las tendencias dentro del anarquismo, desde el terrorismo individualista hasta el comunitarismo del apoyo mutuo; y la creación de organizaciones sindicales, bolsas de trabajo y escuelas racionalistas... También, ver los métodos de lucha como la propaganda por el hecho o la acción directa y los acontecimientos más relevantes. Finalmente, destacar el impacto que la Gran Guerra tuvo en los movimientos anarcosindicalistas francés y español ya que mientras llevaba a su ocaso al primero, el segundo comenzaba su expansión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>