<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Asín Langa, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Guallar Pérez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Pedro Herrera, Dolores de</dc:creator>
  <dc:title>Inserción laboral y deficiencia visual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12661</dc:identifier>
  <dc:subject>deficiencia visual</dc:subject>
  <dc:subject>discapacidad y empleo</dc:subject>
  <dc:subject>inclusión social</dc:subject>
  <dc:subject>itinerario de inserción laboral</dc:subject>
  <dc:subject>medidas políticas de empleo</dc:subject>
  <dc:subject>recursos de empleo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La realización de la investigación se basa en un estudio descriptivo sobre las condiciones sociales y laborales en las que se encuentra un colectivo concreto y específico del ámbito de la discapacidad, así como valora las posibilidades de acceso al mercado laboral por los que se puede optar para conseguir la inclusión social. Dentro de la discapacidad conseguir un empleo estable, es un de los mejores medios para conseguir la inclusión social, ya que implica un proceso de formación y favorece el ocio y el tiempo libre proporcionando recursos económicos. La población objeto de estudio son las personas en edad laboral con deficiencia visual grave de entre  un 65% y 95% de discapacidad, pero no una deficiencia total o ceguera, proporcionando un acercamiento a la situación actual del empleo de este colectivo dando a conocer los recursos laborales disponibles en la ciudad de Zaragoza. Es una investigación social pura que permite obtener conocimientos de una realidad social y en las Ciencias Sociales en general. En Trabajo Social como disciplina aplicada en particular, permite estudiar una situación social para diagnosticar necesidades y problemas a los efectos de aplicar los conocimientos con finalidades prácticas, bajo las pautas del método científico. Se han utilizado tanto fuente primarias como secundarias para la recopilación de la información, la técnica de investigación más utilizada ha sido la entrevista. Han sido realizadas en dos fases: en junio a informantes seleccionados por su perfil y conocimiento sobre el tema y en septiembre a vendedores de cupones seleccionados de manera aleatoria para conocer su opinión al respecto complementando así las conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>