<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alastrué Azón, Juan Jose</dc:creator>
  <dc:creator>Angulo Martínez, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la costra edáfica en relación con las propiedades de la precipitación, el tipo de suelo y su influencia en las propiedades de infiltración</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62716</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La formación de costras es un proceso común y generalizado en suelos áridos y semiáridos que afecta fuertemente a la escorrentía y a la rentabilidad de la agricultura. Para entender los procesos de formación de las costras, se realizaron experimentos de simulación de lluvia y su relación con los parámetros de infiltración-sorptividad (S) y conductividad hidráulica (K), sobre cuatro suelos agrícolas comunes de la zona central del Valle del Ebro con propiedades ya estudiadas; Cambisol, Gypsisol, Solonchak y Solonetz. El experimento en campo se realizó sobre 8 semilleros (dos para cada suelo) de 14 m. x 1 m., situados en el recinto de la estación experimental de Aula Dei. Previo a las simulaciones de lluvia todos los suelos fueron cultivados mecánicamente utilizando un arado rotativo, de forma que todos los suelos presentaban iguales tamaños de agregados. Se realizaron cuatro simulaciones de lluvia diferentes sobre los suelos, repetidas tres veces cada una de ellas.  Los parámetros de simulación de lluvia fueron monitoreados a tiempo real mediante un monitor de precipitación láser (LPM) de la marca THIES Clima, lo que permitió una completa caracterización de la lluvia simulada por minuto (distribución del tamaño de las gotas y sus velocidades,  número total de partículas, lluvia acumulada, intensidad y energía cinética). Una vez que el suelo se secó después de las simulaciones, se midió la resistencia a la penetración y se estimaron los parámetros de infiltración S y K, a partir de las curvas de infiltración acumuladas obtenidas por dos infiltrómetros de disco. Hubo poca variación en los parámetros de lluvia entre las simulaciones. La intensidad media y el diámetro mediano (D50) variaron en las simulaciones 1 (~ 0,5 bar), 2 (~ 0,8 bar) y 3 (~ 1,2 bar) de 26,5 mm h-1 y 0,43 mm (s1); 40,5 mm h-1 y 0,54 mm (s2); y 41,1 mm h-1 y 0,56 mm (s3), respectivamente. La formación de la costra por suelo se explicó por el incremento en el D50, por el proceso de splash. La cantidad total de precipitación y el porcentaje de limo y arcilla también influyen en la formación de la costra. Por tipo de suelo, el Gypsisol mostró mayor incremento en la resistencia a la penetración por simulación. Los cuatro suelos mostraron diferentes patrones de conductividad hidráulica (K), que se explicaron por el efecto combinado de D50 y la intensidad, junto con las propiedades fisicoquímicas del suelo. En cambio, todos los suelos mostraron valores de sorptividad similares mediante simulaciones que se explicaron por valores de intensidad. Este estudio destaca la importancia de estudiar todos los parámetros de precipitación para determinar su efecto en diferentes procesos del suelo y la obtención así de resultados aplicables para la conservación del suelo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>