<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Colás, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Allueva Torres, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Enseñar a pensar, una apuesta segura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69588</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende responder a la pregunta de ¿Qué es el pensamiento?, una vez que se responde a esta pregunta relacionando el pensamiento con la inteligencia, se exponen los diferentes tipos de pensamiento y las habilidades de cada uno. Para terminar demostrando cómo enseñar a desarrollar estas habilidades en Educación Infantil.  El acto de pensar se puede realizar bien o mal, y ahí interviene el desarrollo de las habilidades de los diferentes tipos de pensamiento. Para pensar bien será necesario desarrollar las habilidades de los tres tipos de pensamiento: convergente, divergente, metacognición. Además, de saber cuándo y cómo aplicarlas. Como casi cualquier aprendizaje se debe practicar para luego poderlo utilizar cuando sea necesario.   A través de este trabajo se exponen los beneficios de enseñar a pensar en las personas: aprender a conocer y desarrollar las habilidades del pensamiento convergente, divergente y metacognición.  Además, como elemento diferenciador de la fundamentación teórica encontramos los beneficios de enseñar a pensar a través de las Artes Marciales, desarrollando las habilidades de los diferentes tipos de pensamiento a través del ejercicio físico y mental que supone realizar estos deportes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>