<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Aizpun, Maitane</dc:creator>
  <dc:creator>Pinilla Lozano, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Segura Calvo, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Aberraciones oculares en pacientes con glaucoma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32280</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo de fin de grado fue analizar la variación de las aberraciones oculares en pacientes sometidos a una cirugía no perforante de glaucoma. Se incluyeron en el estudio 8 ojos de sujetos operados de esclerotomía profunda no perforante. Se tomaron medidas de las aberraciones oculares con un aberrómetro de trazado de rayos a lo largo de un intervalo temporal a cada paciente. Las condiciones de iluminación eran mínimas para obtener el mayor diámetro pupilar posible. Las primeras medidas se llevaron a cabo el día anterior a la operación y después de la cirugía se realizaron medidas periódicas al día siguiente, a la semana, al mes, tres meses, seis meses, nueve meses y al año de la intervención. Los valores de RMS de alto orden y RMS de astigmatismo aumentaron a los días siguientes a la cirugía, debido probablemente a las incisiones en la operación y a los procesos inflamatorios. Se encontraron valores de Coma y Trébol elevados en algunos pacientes. En conclusión, las aberraciones de alto orden tienden a aumentar tras la cirugía de esclerotomía profunda no perforante. Los valores de RMS de alto orden tienden al estado inicial pasados 2-4 meses. El RMS de astigmatismo tiende a aumentar tras la cirugía y a no regresar al estado inicial. Las alteraciones que sufre la superficie ocular en una cirugía ocular, en especial la córnea, tienen una repercusión directa con las aberraciones, sobre todo con las de alto orden.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>