<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rueda Galindo, Roberto</dc:creator>
  <dc:creator>Bayod López, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la recuperación mediante MEF de la biomecánica del pie tras el acortamiento del cuarto dedo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69822</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se estudia la influencia del acortamiento del cuarto dedo del pie en la biomecánica habitual del pie y los posibles efectos adversos derivados, así como el planteamiento de opciones para su recuperación. En el caso particular a estudio en este trabajo, el acortamiento se produjo tras la extracción de la falange medial del cuarto dedo durante una operación quirúrgica para tratar las patologías de Neuroma de Morton y Hallux Valgus.  Para su estudio se realiza una simulación computacional mediante un modelo de elementos finitos en tres dimensiones del esqueleto de un pie humano. Este modelo se realizó a partir de la combinación de las falanges extraídas de la paciente y el modelo previo de pie creado por el grupo de Mecánica Estructural y Modelado de Materiales de la Universidad de Zaragoza Este trabajo consta de siete capítulos. En el primer capítulo se realiza una breve introducción, exponiendo objetivos, contexto del trabajo y principales patologías del pie. En el segundo capítulo se hace repaso del estado del arte en el estudio por el método de elementos finitos del pie. El capítulo tercero el proceso de extracción de la geometría de las falanges y creación del modelo de elementos finitos. En el cuarto capítulo se presentan las propiedades de los tejidos del pie. En el quinto se muestra el análisis realizado al modelo de elementos finitos. En el sexto capítulo se muestran los resultados y en el séptimo se plantean opciones para la recuperación del pie, en octavo y último se exponen las conclusiones del trabajo, así como futuras líneas de trabajo que pueden surgir a partir de este proyecto. Se añade dos anexos, en el primero se hace una pequeña introducción a la anatomía del pie humano, en el segundo se explica la posición elegida para el análisis del pie. Se obtuvieron los resultados de tensiones principales máximas y mínimas en falanges y desplazamientos en todo el pie, donde se puedo comprobar que si bien antes de la operación el pie presentaba algunas tensiones que indican los dolores que padecía la paciente, estos aumentaron de manera notable después del acortamiento del dedo, especialmente en los dedos tercero y cuarto del pie. Después del estudio realizado, se propone como mejor opción para que la paciente pueda andar sin dolores el uso de plantillas a medida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>