<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Lozano, Ariadna Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la supervivencia y el crecimiento de la plantación forestal del año 2015 en los Montes de Utilidad Pública de La Zoma (Teruel).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64786</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los incendios forestales pueden degradar los ecosistemas, provocando la pérdida de los servicios ambientales y sociales. Por ello, tras el incendio de Aliaga en 2009, la empresa Aquabona, perteneciente a The Coca-Cola Company, en colaboración con Ecología y Desarrollo, la DGA y la Universidad de Zaragoza, están desarrollando el proyecto “Plantano Agua”, cuyo principal objetivo es la restauración ecológica de 1.230 ha, la mayoría de ellas ubicadas en el término municipal de La Zoma (Teruel). El objetivo del presente trabajo fin de grado es analizar la supervivencia y el crecimiento de las especies de la plantación de la Fase II (2015-16). Evaluar el efecto del rodal, la unidad ambiental (exportadora o importadora) y el total de la plantación, sobre estos dos parámetros. Y también cómo afecta a la supervivencia las condiciones climáticas estivales. Para ello, se muestran dos rodales, el Rodal 9 repoblado con Quercus ilex, Juniperus oxycedrus, Juniperus phoenicea y Crataegus monogyna, y el Rodal 13 repoblado con Pinus sylvestris, Acer monspesulanum, Sorbus domestica y Quercus faginea. Los resultados tras el primer verano, dieron tasas de supervivencia altas, tanto como para el conjunto de la plantación (78,4%), como para ambos rodales y para todas las especies estudiadas, excepto Pinus sylvestris que presentó una tasa de supervivencia media (66,81%). En cuanto al crecimiento se observó un incremento generalizado del diámetro basal en todas las especies (0,65 – 1,05 mm), pero los datos tomados en campo de la altura del tallo no fueron suficientes para aplicarles los test estadísticos. Apenas se observaron diferencias de supervivencia y crecimiento entre especies en las distintas escalas de estudio (conjunto de plantación, rodales y unidades ambientales).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>