<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castiblanco Rojas, Yineth Alexandra</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigues Mimbrero, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de una aplicación webmapping para la atención de incidencias en entornos rurales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64622</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Gracias al creciente y masivo uso de las tecnologías móviles, se ha desarrollado alrededor de ellas un sinnúmero de elementos de software que dan solución o apoyan las tareas que las personas realizan a diario. En el contexto del uso de los datos geográficos, que en últimas se transforma en información geográfica a través del análisis y procesamiento informático, resulta de gran interés, hacer uso tanto de las tecnologías, como, del software para dar valor agregado a tareas cotidianas en relación a la geolocalización. Disponer de herramientas tecnológicas que permitan la ubicación y trazabilidad de eventos ocurridos sobre el territorio, tales como incendios o emergencias, hace que su gestión por parte de las entidades o gestores a cargo, pueda ser medida y valorada con el fin de optimizar los planes de mitigación, así como evaluar su impacto. El presente trabajo pretende suministrar una herramienta de software que sirva como apoyo a la gestión de emergencias o de eventos en particular ocurridos sobre el territorio, especialmente sobre áreas rurales. El presente Trabajo de Fin de Máster presenta el resultado del esfuerzo de integrar conocimientos de análisis de información geográfica, cartografía, ingeniería informática, diseño de interfaces, matemáticas y algoritmia para construir una solución adecuada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>