<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Huerta Navarro, javier</dc:creator>
  <dc:creator>Maza Frechín, Mario</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de metodología optimizada de rescate ante nuevas tipologías de vehículos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48533</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo consiste principalmente en el desarrollo  optimizado de una Hoja de Rescate, que es un documento impreso de ayuda a los miembros de los servicios de emergencia en accidentes de tráfico. Esta herramienta proporciona la información necesaria para agilizar el rescate y evitar daños en rescatadores y víctimas. La Hoja de Rescate desarrollada es la de un Toyota Prius+, un vehículo híbrido equipado con un motor de explosión y otro eléctrico, y cuyos componentes de alta tensión van a  ser determinantes en el proceso de rescate.  En la citada Hoja se incluyen indicaciones escritas y gráficas sobre los pasos a seguir para conseguir la desactivación del sistema de alta tensión, así como las advertencias y los esquemas necesarios para evitar que las negativas consecuencias del accidente se agraven aún más durante el rescate de los ocupantes. En el trabajo también se incluyen medidas de prevención y protección adaptadas a la manipulación de vehículos híbridos en caso de accidente, así como mejoras en otras herramientas de información como es la aplicación Crash Recovery System.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>