<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galindo Mata, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Senís Fernández, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Los poemas que cambiaron los cuentos populares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15757</dc:identifier>
  <dc:subject>poesía infantil</dc:subject>
  <dc:subject>educación literaria</dc:subject>
  <dc:subject>cuento popular </dc:subject>
  <dc:subject>valores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo fin de grado de Maestro Educación Primaria, titulado “Los poemas que cambiaron los cuentos populares”, trata de investigar, analizar y ofrecer una actitud crítica sobre la poesía infantil y la eduación. Con tal fin, lo hemos dividido en cuatro grandes apartados: introducción y justificación; marco conceptual y contextual; aplicación, metodología y organización; y reflexión y conclusión personal. En el primer apartado, queremos exponer las razones de su elección y desarrollo, así como una visión crítica hacia su temática y, finalmente, que objetivos queremos conseguir al realizarlo. En la sección dedicada al marco conceptual y textual, queremos mostrar el contenido teórico en la que se apoya el mismo. A través de aquellas concepciones, informes y reflexiones de diferentes autores especializados en el tema, elaboraremos nuestro propio cuerpo teórico en lo referente a la poesía en general, la poesía infantil, los cuentos populares y la educación. Posteriormente y basándonos en la teoría mostrada y las conclusiones extraídas, proponemos un taller de poesía para niños y niñas de Educación Primaria, el cual les permitirá conocer y disfrutar de la poesía a través de un libro motivador en el que se combina la temática de los cuentos populares y el estilo del verso. Finalmente, elaboraremos una reflexión y conclusión personal, en la que mostraremos las conclusiones que hemos extraído al realizarlo, las líneas de futuro que marcarán este trabajo, su difusión y utilidad, y la ética que un trabajo de estas características encierra. Palabras clave: Poesía infantil, educación literaria, cuento popular y valores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>