<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barreto de Paz, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Rodríguez, Germán</dc:creator>
  <dc:title>Comportamientos sedentarios, composición corporal, condición física y estilo de vida saludable en alumnos de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12391</dc:identifier>
  <dc:subject>sedentarismo, universitarios, fiabilidad, comportamientos sedentarios, cuestionario.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: No todos los patrones de conductas sedentarias, como jugar a videojuegos, usar el ordenador o especialmente ver la televisión tienen la misma relevancia, pero se encuentran relacionadas directamente con la obesidad, y han sido poco estudiados en población adulta universitaria. Objetivos: Los objetivos del presente estudio fueron: (I) determinar la fiabilidad del cuestionario de comportamientos sedentarios basado en el tiempo de dedicación a diferentes actividades de bajo requerimiento energético. (II) Describir los niveles de sedentarismo de los universitarios del campus de Huesca. Material y métodos: Un total de 199 universitarios (153 varones y 46 mujeres) con edades comprendidas entre 18 y 50 años participaron en el estudio de fiabilidad del cuestionario. Una semana después, 85 alumnos completaron de nuevo satisfactoriamente el cuestionario para el estudio test re-test. Las preguntas incluyeron horas de semana y fin de semana dedicadas a la televisión, juegos de ordenador, juegos de consola, internet para el estudio, internet para el ocio y tiempo dedicado a dormir. Resultados: El análisis de la fiabilidad del test re-test obtiene buenas correlaciones de la muestra Total K = 0,76 (95% CI = 0,73-0,80; P&gt; 0,7) a excepción de Internet, para el estudio (0,64 entre semana y 0,57 el fin de semana) y a razones de estudio (0,62 entre semana y 0,72 el fin de semana). Esto indica que el instrumento de medición tiene una fiabilidad más que moderada. Se observaron diferencias en el tiempo dedicado a comportamientos sedentarios entre hombres y mujeres (ver tabla 3.) Los hombres ven más la televisión y sobretodo dedican más tiempo a jugar a los videojuegos mientras que las mujeres utilizan más internet para estudiar y dedican más tiempo durante la semana al estudio que los hombres al igual que se observó en un estudio llevado a cabo con adolescentes. Conclusiones: El cuestionario de conductas sedentarias basadas en el tiempo es un método fiable para ser utilizados en estudios epidemiológicos con universitarios. Se ha observado que las chicas son más sedentarias que los chicos y que las conductas sedentarias están consideradas como un factor de riesgo modificable en su vínculo con la composición corporal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>