<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escrivà Hernández, Ferran</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Asensio, Felisa</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedad de la glándula adrenal del hurón. Revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32316</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de la glándula adrenal es uno de los trastornos más frecuentes y graves de los hurones, y en la actualidad está surgiendo como una enfermedad importante en España y en todo el mundo. El hurón es un mamífero de la familia mustelidae, perteneciente al grupo de los carnívoros de pequeño tamaño, del que también forman parte visones, nutrias, mofetas y armiños. Alcanza su madurez sexual entre los 6 y los 9 meses y se reproduce estacionalmente. Son animales de ovulación inducida, por lo que se requiere la cópula para que se produzca la ovulación. Una característica que diferencia a los hurones de otros mamíferos domésticos como el perro o el gato es que la corteza de la glándula adrenal posee receptores para la hormona luteinizante (LH), por lo que es capaz de sintetizar esteroides sexuales incluso en ausencia de tejido gonadal. De este modo, los hurones castrados o esterilizados siguen sintetizando hormonas sexuales dentro del mismo ciclo anual, aunque a dosis menores. En los hurones intactos, cuando se produce el pico estacional de hormonas sexuales, se produce la cópula, a lo que siguen la ovulación y gestación, que dan lugar a una retroalimentación negativa que inhibe la producción de las hormonas hipofisarias e interrumpe el ciclo. Este mecanismo no se da en los hurones castrados, ya que en ellos se estimula la producción de esteroides sexuales en la glándula suprarrenal, y no en las gónadas, de modo que no existe la posibilidad de que se produzca una retroalimentación negativa. Esta circunstancia da lugar a una estimulación continua de la glándula por parte de la LH, que termina produciendo una hiperplasia de la misma, que puede terminar evolucionando en neoplasia. En este trabajo se realizará una revisión bibliográfica acerca de los aspectos más importantes de esta enfermedad, desde los signos clínicos que nos deben hacer sospechar de ella y las técnicas diagnósticas más fiables a realizar, a las alternativas de tratamiento tanto médico como quirúrgico y la prevención de la aparición de la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>