<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medrano Rodríguez, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Sierra Berdejo, María José</dc:creator>
  <dc:title>Proceso de intervención de terapia ocupacional: artrosis degenerativa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11899</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:subject>artrosis</dc:subject>
  <dc:subject>osteoartrosis</dc:subject>
  <dc:subject>osteoartritis</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Con el presente trabajo se plantea una intervención desde terapia ocupacional (TO) para mejorar o mantener la pérdida de la capacidad funcional de una paciente con artrosis generalizada de localización múltiple de larga evolución. Para ello se planteará un programa de ejercicios para desarrollar en el hogar, y tras un mes de intervención se reevaluarán las habilidades de la paciente para realizar una comparativa de los resultados obtenidos pre y post intervención. Los resultados obtenidos confirman que la TO ayuda al manejo de los síntomas si se trata de manera continuada y progresiva en el tiempo, principalmente en las áreas del manejo del dolor y la rigidez matutina. La artrosis es el tipo de artritis más frecuente y está considerada en la actualidad como una de las enfermedades más incapacitantes, con una alta prevalencia en ambos sexos la cual aumenta de manera exponencial a partir de los 50 años de edad. Afecta más a las mujeres y principalmente a las articulaciones de las manos, rodillas y caderas, produciendo grandes limitaciones tanto en el trabajo y en el ocio como en las actividades de la vida diaria (AVDs). La TO, dentro de un equipo multidisciplinar, fomenta la mejora de la calidad de vida así como un adecuado desempeño de las ocupaciones</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>