<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barbero Álvarez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Cambra Aliaga, Alba</dc:creator>
  <dc:title>Paradigma profesional e influencia en el desarrollo de modelos conceptuales para la práctica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7835</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>paradigma</dc:subject>
  <dc:subject>modelo</dc:subject>
  <dc:subject>comparación modelos</dc:subject>
  <dc:subject>modelo canadiense</dc:subject>
  <dc:subject>modelo kawa</dc:subject>
  <dc:subject>proceso producción discapacidad</dc:subject>
  <dc:subject>modelo capacidad creativa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La práctica de la Terapia Ocupacional, se basa en fundamentos filosóficos e ideas que se han desarrollado a través de los años, que constituyen el paradigma de la profesión. El paradigma provee a la profesión una identidad  de conjunto y, por tanto, sus temas son amplios, además aporta una estructura de la disciplina influyendo en la teoría y práctica de la misma.  Este trabajo explicará cómo se ha desarrollado el paradigma actual, sus líneas más dinámicas y cómo ha influido en la teoría. Para ello se hará una descripción comparativa de los siguientes modelos; Modelo Canadiense de Desempeño Ocupacional, Modelo Kawa, Modelo de Capacidad Creativa y el Proceso de Producción de Discapacidad, tomando como referencia los aspectos más actuales del paradigma, observando si coinciden y observando similitudes y diferencias entre ellos, buscando comprender la estrecha relación entre la teoría y la práctica que como profesionales debemos conocer y saber aplicar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>