<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Lomero, Alexia</dc:creator>
  <dc:creator>Mozota Duarte, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de escalas pronósticas de Neumonía Adquirida en la Comunidad en el Servicio de Urgencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8591</dc:identifier>
  <dc:subject>neunonía adquirida en la comunidad</dc:subject>
  <dc:subject>escalas pronósticas de mortalidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La Neumonía Adquirida en la Comunidad (NAC) es una enfermedad grave producida por la infección aguda del parénquima pulmonar. España presenta una incidencia anual de 1,6-1,8 neumonías por cada 1.000 habitantes y un elevado porcentaje de ingresos hospitalarios (entre el 30 y 60 % de los pacientes que son diagnosticados de NAC en un servicio de urgencias), generando un importante impacto económico. La mortalidad por neumonía se estima en un 14 %,  representando la primera causa de muerte por infección. La decisión del destino del paciente diagnosticado de neumonía tiene una elevada variabilidad, por ello se han desarrollado y validado escalas pronósticas de gravedad, que estratifican a los pacientes en grupos de riesgo en relación con la mortalidad observada a los 30 días. Las escalas pronósticas más usadas son CURB65, CRB65, Fine o PSI (pneumonia severity index) y REMS (Rapid Emergency Medicine Score). Objetivos: este trabajo se diseña con el objetivo de analizar si la utilización de las escalas pronósticas de neumonías en nuestro servicio de urgencias es adecuada durante el año 2.011 y analizar si la evolución de los pacientes se corresponde con lo predeterminado por las escalas pronósticas. Metodología: se realiza un estudio descriptivo transversal aleatorizado en pacientes que acuden al servicio de Urgencias del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa, durante el período de tiempo comprendido del 1 de enero al 31 de diciembre de 2.011. De una muestra total de 123.409 pacientes atendidos en el servicio de urgencias durante 2.011, se seleccionaron 1.148 que presentaban el diagnostico de neumonía, y de ellos se revisó una muestra aleatoria de 280 pacientes. El criterio de inclusión en el estudio fue haber sido diagnosticados al alta del Servicio de Urgencias con cualquiera de los códigos CIE-9 incluidos en el sistema PCH compatibles con infección del tracto respiratorio inferior y que pudieran corresponder con un diagnóstico de neumonía. La recogida de datos se realizó mediante revisión de historia clínica informatizada, a través del programa informático de Urgencias Puesto Clínico Hospitalario, (PCH). Las variables que recogimos fueron edad, sexo, si el paciente está institucionalizado, constantes clínicas (tensión arterial, frecuencia cardiaca, respiratoria y saturación de oxígeno), estudio radiológico, puntuación de escalas CRB y CURB65, FINE y REMS, destino tras diagnóstico (alta, ingreso sala observación u hospitalario), antibiótico administrado, si tras ingreso fallecían o eran dados de alta y si tras el alta de urgencias existía reingreso por el mismo episodio. Una vez recogidos los datos en un cuestionario de Access, se procedió  a su análisis utilizando el programa estadístico STATA 9.0. Mediante el programa Epi Info, se hallaron posteriormente los intervalos de confianza. Se calcularon frecuencias absolutas y porcentajes para las variables cualitativas, y medias y desviación estándar para las cuantitativas. Resultados: el perfil medio de nuestros usuarios es un varón en torno a 67 años y con alguna patología de base (insuficiencia cardiaca, enfermedad neoplásica o cerebrovascular). Se dan de alta inicialmente desde Urgencias a un 24,6% de los pacientes, un 3,21 pasan a SOU y un 70% son ingresados en el hospital. La mortalidad total de los pacientes que acuden por Neumonía a nuestro servicio de urgencias es de un 6,8%. Reingresan un 5,7% de los pacientes derivados a su domicilio, (16 enfermos de los cuales 9 fueron dados de alta inicialmente desde Urgencias y 7 se dieron de alta tras un ingreso hospitalario) y de los 10  que reingresan en el hospital fallecen el 3%.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>