<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carroquino Bazán, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Ochoa Abuelo, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Nasarre Sarmiento, José María</dc:creator>
  <dc:title>El personal médico del sistema público sanitario: régimen retributivo y de relaciones laborales y relación de agencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7810</dc:identifier>
  <dc:subject>personal facultativo</dc:subject>
  <dc:subject>relación de agencia</dc:subject>
  <dc:subject>retribuciones</dc:subject>
  <dc:subject>sistema público sanitario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este trabajo es evidenciar, tras un análisis crítico de las relaciones laborales del personal facultativo en los Servicios Públicos de Salud, la inadecuada utilización del régimen retributivo para resolver la relación de agencia del mismo respecto de la administración sanitaria. Concluiremos con algunas propuestas de modificación de dicho régimen retributivo en aras de potenciar la implicación de los profesionales médicos con la consecución de los objetivos de la organización para la que prestan servicio. En su relación, como agente y principal, se puede afirmar que es la administración, en su papel de “principal”, la que toma las decisiones y planifica la actividad, utilizando a tal fin los instrumentos que le da el derecho administrativo. Entendemos, que en  el caso de los médicos esta relación no existe, dado que prevalece su responsabilidad individual y su decisión final, con respecto a la asistencia prestada. Planteamos la definición de servicio público y la responsabilidad de los poderes públicos respecto a la prestación de los servicios sanitarios, introduciendo los conceptos de separación de provisión y financiación de los servicios y el “outsoucing” con sus límites para no desnaturalizar la condición pública del servicio. El trabajo consta de una primera parte expositiva de las relaciones de agencia del profesional médico como protagonista de la microgestión sanitaria, de su capacidad de influir en las decisiones de macro y mesogestión a través del corporativismo asociacionista y de las medidas de mejora de la eficiencia desde los cambios organizativos auspiciados por las reformas normativas en el ámbito de la administración sanitaria. En la segunda parte analizaremos el sistema de relaciones laborales del personal estatutario de los servicios públicos de salud, regulado por el Estatuto Marco aprobado por Ley 55/2003 de 16 de Diciembre y, en especial, el régimen retributivo y de incompatibilidades, para continuar con el análisis del régimen retributivo en el Servicio Aragonés de Salud y concluyendo con un estudio estadístico de las retribuciones del personal médico de un hospital público del Sistema Aragonés de Salud a fin de evidenciar su adecuación (o inadecuación) a la relación de agencia antes enunciada. Terminaremos con unas conclusiones y una propuesta de un nuevo sistema de relaciones laborales para este colectivo</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>