<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escrivá Ortuño, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto para el diagnóstico precoz de la esterilidad en mujeres de edad avanzada (≥35 años) en Atención Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7413</dc:identifier>
  <dc:subject>esterilidad</dc:subject>
  <dc:subject>mujer</dc:subject>
  <dc:subject>edad</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico precoz</dc:subject>
  <dc:subject>fallo ovárico</dc:subject>
  <dc:subject>ahorro</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El aumento de la esterilidad en la mujer se debe principalmente a una demora sustancial en el deseo de quedarse embarazadas, y este aplazamiento supone una disminución en el potencial de fertilidad de una mujer que a partir de los 36 años experimenta una disminución de la probabilidad de embarazo y se incrementan las posibilidades de tener un problema de fertilidad. Existen múltiples causas de esterilidad, pero un requisito imprescindible para la concepción, es que la función ovárica esté conservada. Proyecto de investigación cuyo objetivo general será detectar precozmente el fallo ovárico en las mujeres ≥35 años que acuden a su Centro de Atención Primaria por la imposibilidad de quedarse embarazadas mediante un estudio hormonal de hormonas hipofisarias reproductivas en la primera fase del ciclo menstrual. Con la realización de esta prueba diagnóstica obtendríamos una estimación de la fertilidad de la mujer: si la reserva ovárica se viera comprometida según la analítica, ganaríamos tiempo vital para las mujeres que deseen tener su primer hijo y que aún tienen la posibilidad de hacerlo, facilitando un rápido acceso a las clínicas de reproducción asistida; y en el caso de que la reserva ovárica fuera claramente insuficiente para procrear, evitaríamos un gasto innecesario tanto para la sanidad pública cómo para la paciente implicada y  nos centraríamos en plantearle otras alternativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>