<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Grasa Ciria, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Orduna Onco, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Intervención enfermera en gestantes sanas para la prevención del hipotiroidismo: revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70867</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Los numerosos cambios fisiológicos que se producen en el embarazo, aumentan la demanda de yodo en la gestante pudiendo causar finalmente hipotiroidismo, con posibles consecuencias obstétricas y fetales. Sin embargo, no se suele diagnosticar porque su sintomatología se confunde con el estado hipermetabólico característico del embarazo, convirtiéndose en el segundo trastorno endocrino más común en mujeres en edad reproductiva. METODOLOGÍA: Para realizar la revisión bibliográfica, se han utilizado estudios publicados en los últimos diez años con el objetivo de identificar las intervenciones enfermeras en la prevención y control de las hormonas tiroideas para la valoración de una gestante e identificar los factores de riesgo y los signos y síntomas característicos del hipotiroidismo. DESARROLLO: Las funciones enfermeras son básicas en el primer trimestre de gestación, ya que el embrión depende estrictamente de las hormonas que produce la madre, llegando a aparecer trastornos del eje tiroideo con repercusiones negativas como la preeclampsia, rotura placentaria, anemia o hemorragia posparto en la gestante, y bajo peso, distrés respiratorio o retraso neuromotor y cognitivo severo en el feto. CONCLUSIONES: Enfermería debe realizar una buena praxis y tener un conocimiento actual del tema con el fin de identificar los signos y síntomas en la gestante característicos del hipotiroidismo. Una anamnesis previa y una buena exploración física, se complementan con una buena educación de la salud acerca de la importancia de unos hábitos saludables, destacando una alimentación equilibrada y el uso de sal yodada, cubriendo así las cantidades de ingesta de yodo requeridas diariamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>