<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Forés Lisbona, Claudia</dc:creator>
  <dc:creator>Seral García, Cristina Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Castillo García, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Vigilancia epidemiológica y molecular de Pseudomonas aeruginosa productoras de carbapenemasa en portadores fecales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31732</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Pseudomonas aeruginosa es uno de los patógenos nosocomiales más relevantes, así como una de las principales causas de infección respiratoria crónica en pacientes con enfermedades de base como la fibrosis quística. Se han detectado en hospitales de todo el mundo cepas de P. aeruginosa resistentes a múltiples fármacos. La creciente prevalencia de cepas multirresistentes es un problema de salud global, debido a la limitación de opciones de tratamiento clínico. Por otra parte, los estudios relacionados con la resistencia de antibióticos en P. aeruginosa son muy escasos en cepas no clínicas. Por ello, el principal objetivo de este proyecto es realizar un estudio de cepas de P. aeruginosa de personas sanas, para conocer los perfiles fenotípicos y caracterizar los mecanismos de resistencia. Así mismo, se analiza la presencia de factores de virulencia en P. aeruginosa. La presencia de estos factores se han relacionado con una mayor patogenicidad de P. aeruginosa, que unida a los altos niveles de resistencia a antibióticos dificulta su control.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>