<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Campillo Pérez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Tello, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Belío Becerril, Úrsula</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis y estudio estructural de complejos con enlace Pt-M</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31723</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se ha llevado a cabo la síntesis y estudio estructural de complejos clúster con enlaces Pt→M utilizando como sustratos de partida complejos planocuadrados de Pt(II) con ligando ciclometalado CNC y ligandos auxiliares X de tipo aniónico (X = Cl- y CN-). En los complejos estudiados este enlace se establece entre un metal básico, rico en densidad electrónica (Pt(II)) y un metal deficiente en electrones, ácido de Lewis.  En concreto, se ha estudiado la reactividad de los complejos de Pt(II) nombrados con metales ácidos como Ag(I), Tl(I) y Pb(II), con el propósito de obtener clústeres con enlace dador-aceptor. Además, los ligandos aniónicos de los complejos de partida planocuadrados de Pt(II) favorecen la formación del enlace Pt→M porque el centro metálico de Pt(II) es más rico en densidad electrónica que en complejos análogos con ligandos neutros. Por otra parte, los ligandos utilizados en los complejos de partida tienen la capacidad de formar puentes entre centros metálicos, pudiendo formar clústeres de nuclearidad variada y con complejidad desde el punto de vista estructural (como tetranucleares, octanucleares y cadenas).  Los complejos obtenidos se han caracterizado mediante espectroscopia de infrarrojo y resonancia magnética multinuclear así como por difracción de rayos X.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>