<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Allué de Magdalena, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Gabelas Barroso, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>El fenómeno youtuber, como influencers y creadores de contenido online</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62685</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las nuevas generaciones han sido bautizadas como nativas digitales por nacer en un entorno tecnológico. Esto ha provocado que su forma de entretenimiento y de consumo difiera de las empleadas por las generaciones anteriores. La principal damnificada de esta revolución cibernética que se está atravesando es la televisión, que ha visto reducido su consumo anual durante estos cuatro últimos años. Las nuevas necesidades de la audiencia han encontrado su respuesta en Internet, y sobre todo en las redes sociales, que les ofrece la inmediatez a la que se han acostumbrado. Así es cómo el vídeo online ha pasado a dominar la mayoría del tráfico de la red, ya que le permite al usuario ser quien decida el tipo de contenido que consume, cuándo, dónde y cómo quiere.  Esta popularización ha sido potenciada por la aparición de los youtubers y el resto de estrellas de las redes sociales, que han sabido crear un contenido acorde a estas nuevas demandas. Se ofrece variedad a través de un formato multipantalla, fácilmente accesible a la mayoría de la población, pero sobre todo para esos nuevos nativos digitales que ya no se ven reflejados en las formas de consumo y entretenimiento tradicionales.  Con el presente trabajo se pretende entender esta nueva forma de comunicación que ha surgido en YouTube, desde el punto de la creación de contenido, hoy en día reconocida oficialmente por Adecco como una profesión, y la influencia de estas ciberestrellas en su público. Además, se estudiará el detrimento del consumo de televisión convencional, a raíz del auge del vídeo online y la televisión a la carta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>