<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Molina, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Marcén Román, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Tortícolis congénita infantil asociada a plagiocefalia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7226</dc:identifier>
  <dc:subject>tortícolis congénita muscular</dc:subject>
  <dc:subject>plagiocefalia</dc:subject>
  <dc:subject>tortícolis asociada a plagiocefalia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Actualmente en España, la tortícolis y la plagiocefalia, es la causa de consulta más frecuente en neuropediatría y en el servicio de Fisioterapia. La tortícolis es la actitud viciosa de la cabeza y el cuello, por una contractura unilateral del esternocleidomastoideo. La plagiocefalia es el aplanamiento de la región parietooccipital y abombamiento del frontal contralateral por la presión continua ejercida sobre la zona parietooccipital. La plagiocefalia es la patología que más frecuentemente se encuentra asociada a la tortícolis. Su incidencia oscila entre el 0,4% al 1,9% de los nacimientos. Este trabajo consiste en el análisis y desarrollo de un caso sobre la tortícolis congénita muscular y la plagiocefalia. El tratamiento se ha desarrollado según los protocolos más habituales de la bibliografía consultada. El objetivo general del tratamiento es restablecer la movilidad global y analítica del segmento cervical, restablecer la movilidad de la cintura escapular y la corrección de asimetrías cráneo faciales. Se describirá en el trabajo fin de grado el tratamiento de Fisioterapia realizado, con una frecuencia de tres sesiones semanales durante seis meses, las técnicas empleadas, la justificación del uso de las mismas. Así mismo, se expondrán los resultados obtenidos en la valoración del rango de movilidad de manera previa y posterior al tratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>