<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Antonaya Rubia, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Escolar Castellón, Juan de Dios</dc:creator>
  <dc:title>Alteraciones craneales en la hidrocefalia. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65477</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La hidrocefalia se define como el acúmulo de líquido cefalorraquídeo en el sistema ventricular por el que circula. Pudiendo tener diferentes orígenes, este aumento de la presión intracraneal tiene consecuencias sobre las estructuras óseas. OBJETIVO: describir el cráneo de un sujeto con hidrocefalia severa, comparándolo con lo considerado normal. MATERIAL Y MÉTODOS: Se ha utilizado un cráneo humano procedente de una exhumación del Cementerio Municipal de Torrero de Zaragoza. RESULTADOS: Se han descrito las alteraciones encontradas en la pieza, caracterizadas por un aumento general del tamaño de los huesos de la bóveda y una adaptación a ellos por parte del macizo facial y de la base del cráneo. CONCLUSIONES: El cráneo es una estructura muy dinámica durante el crecimiento capaz de adaptarse a grandes aumentos de la presión intracraneal. Esto lo consigue aumentando el tamaño de los huesos de osificación membranosa y generando nuevos núcleos de osificación que dan lugar a huesos wormianos. Las alteraciones óseas podrían tener como consecuencia insuficiencias musculares severas. La morfología que adquiere la órbita es compatible con las alteraciones oculares descritas en la bibliografía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>