<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tamaral Cepas, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Quílez, María José</dc:creator>
  <dc:title>Aprendizaje de Ciencias Naturales basado en el trabajo cooperativo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47155</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente documento pretende ser un análisis de los aspectos más relevantes llevados a cabo durante la realización del Máster. A lo largo de este documento, expondré y detallaré todo lo referente a mi experiencia en la realización del Máster y las correspondientes prácticas en el IES (en mi caso, Francisco Grande Covián). Dentro de las dos modalidades que se plantean para desarrollar he optado por la Modalidad A, ya que considero que es la que más se ajusta al trabajo que he desarrollado durante las prácticas y en la cual puedo detallar la actividad que he llevado a cabo como aplicación a lo aprendido teóricamente en las distintas asignaturas de este Máster. En primer lugar, expongo una justificación de los motivos que me llevaron a realizarlo, partiendo de mi historial académico y relatando mis preferencias y/u opiniones acerca de la decisión de continuar mi formación cursando este Máster. A continuación, haré un análisis crítico de dos de las asignaturas cursadas durante este año y de la relación que las une a la propuesta que realicé durante mi Practicum II y III. En el siguiente apartado detallo la actividad que llevé a la práctica durante el período de prácticas (tipo de actividad, objetivos, desarrollo y evaluación de la misma, etc.) y, por último, concluyo con mi opinión respecto a todo lo que concierne al Máster (asignaturas, períodos de prácticas, etc.).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>