<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Narváez Martins, Saray</dc:creator>
  <dc:creator>Moros García, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en una fractura de C7. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48006</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas de la columna cervical inferior representan el 75% de las fracturas cervicales. La columna cervical es un segmento muy móvil del esqueleto cuya estabilidad queda garantizada con el sistema osteoligamentoso (20%) y la musculatura periarticular (80%). La musculatura profunda tiene un gran papel de estabilización así como de soporte de la curva cervical, trabajo que no puede realizar la musculatura superficial. En una fractura cervical se ve afectada la propiocepción, balance articular, balance muscular y movilidad y control ocular.  Objetivos: Diseñar un plan de intervención de fisioterapia para una paciente con una fractura de la carilla anterior de C7 con aplastamiento de su platillo superior y como objetivos secundarios eliminar el dolor y recuperar la movilidad y, posteriormente recuperar la fuerza muscular y el control motor.  Metodología: El diseño del estudio es intrasujeto tipo AB. Paciente de 27 años, mujer, sin antecedentes de otras patologías que sufre un accidente deportivo. Inicia tratamiento tras la retirada de la inmovilización. Se valora rango articular, juego articular, balance muscular, palpación de estructuras óseas y blandas y estado de estructuras nerviosas. Con el Índice de Discapacidad cervical se hace constancia de la discapacidad que la lesión provoca.  El tratamiento de fisioterapia se llevó a cabo en dos fases. La primera consistió en aplicación de termoterapia, masaje funcional, ejercicios isométricos, movilizaciones pasivas sin dolor y activo-asistidas e inhibición de la musculatura occipital y flexora superficial. La segunda fase constó de traccionar C0-C1, reeducar la musculatura flexora profunda con resistencia progresiva, RPG, ejercicios resistidos con goma elástica y estiramientos y autoestiramientos de trapecio y angular a realizar en domicilio.   Desarrollo: En la valoración final se evidencia una mejora importante en cuanto a dolor, rango articular, palpación de estructuras y discapacidad que la lesión produce recuperando así la capacidad funcional aunque persiste una pequeña limitación a las rotaciones.  Conclusiones: El tratamiento planteado parece eficaz en cuanto a la mejora del dolor, rango articular, fuerza muscular y control motor. La capacidad funcional queda restablecida con la realización de las actividades habituales y de la vida diaria con normalidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>