<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Saz Simón, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto piloto acerca de los beneficios del uso de compresas calientes durante el periodo expulsivo de los partos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9138</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Proyecto piloto acerca de los beneficios del uso de compresas calientes durante el periodo expulsivo de los partos. RESUMEN Objetivo: demostrar los beneficios de la aplicación de compresas calientes durante el periodo expulsivo del parto en la zona perineal en relación con la atención normal. Material y métodos: se trata de un proyecto piloto que consiste en un estudio observacional longitudinal descriptivo realizado en el Hospital Obispo Polanco de Teruel desde enero de 2011 hasta Mayo de 2012. En él se incluyeron las gestantes a término que presentaron un parto eutócico vaginal durante el citado periodo de tiempo. Se estudiaron como variables de resultado la realización de episiotomía y la producción de desgarros perineales, ambas relacionadas, principalmente, con el empleo de compresas calientes durante el expulsivo, pero también se estudió la relación de las mismas con la edad materna, edad gestacional, paridad, nacionalidad, peso fetal, administración de enema, rasurado perineal, administración de analgesia epidural. Posteriormente se evaluará la pertinencia del mismo para poder llevar a cabo el trabajo un futuro trabajo de investigación siguiendo esta línea de estudio. Resultados: de las 577 mujeres estudiadas, se ha llevado a cabo episiotomía en el 41,4% de los partos y se ha producido desgarro perineal 43,1%, pero es importante destacar que el tipo de desgarro ha sido de 1er y 2º grado en la mayoría de los casos, ya que los de 3er y 4º grado representan únicamente el 1,2% del porcentaje total de los mismos. La única variable que han resultado realmente significativa en el análisis multivariante para las dos variables de resultado ha sido la multiparidad, siendo factor protector para ambas. Conclusiones: las gestantes a las que se les aplican compresas calientes durante el periodo expulsivo de parto presentan menos traumatismos en el periné, en cuanto a episiotomías se refiere, que las gestantes a las que se les proporciona una atención normal. Los datos que relacionan la disminución de desgarros perineales con el empleo de compresas calientes no han resultado significativos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>