<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Delgado, Francesc</dc:creator>
  <dc:creator>Cano Suñén, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Análisis energético de acristalamientos y sistemas de ventilación en edificación residencial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37153</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Actualmente la eficiencia energética es uno de los temas más relacionados con la edificación y las viviendas en general. Apostar por la reducción de los consumos e intentar ser lo más cuidadosos con el medio ambiente siempre es una apuesta segura. En la actualidad el sector de la construcción trabaja de forma constante para reducir los consumos energéticos de las viviendas y de esta forma hacerlas más eficientes. En España existe una normativa (CTE) que regula todo el proceso de la edificación y que al mismo tiempo establece una serie de requisitos mínimos para poder garantizar la seguridad y el bienestar de los ocupantes. También establece una normativa especial dedicada a la eficiencia energética. En este último punto es donde reside el objetivo principal de este proyecto: Analizar los sistemas de acristalamiento y ventilación exigidos por el CTE y determinar como se pueden mejorar  des del punto de vista de eficiencia energética.  Para ello se realizarán simulaciones en varias localidades mediante un programa informático especializado. Las simulaciones nos permitirán conocer los consumos energéticos generados con los sistemas de acristalamiento y ventilación exigidos por el CTE. Una vez se obtengan los resultados se compararan con el estándar de Casa Pasiva, una corriente muy desarrollada en el norte de Europa que tiene como fin un consumo de energía auxiliar nulo.  El objetivo de la comparación entre los requisitos del CTE y el estándar de Casa Pasiva consistirá en obtener distintas estrategias constructivas para poder mejorar la eficiencia energética de los sistemas de ventilación y acristalamientos. Mejorar algunos aspectos de la envolvente de nuestros edificios puede traducirse en un ahorro energético y económico considerable, por este motivo se realizaran las comparaciones en distintas poblaciones, porque cada zona tiene unas condiciones climáticas especificas y las soluciones constructivas pueden variar notablemente. Resumen del proyecto:   1. Análisis del CTE.   2. Análisis del estándar de Casa pasiva.   3. Definición de los sistemas de ventilación y acristalamientos.   4. Simulaciones mediante Design Builder (programa especializado).   5. Definición de estrategias constructivas para la eficiencia energética en los elementos analizados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>