<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baranguán Castro, María</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Arnal, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Papel de la dieta baja en FODMAPs en el tratamiento del dolor abdominal crónico funcional en la población pediátrica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57977</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN INTRODUCCIÓN El dolor abdominal crónico (DAC) funcional es una patología frecuente en pediatría, para la que se han propuesto múltiples tratamientos, entre ellos modificaciones dietéticas. Dentro de éstas, se ha propuesto la dieta baja en FODMAPs (acrónimo en inglés de polioles, monosacáridos, disacáridos y oligosacáridos fermentables), que ha demostrado ser útil como tratamiento del síndrome de intestino irritable en adultos. OBJETIVOS Analizar la eficacia de la dieta baja en FODMAPs como tratamiento del dolor abdominal en niños con DAC funcional, y estudiar la relación entre sobrecrecimiento bacteriano (SSB) y la posible mejoría tras esta dieta. MATERIAL Y MÉTODOS Estudio prospectivo en el que fueron seleccionados niños con DAC funcional de la consulta de Gastroenterología Pediátrica. Todos realizaron un test de hidrógeno para valorar SSB, recogieron durante 3 días datos sobre el dolor abdominal, y posteriormente recibieron dieta baja en FODMAPs durante dos semanas. Al finalizarla recogieron de nuevo datos sobre el dolor abdominal y repitieron el test de hidrógeno aquellos con resultados iniciales alterados. Se consideraron respondedores los pacientes con una reducción ≥50% en la frecuencia de episodios de dolor abdominal. RESULTADOS Catorce pacientes completaron el estudio, y de ellos un 50% fueron respondedores. Se observó una disminución en la frecuencia y la intensidad del dolor, y en síntomas acompañantes, y una reducción en los niveles de hidrógeno en los respondedores. CONCLUSIONES La dieta baja en FODMAPs durante dos semanas ha sido efectiva en nuestra muestra como tratamiento del DAC funcional en niños, además de reducir los niveles de hidrógeno producidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>