<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Eransus Archel, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Clemente López, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Evolucion de la inversion publicitaria en España. Un estudio de los consecuencias de la crisis económica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61030</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo investiga la influencia de la evolución del PIB en la inversión publicitaria en España para el periodo comprendido entre 1995 y 2014. Con este propósito se ha estudiado el comportamiento de las diferentes variables de inversión publicitaria antes y durante la crisis económica. En primer lugar se ha analizado la evolución de cada una de las variables de inversión publicitaria para, posteriormente, analizar las evoluciones de sus ciclos en relación al ciclo del PIB.  Finalmente se ha estudiado la conexión entre inversión publicitaria y el PIB.  El estudio revela que la inversión en publicidad es influenciada por la evolución del PIB durante estos años, creciendo a niveles del PIB hasta 2007, para, a partir de 2008, año en el que se inicia la crisis, sufrir una importante desaceleración. El estudio también evidencia la particular situación de la inversión en  Internet como medio publicitario, ya que este medio no se ve afectado por el ciclo económico y prácticamente en todos los años de estudio mantiene niveles de crecimiento sobresalientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>