<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Etxarri Elizalde, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Monteagudo Ibáñez, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:creator>Tejedor Hernández, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Resistencia múltiple a drogas en perros: el gen MDR1</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62346</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La mutación del gen MDR1 (Multi-Drug Resistance 1) provoca un déficit e incluso ausencia, de glicoproteína P, la cual se encarga del transporte de numerosos xenobióticos por el organismo, facilitando su eliminación e impidiendo que lleguen a órganos donde resultan tóxicos. Esta mutación produce numerosos efectos perjudiciales en numerosas  razas caninas comunes. La relevancia de esta mutación radica en los graves efectos que produce en relación a la administración de fármacos de uso común en la clínica veterinaria. En el presente trabajo  también se estudia un caso de un Rottweiler con sintomatología similar a los individuos afectados por la mutación debido a reacciones adversas por la administración de fármacos sustratos de la glicoproteína P. Para ello, mediante muestras sanguíneas de los progenitores del animal afectado, se ha realizado extracción de ADN, amplificación mediante PCR, secuenciación y alineación, para comprobar la presencia o no de dicha mutación. La mutación del gen de resistencia a múltiples drogas (MDR1) es un hallazgo relativamente reciente que precisa de un continuo estudio puesto que cada vez se obtienen nuevos datos que conllevan más medicamentos y más individuos afectados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>