<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baile Pérez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Salcedo, Natividad</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de metodologías para el análisis de Salmonella spp. en distintas matrices acuosas y estudio de su resistencia en la depuración de aguas residuales urbanas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64773</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Salmonella spp. es una enterobacteria de gran importancia tanto para el ser humano como para los animales, debido a los problemas y enfermedades que puede causar en el tracto gastrointestinal, siendo las más importantes y frecuentes, la gastroenteritis, las toxiinfecciones alimentarias y la fiebre tifoparatífica, según el género. Para el análisis de Salmonella spp. en aguas existen diversas metodologías convencionales basadas en una serie de etapas; aunque el análisis de esta bacteria es muy limitado, ya que se encuentra en concentraciones muy bajas, difíciles de detectar y es muy sensible a cualquier cambio en las condiciones ambientales. En el presente trabajo se pretende desarrollar de un método de análisis eficaz y fiable para el estudio de la presencia/ausencia de Salmonella spp., para distintos tipos de matrices acuosas (agua potable, agua superficial, agua residual y agua depurada). Al mismo tiempo se realiza una comparación de diferentes procesos de depuración de diferentes instalaciones de depuración de aguas residuales urbanas, concretamente las de Tudela y Valtierra (Navarra), que vierten sus aguas al río Ebro, para ver la resistencia de esta bacteria a diferentes tratamientos de depuración. Para el estudio se han realizado varios ensayos microbiológicos en el laboratorio del grupo de investigación de Calidad y Tratamiento de Aguas del área de Tecnologías del Medio Ambiente de la Universidad de Zaragoza, en el que se ha desarrollado el método más adecuado para la detección de Salmonella spp. en las matrices acuosas anteriormente citadas. El método elegido consiste en varias fases o etapas: filtración de la muestra, preenriquecimiento en agua de peptona tamponada, enriquecimiento en caldos de cultivo selectivos, siembra y aislamiento en agares selectivos, siembra en agar no selectivo, y confirmación mediante test de aglutinación. Los resultados obtenidos con el método elegido han resultado positivos, detectándose la presencia de Salmonella spp. para los tipos de matriz acuosa analizada, excepto para el agua potable, siendo los medios de cultivo más eficaces el XLD para los ensayos realizados con cepa de Salmonella spp., y los agares SS y cromogénico para las muestras de agua superficial, residual y depurada. En cuanto a las diferencias entre los tratamientos aplicados a las aguas residuales en las depuradoras, en el caso de la instalación de Tudela, se trata de una depuradora con las siguientes fases; pretratamiento, tratamiento primario, tratamiento secundario y tratamiento de fangos. Los resultados para los análisis realizados en esta instalación muestran presencia de Salmonella spp. tanto en el agua de entrada como en la de salida de la depuradora. En cambio, en el caso de la instalación de Valtierra, además de las fases que posee la depuradora de Tudela, ésta cuenta con un tratamiento terciario mediante lagunas. En este caso solamente se detecta Salmonella spp. en el agua de entrada. Con estos resultados podemos llegar a la conclusión de que estas diferencias en los resultados pueden deberse al tratamiento terciario existente en la depuradora de Valtierra, que resulta eficaz para la reducción de la bacteria objeto de estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>