<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bruna Pedriza, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Luengo Gascón, Elvira</dc:creator>
  <dc:title>Sociopoética e identidad femenina intergenérica en las reescrituras de Caperucita Roja. Investigación sobre la recepción infantil del mito en la actualidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14495</dc:identifier>
  <dc:subject>caperucita roja</dc:subject>
  <dc:subject>literatura infantil</dc:subject>
  <dc:subject>identidad</dc:subject>
  <dc:subject>género</dc:subject>
  <dc:subject>cuento de  hadas</dc:subject>
  <dc:subject>reescrituras</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los cuentos populares forman una parte muy importante de nuestra tradición cultural. Estos cuentos han evolucionado y siguen transformándose a lo largo de la historia de la literatura infantil y juvenil (LIJ) según las preocupaciones sociales de la época histórica. Bajo su apariencia de sencillez, Caperucita Roja encarna algunas de las preocupaciones más complejas y fundamentales del género humano. Caperucita Roja es uno de los cuentos que más reescrituras y más reinterpretaciones ha experimentado. El estudio de las diferentes versiones del cuento de Caperucita Roja permite contemplar y analizar algunas de nuestras inquietudes más importantes acerca de nuestra identidad social y cultural adquirida y modelada por la sociopoética y su representación de las mentalidades a través del discurso literario en sus múltiples cronotopos.  El propósito del presente trabajo se fundamenta en el estudio y la investigación de la evolución del cuento de Caperucita Roja y sus variadas reescrituras a partir de una selección de autores y géneros con el objetivo de indagar en las concepciones y estereotipos de los diferentes personajes de dicho cuento. Nuestro interés se focaliza en una metodología de investigación con perspectiva de género. Para ello hemos llevado a cabo una investigación en un colegio entre niños y niñas de segundo curso de educación Primaria con el objetivo de averiguar la influencia del mito de Caperucita Roja en la concepción del género según las diferentes lecturas del cuento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>