<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cobeñas Saavedra, Anna Liseth</dc:creator>
  <dc:creator>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedad Mental: Trastorno límite de la Personalidad y su inclusión en el mercado laboral protegido</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7891</dc:identifier>
  <dc:subject>trabajo social</dc:subject>
  <dc:subject>trastorno mental</dc:subject>
  <dc:subject>trastorno mental grave</dc:subject>
  <dc:subject>trastornos de la personalidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La elección del reto para realizar el presente trabajo fin de grado; enfermedad mental concretamente trastornos de la personalidad y su inclusión en el mercado laboral protegido. Ha sido motivada por la importancia que tiene para la sociedad, entender, que es necesaria e imprescindible la integración de los enfermos mentales en el mundo laboral. Somos conscientes que quizás no estén preparados para asumir roles de empresas ordinarias, pero sí pueden llegar a adquirir habilidades y competencias en empresas de empleo protegido. Partimos de la idea, que en la sociedad, la percepción de la enfermedad mental ha ido cambiando a través del tiempo, en concordancia con la evolución del pensamiento social. Cada vez son menos las personas que piensan que quienes sufren enfermedades mentales son incurables y que es poco probable que jamás lleguen a ser miembros productivos de la sociedad. Por lo que ese será el eje transversal en el cuál trabajaremos difundiendo las actividades que ya realizan actualmente las empresas de empleo protegido y arriesgarnos a visualizar nuevas actividades que complementen y refuercen la inclusión de las personas que padecen este trastorno de la mano de una bibliografía específica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>