<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pueyo Rufas, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Llombart Estopiñán, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Melero Estela, Julio J.</dc:creator>
  <dc:title>Mejora de la incertidumbre en la evaluación de parques eólicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13408</dc:identifier>
  <dc:subject>eólica</dc:subject>
  <dc:subject>incertidumbre</dc:subject>
  <dc:subject>filtrado</dc:subject>
  <dc:subject>curva de potencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Un consumo energético mundial en continuo crecimiento exige un cambio en la política energética.  Este cambio debe favorecer la producción energética a través de fuentes de energías renovables, que sean inagotables, respetuosas con el medio ambiente  y  que  al  mismo  tiempo  reduzcan  las  emisiones.  Entre todas las energías renovables, la energía eólica es la que ha experimentado un mayor crecimiento en este siglo, contando además con una previsión de nuevos proyectos de parques eólicos que duplicará la potencia instalada mundial en los próximos 5 años. El elevado coste económico del proyecto de un nuevo parque eólico exige que, de forma previa a la  instalación  de  un  nuevo  proyecto  eólico,  sea  necesario  realizar  estudios  para  analizar  y  valorar  su viabilidad energética, técnica, económica y medioambiental. Los estudios energéticos deben, además de  estimar la producción energética y valorar la viabilidad técnica, acotar e identificar los riesgos asociados al proyecto, con el fin de reducir el riesgo financiero del proyecto. El objetivo del presente proyecto es desarrollar nuevas técnicas, metodologías y herramientas que faciliten la elaboración de evaluaciones energéticas y auditorias de funcionamiento de parques eólicos, asegurando la calidad de los resultados y reduciendo la incertidumbre asociada a los mismos. En primer lugar se han analizado nuevas técnicas, metodologías y herramientas para reducir la incertidumbre, así como los tiempos de trabajo en dos de los puntos críticos durante la realización de una evaluación  energética  de  un  futuro  parque  eólico:  el  tratamiento  de  los  registros  de  la  campaña  de medición y la estimación de la velocidad a largo plazo. Para  el  tratamiento  de  los  registros  de  la  campaña  de  medición  se  propone  un  filtro  dinámico, basado en el filtro de Kalman. Se ha validado el filtro propuesto comparando su funcionamiento con el filtro  estático  utilizado  hasta  el  momento.  Los  resultados  obtenidos  durante  el  desarrollo  de  la  investigación muestran que, mediante la utilización de este nuevo filtro, se permite reducir el tiempo de revisión por parte del técnico, a la vez que se asegura la detección de todas las incidencias registradas durante la campaña de medidas. Para la estimación a largo plazo de la velocidad, así como para la regeneración de registros de velocidad  erróneos,  se  propone  un  nuevo  método  de  correlación,  basado  en  el  Método  de  los  bines.  Mediante  la  aplicación  de  este  método,  se  obtienen  errores  en  la  predicción  de  la  velocidad  mucho menores que con el resto de técnicas analizadas. Por otro lado, se consigue mantener la distribución de  frecuencias  de  la  velocidad,  obteniendo  unos  parámetros  de  la  distribución  de  Weibul  similares  a  las series sin originales. Todo ello permite reducir la incertidumbre asociada a las técnicas MCP de aplicación  en las evaluaciones energéticas. Se ha aplicado el filtrado robusto para el tratamiento de la curva de potencia de aerogeneradores, consiguiendo resultados muy similares a los obtenidos a partir del filtrado manual por parte de un técnico especializado. Mediante esta técnica de filtrado se reduce el tiempo dedicado al tratamiento de registros  de  los  SCADA  de  los  parques, a  la  vez  que  permite  asegurar  la  calidad  de  los  resultados  obtenidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>