<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ossana, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Herrero Granado, María Dolores</dc:creator>
  <dc:title>Occidente y su "Otredad" Islámica: Inversiones Irónicas en Just Another Jihadi Jane de Tabish Khair</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64636</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los recurrentes binomios discursivos que circulan en relación con Occidente y el Islam parecen sólo generar mutua ignorancia, desconfianza y una escalada de violencia que va en detrimento de la democracia y los derechos humanos. Por lo tanto, el propósito de esta tesis de Máster será analizar la novela Just Another Jihadi Jane (Sólo otra Jane Jihadista) de Tabish Khair con el objeto de proponer cómo el terrorismo podría ser considerado como un emergente de las estructuras occidentales neoliberales globalizadas, los discursos y políticas heredadas de la Ilustración y su crítica posmoderna. Para ello, se utilizarán teorías de crítica poscolonial y literaria, así como también hipótesis provenientes de la psicología social, con el fin de establecer un contexto a partir del cual explorar las raíces de los presupuestos occidentales y el resentimiento islámico. Asimismo, el análisis argumentativo de la novela se centrará en sus recurrentes inversiones irónicas a nivel temático, en la caracterización y en el uso de técnicas narrativas. Se enfatizarán los paralelismos existentes entre ciertas prácticas de la cultura occidental y el terrorismo islámico, el desplazamiento vergüenza/orgullo en la emergencia de identidades radicalizadas y la creación de una pluralidad de voces en conexión con la mujer musulmana. Se intentará así poner de manifiesto la fuerte mediación de los discursos heredados y sus efectos manipulativos, así como también la necesidad de abrir nuevos ámbitos de resistencia a dichos dogmas. Finalmente, se hará referencia a la necesidad de crear espacios que defiendan los derechos humanos individuales en contra de la inequidad y la violencia sistémica globalizada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>