<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labarta Otín, Jairo</dc:creator>
  <dc:creator>Monzón Bescós, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis de nanotubos de carbono mediante descomposición catalítica de metano con catalizadores de Ni-Cu/carbón biomórfico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31507</dc:identifier>
  <dc:subject>nanotubo de carbono</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Dentro del campo de la nanotecnología, la síntesis de nanofibras y nanotubos de carbono (NFCs y NTCs) es el campo en el que se enmarca este “Proyecto fin de Grado”. Dichos materiales poseen unas propiedades, tanto químicas como físicas, excepcionales, por lo que las investigaciones relacionadas con los mismos se han incrementado notablemente en las últimas dos décadas. No obstante, dado el poco tiempo que llevan descubiertas estas formaciones carbonosas, existen numerosos aspectos relacionados con las mismas que no están determinados. En este proyecto se han utilizado catalizadores de Ni/Cu soportados sobre carbón biomórficos, obtenidos a partir de la descomposición térmica de estructuras de origen biológico. Los objetivos de este proyecto pasan, tanto por autentificar el funcionamiento de un tipo de catalizador biomórfico, como de reafirmar que dicho proceso se ajusta al modelo desarrollado anteriormente creado y desarrollado por el equipo de investigación del Prof. Antonio Monzón. Dicho modelo se basa en cuatro procesos bien diferenciados: i) descomposición del hidrocarburo, ii) formación del carburo superficial, iii) nucleación, precipitación y crecimiento iv) desactivación del catalizador. A partir de estas etapas, se ha desarrollado un modelo cinético cuyos parámetros serán determinados a partir de datos obtenidos de experimentos mediante técnicas “in situ”. Para finalizar, se ha estudiado la influencia de la temperatura de reacción y la concentración de hidrógeno en la mezcla en la obtención del material nanocabornoso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>