<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruano Esteban, N. Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Orós López, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Revisión sistemática de los estándares de normalidad del estudio Doppler fetal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65515</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El CIR es una patología grave y prevalente en nuestro medio, cuyo diagnóstico se basa en el peso fetal estimado y la ecografía Doppler; Su único tratamiento consiste en un seguimiento cercano del embarazo mediante el Doppler fetal. Para ello son imprescindibles unos valores de referencia que permitan un manejo óptimo de estos fetos.  Objetivo: Realizar una revisión sistemática para valorar la calidad de los artículos publicados hasta ahora y evaluar el impacto clínico que supone la utilización de los artículos más citados.  Estrategia de búsqueda: Se han utilizado las bases de datos MEDLINE, EMBASE (1974-2016), CINAHL (1982-2016) y Web of Science (1954-2016).  Criterios de selección: Revisión basada en estudios observacionales, cuyo objetivo era crear valores de normalidad para el estudio Doppler fetal de la arteria umbilical, la arteria cerebral media y el índice cerebroplacentario.  Recopilación y análisis de datos: Se han evaluado todos los artículos publicados en base a unos criterios de calidad metodológica. Además se ha estudiado el impacto clínico que supone utilizar como referentes los diez artículos más citados.  Tras la valoración de los artículos incluidos se realizó un análisis de regresión múltiple entre las puntuaciones de calidad y las características de los estudios. Y se han tomado los artículos más buscados para ver como varía la práctica clínica según la referencia utilizada, mediante una simulación de forma teórica con 617 fetos del Hospital Clinico Universitario Lozano Blesa.   Resultados: Sólo 38 estudios cumplieron los criterios de inclusión. En general, los artículos publicados en la bibliografía hoy en día presentan una puntuación de calidad baja. Se demostró una variabilidad importante respecto a los valores de índice de pulsatibilidad más utilizados, lo que supone una repercusión negativa en la praxis médica.  Conclusiones: Existe una considerable heterogeneidad metodológica en los estudios del Doppler fetal. La estandarización es necesaria para desarrollar una curva universal con valores de normalidad para un manejo uniforme y más correcto de dicha patología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>