<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marco Sebastián, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Aragüés Estragués, Juan Manuel</dc:creator>
  <dc:title>El pensamiento sobre la alteridad en la Filosofía de la Liberación de E. Dussel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47258</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de este escrito pretendemos analizar la propuesta filosófica de Enrique Dussel, centrándonos en una de las categorías clave en su obra: la categoría de alteridad o exterioridad. Categoría que ha sido olvidada en el pensamiento eurocéntrico, especialmente en la Modernidad, dando prioridad a la dialéctica de la totalidad, que subsume toda alteridad en un pensamiento de lo Mismo.  Veremos como Dussel pretende salir de esta totalidad prestando atención a los planteamientos de Emmanuel Lévinas, que consideramos como el trasfondo del planteamiento dusseliano. Así, nociones levinasianas como la interpelación del cara-a-cara o la figura sustitutoria del rehén van a estar también presentes en Dussel. Sin embargo, defenderemos que Dussel da un paso más, influenciado por la lectura de Marx,  al materializar ese otro abstracto en una realidad concreta: las víctimas.  Así mismo veremos cómo la necesidad de establecer unos principios básicos (material, formal y de factibilidad) y la necesidad de articular la comunidad de las víctimas le van a llevar a un acercamiento a Karl-Otto Apel, superando en este caso el problema de aplicabilidad de la Ética del Discurso al considerar que en la comunidad de las victimas sí que se puede llevar a cabo una comunicación en condiciones de simetría. Por último, retomaremos otra de las categorías que Dussel presenta muy ligada a la noción de alteridad, como es la categoría de pueblo, entendida como bloque oprimido. Categoría que como veremos le acerca a los planteamientos de Ernesto Laclau, pero que presenta diferencias con la propuesta de Antonio Negri, prefiriendo este último apostar por la noción de multitud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>