<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marco de Prado, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>Retórica y periodismo: análisis de los titulares sobre el rescate financiero en la prensa española (El País y ABC, junio de 2012)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9460</dc:identifier>
  <dc:subject>Retórica</dc:subject>
  <dc:subject>Periodismo especializado</dc:subject>
  <dc:subject>Economía</dc:subject>
  <dc:subject>Rescate</dc:subject>
  <dc:subject>Persuasión</dc:subject>
  <dc:subject>Prensa</dc:subject>
  <dc:subject>El País</dc:subject>
  <dc:subject>ABC</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En la época clásica, Aristóteles sistematizó la mayor parte de los conocimientos sobre el arte de hablar y argumentar en su famosa Retórica. Hoy, 25 siglos después, los métodos para obtener la adhesión vuelven a tener una gran actualidad, lo que se refleja en los medios de comunicación de masas. Nuestra intención en este estudio es comprobar la presencia de esos mecanismos retóricos en la prensa, concretamente en dos diarios de referencia como El País y ABC, y qué función cumplen.  El trabajo consta de dos partes bien diferenciadas. Por un lado, la parte más teórica, en la que se efectúa una aproximación a la retórica, a las características que definen el lenguaje periodístico, al periodismo especializado y a los titulares de prensa. Y la parte práctica, dedicada al análisis de caso. Para efectuar el análisis, se ha escogido un periodo de tiempo en concreto: el rescate financiero a España en junio de 2012. A partir de ese acontecimiento, se identificarán los recursos retóricos que utiliza el periodista en los titulares de portada y de apertura de la sección de economía, y se extraerán las diferencias entre los dos periódicos generalistas seleccionados. La investigación se centra en los titulares porque es en estos enunciados donde el profesional debe desplegar toda su creatividad y su experiencia si quiere que la retórica utilizada logre persuadir al lector.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>