<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez García, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Combalía, Laura</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO EPIDEMIOLÓGICO DE LAS ENFERMEDADES TRANSMITIDAS POR GARRAPATAS EN EL ÁREA URBANA Y PERIURBANA DE ZARAGOZA.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31765</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las garrapatas tienen gran importancia médica y veterinaria debido a que actúan como vectores en la transmisión de un gran número de enfermedades. En nuestra área geográfica las enfermedades transmitidas por garrapatas más prevalentes en la especie canina por nuestras condiciones climáticas son la ehrlichiosis y la anaplasmosis, que también se distribuye prácticamente por todo el territorio nacional. Estas enfermedades se caracterizan por causar una gran variedad de síntomas, muchos de ellos inespecíficos, lo que plantea dificultades a la hora de su detección, por lo que una historia clínica en la que se demuestre la infestación con garrapatas y la realización de pruebas serológicas para evidenciar el contacto con el patógeno, son elementos imprescindibles en su diagnóstico. La prevención de estas enfermedades se basa en la lucha frente a los vectores causantes de la transmisión, mediante la administración de agentes antiparasitarios que impidan la picadura de la garrapata. Este estudio trata de caracterizar cómo se presentan las enfermedades transmitidas por garrapatas en la zona de influencia del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza (área urbana y periurbana de Zaragoza). Para ello se seleccionaron 20 perros que se habían presentado en la consulta de medicina interna con síntomas compatibles con una enfermedad transmitida por garrapatas entre marzo de 2014 y marzo de 2015. Se recogieron datos sobre la anamnesis, los hallazgos biopatológicos más relevantes, las pruebas de laboratorio realizadas, el diagnóstico definitivo, la presencia de infecciones, el tratamiento y la respuesta al mismo. Los resultados mostraron que la presencia de las enfermedades transmitidas por garrapatas en nuestra población de estudio no fue elevada y que los animales presentaron signos clínicos inespecíficos, predominando los signos neurológicos y locomotores. La ehrlichiosis fue, por su mayor prevalencia en nuestra área geográfica, la enfermedad transmitida por garrapatas testada en nuestra población, aunque solo se detectó la infección en el 40% de los casos. En los casos con serología negativa y altamente sospechosos se optó por un tratamiento con doxiciclina. La respuesta al tratamiento con esta molécula, que fue efectiva para el 95% de los casos se empleó como diagnóstico presuntivo de la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>