<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vidal López, Carlos Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Peinado Checa, Zaira</dc:creator>
  <dc:title>Difusión digital del patrimonio arquitectónico aragonés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31523</dc:identifier>
  <dc:subject>arquitectura</dc:subject>
  <dc:subject>patrimonio arquitectónico</dc:subject>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:subject>iglesias del serrablo</dc:subject>
  <dc:subject>fotogrametría</dc:subject>
  <dc:subject>realidad aumentada</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del proyecto es el desarrollo de un plan de difusión del patrimonio arquitectónico aragonés (edificio o conjunto de edificios), haciendo hincapié en las estrategias gráficas orientadas a los medios digitales, incluyendo levantamientos arquitectónicos, infografías, modelos interactivos, etc. Se va a realizar una búsqueda de información en biblioteca (distinta bibliografía asociada al proyecto) y en soporte digital (webs, blogs, revistas digitales, etc.) que complemente esa información. En el levantamiento digital del objeto de interés se emplearán software de dibujo vectorial, para los resultados en dos dimensiones, y software  otogramétrico, para los resultados en tres dimensiones. Para el desarrollo del trabajo se pretende realizar un análisis del elemento del patrimonio arquitectónico aragonés, realizar un levantamiento arquitectónico y establecer un sistema digital que permita la difusión de esa información. La elaboración del trabajo se plantea en seis fases: - Descripción del objeto arquitectónico de estudio (contexto, historia, etc.) - Descripción de levantamiento arquitectónico - Descripción de las distintas herramientas digitales aplicadas. - Descripción del uso de las herramientas digitales aplicadas. - Elaboración de un sistema de difusión de la información. - Conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>