<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Posadas de Miguel, Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Saz Muñoz, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Santabárbara Serrano, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de sobrecarga en cuidadores principales e informales de personas con demencia y estudio de factores relacionados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47106</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: determinar la prevalencia de la sobrecarga percibida por los cuidadores principales e informales (CPI) de personas con demencia, y su relación con variables del cuidador y variables clínicas de la enfermedad. Material y Métodos: Estudio transversal, multicéntrico, llevado a cabo en siete centros asistenciales nacionales. Fueron entrevistados 125 pacientes de población general geriátrica y pregeriátrica, no institucionalizados, de nacionalidad española, con diagnóstico de demencia (neurodegenerativa, vascular o mixta) y sus 125 cuidadores informales. Se recogieron datos sociodemográficos de ambos (género, edad, nivel educativo, parentesco). Posteriormente se les aplicaron distintos instrumentos psicométricos. A los pacientes para evaluar la pérdida cognoscitiva, el Examen Cognoscitivo de 30 ítems (ECMM-30). A los cuidadores: para evaluar la sobrecarga percibida, la Escala de sobrecarga del cuidador de Zarit reducida (ZARIT-7); para clasificar la gravedad de la demencia, la Escala de Clasificación Clínica de la Demencia (CDR); para valorar la autonomía para realizar diez actividades básicas de la vida diaria, el Índice de Barthel modificado (BARTHEL-MD) y para valorar la autonomía para realizar una serie de actividades complejas de la vida diaria, el Cuestionario de actividad funcional de Pfeffer (PFEFFER-11).  Resultados: En una población de 125 CPI de personas con demencia el 64,8% experimentaron una sobrecarga intensa al cuidar de sus familiares/conocidos enfermos. Se halló correlación entre PFEFFER-11 y ZARIT-7 (p = 0,001), luego mayores niveles de sobrecarga del cuidador se correlacionaron significativamente con mayor dependencia en las actividades complejas de la vida diaria. Mientras que entre ZARIT-7 y ECMM-30, BARTHEL-MD y CDR respectivamente no se alcanzó significación estadística. Conclusiones: 2 de cada 3 CPI de personas con demencia presentan sobrecarga intensa al tener que cuidar de sus familiares/conocidos, ésta es significativamente mayor en los cuidadores familiares frente a los que no lo son, entre los de menor edad y también aumenta cuando los pacientes presentan mayor nivel de dependencia de actividades complejas o instrumentales de la vida diaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>