<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Endalkachew, Chanie Mengistie</dc:creator>
  <dc:creator>Jean-François LAHITTE</dc:creator>
  <dc:title>Development of Gas/Liquid Catalytic membrane reactor</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17323</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La incorporación de nanopartículas metálicas en las membranas puede dotar a las membranas con funciones adicionales y específicos. Modificación de la superficie de la membrana de polietersulfona por injerto UV-asistida de polimerización de ácido acrílico-ha sido realizado con éxito. Catalíticamente activa y eficiente de nanopartículas de Pd tiene-beens sintetizados mediante síntesis intermatrix. Como modelo para la reacción en fase líquida, las TIC comportamiento catalítico fue investigado por la reducción de la acuosa p-nitrofenol a p-aminofenol con borohidruro de sodio como agente reductor. La actividad catalítica de la membrana de Pd incrustado demostró ser directamente proporcional al paladio feliz en el nanocompuesto. La actividad catalítica de reactor de flujo continuo para la reducción de nitrofenol superó al modo por lotes de la operación, ya que se demostró mediante la conversión comparación al mismo nitrofenol concentración inicial y el peso del catalizador. Esto se atribuyó al flujo convectivo de reactivos al sitio catalítico Directamente Todo lo que puede proporcionar un contacto intensivo. Fotoquímico modificado hueco negocio de fibra de microfiltración PES membrana que contiene el catalizador de paladio se aussi probado para la hidrogenación de p-NP como modelo para Gas / Líquido de contacto. Sin embargo, la reacción no tuvo éxito, y esto podría estar relacionado a nuestras condiciones experimentales. Debido al hecho de que el agua no es un buen medio de reacción para la reacción de hidrogenación utilizando hidrógeno gaseoso, las especies reaccionantes pueden no ser bien absorbidos por la superficie del catalizador. Como la solubilidad del hidrógeno en metanol puro y etanol es significativamente mayor que en agua, la prueba en cualquiera de los disolventes podría ser una solución.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>