<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Palomo Hernández, Mauricio</dc:creator>
  <dc:creator>Callao Gastón, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Manipulación contable en México. Evidencia empírica en empresas cotizadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9540</dc:identifier>
  <dc:subject>contabilidad creativa</dc:subject>
  <dc:subject>empresas cotizadas</dc:subject>
  <dc:subject>ajustes por devengo discrecionales</dc:subject>
  <dc:subject>variables de empresa</dc:subject>
  <dc:subject>México</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La revisión de la literatura existente sobre manipulación contable en Latinoamérica y particularmente en México, hizo patente la escasa investigación pese a la importancia relativa de una de las economías punteras de la región y socio especialmente importante para Estados Unidos y Canadá en el ámbito del NAFTA (North America Free Trade Agreement / Tratado de Libre Comercio de América del Norte). El estudio y la investigación sobre la manipulación contable en México, de forma focalizada e individual, es casi inexistente excepto por algunos trabajos realizados en el ámbito del sector financiero, especialmente bancario, que tradicionalmente domina el escenario por su fuerte vinculación a los mercados de valores estadounidenses y sus repercusiones en los flujos de capital, particularmente en tiempos de crisis. Esta falta de investigación y por lo tanto de literatura, evidencia la necesidad de trabajos en el estudio de la manipulación en las empresas mexicanas y sus factores determinantes. Con una muestra extraída de la base de datos Osiris de 79 empresas cotizadas en la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) en el período de 1999 a 2010, realizamos un estudio con base en la estimación de los ajustes por devengo discrecionales, aplicando el modelo de Jones (1991) modificado por Dechow et al. (1995). Una vez contrastada la existencia de manipulación contable estudiamos la relación existente entre ésta y tres variables de empresa: la firma de auditoría, el tamaño y el sector de actividad. Los resultados muestran una relación negativa entre el nivel de manipulación y el tamaño de la empresa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>