<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pizarro Hijós, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Fernández, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Alimentación saludable durante la etapa de Educación Infntil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57304</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En las sociedades actuales hay una mayor prevalencia del sobrepeso y de la obesidad infantil como se ha corroborado en diferentes estudios, entre ellos, el Estudio EnKid (1998-2000). Esto se debe a los nefastos hábitos alimentarios y a la escasa práctica de ejercicio físico. Las sociedades son cada vez más conscientes de esta situación por lo que, desde distintas instituciones, se han puesto en marcha diversos programas como son la Estrategia para la Nutrición, Actividad Física y Prevención de la Obesidad (NAOS), la Red de Escuelas Promotoras de Salud, el Programa Thao-Salud Infantil y el Plan de Consumo de Fruta y Verdura en las Escuelas, los cuales se explican a lo largo del trabajo. Por ello, durante el desarrollo de este trabajo, se hablará de la necesidad de promover una alimentación sana y la práctica de actividad física regularmente desde la etapa de la Educación Infantil con el objetivo de cambiar los inadecuados hábitos alimentarios y de fomentar la Dieta Mediterránea rica en cereales, legumbres, frutas y verduras. Además, se realizará tres unidades didácticas para que el alumnado conozca los alimentos saludables y la importancia que tiene su consumición para llevar una dieta saludable que ayuda a un óptimo desarrollo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>