<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Muñoz, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Bádenas Lago, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología y cicloestratigrafía de las facies marinas de la Formación Barahona (Jurásico Inferior) en la Rama Aragonesa de la Cordillera Ibérica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11819</dc:identifier>
  <dc:subject>sedimentologia</dc:subject>
  <dc:subject>cicloestratigrafía</dc:subject>
  <dc:subject>pliensbachiense</dc:subject>
  <dc:subject>jurásico inferior</dc:subject>
  <dc:subject>cordillera ibérica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Las facies marinas depositadas durante el Pliensbachiense en la Cuenca Ibérica registran un ciclo transgresivo-regresivo que culmina en el Pliensbachiense Superior con una regresión a escala regional europea, que en esta cuenca está representada por las calizas bioclásticas de la Fm. Barahona. En el presente Trabajo Fin de Máster se realiza la caracterización sedimentológica y cicloestratigráfica capa a capa de esta unidad en dos afloramientos representativos de la Rama Aragonesa de la Cordillera Ibérica (Obón y San Pedro), con objeto de proponer un modelo de sedimentación y evaluar los factores que controlaron la sedimentación durante el Pliensbachiense Superior. Se han reconocido 5 facies, correspondientes a distintos ambientes dentro de la cuenca. El modelo propuesto establece un área fuente de producción de carbonato y de generación del sedimento bioclástico en una hipotética zona de rampa interna altamente energética, sometida a la acción del oleaje de buen tiempo, y una zona más profunda correspondiente con los dominios medio y externo proximal, en la cual se producía la resedimentación de la fracción bioclástica fina, y de fangos carbonatados y detríticos. Mediante el análisis secuencial, se ha constatado la presencia de 12 secuencias de alto orden de potencia métrica, agrupadas en 4 secuencias de largo término, de evolución de facies profundizante y/o somerizante. Su génesis estuvo controlada por cambios climáticos asociados a la variación de los parámetros orbitales de excentricidad de corto y largo término, respectivamente, que producirían variaciones en el nivel del mar relativo y, por tanto, variaciones de producción del sedimento en las zonas someras y de su resedimentación hacia las zonas distales. Las conclusiones obtenidas han sido comparadas y puestas en contexto con el marco regresivo y de clima frío propuesto previamente por otros autores para este intervalo de tiempo en otras cuencas de sedimentación próximas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>