<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zhang Yao, WenJing</dc:creator>
  <dc:creator>Sanau Villarroya, Jaime Jesús</dc:creator>
  <dc:title>35 años de reformas y desarrollo en China</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15740</dc:identifier>
  <dc:subject>economía</dc:subject>
  <dc:subject>china</dc:subject>
  <dc:subject>apertura</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La rápida evolución de la economía china ha sido uno de los cambios más significativos en el mundo en los últimos treinta y cinco años. China se ha convertido la segunda potencia mundial, según su PIB nominal. El modelo económico chino es un caso particular debido a las peculiaridades de su gobierno y política económica. La finalidad de este trabajo es analizar la evolución de la economía china desde que su apertura económica y las reformas en los sectores productivos impulsaron el desarrollo de la industria y los servicios. La entrada de inversión extranjera ha permitido cubrir las necesidades de capital de las empresas e introducir mayor competencia en el mercado nacional. A su vez se han realizado grandes esfuerzos en materia educativa y en I+D, necesarios para un crecimiento sostenible a largo plazo. El crecimiento ha traído mayor bienestar a la población china, pero ha generado algunos desequilibrios. Uno de los más importantes es “la desigualdad social”. La integración actual de la economía china en el mundo es suficiente para tener un impacto sustancial a escala internacional. Además, a este ritmo de crecimiento, pronto China se convertirá en la primera potencia del mundo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>