<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Yus, María Cruz</dc:creator>
  <dc:creator>García Campayo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de la morbilidad psiquiátrica en población inmigrante y nativa en España: un estudio controlado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7790</dc:identifier>
  <dc:subject>inmigración</dc:subject>
  <dc:subject>morbilidad psiquiátrica</dc:subject>
  <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
  <dc:subject>estudio de caso-control</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: la literatura científica arroja datos contradictorios en relación a los trastornos mentales en la población inmigrante. El objetivo de este estudio es examinar la prevalencia de trastornos psiquiátricos en población inmigrante en comparación con población autóctona en centros de Atención Primaria de España. Metodología: estudio transversal multicéntrico de una muestra representativa de inmigrantes usuaria de servicios de Atención Primaria, en comparación con una muestra paralela de sujetos nativos (N=3008). El estudio tiene lugar en dos regiones de España, Cataluña y Aragón, las cuales tienen importantes diferencias culturales y socio-económicas. Resultados: no se encuentran diferencias en la prevalencia de psicopatología entre los dos grupos (30,9% en españoles y 29,6% en inmigrantes; OR=.942). El trastorno de depresión mayor es más frecuente entre los inmigrantes, mientras que los trastornos de pánico, y de uso y abuso de drogas y alcohol, tienen una presencia mayor entre los españoles. Los inmigrantes de origen latinoamericano muestran una prevalencia mayor (36,8%, OR=1.45) de trastornos mentales mientras que en los inmigrantes africanos (24.4%, OR=.72) y asiáticos (16%, OR=.41), la prevalencia es menor. Conclusiones: parece que la morbilidad psiquiátrica entre los diferentes grupos étnicos depende en gran medida de las características de la población de acogida. Mientras estudios europeos muestran una prevalencia de trastornos psiquiátricos mayor en los inmigrantes, estudios similares en Estados Unidos, revelan la tendencia contraria. En este estudio, las diferencias significativas aparecen sólo cuando la muestra se subdivide por origen geográfico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>