<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Pardo, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Santabárbara Serrano, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Deterioro cognitivo leve y riesgo de demencia global:aplicación de nuevos criterios DSM-5</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70500</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Probar la hipótesis de que el riesgo de desarrollo de demencia global en aquellos sujetos con deterioro cognitivo leve diagnosticado mediante criterios DSM-5 (DSM-5-DCL) será mayor que en aquellos sujetos cognitivamente intactos, así como reportar la fracción de demencia global poblacional atribuible al deterioro cognitivo leve.  Métodos: Muestra comunitaria de 4.803 personas mayores de 55 años e seguida durante 4,5 años. En la evaluación se utilizaron instrumentos estandarizados, incluyendo el GMS-AGECAT; los psiquiatras diagnosticaron casos de DSM-5-DCL y demencia siguiendo criterios operativizados. Se construyeron curvas de supervivencia de Kaplan-Meier para los grupos de diagnóstico de DSM-5-DCL. Posteriormente, mediante modelos de regresión de riesgos proporcionales de Cox se calculó el riesgo de demencia global en los participantes con deterioro cognitivo leve en relación a aquellos cognitivamente intactos, así como la fracción de demencia poblacional atribuible al deterioro cognitivo leve.  Resultados: La tasa de incidencia de demencia fue significativamente mayor en los casos de DSM-5-DCL en comparación con los ''no casos”. Los “casos” de DCL-DSM-5 tuvieron un riesgo de desarrollar demencia 2,5 veces superior a los “no casos” (hazard ratio, HR: 2,54; IC 95%: 1,54 – 4,19). La fracción de demencia poblacional atribuible al DSM-5-DCL fue de aproximadamente del 5%.  Conclusión: Aquellos sujetos diagnosticados de DCL según criterios DSM-5 tuvieron un mayor riesgo de desarrollar demencia. La fracción de mortalidad poblacional atribuible al DSM-5-DCL fue, aproximadamente, del 5%.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>