<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Bellés, Junior</dc:creator>
  <dc:creator>Burgos Díaz, Elvira</dc:creator>
  <dc:title>Erotismo y muerte: Del Eros y el Tánatos freudiano al Erotismo en Bataille</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31945</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de fin de grado de título “Erotismo y muerte: del Eros y el Tánatos freudiano al Erotismo en Bataille” pretende establecer una reflexión en torno al erotismo y la muerte, dos términos que se presentan como imprescindibles para acercarnos a comprender ese misterio que es el ser humano y la constitución de sus sociedades. Se trata de un intento de dar luz a ambos conceptos a partir de la teoría de la formación de la sociedad en Freud y a través de la filosofía antropológica de Bataille, en las que erotismo y muerte se asientan como pilares fundamentales. Así, es posible hallar una conexión entre el padre del psicoanálisis, Sigmund Freud y Georges Bataille, que aunque autores distantes en otros aspectos, encuentran en el erotismo y en la muerte un instrumento para explicarnos a nosotros en tanto que seres humanos y nuestra necesidad de encontrarnos, de chocar los unos con los otros estableciendo algún tipo de enlace frente a la individualidad que nos define. Ambos autores defenderán que no es posible llegar a comprender al ser humano y las sociedades que este conforma sin el amor entendido como un factor puramente sexual o erótico, o bien reconducido como identificación o afectividad y/o sin la muerte. Por un lado, Freud afirmará que en el individuo se dan instintos sexuales que lo aproximan al Eros e instintos de muerte que lo acercan al Tánatos de tal forma que si el principal factor de la civilización es el amor, es un acto de muerte, la historia de un crimen lo que constituye los cimientos de la sociedad. Por otro lado, Bataille sostendrá que el ser humano entendido como una discontinuidad aspira a conquistar a través de la pasión erótica una continuidad que se le antoja perdida y que solo la muerte puede concederle, de tal forma que hay en la pasión erótica, en el límite de la misma una pequeña muerte que acerca a los amantes a la ansiada continuidad. Así, erotismo y muerte se entrelazan a lo largo de la reflexión hasta llegar casi a fundirse el uno en la otra, y es esta conexión entre ambos términos propia de la perspectiva que nos ofrece la teoría de la formación freudiana y la filosofía antropológica batailleana a partir de la cual he desarrollado mi trabajo, con la intención de mostrar la importancia del erotismo y la muerte en la constitución del ser humano y de las sociedades de las que forma parte.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>