<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bouali,Omar</dc:creator>
  <dc:creator>González Mateos, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Lázaro García, Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Effect of fiber inclusion in the rearing diets and energy concentration of the laying diets on productive performance and egg quality of brown egg-laying hens from 18 to 46 weeks of age</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11578</dc:identifier>
  <dc:subject>energía</dc:subject>
  <dc:subject>paja</dc:subject>
  <dc:subject>pollitas</dc:subject>
  <dc:subject>pulpa de remolacha</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Una práctica común para mejorar el consumo de alimento en gallinas jóvenes al inicio de la puesta consiste en aumentar el contenido de fibra de las dietas de recría. La inclusión de fibra podría favorecer la adaptación del tracto gastrointestinal (TGI) del ave para tener un mayor consumo durante la fase de puesta, lo que puede mejorar la productividad de las gallinas. El diseño experimental fue completamente al azar con un modelo factorial con 12 tratamientos con 6 dietas en la fase de recría (0-17semanas) y 2 dietas en la fase de puesta (17-46 semanas). Dos de las dietas de la fase de recría se basaron en cebada o maíz y las 4 dietas restantes se agruparon en un modelo factorial 2x2 con 2 fuentes de fibra (paja y pulpa de remolacha) incluidas a niveles de 2 ó 4% en la dieta a base de maíz. En la fase de puesta, la mitad de las pollitas de estos 6 tratamientos se alimentaron con dietas con 2.650 kcal AMEn / kg y la otra mitad con 2.750 kcal AMEn / kg, con el mismo contenido de nutrientes por unidad de energía. No se encontraron interacciones entre las dietas de fase de recría y las de fase de puesta. El tipo de dieta en la fase de recría no afectó a la productividad de las gallinas o al peso relativo (% peso vivo) del TGI, el pH del contenido de la molleja, o la longitud relativa de las gallinas (cm / kg de peso vivo) o del intestino delgado. Las gallinas alimentadas con la dieta alta en energía durante la fase de puesta comieron menos alimento (P &lt;0,001), pero presentaron  mejor índice de conversión (P &lt;0,01) y una mayor ganancia de peso (P &lt;0.05) que las gallinas alimentadas con la dieta baja en energía. La calidad del huevo no se vio afectada por el tratamiento a excepción de la incidencia de huevos sucios, que fue mayor (P &lt;0,001) para la dieta baja en energía. En conclusión, ni el tipo de cereal ni la inclusión de fuentes de fibra en las dietas de recría, afectaron al desarrollo del TGI ni a la producción de las gallinas a 46 semanas de edad. Además, el uso de dietas de alta energía durante la fase de puesta reduce el consumo medio diario y mejora el índice de conversión, sin afectar a la producción de huevos o al peso del huevo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>