<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Díez, Miguel Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Fisioterapia del Síndrome de Hallervorden-Spatz. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7342</dc:identifier>
  <dc:subject>hallervorden-spatz</dc:subject>
  <dc:subject>ganglios basales </dc:subject>
  <dc:subject>trastornos extrapiramidales</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Síndrome de Hallervorder-Spatz es una patología neurológica “rara” caracterizada por la degeneración progresiva de los ganglios basales, globo pálido y parte reticulada de la sustancia negra debido a una acumulación de hierro en cerebro. Se manifiesta como una encefalopatía con trastornos del movimiento, con signos piramidales, extrapiramidales, y que cursa con demencia progresiva, distonía y parkinsonismo.  Objetivo: Proponer un protocolo tanto de valoración como de de tratamiento de fisioterapia del síndrome de Hallervorden-Spatz. Realizar un seguimiento acerca de la posible mejoría de un caso tras tratamiento de fisioterapia de 6 meses. Caso Clínico: Mujer de 47 años, diagnosticada de Síndrome Hallervorden- Spatz con clínica desde los trece años, con episodios psicóticos, Oligofrenia leve y Disartria. En la Exploración física destacan hipotonía generalizada, especialmente en territorio tibial anterior (bilateral), temblor espasmódico en miembro superior izquierdo y trastorno general de la coordinación. También presenta contracturas cervicales. Deambula con inestabilidad, arrastrando las puntas de los pies, y con pasos cortos y desiguales.  Respiración superficial, con predominio torácico superior. La valoración funcional se complementa con pruebas de Tinneti, Índice de Barthel y Escala de Aschworth Modificada. Se plantea un Tratamiento con los objetivos de mejorar  la coordinación, reentrenar deambulación y equilibrio, potenciar la dorsiflexión del pie, relajar las contracturas cervicales y mejorar la respiración abdómino-diafragmática. Para ello se  aplican métodos y técnicas como Perfetti, Frenkel, fisioterapia respiratoria, psicomotricidad, masaje y estiramientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>