<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arpa Granero, Cintia</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:creator>Alegre Aragüés, Presentación</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de medidas de seguridad en el postoperatorio de paciente con tumor cerebral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14066</dc:identifier>
  <dc:subject>tumor cerebral</dc:subject>
  <dc:subject>seguridad</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>complicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>brain tumour</dc:subject>
  <dc:subject>safety</dc:subject>
  <dc:subject>nursing care</dc:subject>
  <dc:subject>complications</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los tumores del sistema nervioso central representan el 2% de todas las neoplasias diagnosticadas. Pueden ser benignos o malignos, aunque independientemente de su grado de malignidad son causa de graves complicaciones que pueden desembocar en importantes limitaciones para el paciente en las actividades de la vida diaria, o incluso en la muerte. Para evitar posteriores secuelas es necesario el estricto control de las constantes, de la diuresis, del apósito de la herida quirúrgica y la aplicación de escalas como Glasgow, para controlar el nivel de conciencia o EVA, para valorar el dolor del paciente. El objeto del trabajo es mejorar la seguridad del paciente intervenido de tumor cerebral unificando los cuidados de enfermería respecto a posibles complicaciones. Por tanto es necesario el conocimiento de la patología de tumor cerebral para detectar tempranamente signos y síntomas de complicaciones. Se realizó un protocolo de enfermería basado en la evidencia, centrado en la evolución postoperatoria de las primeras 48 horas tras la intervención de un paciente diagnosticado de tumor cerebral, mediante una revisión bibliográfica realizada en marzo de 2014. La actuación de enfermería tiene una importante función en este tipo de intervenciones, ya que se abarcan unos cuidados integrales del paciente, lo que incluye la estrecha vigilancia de los signos y síntomas de complicaciones en el postoperatorio de estos pacientes y también el apoyo en el afrontamiento de la enfermedad y en las posibles dudas o preocupaciones tanto del paciente como de la familia, permitiendo así generar un clima de confianza con el equipo sanitario.      ABSTRACT Central nervous system tumours represent the 2% of all tumours diagnosed. They could be benign or malignant, and regardless of their degree of malignancy, they are responsible of serious complications that might end up with important limitations for the patient in his activities on daily living or even death. To avoid further aftermaths it is necessary to watch on constants, diuresis, surgical wound dressing and the application of scales like Glasgow to control the level of consciousness, or EVA to value patient’s pain.  The objective is to improve the safety of patient after brain surgery standardising nursing cares regard to possible complications. Therefore it is necessary the knowledge of cerebral tumour on purpose of an early detection of signs and symptoms of complications.  It was performed a nurse protocol based on evidence, focused on the postoperative course of the first 48 hours after brain surgery, by means of literature review made on 2014 march. Nursing intervention has an important function in this kind of surgery because complete cares are needed by the patient. It includes closely surveillance of signs and symptoms of complications after brain surgery, the support in the facing up of the illness, and the possible patient or family doubts and worries. All this let us create a confidence atmosphere with the healthcare team.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>