<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peiró Chamarro, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Gómez, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Román Berdiel, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Estructura y cinemática de zonas de relevo de falla en un contexto de extensión radial: modelización analógica y estudio de casos en el margen oriental de la fosa del Jiloca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63653</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El margen oriental de la fosa del Jiloca (Cordillera Ibérica) es el resultado de la disposición escalonada diestra de tres fallas normales NW-SE: las fallas de Calamocha, Sierra Palomera y Concud. Junto con la falla de Teruel, delimitan tres zonas de relevo con evidencias de fracturación reciente. Mediante el análisis de la deformación y la modelización analógica se ha inferido la relación geométrica, cinemática y dinámica de esta fracturación con las macroestructuras y con el campo de esfuerzos radial activo en la región de estudio. Tanto en el área de estudio como en los modelos, la fracturación es longitudinal a las macroestructuras que delimitan los relevos. Está controlada por la dirección de las fallas y, en mayor medida, por la trayectoria de extensión ENE-WSW dominante en el campo de esfuerzos regional. Todo ello define un nuevo tipo de interacción en zonas de relevo de falla, denominada en este trabajo relevo con fracturación longitudinal distribuida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>