<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arrufat Tena, Carme</dc:creator>
  <dc:creator>Nolasco Hernández, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>La evaluación en educación primaria: "examen a examen"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16558</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La evaluación es uno de los principales pilares en los que se basa la educación en la actualidad. El hecho de evaluar y, a partir de ésta, analizar aquello que han adquirido los alumnos, es una de las claves fundamentales. Ésta nos ayuda a entender aquello que conocen los alumnos, si los contenidos curriculares se han adquirido, afianzado y si han entendido los conceptos clave.   Del mismo modo, y a grandes rasgos, podemos determinar que el concepto de evaluación que actualmente se entiende a nivel social no es el mismo que se está llevando a cabo en la práctica docente y esto nos lleva a plantearnos el porqué. Así pues, a lo largo de este trabajo desarrollaremos una investigación sobre la puesta en práctica de una prueba escrita. Ésta se desarrollará en dos fases de tiempo distintas con la finalidad de comprobar de qué manera adquieren los contenidos curriculares los alumnos y si lo hacen de manera eficaz. Trataremos de analizar los resultados que ésta nos aporta en un contexto escolar desde diferentes perspectivas: como docentes y como alumnos. Así como su repercusión a nivel social e individual. Finalmente, determinar si la evaluación que se está llevando actualmente en las aulas resulta eficaz y determina con claridad si los objetivos propuestos se han cumplido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>