<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torrecilla Blasco, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Cristóbal, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica posterior a una artrólisis artroscópica a consecuencia de una fractura de fémur y rótula</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13993</dc:identifier>
  <dc:subject>fémur</dc:subject>
  <dc:subject>rótula</dc:subject>
  <dc:subject>rodilla</dc:subject>
  <dc:subject>fractura</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas de fémur suelen producirse por una fuerza violenta que actúa sobre el muslo, esto generalmente ocurre en los accidentes de tráfico. Por otro lado, las fracturas de rótula conminuta suelen estar asociadas a otras fracturas, esto igualmente sucede en accidentes de tráfico. Este tipo de fracturas, se suelen reducir quirúrgicamente. Lo que suele conllevar un largo período de inmovilización, en el que pueden producirse diferentes complicaciones como rigidez articular o atrofia muscular. Estas complicaciones se dan en el paciente de este trabajo, por lo que tuvo que ser sometido a una artrólisis artroscópica, después de la cual, se realiza la intervención fisioterápica de este estudio.  Objetivo: Diseñar y ejecutar un plan de intervención en fisioterapia en un paciente con fractura de fémur y rótula para mejorar la funcionalidad de la articulación de la rodilla.  Metodología: Se realiza seguimiento de un paciente varón, de 45 años que sufre un accidente de tráfico en el año 2010, donde se fractura fémur y rótula de la extremidad derecha. Tres años después de dicho accidente, se le realiza en España una artrólisis con el objetivo de aumentar la movilidad articular. Posterior a esta operación se realiza una intervención fisioterápica durante 6 semanas.  Desarrollo: Durante las 6 semanas de tratamiento fisioterápico se utilizaron diferentes técnicas como tracciones, deslizamientos, estiramientos, ejercicios isocinéticos, hidroterapia y ejercicios de propiocepción.  Conclusiones: El tratamiento puede considerarse efectivo, debido a que la rodilla es más funcional aunque todavía persiste una limitación de la movilidad probablemente debido a las complicaciones propias del caso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>