<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barón Herrera, Oriol</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Collazos, Ernesto</dc:creator>
  <dc:title>Gestión de las especies exóticas invasoras Trachemys scripta y Neovison vison en el Estany d’Ivars i Vila-sana (Lleida)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30837</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La presencia de especies exóticas invasoras en el medio natural es una amenaza para la biodiversidad de los ecosistemas. Dos de las especies exóticas invasoras que podrían afectar la diversidad del Estany d’Ivars i Vila-sana sería  Trachemys scripta y Neovison vison. En donde, Trachemys scripta puede hacer peligrar la reciente colonización del medio por parte de algunos individuos de especies autóctonas como Mauremys leprosa y Emys orbicularis, y Neovison vison puede afectar la presencia de Mustela putorius y de Lutra lutra en dicho espacio y en cursos fluviales colindantes. En el presente trabajo se lleva a cabo una campaña de trampeo y gestión de Trachemys scripta y Neovison vison con el objetivo de evaluar su presencia real y su posterior retirada del medio. Puesto que este espacio natural está cerca de tres núcleos de población humana y a otros cursos de agua, genera la necesidad de reforzar el trabajo de trampeo y gestión, con una campaña de sensibilización dirigida a jóvenes de 7 a 12 años que asistieron en verano a las jornadas naturales organizadas en el propio espacio. Los resultados de las distintas actividades llevadas a cabo en este proyecto nos permiten concluir que no existen en la actualidad poblaciones establecidas de Trachemys scripta ni de Neovison vison, y que los jóvenes que asistieron a las jornadas naturales tienen poco conocimiento sobre la gestión de estos animales y de sus consecuencias en el medio. Teniendo en cuenta los resultados y experiencias de estas actividades desarrolladas en el proyecto, junto al análisis bibliográfico de distintos proyectos y programas, se diseña un Programa de prevención y control de las especies exóticas invasoras Trachemys scripta y Neovison vison en el Estany d’Ivars i Vila-sana. A partir de este programa se desarrollan distintas acciones que nos permitirán una fácil detección y una gestión efectiva de las dos especies estudiadas, todo ello reforzado con un trabajo de prevención, formación y difusión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>