<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Josa Hernández, José Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Espitia Escuer, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre los agentes FIFA en el fútbol profesional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17054</dc:identifier>
  <dc:subject>agentes fifa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el mundo del fútbol profesional los agentes FIFA o representantes son los encargados de intermediar entre las dos partes esenciales de este deporte, los jugadores y los clubs o sociedades deportivas. Estos agentes actúan en el mercado en representación de los jugadores y llegan incluso a ser creadores y dinamizadores de este mercado, el fútbol de alta competición mueve cifras millonarias por el interés mediático que genera y por las audiencias y espectadores que atrae en la actualidad. En concordancia con lo anterior, se ha generado un alto grado de intermediación y profesionalización por la complejidad de las relaciones contractuales que vinculan a jugadores y clubes y el alto nivel de profesionalización a que ha llegado este deporte, todo ello ha derivado en un negocio que merece ser estudiado desde las ópticas de la economía y la administración de empresas. A lo largo del estudio sobre los agentes FIFA, se plantean los mecanismos reguladores de esta actividad y se explican las principales pautas que tienen que cumplir aquellos profesionales interesados en realizar esta actividad profesional. Se analiza la estructura del sector a través de diversas medidas de concentración aplicadas a este mercado a  nivel mundial, de las principales competiciones europeas y de la liga de fútbol profesional española. Además, se estudia la relación entre el número de agentes y de jugadores en los países de mayor relevancia en Europa y también con relación a los ‘valores de mercado’ de los jugadores que representan, y se concluye con un análisis de diversificación de las carteras de las diez agencias de representación más importantes del mercado mundial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>