<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>ESPIAU RAMIREZ, MARIA TERESA</dc:creator>
  <dc:creator>ALONSO SEGURA, JOSE MANUEL</dc:creator>
  <dc:title>CARACTERIZACIÓN AGROMORFOLÓGICA DE  VARIEDADES ESPAÑOLAS DE PERAL DEL BANCO DE GERMOPLASMA DEL CITA DE ARAGÓN</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65579</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente estudio se ha realizado la caracterización genotípica de 34 variedades españolas de la colección de peral del Banco de Germoplasma del CITA junto con otras 39 variedades internacionales de referencia, en base a 50 descriptores fenológicos y morfológicos de flor, hoja y fruto. Se han encontrado 4 caracteres correlacionados positivamente (‘longitud del limbo’ y ‘anchura del limbo’, ‘fecha de maduración’ y ‘tamaño del fruto’, ‘russeting calicino y russeting medio’, y ‘russeting medio y russeting peduncular’) y un carácter correlacionado negativamente (‘anchura del limbo’ y la ‘relación longitud/anchura del limbo’). Los caracteres que más coeficiente de varianza han mostrado han sido ‘distancia de las estípulas a la base’, ‘tamaño del fruto’, ‘longitud del ápice del limbo’, ‘firmeza’ y ‘acidez’. Las variedades españolas han resultado más precoces en floración y en maduración como promedio que las variedades internacionales y han mostrado algunas diferencias morfológicas respecto de estas: mayor tamaño de pétalo, menor tamaño de fruto, forma de fruto más achatada y menor incidencia de russeting en la epidermis, y posición de los sépalos del fruto mayoritariamente divergentes. El dendograma obtenido a partir de esta caracterización no ha agrupado a las variedades por origen geográfico, no obstante un grupo reducido de variedades españolas (‘Don Guindo’ y ‘L-3.2.10’ ‘Duquesa Barreda’, ‘Limón de Verano’, ‘Malacara’, ‘Tocinera’ y ‘Magallón’) ha mostrado una mayor distancia morfológica respecto del resto de variedades del estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>