<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Suils Herrero, Noemí</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Relación de calidad de vida en relación a la salud de residentes de Caser Residencial Ruiseñores </dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9103</dc:identifier>
  <dc:subject>tercera edad</dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida relacionada con la salud </dc:subject>
  <dc:subject>coop-wonca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las residencias de tercera edad tienen una labor más allá de satisfacer los cuidados físicos de sus residentes, dar calidad de vida a sus residentes. Pero la calidad de vida relacionada con la salud es una valoración subjetiva en la que influyes multitud de factores, por ello también es amplio el número de cuestionarios que intentan medirla. El cuestionario COOP- WONCA es corto y de fácil comprensión por su refuerzo visual. Objetivo: Valorar la calidad de vida de los residentes de Caser Residencial mediante la aplicación del cuestionario de COOP- WONCA. Determinar la influencia de diferentes variables en la percepción de calidad de vida en relación a la salud de los residentes de larga estancia. Metodología: Estudio descriptivo, observacional, trasversal, realizado a los residentes de Caser Residencial Ruiseñores a través del cuestionario de láminas COOP- WONCA que cumplan los requisitos de inclusión. Discusión: De los residentes participantes son las mujeres las que mejor se encuentran para relacionarse con el resto de personas de su alrededor. Los solteros encuentran menos apoyo social que los casados o viudos. En el total del grupo de participantes se puede concluir que tienen una percepción de calidad de vida relacionada con la salud moderada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>