<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Apaza Cusi, Milton Jhon</dc:creator>
  <dc:creator>Soria Aznar, Marisol</dc:creator>
  <dc:creator>Escanero Marcen, Jesus</dc:creator>
  <dc:title>Variaciones séricas de elementos traza y hormonas durante el ejercicio físico en atletas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11794</dc:identifier>
  <dc:subject>elementos traza</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicio físico</dc:subject>
  <dc:subject>hormonas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Existe relativamente muy poca información en la literatura sobre los efectos del ejercicio sobre los niveles séricos de elementos traza así como posibles relaciones con los cambios de niveles séricos hormonales. El objetivo del presente estudio es medir el efecto de ejercicio físico a diferentes intensidades sobre los niveles séricos de algunos elementos traza y hormonas en atletas de alto rendimiento. Se reclutaron 27 atletas de elite a los cuales se les realizo un test con cicloergómetro; previo a un calentamiento de 10 min a una intensidad de 2 Wk/kg se incrementó progresivamente la intensidad del ejercicio a razón de  0.5 W/kg cada 10 minutos hasta que el deportista quedo exhausto. Fueron medidos el consumo de O2, iones (Se, Zn, Mn y Co) y hormonas séricas (insulina, glucagón, TSH, calcitonina, cortisol, PTH y aldosterona) al final de cada fase de intensidad del ejercicio así como durante el reposo (antes y después de la realización del ejercicio). El análisis de la varianza (ANOVA) para datos repetidos fue usado para comparar los niveles séricos de elementos traza y hormonas. El nivel de significancia fijado fue de p&lt;0.05. No se establecieron diferencias significativas de los niveles séricos de los oligoelementos antes durante ni después del ejercicio en sus diferentes intensidades. La TSH, glucagón, PTH y cortisol se incrementaron significativamente con el ejercicio; no hubo cambios con aldosterona y calcitonina y la insulina sufrió un decrecimiento significativo. El ejercicio a diferentes intensidades de esfuerzo no se relaciona con cambios en los niveles séricos de los oligoelementos estudiados. Si se relacionaron a cambios en algunas hormonas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>