<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Pascual, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Fernandez Moreira, Vanesa</dc:creator>
  <dc:title>Compuestos luminiscentes de Re(I) con aplicaciones en bioimagen</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31689</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo describe el diseño y la síntesis de una nueva familia de complejos luminiscentes de renio (I) del tipo fac-[Re(NN)(CO)3L]n+, donde NN representa un derivado de fenantrolina y L es, o bien un derivado de piridina o acetonitrilo (n=1), o bien un cloruro o triflato (n=0), con potencial aplicación en imagen celular y cuyas propiedades fotofísicas superan algunos de los problemas asociados con los agentes tradicionales de imagen. En concreto, se presentan la síntesis y los estudios fotofísicos de una serie de especies neutras de Re(I) como son el fac-[Re(2,9(Me)2-Phen)(CO)3Cl], fac-[Re(2,9(CHO)2-Phen)(CO)3Cl] y fac-[Re(2, 9(CH2OH)2-Phen)(CO)3Cl]. Además, se describe la activación de estas especies por abstracción o reacción de sustitución del haluro por un ligando más lábil. Por último, también se describe la síntesis de complejo fac-[Re(2,9(Me)2-Phen)(CO)3(3-CH2OH-Py)]+, que se logró mediante la sustitución del ligando activado (OTf) en el compuesto fac-[Re(2,9(Me)2-Phen)(CO)3(OTf)] por 3-hidroximetil-piridina. Además de su caracterización completa, se analizó su estructura cristalina por difracción de rayos X. Por otra parte, se recoge también el intento de transformar esta especie en su análogo fac-[Re(2,9(Me)2-Phen)(CO)3(3-CH2Cl-Py)]+, la cual debería de ser un complejo con afinidad a reaccionar con tiolatos. Igualmente se describen los intentos de las síntesis de fac-[Re(2,9(CHO)2-Phen)(CO)3(3-CH2OH-Py)]+ y fac-[Re(2,9(CH2OH)2-Phen)(CO)3(3-CH2Cl-Py)]+. Se realizaron los estudios fotofísicos de las especies fac-[Re(2,9(Me)2-Phen)(CO)3Cl], fac-[Re(2,9(CHO)2-Phen)(CO)3Cl], fac-[Re (2,9(CH2OH)2-Phen)(CO)3Cl] y fac-[Re(2,9(Me)2-Phen)(CO)3(3-CH2OH-Py)]+ por espectroscopía de fluorescencia y visible-UV. Finalmente, se analizó la citotoxicidad de fac-[Re(2,9(Me)2-Phen)(CO)3(3-CH2OH-Py)]+ en células humanas de adenocarcinoma de cáncer de cérvix, células HeLa, así como su interacción con el ADN. Además de estos estudios, también se utilizó la microscopía fluorescencia para validar éste compuesto como un potencial agente de contraste. Estos resultados demuestran el futuro prometedor de esta nueva clase de compuestos como agentes de imagen y, por lo tanto, este trabajo representa un paso adelante en la creciente área del desarrollo de agentes de imagen basados en metales de transición.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>