<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cros García, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Haeske, Marcel</dc:creator>
  <dc:title>Analysis of the pressure roll system on a warp knitting machine with multiaxial weft insertion</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47461</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal del proyecto es verificar cuál es la presión idónea que hay que aplicar para que al fabricar una trama de tejido multiaxial no queden espacios entre las tramas y la calidad final sea la mejor. Se prueban todas las posibles configuraciones de la máquina para ver cuál es la presión óptima en cada caso. La máquina con la que se trabaja es "LIBA Copcentra MAX 3 CNC". Un nuevo sistema de presión neumática es instalado en la máquina, de esta forma la presión se puede modificar y ajustar en cada caso. Previamente la máquina trabajaba con un sistema de muelles con el que no se podía controlar la presión ejercida por éstos. La primera parte del proyecto es la instalación del nuevo sistema de presión. Esto incluye: - Diseño de algunas piezas con un programa CAD para su posterior fabricación. - Instalación de las piezas fabricadas y del nuevo sistema de presión, incluyendo los elementos necesarios para manejarlo. La segunda parte es realizar los ensayos para la obtención de datos. Por último, los datos obtenidos son analizados y los resultados y conclusiones son expuestos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>