<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ballesteros Sanz, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Badía Villas, David</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia de las fajinas como medida de control de la erosión del suelo post incendio en Luna (Cinco Villas)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64755</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El día 4 de julio de 2015 se originó en el término municipal de Luna (Cinco Villas) un incendio forestal que afectó a 13.889 ha. El Gobierno de Aragón decidió construir fajinas como medida de restauración ecológica. El presente trabajo fin de grado ha evaluado la eficacia de estas fajinas para retener sedimentos y el agua de escorrentía en dos laderas de orientación diferente (NE y SE), mediante trampas Gerlach en un total de 5 parcelas experimentales. Además se ha analizado la evolución de la cobertura vegetal mediante el método Point-Quadrat desde el momento de la instalación de las fajinas. El análisis ha incluido tres medidas de la vegetación y nueve de sedimentos a lo largo del periodo de estudio, de diciembre de 2016 a mayo de 2017. Los resultados obtenidos muestran como las fajinas han sido significativamente eficaces (p=0,001) en la retención de sedimentos en la ladera SE pero no en la NE, donde la cobertura vegetal ha sido mayor. La cobertura vegetal no muestra diferencias significativas en cuanto a la instalación de la fajina; además el número de especies aumenta conforme lo hace el tiempo de estudio, siendo Brachypodium retusum el que mayor cobertura aporta en todos muestreos en ambas orientaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>