<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Martín, Estíbaliz</dc:creator>
  <dc:creator>Mauri Medrano, Marta</dc:creator>
  <dc:title>La educación de las mujeres en el primer franquismo (1939-1950)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69564</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo es un pequeño barrido sobre la educación de las mujeres durante la época más turbulenta de España, el franquismo o Dictadura de Franco. Por lo que en estas páginas se recoge a modo de resumen, lo poco que varios autores y autoras destacadas han estudiado o investigado sobre la figura de la mujer durante aquellos años, especialmente, el primer franquismo, que comprende desde el final de la Guerra Civil española (1939) hasta 1950. Se centra especialmente en dos aspectos primordiales para conformar la mujer ideal según la concepción de los dos organismos esenciales que impregnaban cualquier ámbito durante la Dictadura de Franco, la Iglesia y la Falange (su vertiente para las mujeres, la Sección Femenina); y son la maternidad y el hogar. De acuerdo a ellos, se expone cómo era la educación física femenina escolar atendiendo, principalmente, a la Cartilla Escolar de Educación Física de 1945; y cómo la educación estaba influenciada para la futura labor de la mujer en el trinomio doméstico, como ama de casa, madre y esposa, y de ahí la obligatoriedad de las enseñanzas del hogar en la Ley de Enseñanza Primaria de 1945.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>