<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laínez Torrijo, Soraya</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de la hipodermia inducida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7493</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La hipotermia inducida es la aplicación terapéutica del frío que consiste en disminuir la temperatura central corporal por debajo de 35ºC. Sus beneficios se deben a la disminución de la demanda de oxígeno, que ejerce una protección de  los órganos vitales (cerebro, corazón, riñón) a la disminución de la frecuencia cardiaca, al aumento del riego coronario y la mejora de la perfusión  miocárdica. Los objetivos en los que me quiero basar en este trabajo son conocer indicaciones, beneficios, monitorización de la temperatura, material, métodos, complicaciones, efectos secundarios y cuidados de Enfermería durante la hipotermia inducida. A parte de desarrollar el protocolo de la hipotermia inducida me gustaría describir un caso clínico sencillo para que se vea reflejado en la práctica. Por otro lado también me gustaría comparar brevemente este tratamiento en medio hospitalario y extra hospitalario, ya que éste último extraña las dificultades.  Y comparar también la aplicación de este tratamiento en España y Aragón. Por último decir que este tratamiento es de gran utilidad para mejorar la situación crítica de pacientes en bajo gasto cardiaco y otras patologías críticas. Además la enfermería tiene un papel decisivo, aparte de los cuidados del paciente crítico es la encargada del enfriamiento y de mantener de forma homogénea el rango terapéutico de temperatura, así como para la detección de las complicaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>