<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pablo Sanz, Daniel de</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Ana Clara</dc:creator>
  <dc:title>Análisis internacional de la formación y la investigación científica de los ingenieros en materia de liderazgo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6059</dc:identifier>
  <dc:subject>liderazgo en ingeniería</dc:subject>
  <dc:subject>investigación científica</dc:subject>
  <dc:subject>formación académica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Para un ingeniero es muy importante saber cómo liderar y motivar a un grupo de personas a su cargo. Este proyecto explica cuáles son las características que debe reunir un ingeniero para llevar a cabo estas tareas de una manera eficiente y productiva, lo que redundará en un mayor aprovechamiento de los recursos humanos y en un beneficio para la empresa u organización. Para ello, se ha analizado y explicado cómo se imparte el liderazgo en las mejores escuelas de negocio del mundo (según la clasificación del Financial Times, obtenida en http://rankings.ft.com/businessschoolrankings/global-mba-rankings).  Además, se ha analizado qué se está investigando en los últimos años en materia de liderazgo, a partir de publicaciones de investigación científica tomadas de bases de datos a las que se accederá a través de la página web de la universidad de Zaragoza y de revistas especializadas.  Se han comparado ambos análisis con un objetivo claro y definido: ver si ambas tendencias coinciden y la repercusión que pueden tener para la vida laboral de los ingenieros.  Por último, se han utilizado el marketing holístico y la casa de la calidad para diseñar un curso de liderazgo dirigido específicamente a los ingenieros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>