<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tejero Bustamante, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Andreu Sánchez, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de persistencia en la rentabilidad de los planes de pensiones de renta variable mixta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15620</dc:identifier>
  <dc:subject>análisis persistencia rentabilidad </dc:subject>
  <dc:subject>rentabilidad planes de pensiones</dc:subject>
  <dc:subject>planes de pensiones renta variable mixta</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analiza la persistencia de la rentabilidad, desde 2001 hasta la actualidad, de los Planes de Pensiones del Sistema Individual de Renta Variable Mixta en España. Este estudio se realiza para dos periodos importantes de la economía española, antes y durante la recesión económica y financiera en la que nos encontramos. En primer lugar, se analiza la sostenibilidad de los sistemas de previsión social públicos y se plantea la alternativa de contratar planes de pensiones privados. Se propone la contratación de planes de pensiones de tipo mixto, concretamente de renta variable mixta, puesto que son más flexibles para el inversor y según aumenta la edad de éste, la inversión en activos de renta variable puede ir perdiendo peso. Posteriormente, se ha realizado una base de datos con todos los planes de pensiones de renta variable mixta, que perduren o ya se hayan extinguido, de la industria financiera española. Más tarde, mediante metodología no paramétrica y análisis estadístico analizamos la persistencia de la rentabilidad. Ésta se puede considerar una información muy útil para los inversores en mercados financieros a la hora de tomar sus decisiones de previsión para el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>