<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Reyes Tena, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Pac Salas, David</dc:creator>
  <dc:title>Proceso de creación de un Team Building y su repercusión en la empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65108</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo de fin de grado es identificar los mecanismos, situaciones y procesos creativos que se generan en la creación de las actividades dinámicas participativas Team Building, a través de la asociación con una empresa Zaragozana, con el fin de realizar un análisis sociológico de la repercusión de estas experiencias de grupo sobre otra empresa demandante y contratante de estos servicios, la empresa ofertante es Eventos Experience, y la empresa demandante es el grupo SAMCA. Para llevar a cabo esta investigación sociológica se utilizan varias técnicas exploratorias: Entrevista personal, que permite analizar y entender en profundidad las propuestas que lleva a cabo la empresa ofertante, y los objetivos que desea cumplir la empresa demandante con la realización de la actividad participativa Team Building; y La Encuesta, que permite recabar la información necesaria para determinar si se han cumplido los objetivos que requería la actividad participativa Team Building. Para contextualizar el trabajo se realiza un análisis en profundidad sobre el concepto de la actividad dinámica Team Building (definición, tipos, peligros y desventajas...) y se estudia de qué manera es aplicable en la sociedad actual, y la repercusión que conlleva demostrándolo con un ejemplo real.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>