<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soriano Sanz, Gerardo</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>¿Puede el cambio climático afectar a la población de piquituertos en Leyre?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31909</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El piquituerto común (Loxia curvirostra curvirostra) es un ave altamente dependiente de la producción de piñas producidas por las coníferas, en especial del Pino silvestre o royo (Pinus sylvestris). En ocasiones, la escasez de recursos o un incremento en el número de individuos en un área, han fomentado el movimiento dispersivo en busca de zonas con menor competencia por la alimentación. Los escenarios de cambio climático, proyectan una disminución de la superficie ocupada por el Pino silvestre en España (Banco de datos, MAGRAMA), siendo esta una de las principales comunidades forestales habitadas por Loxia curvirostra curvirostra, por lo que estos posibles cambios en cuanto a la distribución de su hábitat constituyen una de las principales amenazas a la que está expuesta esta especie. La posibilidad de contar con información sobre abundancia y producción de piquituertos y la producción de piñas por parte del Pino silvestre, generada por miembros de la Sociedad de Ciencias Aranzadi, nos llevó a plantearnos el estudio de la relación entre el crecimiento del Pino silvestre, analizando a través de la dendrocronología, su relación con la variable climática mas influyente en su crecimiento, la precipitación, y en qué medida todo ello influía en la productividad reproductora de la población de piquituertos de la zona de estudio. Hasta ahora se ha demostrado la relación entre las precipitaciones producidas y el crecimiento del Pino silvestre pero queda por demostrar, debido a la poca presencia de datos, si un aumento en la producción de las piñas implicaría un aumento en el número de piquituertos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>