<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Mañas, María del Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Montuenga Gómez, Victor Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Discapacidad: Diferencias salariales y laborales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16953</dc:identifier>
  <dc:subject>discapacidad</dc:subject>
  <dc:subject>mercado laboral</dc:subject>
  <dc:subject>diferencias salariales y laborales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de este Trabajo Fin de Grado procederé a mostrar la situación en la que se encuentran las personas con discapacidad en la actualidad española. Antes de desarrollar mi investigación, presentaré la definición de discapacidad y describiré las políticas y ayudas dirigidas a promover y mejorar la situación de las personas discapacitadas.  El objeto de mi estudio es analizar si existen o no diferencias entre las personas discapacitadas y no discapacitadas en el mercado laboral. Inicialmente, trataré el tema de la discriminación como posible variable a la hora de encontrar y permanecer en un puesto de trabajo. Procederé también a mostrar las variables que influyen en la participación de éstas en el mercado laboral, como son la educación y la salud, principalmente. Por último, ahondaré en las ganancias salariales de las personas con discapacidad, comparado con sus respectivos homólogos. Un punto también importante de mi exposición va a ser el análisis de la existencia de posibles diferencias entre hombres y mujeres dentro del colectivo discapacitado, en términos de participación y en términos salariales; hecho importante en una sociedad en busca de la igualdad de oportunidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>