<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabau Vidal, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Aixalá Pastó, José</dc:creator>
  <dc:title>Factores del crecimiento económico a largo plazo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15711</dc:identifier>
  <dc:subject>Crecimiento económico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El propósito de este trabajo es analizar el crecimiento económico a largo plazo, y el efecto que producen sobre él los distintos los factores determinantes de dicho crecimiento. El objeto de estudio es analizar las causas que permiten el crecimiento de las economías de forma continuada en el tiempo, e identificar los rasgos comunes que comparten dichas economías. En primer lugar se presentan las teorías económicas que abordan esta cuestión, desde las primeras teorías realizadas por los economistas clásicos, las teorías neoclásicas, que definen los modelos de crecimiento exógeno, hasta  llegar a las actuales teorías de modelos de crecimiento endógeno. El trabajo incluye un capítulo de contrastación empírica, donde se analizan los indicadores de los distintos factores determinantes del crecimiento económico a largo plazo y la capacidad de estos para explicar este fenómeno. Para finalizar el estudio se realiza una conclusión derivada de las teorías expuestas y de la relación que estas guardan con la contrastación empírica, elaborada en el anterior apartado. En definitiva el objeto último del trabajo es comprender las calves que permiten que las economías experimenten avances significativos en sus niveles de crecimiento, alcanzando estas un mayor nivel de bienestar para sus ciudadanos, de modo que el conocimiento de estos determinantes permita implementar políticas económicas adecuadas para lograr dicho fin.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>