<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cásedas Gérez, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Canales Lacruz, María Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Miedo al contacto en balonmano percibido por los jugadores de un equipo de categoría alevín</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47722</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de la investigación es analizar la percepción del miedo al contacto de los jugadores de balonmano de un equipo de categoría alevín, mediante el análisis de las experiencias, vivencias y percepciones de los sujetos. La población objeto de estudio seleccionada está compuesta por doce sujetos (dos mujeres y diez hombres), todos ellos jugadores del equipo alevín Santa María El Pilar, Marianistas, de Zaragoza (España).  Para poder llevar a cabo la investigación, se han utilizado dos instrumentos: el diario personal y el análisis de contenido, cuya información ha sido tratada mediante el programa informático QSR-NVIVO10.  De los resultados puede extraerse que el 100% de los jugadores del equipo alevín muestran temor en sus diarios personales. Es el miedo al contacto con el suelo por impacto fuerte el que mayores miedos genera, siendo referenciado por todos los jugadores al menos una vez. En sentido contrario, los resultados han revelado que el miedo al contacto con la pelota en portería no tiene tanta repercusión, no habiendo sido mencionado por todos los jugadores y obteniendo además los porcentajes más bajos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>