<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pastor Sempere, Ainhoa</dc:creator>
  <dc:creator>Cuenca Bescós, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Tafonomía y paleobiología de los micromamíferos del Pleistoceno Superior del yacimiento de El Mirón (Ramales de la Victoria, Cantabria)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16249</dc:identifier>
  <dc:subject>arvicolinos</dc:subject>
  <dc:subject>el mirón</dc:subject>
  <dc:subject>pleistoceno superior</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La cueva de El Mirón, se localiza cerca de Ramales de la Victoria, una población cercana al río Asó. Esta cueva fue descubierta a principios del siglo XX, pero sus excavaciones no comenzaron hasta 1996. En ella se encuentra una gran diversidad de pequeños mamíferos del Pleistoceno Superior al Holoceno, con un total de seis ordenes de mamíferos (Erinaceomorpha, Soricomorpha, Chiroptera, Carnivora, Rodentia and Lagomorpha), ordenados en veintiséis especies. Esta gran variedad de mamíferos permite conocer la evolución climática de la zona durante este periodo. En este trabajo me centraremos en el género Rodentia, en el sub-genero Arvicola, especialmente en la especie Arvicola sapidus. En el trabajo me centraré en las características morfológicas de los molares de los arvicolinos, que son únicos entre los molares de los roedores. Por ello el informe está orientado al estudio de la morfología y diversificación de los molares de Arvicola sapidus en el yacimiento de El Mirón, para poder deducir cambios evolutivos y climáticos del Pleistoceno Superior-Holoceno, entre el Solutrense y el Musteriense, en el citado yacimiento. Para ello se realizará un estudio bibliográfico (geología, distribución geográfica e importancia bioestratigrafía de los micromamíferos). A partir de esta información se presentarán los datos obtenidos mediante el estudio metodológico de  diez niveles, del 121 al 130 (ambos inclusive) de la cueva de El Mirón. Este estudio morfológico se dará lugar mediante la observación, toma de fotografías  y medición de cada una de las muelas para obtener los datos estadísticos que nos interesan. Al finalizar se realizará la discusión de estos resultados, identificando el número de poblaciones en cada nivel, argumentando esta variación, asociada a posibles cambios climáticos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>