<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valén Martín, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor González, Elena</dc:creator>
  <dc:title>El impacto de las TIC en la educación: Aplicaciones para una enseñanza del inglés basada en las nuevas tecnologías</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47194</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La enseñanza basada en el uso de las nuevas tecnologías se encuentra actualmente en auge. A lo largo de los años ha habido un gran progreso en la utilización de las TIC en las aulas de Educación Primaria. En primer lugar, este trabajo se centra en conocer cuáles eran los recursos con los que se contaba antiguamente en el aula así como en analizar el impacto y los cambios que se han producido en las aulas con la implantación de las nuevas tecnologías, además de observar las ventajas y desventajas de las mismas. En segundo lugar, se analiza el uso de las TIC en la clase de lengua inglesa, así como las ventajas e inconvenientes que estas suponen. En tercer lugar, se desarrolla la metodología basada en el enfoque comunicativo, óptima para utilizar con las nuevas tecnologías en el aula de lengua inglesa. Finalmente el trabajo muestra el análisis minucioso de las distintas aplicaciones que podemos encontrar en los diferentes dispositivos tecnológicos los cuales podemos utilizar en el aula de inglés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>