<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Gayán, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Yusta Loyo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Generación distribuida: integración económica en las empresas eléctricas distribuidoras</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4973</dc:identifier>
  <dc:subject>Generación distribuida</dc:subject>
  <dc:subject>Redes eléctricas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, se ha producido un importante incremento en el número de instalaciones descentralizadas de generación distribuida (GD) que se han conectado a las redes de distribución. Este incremento de conexiones crea una serie de costes o de beneficios sobre las empresas distribuidoras (DSOs), cómo puedan ser aumentar o reducir las pérdidas, necesidad de reforzar la capacidad de las líneas o reducir el volumen de inversiones futuras en la red. Por otro lado, la operación de la red de distribución se complica más y más, pues la red de distribución ya no se considera como una red de carácter radial donde los flujos de potencia van de tensiones superiores a niveles inferiores, sino que las redes muestran comportamientos diferentes a lo largo del día, pues ahora existen generadores que se conectan y desconectan sin un control completo por parte de las DSO. Pero la conexión de de estos generadores en los niveles más bajos de tensión, o incluso en el lado del consumidor, requiere de una serie de modificaciones de naturaleza técnica y regulatoria para poder integrar la GD a gran escala y de una manera eficiente. En este trabajo, se plantearán cuáles son los principales aspectos técnicos y económicos que pueden influir significativamente para la integración de GD, y más concretamente, cual es el contexto político actual en el ámbito europeo. Una vez vistos cuales son estos factores, nos centraremos en aquellos que tienen mayor repercusión económica sobre las empresas eléctricas de distribución, parte clave para una mayor penetración de GD. Para ello se ha realizado una revisión bibliográfica que compara diferentes propuestas de integración a partir de diferentes autores. Por último, se han extraído las conclusiones, donde se ha presentado un esquema regulatorio en base a los puntos de coincidencia de las diferentes propuestas, y se han planteado algunas recomendaciones para facilitar una mayor integración de GD en las redes eléctricas de distribución: - La GD debería pagar por inyectar energía en las redes de distribución, y estas tarifas por uso del sistema (UoS) tendrían que diferir en función de la localización y el horario de uso para reflejar los costes reales de distribución. Los mecanismos fijos, como puedan ser las primas o subvenciones se deben evitar. - La GD podría contribuir positivamente a operar el sistema eléctrico. Esto debería ser reconocido y compensado, bien mediante acuerdos comerciales con los operadores del sistema eléctrico (DSO), o bien a través de la participación de la GD en los mercados. - Los actuales mecanismos de retribución a las distribuidoras deben revisarse en pos de reducir el riesgo percibido. Las DSO deben ser compensadas como consecuencia de las fuertes inversiones que inicialmente tienen que realizar por el impacto de la GD. - El cambio hacia una gestión “activa” de las redes de distribución es fundamental, tanto para poder integrar GD como para poder aprovecharse de ella. - Se hace necesaria una visión conjunta de futuro entre todos los actores del proceso de integración (DSO, GD y regulador).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>