<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ezquerra Durán, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Trigo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Factores determinantes de hipoxemia inducida por esfuerzo en pacientes con EPOC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65533</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La EPOC es la cuarta causa de muerte en el mundo. Es una enfermedad pulmonar con una importante afectación sistémica. Los pacientes con EPOC presentan disnea e hipoxemia de esfuerzo. El objetivo de este TFG es determinar los factores que inducen a la hipoxemia en una paciente con EPOC sin hipoxemia basal cuando se le somete a un esfuerzo y cómo ésta influye en la supervivencia. Métodos: La muestra procede de la cohorte BODE internacional. La población a estudio fueron 252 pacientes con diagnóstico espirométrico de EPOC. Se llevó a cabo un seguimiento durante 5 años (mediana 53 meses). El criterio diagnóstico de “desaturar” durante la PM6M fue alcanzar un nivel de SaO2 final inferior a 90%, siendo el nivel de SaO2 basal superior a 90%. La regresión logística binaria nos permitió determinar la asociación existente entre las variables causantes de “desaturación” en los pacientes con EPOC. Resultados: El modelo predictor de desaturación está constituido por: FEV1 Post-BD &lt; 50 % previsto, Disnea mMRC &gt; 1, DLCO &lt; 60 % predicho, SatO2 Basal &lt; 92%. El modelo tiene una sensibilidad del 44%, una especificidad del 95%. R2 de Nagelkerke es igual a 0,437. El área bajo la curva de nuestro modelo es de 0,85 (p &lt; 0,001). La escala de riesgo de desaturar durante la PM6M clasifica los pacientes en bajo riesgo (0 o 1 punto) y alto riesgo (de 2 a 8 puntos). Los pacientes de bajo riesgo sobreviven un 80% durante el seguimiento, mientras que los de alto riesgo sólo sobreviven un 60% (Log Rank p &lt; 0,001). Ser “desaturador” se asocia a un doble de riesgo de mortalidad [H.R 2,02 (I.C 1,14 – 3,60)], independientemente de la edad, el IMC y el número de paquetes/años. Conclusiones: FEV1 post-BD % previsto, Disnea (mMRC), DLCO % predicho y SaO2 basal predicen la “desaturación” durante la PM6M. Desaturar durante la PM6M se asocia a un doble de riesgo de fallecer independientemente a otras variables predictoras de mortalidad. Una mayor puntuación en la escala de riesgo de desaturar se asocia a una menor supervivencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>