<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacio Gállego, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>BARLÉS ÁRIZÓN, MARÍA JOSÉ</dc:creator>
  <dc:title>El packaging como herramienta del marketing: Imagen, calidad y packaging: El caso de la marca DIA y su gama DELICIOUS.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69488</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se ha estudiado el uso del packaging por parte de los supermercados DIA para diferenciar su nueva gama Premium (DELICIOUS). El packaging (envase y/o presentación del producto) se diseña para contribuir no sólo a la identificación de y con la marca, sino también para transmitir la imagen y la calidad que las empresas deciden para sus productos, para que, en consecuencia, los consumidores se sientan más inclinados a adquirirlos. Por lo tanto el objetivo de esta investigación ha sido observar si realmente el packaging influye en la percepción de la imagen de marca y de la calidad del producto, tomando el caso de la marca DIA y el envase DELICIOUS. Una vez realizada la revisión de la literatura sobre el packaging y los conceptos de imagen de marca y calidad percibida, se ha realizado un estudio empírico a través de un diseño experimental para cumplir con los objetivos planteados. Concretamente, se ha recabado información mediante dos encuestas similares (una sobre la marca DIA y otra sobre el envase DELICIOUS). De esta manera se ha podido observar la relación entre el packaging y la calidad percibida e imagen de marca.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>