<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Conte Trobat, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Ayllón Negrillo, Ester</dc:creator>
  <dc:title>La ciudad de las niñas y de los niños en Huesca: Mejoras en el entorno hospitalario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62736</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal en el que se basa este trabajo de final de grado, es la creación de un proyecto de mejoras dentro del entorno hospitalario del hospital San Jorge de Huesca, a través de la participación de las niñas y  de los niños.  Este trabajo está incluido dentro del proyecto innovador de “La ciudad de los niños” de Francesco Tonucci, cuya idea viene dada por la necesidad de tener en cuenta a los niños dentro de las decisiones que necesitan todo los ciudadanos. El proyecto en el que voy a trabajar, es el de las mejoras del entorno hospitalario, y a través del punto de vista de los consejeros y consejeras que forman La Ciudad de las Niñas y los Niños de Huesca, intentar poner en marcha mejoras dentro del campo de la salud. Para ello realizaré un diseño dividido en varias sesiones, en las cuales trabajaré sobre los diferentes aspectos que se propongan como posibles mejoras. Se proponen una serie de ideas, donde los niños sean los protagonistas de estas creaciones cuya  finalidad sea hacer del entorno hospitalario, un lugar no solo creado desde el punto de vista de un adulto, sino desde el punto de vista de un niño.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>