<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herranz Gracia, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>García Garcés, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Educando desde la diversidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63738</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se destacan distintos puntos sobre la docencia y mi experiencia con el máster y la profesión. En primer lugar queda reflejado mi decisión y motivación de cara a dedicarme a la práctica docente así como las expectativas que tengo sobre ellos en la actualidad. En segundo lugar, centro el trabajo y mi visión sobre la docencia como modo de atender a la diversidad y en hacerlo a través de diferentes tipos de metodologías de aprendizaje y cómo esto influye en la motivación, en los distintos modos de aprendizaje y en el desarrollo de las inteligencias los alumnos. Para relacionar todos estos conceptos se han elegido dos actividades del máster que para mí, resumen o engloban todo lo que debe ser la educación a niveles de secundaria. La primera de ellas deriva de la experiencia personal en el centro del Practicum mientras que la segunda deriva de la optativa del primer cuatrimestre: AACNEAE (Atención a los alumnos con necesidades específicas de apoyo educativo). Todo alumnado por muy diverso que sea y por muy diferente que aprenda, tiene el derecho de ser atendido y nosotros como futuros profesores debemos de conseguirlo, diseñando actividades que cambien su motivación y les hagan aprender. Después se realiza una reflexión crítica de los aspectos comunes a esa actividad, como son la atención a la diversidad, la motivación y las nuevas metodologías- Estilos de aprendizaje. Se concluye con este trabajo que los términos motivación, metodologías y diversidad van relacionados. Y que si se logra relacionarlos y ponerlos en juego correctamente, el rendimiento de los alumnos, el clima del aula y las relaciones sociales se ven altamente favorecidas. Para terminar, se propone una vía de mejora para cada actividad, con el fin de que los futuros alumnos del máster y también los alumnos de la ESO del centro donde realicé el Practicum, puedan sacarle mayor rendimiento a las actividades que se analizan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>