<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baguer Canales, Bárbara</dc:creator>
  <dc:creator>Manyà Cervelló, Joan</dc:creator>
  <dc:title>Biochar a partir de cañote de maíz: Estudio preliminar del efecto de la presión y temperatura de pirólisis en el rendimiento y la calidad del producto.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31773</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cañote de maíz es un tipo de biomasa residual a la que actualmente no se le da ninguna utilidad. El presente trabajo se centra en la pirólisis lenta de esta biomasa como vía de valorización, con el objeto de establecer las condiciones óptimas de presión y temperatura para obtener un biochar con alta estabilidad. La producción de biochar porporciona beneficios ambientales debido a sus propiedades, tanto de retención de CO2 como de mejora de las propiedades de los suelos agrícolas. Para este trabajo, se han utilizado una termobalanza y un reactor de pirólisis de lecho fijo. Se ha evidenciado que la temperatura final de 650⁰C es la más óptima para trabajar en termobalanza. Por otra parte, el reactor de pirólisis muestra mejores resultados que la termobalanza, debido a su configuración, mayor tamaño de partícula y cantidad de muestra utilizados. Asimismo, se ha observado una influencia negativa de la temperatura en la producción de char, y una no influencia de las variables para el rendimiento a carbono fijo. Por otro lado, respecto a las variables de % de carbono fijo y ratios H/C y O/C, se ha comprobado que altas temperaturas y presiones favorecen la estabilidad del biochar. Con respecto al gas de pirólisis, un aumento de la temperatura final y la presión incrementan los rendimientos. Un aumento de la presión y la temperatura favorece la formación de CH4 y H2, y disminuye la producción de CO.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>