<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mrabti, Abdelali</dc:creator>
  <dc:creator>Chueca Sancho, Ángel Gregorio</dc:creator>
  <dc:title>La condición jurídica de los refugiados en el mundo Árabe</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9131</dc:identifier>
  <dc:subject>refugiados</dc:subject>
  <dc:subject>asilo</dc:subject>
  <dc:subject>desplazados</dc:subject>
  <dc:subject>persecución</dc:subject>
  <dc:subject>protección</dc:subject>
  <dc:subject>mundo árabe</dc:subject>
  <dc:subject>condición jurídica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>A comienzos del siglo XXI la inmigración es uno de los grandes efectos de la globalización. Pero en el fenómeno global de los desplazamientos internacionales  hay una serie de personas con un estatuto jurídico especial;  estos son los refugiados.   La mayoría de los refugiados son personas corrientes que viven una vida fuera de lo corriente: Arrancados de sus casas por el miedo, los conflictos o las persecuciones, han tenido que abandonar empleos, posesiones, sueños, incluso familias, en su lucha por sobrevivir.  Siguen constituyendo uno de los grupos más vulnerables de nuestras sociedades. Necesitan ayuda y protección, y comprensión.  Un refugiado es aquella persona que ha tenido que huir de un lugar por temor a ser perseguida por causa de su religión, nacionalidad, etnia, creencias políticas o pertenencia a un grupo social determinado, y que, a causa de un temor fundado no quiere o no puede volver a dicho país. Pero cuando hablamos de causas por las que estas personas son perseguidas</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>