<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cardoso Pérez, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Escalona Orcao, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La estrategia de investigación e innovación para una especialización inteligente en Aragón: Fundamentos, elementos y potencial territorial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31164</dc:identifier>
  <dc:subject>especialización inteligente </dc:subject>
  <dc:subject>ris3</dc:subject>
  <dc:subject>innovación</dc:subject>
  <dc:subject>investigación y desarrollo </dc:subject>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:subject>comarcas</dc:subject>
  <dc:subject>smart specialization </dc:subject>
  <dc:subject>innovation</dc:subject>
  <dc:subject>research and development</dc:subject>
  <dc:subject>aragon</dc:subject>
  <dc:subject>regions</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN El presente trabajo pretende ser una contribución al diseño de la estrategia de especialización inteligente (RIS3) de Aragón, el nuevo concepto que ha irrumpido con fuerza en los círculos europeos como medida de impulso económico y que pretende identificar y promover a aquellos sectores potencialmente más eficientes desde el punto de vista de la innovación. El reto es arriesgado, puesto que apenas existen precedentes similares en España y es el único de Aragón. Además, siendo conocedores de la heterogeneidad del territorio aragonés, se pretende evitar el sesgo de un enfoque agregado del territorio y hacer explícitas las diferencias intrarregionales. De este modo, mediante una cuidadosa selección de 23 indicadores de I+D+i, se ha procedido a realizar un análisis de componentes principales, seguido de un análisis cluster, de forma que permita establecer una tipología de las 33 comarcas aragonesas en función de su potencial innovador para la estrategia de especialización inteligente.  ABSTRACT  This report pretends to be a contribution to the design in Aragon of the Research and innovation strategies for smart specialization (RIS3), the newest concept that has burst into the European circles as an economic boost measure. RIS3 is aimed to identify and promote the sectors with more potential for innovation. Achieving our study is a challenge, because there is relatively scarce literature about this in Spain and this project is unique in Aragon. Moreover, knowing that Aragon is an extremely diverse territory, the project tends to define the potential for innovation in an intra-regional scale avoiding the bias of studies based on an aggregate approach. We have carefully selected 23 indicators in order to carry out a principal components analysis followed by a cluster analysis. The result is a typology that groups the 33 Aragonese local areas (or comarcas) according to their potential for innovating and, so, for contributing to the achievement of the RIS3 in the region.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>