<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Jordán, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Montoro Huguet, Miguel A.</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación prospectiva de la adherencia a la dieta sin gluten en pacientes con sospecha clínica de enfermedad celíaca y/o sensibilidad al gluten no celíaca.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57121</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los trastornos relacionados con el gluten (TRG) representan un problema de salud de primer orden. El objetivo del presente estudio ha sido evaluar el impacto de la intervención del Dietista-Nutricionista (DN) sobre la adherencia, monitorización y repercusión sobre la calidad de vida relacionada con la salud (CVRS) de la dieta sin gluten (DSG) en una cohorte de pacientes con sospecha clínica de enfermedad celíaca (EC) o sensibilidad al gluten no celíaca (SGNC). 23 pacientes (7 con sospecha clínica de EC y 16 con sospecha de SGNC, 17%varones y 83% mujeres con una mediana de edad de 36 años) fueron incluidos de forma prospectiva y consecutiva en el estudio. En todos los casos se recabó información relativa al patrón de presentación clínica, motivo principal de consulta, síntomas asociados, anticuerpos anti-Tg IgA, haplotipos DQ2-DQ8 y estudio histológico. La información obtenida permitió obtener un diagnóstico de alta, media o baja sospecha clínica. Todos los pacientes fueron entrevistados e informados por un DN antes y después de iniciar la DSG. En todos los casos se cumplimentó un cuestionario de hábitos de vida saludables y un cuestionario breve de salud (SHS) que permitió mensurar los cambios en la CVRS obtenidos tras la DSG. El patrón de presentación predominante en ambos grupos fue el de síntomas gastrointestinales inespecíficos (87.5% SGNC vs 71.4% EC).La adherencia a la DSG fue alta en ambos grupos (87.5% SGNC vs 100% EC) y la intervención del DN redundó en una mejoría significativa en la CVRS tanto de forma global (p-valor: 0,000 SGNC vs p-valor: 0,018 EC), como en cada una de las dimensiones exploradas antes y después de la DSG. Como conclusión, la intervención del DN representa un valor añadido en el manejo clínico de los pacientes con TRG, obteniendo elevadas tasas de adherencia a la DSG.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>