<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Gracia, José Calasanz</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Lozano, Delia</dc:creator>
  <dc:title>Estudios sobre la anaplasmosis ovina en la comarca del Matarraña (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36992</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Tras haber diagnosticado en el curso 2013-2014 un caso de anaplasmosis ovina, remitido al SCRUM (Servicio Clínico de Rumiantes del Hospital Clínico Veterinario de la Universidad de Zaragoza) se decide abordar una investigación más profunda sobre dicha enfermedad. Este trabajo se engloba dentro de un trabajo mayor, compuesto por tres Trabajos de Fin de Grado que buscan investigar y conocer la epidemiología, la patogenia y el tratamiento de la anaplasmosis ovina. En particular, este estudio comprende la infección experimental de tres animales libres de la enfermedad y su posterior monitorización. La infección se realiza mediante la inoculación de sangre de animales infectados, con una concentración bacteriana conocida, gracias al empleo de una PCR cuantitativa, en tres animales jóvenes, nacidos en la facultad y aislados de cualquier otro patógeno.  Posteriormente, se procede a una monitorización de los animales que consta de una evaluación clínica diaria a lo largo de dos meses, siendo complementada con varios tipos de pruebas laboratoriales: extracción de sangre para valorar los parámetros hematológicos, realización de frotis sanguíneos teñidos con Giemsa para observar formas compatibles y análisis mediante PCR cuantitativa para valorar la evolución de la bacteria en el tiempo dentro del organismo.  Los resultados obtenidos demuestran el desarrollo de la enfermedad y que ésta es transmitida por la sangre. Los animales desarrollan una anemia severa debido a la hemolisis inmunomediada de los eritrocitos y la qPCR ayuda a entender la dinámica y evolución de la bacteria en el organismo. Ésta revela una curva asociada al grado de anemia con un pico en torno al mes de la infección que va decayendo progresivamente, en paralelo a la recuperación de los valores hematológicos por parte de los animales</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>