<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez López, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Solana, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio piloto sobre los niveles de Actividad Física y sedentaria para el  establecimiento de un programa global de intervención en población de etnia gitana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60543</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio nace tras detectar un grave problema de salud como es la obesidad en niños del colegio Pio XII y los padres de éstos del barrio Perpetuo Socorro de la ciudad de Huesca, todos ellos pertenecientes a la etnia gitana. Al conocer este problema nace la necesidad de llegar a los padres, conociendo el entorno familiar, adentrarse en su cultura para conocer de cerca su estilo de vida y sus creencias frente a la práctica de actividad física (AF). Para ello en este estudio vamos a conocer los niveles de AF, los comportamientos sedentarios que realizan y que factores son los que impiden la práctica de AF en esta población. La muestra de este estudio fue dirigida a un total de 16 sujetos (13 mujeres, 3 hombres) todos pertenecientes a la etnia gitana. La metodología que se pretende utilizar es la denominada “Mixed methods”, por lo que se han recogido y analizado datos tanto cuantitativos (acelerometría y cuestionarios) como cualitativos (entrevista semiestructurada). Los resultados indicaron que en la población gitana existe un bajo nivel de práctica de AF moderada vigorosa y que realizan menos AF durante el fin de semana que entre semana. Cabe destacar que la práctica de AF Vigorosa es muy escasa. Por otro lado, los resultados indicaron que la población gitana mayoritariamente dedica más tiempo a realizar actividades como ver la televisión, visitar a sus familiares, estar con móvil o ir a centros religiosos. Finalmente se comprobó que existen otros factores que impiden la práctica de AF como son los factores ambientales en los que encontramos la delincuencia y los factores psicológicos cognitivos destacando la falta de creencia de sus habilidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>