<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soler Salvador, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Acero Oliete, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Lorén Zaragozano, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Alternativas para depuración de aguas residuales en Aguaviva (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31730</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente proyecto se estudiará el caso concreto de vertido de aguas residuales urbanas de la población de Aguaviva (Teruel), analizando y valorando los posibles tratamientos de depuración que serían aplicables. Posteriormente se elegirá  la alternativa óptima para esta población en base a dos condiciones principales. La primera de ellas será el cumplimiento de la normativa y legislación vigente (niveles de los parámetros de vertido al medio, rendimientos mínimos de eliminación de contaminantes, impactos ambientales...), y la segunda será el grado de adaptación a las condiciones de la población y su ubicación (caudales de vertido y sus oscilaciones horarias y estacionales, carga contaminante, presupuesto, espacio disponible, clima, temperaturas, topografía...). Para el desarrollo y consecución de todo lo mencionado anteriormente, será necesario cumplir las siguientes etapas. Inicialmente se determinarán mediante estudios previos multidisciplinares las principales características que condicionarán la aplicación de los tratamientos, y se describirán las tecnologías que se presentan como alternativas para el tratamiento de las aguas residuales urbanas. A continuación se establecerán los criterios de selección a partir de los datos obtenidos en los estudios previos y los objetivos que se pretenden alcanzar, y se procederá en dos fases. La primera (preselección) será eliminatoria por incumplimiento de alguno de los requisitos previos establecidos, mientras que la segunda consistirá en valorar y analizar en base a criterios técnicos, ambientales y económicos aquellas alternativas que hayan superado la primera fase, mediante el “Método de las medias ponderadas” y el “Método PRESS” y resultando una de ellas como la óptima. Por último realizaremos el diseño de la planta con la solución obtenida incluyéndose también directrices para la construcción, mantenimiento y explotación, así como una idea aproximada sobre costes e impactos ambientales. De esta forma se consiguen los objetivos planteados desde un principio para este proyecto dando lugar a la finalización del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>