<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Casamayor Pablo, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Corcuera Manso, Fidel</dc:creator>
  <dc:title>Le Front National. Quarante ans d'histoire politique et électorale (1972-2015)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32428</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Trabajo Fin de Grado – Grado en Lenguas Modernas – Curso 2014-2015 « Le Front National. Quarante ans d’histoire politique et électorale (1972-2015) »  Autora : Pilar Casamayor Pablo Director : Fidel Corcuera Manso  Le thème de notre travail est l’histoire politique et électorale du Front National, depuis sa création en 1972 jusqu’à nos jours. Le Front National (FN) est un parti d’extrême droite qui, en ce moment, est l’un des plus importants de la scène politique française. Cependant, tout au long de ses quarante ans d’histoire politique, il a passé de dures époques d’anonymat électoral. Nous considérons dans ce travail les motifs sociaux, économiques et politiques qui ont fait progresser ce parti.  Le choix de ce sujet a été motivé par l’idée d’apprendre l’histoire contemporaine de la France en analysant l’évolution d’un parti politique. Ainsi, les objectifs sont : connaître les raisons de la création du parti, découvrir la personnalité des deux grands chefs du Front National et analyser l’évolution du parti en relation avec la situation socio-économique de l’époque.  Nous avons suivi cette méthode d’analyse : premièrement nous avons lu quelques ouvrages concernant l’histoire de l’extrême droite et aussi du FN ; deuxièmement nous avons regardé des documentaires télévisés ; nous avons consulté aussi des articles concernant notre sujet. Tout ceci nous a permis de conformer la structure de notre travail.  Notre travail se divise en quatre grands chapitres : dans le premier, nous présentons un petit aperçu de l’histoire de l’extrême droite en France et nous examinons la situation préalable à la création du Front National ; le deuxième chapitre est consacré à la naissance du Front National et à sa première évolution ; dans cette partie nous analysons la figure de Jean-Marie Le Pen, le premier président du parti, et les étapes qu’il a présidées (depuis 1972 jusqu’à 2010) ; dans le troisième chapitre, nous parlons des derniers années du Front National, de sa consolidation politique et de Marine Le Pen, fille et successeur de Jean-Marie Le Pen dans la présidence du parti ; et dans le quatrième chapitre, nous analysons la situation actuelle du FN. Après avoir analysé l’évolution du FN, nous pouvons dire que sa croissance a été énorme. Ce parti, qui a commencé comme marginal dans les années 1970, est aujourd’hui l’une des forces politiques les plus proches au Palais de l’Elysée.  Les raisons de son succès actuel sont diverses ; parmi ces raisons, le désenchantement vers les autres partis politiques, le nouveau discours de la présidente du Front National et, surtout, la crise économique et financière de 2008, sont les facteurs qui ont aidé le plus au succès électorale du FN. L´histoire nous a montré que les crises économiques entraînent des sentiments nationalistes, la xénophobie et le racisme, et qu’elles poussent les pensées les plus extrémistes et les plus réactionnaires dans la société. Le Front National, avec le discours populiste de Marine Le Pen, a profité de cette situation.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>