<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Uceda, Susana </dc:creator>
  <dc:creator>Muniesa Soriano, José Ángel </dc:creator>
  <dc:title>Adolescentes: actitudes y prácticas sobre la sexualidad en los municipios de Teruel y Ademuz</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14259</dc:identifier>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>prácticas</dc:subject>
  <dc:subject>sexualidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: el objetivo del trabajo es realizar un estudio entre los jóvenes adolescentes en el municipio de Teruel (en los I.E.S Santa Emenenciana y Vega del Turia), como análisis de la situación actual de las prácticas y actitudes en los adolescentes sobre la sexualidad, con el fin de poder realizar unas adecuadas actividades de prevención en educación sexual. Metodología: se realizó un estudio observacional transversal mediante una encuesta anónima de 18 preguntas sobre hábitos sexuales, actitudes acerca de los mismos, utilización de métodos anticonceptivos, VIH/SIDA, ITS y embarazos. Resultados: el 17,2% de los adolescentes encuestados manifiesta haber mantenido relaciones sexuales completas. La media de edad en la cual se tuvo la primera relación sexual completa fue a los 14,93 años (DE: 1,387). La edad que tenía la primera pareja sexual de los participantes, fue de 16,53 años (DE: 2,031). La ultima vez que mantuvieron relaciones sexuales completas utilizaron métodos anticonceptivos el 80%.El que más se utilizo fue el preservativo masculino con una cifra de 100%.Las razones por las que se utilizo el preservativo masculino: 41,7% prevenir embarazos, 41,6 proteger del VIH/SIDA y con el 16,7% proteger de otras ITS. Del 60% de los que alguna vez no lo ha utilizado en alguna ocasión, 55,6% de los casos no hablaron del tema antes de mantener relaciones, el 22% no disponían de preservativos en el momento, el 11,1% sólo práctico sexo oral y el 11,1% habían bebido o tomado demasiado alcohol o drogas. De las mujeres encuestadas de las que mantuvieron relaciones sexuales completas se quedó embarazada el 10% Discusión: el 62% de los jóvenes de este estudio no han mantenido relaciones sexuales y el 40% ha utilizado el preservativo para no correr riesgos innecesarios. De los que no lo hicieron, la mitad fue por no hablarlo antes y en muchos de estos casos por miedo o temor a la reacción de la pareja sexual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>