<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez García, Ulagares</dc:creator>
  <dc:creator>Botella Abad, Lucía</dc:creator>
  <dc:title>Producción de aditivos para la mejora de propiedades de biodiésel a partir de lignina y glicerina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14509</dc:identifier>
  <dc:subject>biodiésel</dc:subject>
  <dc:subject>estabilidad a la oxidación</dc:subject>
  <dc:subject>propiedades frías</dc:subject>
  <dc:subject>petrooxy</dc:subject>
  <dc:subject>poff</dc:subject>
  <dc:subject>lignina</dc:subject>
  <dc:subject>glicerina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la Unión Europea, el biodiésel es necesario que cumpla ciertas especificaciones para su uso como combustible en motores diésel y su comercialización. Estas especificaciones vienen recogidas por la norma UNE-EN 14214:2013 V2, recientemente actualizada en noviembre de 2013. Los parámetros de calidad más relevantes de dicho biocombustible, que vienen fijados por la norma, son la estabilidad a la oxidación del biodiésel y su comportamiento a bajas temperaturas, que se determina con la medida del punto de obstrucción de filtro en frío. Habitualmente, el cumplimiento de dichas especificaciones supone un problema para los productores de biodiésel que se ven obligados a hacer uso de aditivos para mejorar sus propiedades y, de este modo, garantizar los parámetros de calidad y poder cumplir los límites fijados por la norma. Aunque dichos aditivos proporcionan mejoras considerables en la estabilidad a la oxidación del biodiésel y en el punto de obstrucción de filtro en frío, generalmente son muy costosos. Por este motivo, se plantea la necesidad de producir aditivos a partir de materias primas de bajo coste que puedan ser añadidos al biodiésel mejorando estas propiedades. Con este propósito, se plantea obtener aditivos a partir del tratamiento térmico de lignina, procedente de proceso de fabricación de papel, y otros compuestos que la contienen como puede ser bio-oil y lejías negras, y del tratamiento térmico de glicerina, tanto comercial como la obtenida en la propia producción de biodiésel.  Una vez realizados los experimentos, se han obtenido como resultado, aditivos que mejoran significativamente la estabilidad a la oxidación. Se han logrado los mejores resultados en el tratamiento hidrotérmico de lignina, utilizando como disolvente agua y butanol, alcanzando mejoras superiores al 200%. Se han determinado cualitativa y semicuantitativamente los principales compuestos que contienen estos aditivos, dando como resultado que, en su mayoría, son los compuestos fenólicos los que producen dicha mejora. De este modo, se han cumplido los objetivos iniciales del proyecto. No se han obtenido mejoras en el punto de obstrucción de filtro en frío, pero sin embargo se ha logrado una mejora importante en la estabilidad a la oxidación del biodiésel. Este proyecto es el punto de arranque para futuros trabajos en el dominio de formación de aditivos a partir de compuestos fenólicos mediante tratamiento térmicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>