<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Andrés, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Oriol Langa, Luis Teodoro</dc:creator>
  <dc:creator>Piñol Lacambra, Milagros</dc:creator>
  <dc:title>Preparación de copolímeros bloque y nanopartículas poliméricas en agua para su aplicación en la liberación controlada de fármacos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31691</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los copolímeros bloque anfífilos tienen capacidad de autoensamblaje para formar estructuras de tipo micelar, que pueden utilizarse como transportadoras de sustancias encapsuladas en su interior. Si los copolímeros empleados son sensibles a estímulos, puede controlarse la liberación de dichas sustancias. Uno de los estímulos más destacados es la luz, y los polímeros fotosensibles presentan grupos funcionales capaces de isomerizar o reaccionar al ser irradiados a una determinada longitud de onda. Uno de los grupos más estudiados en este campo es el azobenceno debido a su fotoisomerización reversible trans-cis-trans. Este grupo se puede unir a los polímeros de forma covalente, que es el caso más frecuente, o utilizando los principios de la Química Supramolecular, alternativa mucho menos explorada y más versátil. Los objetivos de este trabajo han sido: -Síntesis y caracterización de copolímeros supramoleculares anfífilos que contienen unidades de 2,6-diacilaminopiridina (DAP), capaces de unirse vía enlaces de hidrógeno con azocompuestos que poseen grupos timina terminales, y unidades derivadas de metacrilato de 3,6-dioxiheptanoilo (DEGMA).  -Estudio del autoensamblaje en agua de los copolímeros bloque anfífilos. De acuerdo a estos objetivos, se han preparado copolímeros estadísticos con las unidades DAP y DEGMA, como referencia para determinar sus propiedades y comprobar que ambos monómeros poseen una reactividad similar, y copolímeros bloque anfífilos con un bloque hidrófobo con composición idéntica a la de los copolímeros estadísticos y un bloque hidrófilo de poli(etilenglicol). Todos estos copolímeros fueron sintetizados por polimerización controlada RAFT. Los derivados de timina que contienen el azocompuesto se unen mediante un triple enlace a las unidades de 2,6-diacilaminopiridina de los copolímeros bloque para dar los copolímeros bloque supramoleculares anfífilos. Todos los copolímeros fueron caracterizados por técnicas espectroscópicas y estudiadas sus propiedades térmicas. Se ha conseguido formar nanopartículas poliméricas a partir de los copolímeros bloque, pero no a partir de los copolímeros supramoleculares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>