<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sebastián Valenzuela, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados individualizado a un cuidador de un paciente con enfermedad de Alzheimer: cuidando al cuidador</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13985</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad de alzheimer</dc:subject>
  <dc:subject>cuidador principal </dc:subject>
  <dc:subject>plan de cuidados individualizado</dc:subject>
  <dc:subject>maladie d'alzheimer</dc:subject>
  <dc:subject>soigneur principal</dc:subject>
  <dc:subject>plan de soins individualisé</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de Alzheimer ha sido la demencia más común entre los ancianos en los últimos años. Al afectar a la capacidad de una persona de llevar a cabo sus actividades de la vida diaria, la familia se ha tenido que encargar de sus cuidados, recayendo la responsabilidad en una persona: el cuidador principal. Estas necesidades han hecho que su cuidador sea una persona candidata de enfermedades físicas y psicológicas. La finalidad ha sido conocer el alcance que tiene la enfermedad de Alzheimer en sus cuidadores, conseguir que estos mejoren su calidad de vida y el abordaje de la enfermedad con la ayuda de un plan de cuidados individualizado. Se trata de un plan de cuidados realizado al cuidador de un enfermo deAlzheimer, contando con su familia. El plan de cuidados comenzó con la recogida de información mediante las necesidades de Virginia Henderson y dos encuestas. Después se eligieron los diagnósticos principales de todos los encontrados y se planificaron unas actividades para dicho cuidador. Se ha trabajado el caso de Mercedes, hija y cuidadora de Nieves. Comenzamos realizando la actividad principal para disminuir la sobrecarga del cuidador fabricando un horario para que Mercedes y sus hermanas junto con una cuidadora se organizaran los turnos para cuidar a su madre. Al final se pudo decir que es posible la creación de un plan de cuidados individualizado para el cuidador principal de un enfermo de Alzheimer basándonos en la taxonomía NANDA, mejorando así su calidad de vida y avanzando en los conocimientos de la ciencia enfermera.  Résumé. La maladie d’Alzheimer a été la démence plus courante entre les personnes âgées durant les dernières années. On affectant à la capacité d'une personne de réaliser ses activités de la vie quotidienne, la famille a dû se charger de ses soins, en retombant la responsabilité sur une personne: le soigneur principal. Ces nécessités ont fait que son soigneur soit une personne candidate de maladies physiques et psychologiques. Le but a été de connaître la portée qui a la maladie d'Alzheimer chez ses soigneurs, d'atteindre que ceux-ci améliorent sa qualité de vie et l'abordage de la maladie avec l'aide d'un Plan de Soins individualisé. Il s'agit d'un Plan de Soins réalisé au soigneur d'un patient avec la maladie d'Alzheimer, en disposant de sa famille. Le Plan de Soins a commencé avec le ramassage d'information grâce aux nécessités de Virginia Henderson et deux enquêtes. À la suite, les diagnostics principaux de tous les trouvés ont été élus et quelques activités ont été planifiées pour ce soigneur. On a étudié le cas de Mercedes, la fille et soigneuse des Nieves. Nous avons commencé par réaliser l'activité principale pour diminuer la surcharge du soigneur en fabriquant un horaire pour que Mercedes et ses soeurs s’organisent avec l'une soigneuse les services pour soigner sa mère. À la fin on a pu dire que c’est possible la création d'un Plan de Soins individualisé pour le soigneur principal d'un malade d'Alzheimer en nous basant sur la taxonomie NANDA, en améliorant ainsi sa qualité de vie et en avançant dans les connaissances de la science infirmière.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>