<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Putze Arnillas, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Grasa López, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Allueva Pinilla, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Alejandre Marco, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Diseño, elaboración y gestión de una página web divulgativa en el campo de la gastroenterología y la nutrición: Alimentos que mejoran la función motora intestinal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57206</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La microbiota intestinal es un complejo ecosistema de microorganismos que habitan en el intestino cuyas funciones son numerosas y fundamentales para mantener la salud del individuo y su calidad de vida. Cuando hay desequilibrios en la microbiota pueden producirse molestias digestivas (diarreas, estreñimiento, flatulencias…), enfermedades inflamatorias del intestino, alergias y asma, etc. Estos desequilibrios podrían evitarse, tratarse o prevenirse restaurando la microbiota intestinal. Por esta razón se cree que podría ser interesante la manipulación de la misma a través de la alimentación. En concreto, la ingesta de probióticos en cantidades adecuadas aumenta el número relativo de “bacterias beneficiosas” y contribuye al bienestar del huésped. En el presente trabajo se lleva a cabo una revisión de los estudios publicados sobre la relación de los probióticos con la microbiota intestinal y los desequilibrios que se puedan producir en esta. Así se exponen los efectos que cepas de probióticos concretas tuvieron sobre el tratamiento o prevención de diversas enfermedades como los cólicos infantiles, gastroenteritis en niños, diarrea, estreñimiento, síndrome del intestino irritable (SII) y las enfermedades inflamatorias intestinales (EII), entre las que se incluye la enfermedad de Crohn. Además, se analiza la seguridad de los probióticos sobre el organismo, los cuales son reconocidos como sustancias GRAS (Generalmente Reconocidos como Seguros). Por último, la información obtenida se presenta en un sitio web, de carácter divulgativo, con estructura clara y sencilla para que pueda estar al alcance de toda la población. Al website lo hemos denominado “Alimentos Probióticos” y está accesible desde la URL: https://alimentosprobioticos.wordpress.com/. Es importante que existan recursos accesibles y en abierto para consultar las dudas acerca de las propiedades de los alimentos o de alguno de sus componentes, y así juzgar por ellos mismos la veracidad, o no, de los mitos y rumores que en numerosas ocasiones se difunden.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>