<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Pérez, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud en Atención Primaria para la prevención primaria del ictus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7349</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El ictus, ó trastorno brusco de la circulación cerebral, es un problema de salud pública que en España supone la segunda causa de muerte en la población general y la primera causa de discapacidad, lo que genera un gasto muy elevado para los servicios sanitarios y sociales de nuestro país. Muchos de los pacientes que sobreviven sufren secuelas importantes, que les limitan en sus actividades de la vida diaria. Y no solo eso, sino que esto influye en la calidad de vida, no sólo de los pacientes que han sufrido ictus, sino también de sus familiares y/ó cuidadores, debido a que pasan de ser personas independientes a ser dependientes. Es por esto que en el Ictus, la enfermería juega un papel muy importante no solamente en el tratamiento y la rehabilitación sino también en la prevención, gracias a la cual se pueden controlar los factores de riesgo que producen un ictus tales como la hipertensión arterial, diabetes, hipercolesterolemia y obesidad, entre otros. Por ello la prevención sigue siendo la principal estrategia para luchar contra una enfermedad cerebrovascular. Por tanto el presente trabajo de fin de grado se va a basar en la prevención primaria, realizando un programa comunitario de prevención del ictus en Atención Primaria haciendo una recopilación de las diferentes referencias bibliográficas basadas en la evidencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>