<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>CES DE PAZ, ELENA</dc:creator>
  <dc:creator>SIMÓN VALENCIA, MARÍA CARMEN</dc:creator>
  <dc:title>BACTERIAS AISLADAS DE CASOS CLÍNICOS DE PERRO Y GATO, SUS RESISTENCIAS A ANTIBIÓTICOS Y POSIBLE REPERCUSIÓN EN LA ESPECIE HUMANA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56963</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos. Los antibióticos son esenciales en el tratamiento de infecciones humanas y animales. Numerosas bacterias han desarrollado o adquirido resistencia parcial o total a los antibióticos, y esto es consecuencia de su uso y abuso. La resistencia a antibióticos aumenta a un ritmo mucho mayor del que se crean nuevos antimicrobianos, lo que obliga a preservar la eficacia de los ya existentes. El objetivo del presente estudio fue estudiar la resistencia antibiótica de bacterias aisladas de casos clínicos y detectar la posible presencia de factores asociados a la misma en los antibióticos más utilizados en la clínica diaria. Material y métodos. Se incluyeron 114 casos de perros y gatos, que se diagnosticaron en el laboratorio de Enfermedades Infecciosas de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza durante el año 2015. Los datos epidemiológicos, clínicos, las características de la bacteria aislada y su sensibilidad a los antibióticos se introdujeron en una base de datos para el análisis estadístico. Resultados. De los 114 casos sospechosos de infección, se aislaron bacterias en 68 animales, de los cuales se obtuvieron 95 aislados. Los datos más relevantes se estudiaron en Staphylococcus spp, Streptococcus spp y Enterobacterias. En las infecciones genitales predominaban los Streptococcus spp. (88,33%) y en infecciones urinarias las Enterobacterias (75,00%). La resistencia a Antibióticos fue muy elevada en Enterobacterias, seguido por los Streptococcus spp y Staphylococcus spp. Conclusiones. Las bacterias aisladas son las que habitualmente se encuentran en la clínica del perro y el gato. Su resistencia a los antibióticos más usados para las infecciones del perro y el gato es elevada y superior a las informadas por otros autores. El riesgo de que estos animales colaboren en la diseminación de bacterias o elementos de transmisión de la resistencia a las personas que conviven con ellos puede ser elevado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>