<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Igea Bruch, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Laiglesia Martínez, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Sistema para la gestión de información geográfica  ambiental  portuaria, siguiendo el Modelo de Datos Geográficos definido por la Autoridad Nacional de Licencias Ambientales de Colombia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48517</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo Final de Master (TFM) ha sido desarrollado en GeoSpatiumLab, empresa de base tecnológica especializada en el desarrollo de servicios basados en la localización con una amplia experiencia nacional y europea en el ámbito de las Infraestructuras de datos espaciales, IDEs. Es una empresa que intenta llegar a nuevos mercados a través de un proceso de internacionalización. Este proceso ha dado lugar a un acuerdo de colaboración con la empresa PlayasCorp (Gestión de playas y soluciones costeras en Colombia). Actualmente, varios países están estableciendo normativas relacionadas con la gestión y utilización de información geográfica. Concretamente el ANLA, Autoridad Nacional de Licencias Ambientales de Colombia, establece que los puertos marítimos bajo su jurisdicción deben asegurar que la información georreferenciada que gestionan cumple con el modelo de datos que han definido. En el mercado existen una gran cantidad de software SIG, pero pocos permiten validar datos, de manera que se pueda comprobar de una manera rápida y sencilla si se cumple con la normativa en vigor.  Para satisfacer esta necesidad y con la colaboración de PlayasCorp surge el presente trabajo, con el objetivo principal de desarrollar un sistema que permita comprobar de una forma rápida y sencilla si la información geográfica utilizada y gestionada por los puertos marítimos cumple la normativa establecida por el ANLA, generando un informe que sirve como base para cumplimentar el Informe de Cumplimiento Ambiental que exige el ANLA. Los usuarios finales de este sistema son los técnicos de los puertos que deben cumplimentar el informe del ANLA, y en la mayoría de los casos no poseen conocimientos avanzados en SIG. Por tanto, se ha dividido el sistema en dos componentes a desarrollar basados en gvSIG. Un componente con funcionalidades sencillas que permita validar la información geográfica de una estructura de datos precargada en el sistema adaptada al puerto, GIS-PORT. Y una segunda instancia, GIS-PORT Admin, utilizada por PlayasCorp, con funcionalidades más complejas que permita además de la validación de una estructura de datos, su generación adaptada a un puerto específico. Estas dos instancias se encuentran basadas en gvSIG, herramienta SIG muy potente que no posee la capacidad de validar información geográfica. Aprovechando la arquitectura que posee basada en plugins, se ha desarrollado un Validador de coberturas geográficas y tablas, capaz de validar la información de la estructura de datos cargada en el sistema, mostrando las inconsistencias que posee con la normativa del ANLA. Además de generar un informe con esta información que facilite la cumplimentación del Informe de Cumplimiento Ambiental. El sistema final obtenido ya ha sido solicitado por 4 puertos marítimos de Colombia, que se encuentran a la espera de que se les entregue GIS-PORT configurado a sus necesidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>