<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Cucala, Vanessa</dc:creator>
  <dc:creator>Rosado Sánchez, Belén. Villegas Corrales, Ainara</dc:creator>
  <dc:title>Cistitis Idiopática Felina (Revisión Bibliográfica)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31788</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Cistitis Idiopática Felina (CIF) es la causa más frecuente del llamado Feline Low Urinary Track Disease (FLUTD), término que engloba un grupo de enfermedades del tracto urinario inferior felino que cursan con estranguria, hematuria, polaquiuria y/o periuria. El objetivo del presente trabajo ha sido llevar a cabo una revisión bibliográfica sobre la CIF, prestando atención a los  aspectos implicados en su etiopatogenia, diagnóstico y tratamiento. Para ello se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las principales bases científicas (Medline y Sciencedirect) así como en los resúmenes de congresos y simposios relacionados. Más allá  del trabajo de revisión, y teniendo en cuenta la información obtenida a partir del mismo, también se ha llevado a cabo el diseño de una anamnesis enfocada al diagnóstico de CIF, con el fin último de elaborar  un protocolo de actuación que pueda ser instaurado en las consultas clínicas del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza (HVUZ). A día de hoy se sabe que en el desarrollo de CIF influyen numerosos factores de riesgo, como la edad, el sexo, el nivel de actividad, etc., siendo el estrés el principal factor desencadenante de la enfermedad. Asimismo, se ha observado cierta relación con la cistitis intersticial humana. Diferentes estudios corroboran la importancia del FLUTD siendo su tasa de morbilidad del 1-6%. Las recidivas en esta enfermedad son frecuentes y la tasa de mortalidad puede llegar el 30% en casos de obstrucción uretral. El diagnóstico de CIF se realiza mediante el descarte de las diferentes etiologías de FLUTD. En los últimos años ha variado mucho la forma de enfocar el tratamiento. Actualmente no existe la posibilidad de curación de CIF y las opciones de tratamiento se centran en la recuperación clínica y el control del dolor, minimizando los signos clínicos y aumentando el periodo libre de enfermedad.  Una parte muy importante del tratamiento y prevención es el enriquecimiento ambiental, que supone una serie de modificaciones en el entorno para reducir el estrés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>