<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torreño Arjona, Montserrat</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Guía de actuación para enfermería en pacientes con quemaduras por accidente laboral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30848</dc:identifier>
  <dc:subject>guía de actuación</dc:subject>
  <dc:subject>quemaduras</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>accidente laboral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el momento en el que un paciente acude a urgencias, el personal de enfermería a de evaluar y diagnosticar la extensión y profundidad de las quemaduras para poder aplicar con prontitud un tratamiento. La creación de esta guía se realiza con el fin de dar respuesta  a las necesidades que se  plantean en el servicio de urgencias y así poder ofrecerse el mejor cuidado posible, según el conocimiento adquirido por parte del personal de enfermería ante los continuos y estudiados casos de quemaduras por accidente en el ámbito laboral. Se pretende que esta guía sea una herramienta para todo el personal que permita el abordaje en el tratamiento de las quemaduras de forma temprana y unificada. El objetivo general es crear una guía de actuación unificada para el personal de enfermería ante la urgencia por quemaduras. Es un trabajo con diseño de carácter descriptivo, basándome en la búsqueda bibliográfica y en guías prácticas de enfermería con amplia experiencia en quemaduras. También se han aportado diagnósticos NANDA, resultados NOC  e intervenciones NIC. Después de recoger diferentes datos sobre las quemaduras y sobre los pacientes que las han sufrido hemos desarrollado una guía de actuaciones a seguir por parte del personal de enfermería. Siguiendo la guía propuesta queda garantizada la calidad de la asistencia sanitaria a pacientes victimas de quemaduras por accidente laboral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>