<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Trujillo Traín, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Sabio Alcutén, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Europa bajo la sombra de la Revolución Bolchevique: una perspectiva del período, 1927-1921</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31227</dc:identifier>
  <dc:subject>bolchevique </dc:subject>
  <dc:subject>komintern </dc:subject>
  <dc:subject>revolución</dc:subject>
  <dc:subject>soviet </dc:subject>
  <dc:subject>partido comunista</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El espacio cronológico estudiado, 1917-1921 supuso la existencia de una convulsión revolucionaria que además de Rusia afectó de forma directa, en mayor o menor medida, a casi todos los Estados de Europa. El período presenta dos líneas de acción social convergentes: por un lado, la que comienza con una “gran revolución”, la rusa de octubre, la cual fue consecuencia inmediata la presión de la Primera Guerra Mundial en el Estado zarista, convirtiéndose luego en el origen, directo e indirecto, de un oleaje que provocó revoluciones, situaciones revolucionarias y desequilibrios. La otra línea consiste en las alteraciones producidas directamente por las inestabilidades que la guerra y la posguerra mundial generaron en los diversos estados europeos. Dos procesos paralelos, y en ocasiones convergentes, que los bolcheviques intentaron encauzar en  un intento de provocar una revolución socialista internacional. Sin embargo, el contexto no permitió los “resultados revolucionarios” bolcheviques en ningún otro país (salvo el breve soviet húngaro).  Se ha pretendido mostrar una perspectiva analítica y comparativa de mano de los sucesos paradigmáticos que permiten mostrar la convulsión europea. El trabajo comienza con una categorización conceptual sobre el pantanoso concepto de “revolución” a modo de una introducción teórica para un trabajo en el que es necesario precisar sobre este campo. Continúa con unos antecedentes al período, para seguir con una serie de fases que en ningún caso pretenden una rigidez absoluta, sino tan solo servir de medio para estructurar el discurso. Se atenderá a la influencia de Rusia en Europa, como fuente de ideologías, ilusiones y tácticas, en pos de una revolución mundial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>