<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Uviñas Larrea, Eider</dc:creator>
  <dc:creator>Bardina Tremps, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Efecto del uso intensivo a corto plazo del TheraTogs sobre el control axial en un niño con parálisis cerebral infantil tipo tetraparesia espástica. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70078</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La Parálisis Cerebral Infantil (PCI) engloba un grupo de trastornos motores permanentes que se atribuye a una lesión no progresiva que ocurre en un cerebro inmaduro. Planteamos un caso de PCI tipo tetraparesia espástica y se propone un plan de intervención fisioterápico convencional reforzado con el uso del TheraTogsTM para mejorar el control axial. Objetivos: El principal objetivo es determinar la efectividad del TheraTogsTM sobre el control axial en un niño con PCI tipo tetraparesia espástica. Metodología: Estudio intrasujeto (n=1) de tipo AB, se trata de un niño de 6 años con PCI clasificado en la GMFCS en un nivel V al que se colocó el traje ortopédico TheraTogsTM durante cuatro semanas como refuerzo a un plan de tratamiento fisioterápico convencional. Se realizan dos evaluaciones iniciales, una sin TheraTogsTM y otra con, previas a aplicar el tratamiento fisioterápico y otras dos reevaluaciones posteriores con el propósito de valorar si el tratamiento aplicado ha sido efectivo. La recogida de datos se completó a través del GMFCS, inspección visual, MACS, dibujo, escala del nivel de sedestación, inclinometría, reacciones neuromotrices, escala Ashworth modificada, escala Tardieu modificada y goniometría. Desarrollo: El paciente mejoró ligeramente o se mantuvo estable en todos los aspectos valorados inicialmente. Los resultados positivos destacaron en la inspección visual, dibujo e inclinometría. Conclusiones: Al tratarse de una patología neurológica puede que el tiempo de tratamiento no haya sido suficiente. Son necesarios más estudios y con una muestra más representativa que determinen la eficacia del TheraTogsTM en esta población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>