<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Yago, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Lapeña Marcos, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Accesibilidad: Estudio de un portal de empleo web</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64915</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo ha sido conocer la importancia de la accesibilidad web para las personas con discapacidad; concretamente, nos hemos centrado en las personas que tienen problemas en la visión. Dichas personas, tienen grandes problemas para poder navegar correctamente a través de Internet, por lo que es de vital importancia adaptar todas las páginas web para que cumplan con los estándares de accesibilidad y usabilidad y favorecer así las posibilidades de estas personas. Uno de los grandes aspectos que repercuten a la sociedad española, y en general al mundo entero, es la búsqueda de empleo. En la actualidad, Internet se ha convertido en uno de los medios más utilizados para buscar empleo; por ello, hay que conseguir que todo el mundo, sea cual sea su condición física, pueda realizar una búsqueda de empleo a través de internet sin ningún problema. Es por ello que, en el presente trabajo, se ha decidido abordar los dos aspectos, accesibilidad web y portales de empleo. Así, utilizando herramientas de accesibilidad web, se ha analizado en profundidad la accesibilidad de un portal de empleo y, a la vista de los resultados obtenidos, se ha hecho una propuesta de mejora; todo ello con el fin último de conseguir eliminar las barreras que puedan interponerse entre las personas y las tecnologías.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>