<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanchis Colás, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Valoración nutricional de los pacientes con trastornos neurodegenerativos en el Hospital San José de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7443</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedades neurodegenerativas</dc:subject>
  <dc:subject>alzheimer</dc:subject>
  <dc:subject>parkinson</dc:subject>
  <dc:subject>albúmina</dc:subject>
  <dc:subject>mna</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Se trata de un estudio descriptivo retrospectivo realizado en pacientes con trastornos neurodegenerativos ingresados en el hospital provincial San José de Teruel durante el año 2010. Se determinaron las cifras de albúmina, transferrina, proteínas totales y la puntuación del test MNA. El objetivo principal de este trabajo es conocer el estado de nutrición de los pacientes con trastornos neurodegenerativos. Se estudió un total de 39 pacientes (53,8% mujeres). Edad media 84,5. Un 51,3% enfermedad de Parkinson, 43,6% enfermedad de Alzheimer y 5,1% ambas. En el test MNA un 76,9% presentaron desnutrición, desnutrición severa un 33% y 10% en cifras de albúmina y transferrina respectivamente, 15,4% riesgo medio de desnutrición en proteínas totales. Al finalizar el estudio, se concluye que los pacientes con trastornos neurodegenerativos estudiados, presentan un estado nutricional deficiente; por ello es necesaria una actuación inmediata para poder mejorar este estado nutricional y el pronóstico clínico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>