<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sistac Marina, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Magallón Botaya, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Las ciudades de Alejandro Magno. Arqueología, fuentes literarias e iconografía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56848</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN: Alejandro Magno ha sido un personaje que ya desde la Antigüedad ha suscitado el interés de muchos historiadores, debido a que sus acciones marcaron la ruptura con el mundo clásico conocido hasta entontes y el inicio de un período histórico totalmente nuevo conocido como Helenismo o época helenística. Es por esto que las biografías sobre su vida y los trabajos dedicados a narrar la campaña de conquista de Oriente que llevo a cabo a finales del siglo IV a.C., han sido muy numerosos dentro del campo de la historiografía moderna. Sin embargo, llama la atención que apenas existen investigaciones actuales sobre las ciudades fundadas por este rey macedonio durante su expedición por Asia. Según las fuentes antiguas, el monarca macedonio ordenó la fundación de múltiples establecimientos urbanos por aquellos territorios del Asia que acaba de conquistar. Las conocidas como “Alejandrías” difundirían el pensamiento y la cultura griegos por aquellos lugares tan remotos de Oriente y jugarían un papel fundamental en la organización territorial y política de los reinos helenísticos. Debido a esto, en nuestro trabajo de investigación vamos a tratar de indagar sobre los testimonios de diversa índole (literarios, arqueológicos, epigráficos, etc.) que poseemos acerca de estas ciudades fundadas por Alejandro, con el objetivo de poder aportar algo más de luz sobre su localización, morfología e importancia en tiempos de Alejandro. Sin duda, este es un tema sobre el que faltan muchos interrogantes a los que dar respuesta y en el que la arqueología todavía no ha dicho la última palabra. ABSTRACT: Alexander the Great has been a historical character who, since Antiquity has awoken the interest of many historians, due to the fat that his actions supposed a break between the classic world known until then and the starting point of a totally new historic period known as Hellenism. Due to this, biographies on Alexander the Great, and works dedicated to explain the campaign of the conquest of Orient he carried out at the end of 4th Century, have been abundant within the field of modern historiography. However, it is worth mentioning to say that current investigations about the cities founded by this Macedonian king during his expedition through Asia seldom exist. 	According to ancient sources, the Macedonian monarch ordered the foundation of multiple urban establishments throughout the new conquered territories of Asia. The cities known as ‘Alexandrias’ would spread the Greek culture and philosophy through those remote places of Orient, and would play a principal role in the territorial and political organization of the Hellenistic kingdoms. Due to this, our dissertation aims to investigate the different testimonies we possess (such as literary, archaeological, epigraphical, etc.) about those cities founded by Alexander, with the objective of contributing a clearer testimony about their localization, morphology and importance in Alexander times. With no doubt, this is a topic which still has many questions to be answered and about which archaeology has not said his last word.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>