<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López de la Osa, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>González Bedia, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Aguilera Lizarraga, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Detección automática de estructuras narrativas en guiones cinematográficos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48575</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años las aplicaciones de narración automática han proliferado substancialmente tanto si observamos la cantidad de herramientas software disponibles como por el número de ámbitos de aplicación donde la generación automática de historias empieza a ser exhaustiva - redacción de noticias automáticas por bots, informes financieros automáticos con el fin de acelerar la toma de decisiones en gerencia, visualización de información combinada con procesos de "data analysis/Big data" para su rápida interpretación, etc. Aún a pesar de las notables mejoras de las herramientas y su éxito a nivel operativo, lo cierto es que desde un punto de vista teórico es constatable que sus resultados dependen mucho del dominio específico generando soluciones poco generalizables ni escalables.  Superar estas deficiencias implica realizar análisis más teóricos sobre los mecanismos de funcionamiento de las narraciones. Existe un ámbito académico centrado en esta tarea que pretende, por un lado, profundizar en cuáles son las estructuras de los relatos en su sentido más amplio (escritos y/o visuales) en términos de ritmo, variabilidad, lenguaje metafórico, condiciones para la verosimilitud, carácter de personajes, tipo de tramas, etc. Por otra parte, pretende convertir toda esta información en mecanismo operativos para su posterior implementación.  Este proyecto se circunscribe en este ámbito de detección de características de estructuras narrativas, aplicado a guiones cinematográficos. La elección de este género narrativo tiene varias ventajas: (i) tiene una estructura estandarizada en secuencia, (ii) mantiene un nivel descriptivo con pocas figuras narrativas complejas (lo que simplificará el análisis), (iii) nos permite tener una dimensión temporal explícita (que es más difícil de extraer que en otros productos narrativos como la novela o los cuentos). En concreto, en este trabajo se plantea: - Realizar un estado del arte sobre las metodologías y tecnologías actuales para el desarrollo y análisis de estructuras narrativas generadas automáticamente. - Análisis de las estructuras de "storytelling" desde un enfoque multidisciplinar (qué nos hace percibir y entender que estamos ante una narración y no ante un informe, o un documento expositivo). - Definir índices que permitan caracterizar las estructuras detectadas en el punto anterior (organización de la historia en diferentes escalas como, por ejemplo, secuencia-escena-acto), despliegue temporal del relato (por ejemplo, la evolución de los temas) o estructuras y caracterización de relaciones entre los personajes de la misma. - Utilizar esta batería de métricas para su aplicación en tareas de descripción y clasificación el ámbito de los guiones cinematográficos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>