<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Riaño Ondiviela, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Romero, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Nuevos anticoagulantes orales. Presente y futuro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47832</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Los nuevos anticoagulantes orales – dabigatran, apixaban y rivaroxaban – están superando a warfarina o acenocumarol para muchas indicaciones. En comparación con los anticoagulantes vitamina K dependientes, estos nuevos fármacos pueden administrarte en dosis fijas sin necesidad de monitorización y con menos interacciones con fármacos y alimentos. Sin embargo, también presentan ciertas limitaciones como la falta de antagonistas que reviertan la anticoagulación en caso de sangrado. Ya han sido aprobadas para determinadas situaciones como la prevención de ictus en pacientes con fibrilación auricular no valvular o para la prevención del tromboembolismo venoso, pero están siendo investigados para nuevas indicaciones. Esta revisión tiene como objetivo: 1) describir la farmacocinética y farmacodinamia de estos anticoagulantes, 2) evaluar la eficacia y la seguridad para diferentes indicaciones y 3) actuación en las complicaciones hemorrágicas. MATERIAL Y MÉTODOS: Se han usado las palabras clave en los motores de búsqueda de PubMed. Las búsquedas están filtradas por artículos publicados en los últimos 8 años. También se ha consultado las últimas guías de diferentes sociedades científicas en el motor de búsqueda Google. RESULTADOS: En España, dabigatran, apixaban y rivaroxaban están aprobadas para la prevención de ictus en fibrilación auricular no valvular y para la profilaxis en cirugía ortopédica de cadera y rodilla. Sin embargo, diversos ensayos clínicos de fase III han mostrado que los nuevos anticoagulantes orales son al menos tan efectivos que la warfarina en otras indicaciones, como por ejemplo, en la prevención secundaria y tratamiento del tromboembolismo venoso. CONCLUSIONES: No hay duda de que los nuevos anticoagulantes orales representan un gran avance en la terapia anticoagulante. Sin embargo, todavía no se usan como fármacos de primera línea principalmente por su coste y por la experiencia clínica limitada. Además, hace falta estudios científicos que comparen estos nuevos fármacos entre sí para mostrar cuál de ellos es el más apropiado para cada situación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>