<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Pérez, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Carro Ceballos, Pedro Luis</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de procesado de señal Tiempo-Frecuencia para predistorsión digital</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14358</dc:identifier>
  <dc:subject>predistorsión digital</dc:subject>
  <dc:subject>wran</dc:subject>
  <dc:subject>ofdma</dc:subject>
  <dc:subject>wavelet transform</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del Proyecto Fin de Carrera es la evaluación de métodos en dominios Tiempo-Frecuencia aplicados a las técnicas de linealización de transmisores en sistemas de comunicaciones de banda ancha y búsqueda de nuevas señales de calibración para mejorar las prestaciones de los métodos de linealización. Los estándares de los sistemas de comunicaciones móviles e inalámbricas actuales requieren de transmisores con elevada capacidad de operación en condiciones óptimas de funcionamiento, esto es, deben operar en diferentes bandas y niveles de potencia, con formatos de modulación variantes y que cumplan estrictos requisitos de linealidad. Una de las técnicas de linealización más prometedoras y altamente utilizada en los últimos años es la predistorsión digital. Existen diferentes modelos de predistorsión, desde los más sencillos que no compensan la memoria de los amplificadores, hasta más complicados como las series de Volterra, que son modelos inherentemente con memoria. El cálculo de la señal predistorsionada requiere habitualmente la minimimización del error cuadrático medio, tarea que se lleva a cabo mediante el procedimiento de pseudoinversión. La metodología de identificación actual se realiza principalmente en el dominio temporal, lo que puede dificultar su aplicación en sistemas de comunicaciones donde hay cambio de modulación y de banda. En estas aplicaciones puede ser interesante realizar una identificación en el dominios mixtos con el objetivo de mejorar las prestaciones de predistorsión y la linealización del amplificador. El escenario de trabajo práctico será el estándar IEEE 802.22 WRAN, por ser de gran interés en la actualidad y presentar las características variantes, ya que se trata de un sistema de Radio Cognitivo que aprovecha los huecos en el espectro radioeléctrico para colocar la información que desea transmitir el usuario, debiendo estimar el rango de frecuencias donde puede transmitir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>