<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Campaña Naranjo, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Molina Chueca, José Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Nadal, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Determinantes de la satisfacción de los estudiantes de la Universidad de Zaragoza ¿Qué estudiantes están más satisfechos con su vida universitaria?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12563</dc:identifier>
  <dc:subject>satisfacción de los estudiantes</dc:subject>
  <dc:subject>educación superior</dc:subject>
  <dc:subject>características individuales</dc:subject>
  <dc:subject>motivación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se analizan las diferencias existentes en el nivel de satisfacción de los estudiantes de las ramas de economía y empresa, ciencias de la salud, artes y filosofía y ciencias e ingeniería de la Universidad de Zaragoza, considerando sus características socio demográficas además de factores relacionados a las motivaciones intrínsecas y extrínsecas de los estudiantes. Los datos utilizados provienen de la encuesta “Los Universitarios Aragoneses y su Altruismo” del año 2011/2012, cuyos resultados nos arrojan que quienes se encuentran más satisfechos en esta etapa son los estudiantes de ciencias de la salud, mientras que los más insatisfechos son los de ciencias e ingeniería. Se encuentra que la crisis económica por la que está atravesando el país incide directamente en las expectativas que tienen los estudiantes; esto se pone de manifiesto en que la dificultad de abandonar la residencia familiar, depender de amigos o conocidos para encontrar trabajo y estimar tener que esperar al menos un año para poder trabajar, tengan una influencia negativa en el nivel de satisfacción; mientras que exista una influencia positiva por desempeñarse profesionalmente en el extranjero. Además se observa que la titulación seleccionada y realizar un máster/postgrado influyen positivamente en el nivel de satisfacción estudiantil; mientras que la edad, el curso, colaborar con la familia y haber seleccionado una titulación por motivos como una recomendación son determinantes para generar insatisfacción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>