<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sémper Hernández, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Bellido Mainar, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Programa de adiestramiento de AVD en entornos comunitarios para personas con esclerosis múltiple</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11563</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>esclerosis múltipl</dc:subject>
  <dc:subject>AVD</dc:subject>
  <dc:subject>programa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La esclerosis múltiple (EM) es una enfermedad desmielinizante del sistema nervioso central. Es progresiva y actualmente es la segunda causa de discapacidad en adultos jóvenes, de ahí la importancia de realizar investigaciones acerca de su tratamiento, tanto farmacológico como no farmacológico. El presente trabajo propone un programa de intervención que aumente el desempeño en las actividades de la vida diaria (AVD) para así lograr una mayor autonomía personal y construir un entorno terapéutico. El programa está confeccionado para llevarlo a cabo en los entornos domiciliarios y comunitarios de 10 personas que participan en los programas de rehabilitación de la Fundación Aragonesa de Esclerosis Múltiple (FADEMA). Se ha trabajado basándonos en el marco rehabilitador y haciendo uso del marco de trabajo para la práctica de la terapia ocupacional propuesto por la Asociación Americana de Terapia Ocupacional. El programa tiene una duración total de 6 meses. Primero se realizó una evaluación a cada uno de los usuarios. Con los resultados obtenidos pudimos establecer sus necesidades para posteriormente elaborar los talleres específicos que tratarán estas necesidades. El programa está diseñado para que al acabar la realización de los talleres se lleve a cabo una valoración del mismo. Esta valoración la hemos dividido en tres apartados: evaluación del proceso, evaluación de resultados y evaluación de la satisfacción de los participantes. Vemos necesario la implementación del programa y el aumento de investigaciones en terapia ocupacional en el campo de la esclerosis múltiple para poder afirmar, haciendo uso de la evidencia científica, que la terapia ocupacional es útil para este tipo de pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>