<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guzmán rafael Saldaña Portalatín</dc:creator>
  <dc:creator>Francisco Beltrán Llorís</dc:creator>
  <dc:title>El ejército romano en época tardorrepublicana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47353</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN En el año 107 a.C. Cayo Mario fue nombrado cónsul y comenzó una serie de reformas en el ejército, a las que denominamos reformas marianas. Estas reformas que fueron una respuesta a un problema puntual provocado por la crisis agraria y social que vivía Roma, se han convertido en un elemento esencial para comprender la historia de Roma. La Roma del final de la República se encontraba en una delicada situación tras el gran expansionismo llevado a cabo en los siglos III y II a.C., la estructura social y estatal ya no era capaz de dar respuesta a los problemas derivados de semejante crecimiento. Roma se enfrenta a una crisis agraria motivada por los problemas estructurales. La relación soldado campesino ya no es viable, las necesidades militares son demasiado grandes y los campesinos no pueden dejar sus tierras durante largos periodos de tiempo. Las reformas marianas no solo suponen una renovación de las tácticas militares, como la implantación del sistema por cohortes que perdurará casi de forma inmutable durante 500 años, además se producirá una progresiva profesionalización del ejército y se creará un fenómeno que persistirá a lo largo de toda la historia de Roma: el caudillismo en el ejército. A partir de este momento el ejército queda desligado del estado y se establece una estrecha relación de clientelismo con los líderes militares. El ejército será desde este momento la principal herramienta política, convirtiéndose en la llave para el dominio de Roma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>