<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Albericio Gil, Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Navarro, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Adherencia farmacológica al tratamiento de la hipertensión arterial en atención primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14308</dc:identifier>
  <dc:subject>adherencia</dc:subject>
  <dc:subject>hipertensión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la baja adherencia al tratamiento de la hipertensión arterial constituye un importante problema de salud pública debido a su elevada prevalencia y a las consecuencias negativas que esta situación conlleva. Objetivos: estudiar la adherencia farmacológica en el tratamiento de la hipertensión arterial e intentar aproximarnos a definir el perfil del incumplidor. Material y métodos: estudio descriptivo transversal realizado en hipertensos asistidos en el ámbito de atención primaria durante el periodo comprendido entre el 25 de noviembre y el 20 de diciembre de 2013. Se determinó el incumplimiento terapéutico farmacológico de la hipertensión arterial mediante el test de Morisky-Green y se registraron las variables de los pacientes (demográficas, tratamiento y patologías crónicas). Resultados: se estudiaron 60 hipertensos (53,3% hombres), con una mediana de edad de 72,50 (IQ=16,75) años. El 20% presentó incumplimiento terapéutico. EL 46,70% recibían terapia combinada y la media de medicamentos empleados al día fue de 5,43 (DE=2,87). El 45% de los pacientes presentaban hipercolesterolemia y el 35% diabetes. No se ha encontrado asociación estadísticamente significativa entre el sexo, la edad, el número de tomas al día y años de diagnóstico con el grado de incumplimiento. Conclusiones: existe un porcentaje considerable de incumplimiento pero los resultados nos impiden aproximarnos a definir un perfil de incumplidor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>