<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ureña Sanz, Gemma </dc:creator>
  <dc:creator>Esterán Abad, Pilar </dc:creator>
  <dc:title>Proyecto cultural. Un hidalgo en mi carpeta </dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16853</dc:identifier>
  <dc:subject>proyecto cultural</dc:subject>
  <dc:subject>el quijote</dc:subject>
  <dc:subject>literatura española</dc:subject>
  <dc:subject>comunidad educativa</dc:subject>
  <dc:subject>transversalidad</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje progresivo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto cultural pretende dar a conocer la novela más famosa y representativa de la Literatura Española, el Quijote, adaptándola al público más joven, los niños. El tema será abordado en los centros educativos durante la etapa de Educación Primaria. A lo largo de un período de dos semanas se trabajará la novela en todos los cursos de primero a sexto a nivel transversal.   Un hidalgo en mi carpeta tiene una articulación un tanto compleja. En primer lugar aparece un documento titulado Estudio preliminar. En él se ofrece un estudio y análisis de los documentos que siguen, los Anexos. Los cinco Anexos elaborados se corresponden cada uno con una de las principales áreas curriculares fijadas para la etapa de Educación Primaria y, a su vez, se articulan en dossieres correlativos que remiten a los seis cursos de la Primaria. En consecuencia, la consulta de dichos Anexos se hace imprescindible para la correcta ponderación de esta propuesta didáctica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>