<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrero García, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Porta, Jose María</dc:creator>
  <dc:title>Acidosis láctica en pacientes en tratamiento con metformina en el contexto de fracaso renal agudo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65549</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: La metformina es un fármaco frecuentemente utilizado en los pacientes con diabetes mellitus tipo 2 (DM 2). Entre sus efectos secundarios destaca la acidosis láctica por su gravedad clínica. Debido a que la relación entre metformina y acidosis láctica ha sido motivo de controversia, el objetivo de nuestro trabajo se centra en estimar la incidencia de dicha situación clínica en el Sector Sanitario III de Zaragoza, así como una descripción exhaustiva de los casos atendidos y del perfil clínico-epidemiológico de dichos pacientes.  Método: Se recogen 10 casos de acidosis láctica por metformina (MALA) atendidos en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HCULB) durante dos años. El cálculo de la incidencia se realiza con datos obtenidos de los Servicios de Documentación Clínica, Toxicología Clínica y Farmacia Hospitalaria entre enero de 2014 y marzo de 2017. Resultados: En el sector sanitario III se observa una incidencia de 79.76 casos/100.000 habitantes. En la serie de casos del servicio de nefrología la mortalidad es del 10%. La edad media de los pacientes es 79.8 años predominando ligeramente el sexo masculino (60%). El 60% de los pacientes presentaban enfermedad renal crónica (ERC), y el 100% presentan fracaso renal agudo (FRA) concomitante. Conclusiones: La MALA es una entidad frecuente en nuestro medio, aunque presenta bajas cifras de mortalidad. Debe ajustarse la dosis de metformina en función del filtrado glomerular (FG) de los pacientes, así como educarles en la suspensión del tratamiento en determinadas situaciones de riesgo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>