<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torralba Simón, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Iglesia Pedraza, Óscar de la</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis y caracterización de zeolita Y intercambiada con platino para su aplicación a la combustión catalítica de compuestos orgánicos volátiles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5516</dc:identifier>
  <dc:subject>Zeolitas</dc:subject>
  <dc:subject>COVs</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es el estudio de la reproducibilidad de la síntesis de zeolita Y intercambiada con Pt. El grado de reproducibilidad de un catalizador es un factor fundamental para poder asegurar un control tanto de los procesos de síntesis y preparación, como de reacción. Para ello es estudiarán los siguientes aspectos del proceso: - Reproducibilidad de la síntesis hidrotermal de zeolita Y. - Influencia de la cantidad de gel y el tipo de autoclave utilizado en la síntesis. - Reproducibilidad del proceso de intercambio iónico. Para este estudio será necesario el uso de diversas técnicas de caracterización de la morfología de la zeolita y de la carga y distribución de platino en su estructura. Asimismo, es necesario el estudio de la actividad catalítica de esta zeolita, que se llevará a cabo en la reacción de oxidación catalítica de COVs, reacción en la que como se ha mencionado ya ha sido utilizada esta zeolita anteriormente dentro de este grupo de investigación</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>