<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Coll Vidal, Sheila</dc:creator>
  <dc:creator>Jordán Cólera, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de los temas en *-ā̌ en griego y en latín</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31252</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Según se indica en el titulo presentamos aquí un estudio comparativo de los temas en *-ā̌ tanto en griego como en latín. Lo hemos llevado a cabo gracias a la lingüística histórico-comparada. La lingüística histórica (o lingüística diacrónica) es la disciplina lingüística que estudia el cambio de las lenguas con el tiempo y el proceso de cambio lingüístico. Por tanto, la lingüística histórica ocupa un lugar destacado en el estudio de la evolución diacrónica de las lenguas y su relación o parentesco genético. El método comparativo: se busca, ante todo, establecer correspondencias entre las lenguas comparándolas; esta comparación, además, es entre sus elementos gramaticales. Los resultados de la lingüística histórica pueden ser frecuentemente comparados con los de otras disciplinas como la historia, la arqueología o la genética. En los estudios interdisciplinares de este tipo lo que se pretende es reconstruir la cronología relativa de contactos entre pueblos, rutas de expansión e influencias culturales mutuas. La lingüística comparada hace objeto de estudio a diversas lenguas, poniéndolas en relación entre sí, con objeto de aclarar determinados aspectos de una de ellas por los hechos de las demás. Además, se hará una breve introducción a las laringales y a su historia, ya que estos temas que vamos a estudiar en este trabajo provienen de una laringal. También trataré sucintamente el tema del caso femenino en indoeuropeo, así como de la relación de los morfemas con el colectivo/abstracto y con el genitivo. También hay cuadros resúmenes y explicativos, que en algunos casos recopilan la información dada o ejemplifican lo que se está explicando.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>