<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez González, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Osorio, José Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Instalación solar fotovoltaica de 100 kWn para venta de energía a compañía suministradora</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4545</dc:identifier>
  <dc:subject>fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:subject>solar</dc:subject>
  <dc:subject>instalación</dc:subject>
  <dc:subject>energía</dc:subject>
  <dc:subject>distribuidora</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Introducción general. 	La instalación solar fotovoltaica de conexión a red, descrita y justificada en el presente proyecto, se compone básicamente de un campo fotovoltaico en donde se recoge y transforma la energía procedente de la luz solar en electricidad, que será inyectada a la red eléctrica pública, a través de un centro de transformación, también diseñado y justificado en el presente proyecto, el cual, posteriormente será cedido a la compañía suministradora, para uso y explotación de esta. 	El objetivo del presente proyecto, es definir los aspectos técnicos, legales, financieros y medioambientales que intervienen en el proceso de ejecución de la instalación, así como la justificación de su viabilidad económica (Anexo 2. Análisis de rentabilidad), la que se ha llevado a cabo, mediante la aplicación de un modelo de simulación financiera, en el que se analizan los flujos de caja en los siguientes 25 años a la puesta en servicio de la instalación, justificando finalmente la viabilidad económica de la misma, aplicando las tarifas de venta vigentes en la actualidad. (RD. 1578/2008). 	En general, se razonará la conveniencia, viabilidad y rentabilidad de la instalación fotovoltaica proyectada, asegurando en condiciones normales una producción eléctrica sencilla, de carácter renovable y cada vez más competitiva, que contribuirá a la mejora de la política energética. 	 	El proyecto se presenta respetando el orden y la exposición típicas de un proyecto técnico profesional habitual, pero complementado con las explicaciones y descripciones propias del trabajo académico que esencialmente representa. 	Complementa el presente trabajo el Anexo 3 (Selección de los componentes fotovoltaicos), en el que se ha justificado la selección de los componentes más determinantes de la instalación fotovoltaica, haciendo especial énfasis en la descripción, análisis y explicación del funcionamiento y las características más importantes del elemento más determinante a todos los efectos en el diseño de cualquier sistema fotovoltaico: El módulo o panel fotovoltaico. 	En dicho anexo, se abordará separadamente cada componente seleccionado,  mostrando una descripción del “estado del arte” de cada uno de ellos, y finalizando  con la elección justificada en base a los requerimientos previos planteados, y a las características deseables, con objeto de optimizar el funcionamiento, la eficiencia, la calidad y la rentabilidad de la instalación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>