<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gonzalo Lozano, María Florencia</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Implantación en el módulo de planes personales de Omi-Ap de planes de cuidados estandarizados dirigidos al paciente dependiente del tabaco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7621</dc:identifier>
  <dc:subject>planes estandarizados</dc:subject>
  <dc:subject>tabaco</dc:subject>
  <dc:subject>registro informático</dc:subject>
  <dc:subject>omi-ap</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El Sistema Aragonés de Salud incorporó en el 2004 la atención al paciente dependiente del tabaco en su cartera de servicios en Atención Primaria. El papel de la enfermería en la identificación del paciente fumador y el el uso de intervenciones breves o intensivas ha sido fundamental desde entonces dentro del trabajo desarrollado desde los centros de salud. Siguiendo la estela emprendida por la Subcomisión de Cuidados de Aragón en la progresiva incorporación de planes de cuidados entandarizados dentro del módulo “Planes personales” del programa OMI-AP y manteniendo su estructura y diseño, se propone en este trabajo varios planes de cuidados estandarizados integrados en el modelo del cambio de Prochaska y Diclemente, con lenguaje normalizado (NANDA-NIC-NOC), así como el sistema de filtrado según valoraciones que disparen su aparición en el citado módulo de planes personales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>