<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Remírez Vicario, Nerea</dc:creator>
  <dc:creator>Domínguez Oliván, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Actuación fisioterápica tras un proceso de inmovilización por luxación de la articulación de Chopart</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47601</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La articulación de Chopart o mediotarsiana está compuesta por la articulación calcáneo-cuboidea y astrágalo-escafoidea. Su lesión es poco común, siendo aún más infrecuente la luxación sin fractura asociada. Esta lesión origina una discapacidad tanto motora como biopsisocial. Objetivo: El objetivo del estudio es planificar y ejecutar un plan de intervención fisioterápica ante la hipomovilidad de tobillo originada por el proceso de inmovilización tras la luxación. Metodología: Se aplica un diseño intrasujeto (N=1) tipo AB. El plan terapéutico (variable independiente) consta de tres fases en las que se mide el edema, el balance articular y muscular, el dolor y la respuesta a los cuestionarios de calidad de vida y función física en miembro inferior (variables dependientes). Desarrollo: El tratamiento de fisioterapia se realiza en 3 fases, en la primera de ellas se actúa frente al dolor, en la segunda se intenta mejorar el rango articular y la fuerza muscular y en la tercera se incorpora la actividad funcional. En los resultados obtenidos se muestra una mejora en todas las variables analizadas. Conclusiones: El plan de intervención desarrollado es efectivo, cumpliendo todos los objetivos planteados aunque no llega a alcanzar la magnitud deseada. Palabras clave: articulación mediotarsiana, articulación de Chopart, fisioterapia, luxación, terapia manual, inmovilización, tobillo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>