<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marí Armelles, Rosa Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Perpiñán Sánchez, Luis</dc:creator>
  <dc:title>La arquitectura como base para la adquisición de conceptos de Expresión Plástica y Visual en Educación Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16729</dc:identifier>
  <dc:subject>educación plástica y visual</dc:subject>
  <dc:subject>carencias formativas</dc:subject>
  <dc:subject>dificultades de aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>arquitectura</dc:subject>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:subject>innovación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>A pesar de que los aprendizajes que derivan de la Educación Plástica y Visual en la Etapa Primaria son vitales en etapas posteriores, esta asignatura se encuentra en una situación de desprestigio social, ocasionada por la pobre adquisición de conceptos clave en edades tempranas. Esta carencia puede tener su origen en la poca preparación del profesorado, la di-ficultad que presentan para los alumnos algunos aprendizajes, la escasez de materiales ade-cuados, la poca motivación mostrada ante esta asignatura, o simplemente, la mala exposición de contenidos. El presente documento pretende buscar una solución a estas carencias y pre-sentar la arquitectura como una herramienta base para la adquisición de conceptos de Educa-ción Plástica y Visual. Tras realizar un análisis de la situación actual de la cuestión, se plantea una experiencia didáctica basada en el dibujo arquitectónico, el análisis del espacio, el diseño y la construcción. Esta serie de sesiones dinámicas, manipulativas e innovadoras serán la cla-ve para el desarrollo de la visión espacial, las relaciones espaciales, la imaginación y la creati-vidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>