<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barranco Valero, Ainoa</dc:creator>
  <dc:creator>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Plan de Atención de Enfermería al Lactante con Bronquiolitis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47477</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción La Bronquiolitis Aguda es una enfermedad infecciosa de las vías respiratorias inferiores que afecta mayoritariamente a lactantes menores de 2 años, siendo, además, el principal motivo de ingreso para este grupo de edad. La mayoría de los casos de esta patología se deben al Virus Sincitial Respiratorio. McConnochie la definió como “el primer episodio agudo de silbancias en un niño menor de 24 meses, disnea respiratoria y existencia de pródromos catarrales”, convirtiéndolos en los principales criterios para el diagnóstico de la enfermedad. Objetivos El objetivo principal del presente trabajo fue elaborar un plan de cuidados para niños lactantes menores de 2 años que padecen o tienen riesgo de padecer bronquiolitis aguda. Metodología Se trata de un trabajo descriptivo que consta de una revisión bibliográfica y del desarrollo de un plan de cuidados. La revisión bibliográfica se realizó consultando bases de datos como Sciencie Direct o Medline, limitando la misma a artículos comprendidos entre los años 2003-2015. Desarrollo El plan de cuidados se comenzó con la realización de la valoración de los potenciales pacientes a través de los patrones funcionales de M. Gordon. A continuación se elaboraron los principales diagnósticos de enfermería, junto con sus correspondientes intervenciones y resultados de acuerdo a la taxonomía NANDA-NOC-NIC. Conclusiones Se concluyó que enfermería juega un papel importante en el tratamiento y cuidado del lactante con bronquiolitis, siendo prioritarios que el niño mantenga las vías aéreas permeables y la vigilancia del estado de hidratación del paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>