<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carbonel Portero, Domingo</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Santolalla, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Guerrero Iturbe, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de estructuras gravitacionales asociadas a la karstificación de evaporitas mediante la técnica del trenching</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8259</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las formaciones mio-pliocenas en el flanco NO de Los Mansuetos (sección tipo del Turoliense, Fosa de Teruel) están afectadas por subsidencia como consecuencia de la karstificación de las evaporitas triásicas infrayacentes, presentando un monoclinal de 1.7 km de longitud y una sinforma con 130 m de relieve estructural. La cresta del monoclinal está afectada por una fosa que contrarresta el acortamiento causado por la flexión pasiva en el sinclinal adyacente. La fosa está controlada por una falla maestra sintética y un cortejo de fallas sintéticas y antitéticas secundarias con una patente expresión morfológica. Tras la adquisición e interpretación de perfiles de georadar (GPR), se han excavado tres trincheras en depresiones asociadas a escarpes orientados a contra-pendiente. Según nuestro conocimiento, estas son las primeras trincheras excavadas en fallas recientes generadas por karstificación interestratal de evaporitas. Las relaciones geométricas observadas en dos de las trincheras permiten inferir eventos de desplazamiento (hasta 3) ocurridos en el Holoceno reciente. Algunos de los parámetros estimados para las fallas investigadas son claramente diferentes de los esperables para fallas tectónicas en esta zona de intraplaca: Tasas de desplazamiento vertical elevadas (0.6-1 mm/a), baja recurrencia media de los eventos de rotura (1.2-2 ka) y valores de desplazamiento por evento muy elevados (&gt;65 cm) para roturas superficiales de menos de 200 m de longitud. Estos datos sugieren que el considerar las fallas relacionadas con la disolución profunda de evaporitas como estructuras tipo creep no constituye un criterio fiable para diferenciar entre éstas y las fallas tectónicas activas (sismogénicas).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>