<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Trias Sobrino, Lara</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>El banco malo español, un vehículo de saneamiento financiero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17131</dc:identifier>
  <dc:subject>banco malo</dc:subject>
  <dc:subject>sareb</dc:subject>
  <dc:subject>instrumento de saneamiento</dc:subject>
  <dc:subject>activo problemático</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tras una crisis bancaria, gran parte de los sistemas financieros requieren ser saneados, separando los activos problemáticos del resto. Para ello se crean entidades especializadas en la gestión de estos activos, llamadas bancos malos. Su misión consiste en proteger al sector bancario reestableciendo el flujo de crédito lo antes posible, para así reactivar la actividad económica del país. No existe un modelo de banco malo que garantice su éxito, ya que depende de numerosos factores. En este sentido, cada país desarrolla una solución particular adaptada a las características de sus problemas. El sistema bancario español tenía dos problemas principales relacionados con la pérdida de confianza por parte de los inversores privados y la ingente cantidad de activos problemáticos presentes en las entidades financieras, que les impedía realizar su función principal. Por eso fue necesario articular un banco malo que supusiese la transferencia tanto de los activos como de los riesgos vinculados a ellos fuera del balance de las entidades. Si bien el diseño del banco malo español así como su estrategia operativa parecen adecuados a la naturaleza del problema bancario en nuestro país, los resultados finales de su actuación dependerán de la evolución del mercado inmobiliario y de la economía española en su conjunto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>