<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Saavedra Abadías, Nieves</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Fernández, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Alimentación sana en educación infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14524</dc:identifier>
  <dc:subject>alimentación sana</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad</dc:subject>
  <dc:subject>sobrepeso</dc:subject>
  <dc:subject>programa thao – salud infantil</dc:subject>
  <dc:subject>estudio enkid</dc:subject>
  <dc:subject>plan de consumo de fruta y verdura en las escuelas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El estudio EnKid (1998-2000) puso de manifiesto que en las últimas décadas, ha aumentado la prevalencia de obesidad y sobrepeso en la población infantil, a consecuencia de unos malos hábitos alimenticios y una continua falta de ejercicio físico.  Ante esta situación tan preocupante, se considera conveniente fomentar desde la etapa de Educación Infantil una alimentación sana y equilibrada, con el objetivo de modificar hábitos alimenticios inadecuados, como son, la ingesta de comida rápida, comida prefabricada, bollería. Y promover, la tradicional dieta Mediterránea rica en cereales, legumbres, fruta y verdura. A lo largo de este trabajo, hablaremos de la importancia que tiene una alimentación sana y equilibrada para combatir el sobrepeso y la obesidad, así cómo prevenir, otros problemas de salud, que estos dos factores de riesgo pueden desencadenar. Además de presentar una Propuesta Educativa que fomente una alimentación sana, participando en diversos programas como son, la Red de Escuelas Promotoras de Salud, el Programa Thao – Salud Infantil y el Plan de Consumo de Frutas y Verduras en las Escuelas. Al mismo tiempo se proponen tres Unidades Didácticas para  trabajar en el aula, con el fin de que los niños conozcan los alimentos saludables y la importancia de consumir alimentos que nos aporten los nutrientes necesarios para el crecimiento, el desarrollo y el rendimiento en la Escuela.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>