<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salas Gil, Lidia</dc:creator>
  <dc:creator>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación: Los cuidados paliativos pediátricos en las unidades de cuidados intensivos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32078</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN: Introducción: Los cuidados paliativos pediátricos son una subespecialidad emergente de la pediatría caracterizados por un enfoque integral del niño y su familia incluyendo los aspectos físicos, psicológicos y sociales. Comienzan cuando se diagnóstica una enfermedad amenazante o incapacitante para la vida y continúan independientemente del resultado. Objetivo: Realizar un programa de formación de Cuidados Paliativos Pediátricos dirigido a los profesionales de enfermería la Unidad de Cuidados Intensivos Pediátricos y Neonatales del Hospital Materno-Infantil de Zaragoza. Método: El programa tiene un diseño de carácter descriptivo en el cual se ha realizado una revisión bibliográfica en las bases de datos Alcorze, El Sevier, Cuiden Plus, Science Direct, Pubmed. Se han utilizado preferentemente artículos publicados en los últimos 5 años. Además se ha obtenido información de la biblioteca de la Facultad de Ciencias de la Salud de Zaragoza y asociaciones implicadas en el tema. Conclusiones: Los cuidados paliativos son un derecho reconocido por la legislación, sin embargo, la mayoría de las Comunidades Autónomas en España no cuentan con un dispositivo específico de atención al paciente paliativo pediátrico. La bibliografía demuestra su importancia y a pesar de la disminución de la mortalidad, existen multitud de enfermedades amenazantes para la vida. En muchos casos estos pacientes pasan largas temporadas en las unidades de cuidados intensivos, por este motivo el programa realizado pretende ser un punto de partida para la formación de los profesionales de enfermería de la unidad de cuidados intensivos pediátrica y neonatal del Hospital Materno-Infantil de Zaragoza. ABSTRACT: Introduction: Pediatric palliative care is an emerging subspecialty in pediatrics characterized by a comprehensive approach to the child and his family which includes physical, psychological and social aspects. These cares start when a life-threatening or disabled disease is diagnosed and continue independently of its outcome. Objective: To conduct a nursing training program aiming at pediatric palliative care nurses from the Pediatric and Neonatal Intensive Care Unit from of the Maternity and Child Hospital of Zaragoza. Method: The program has a descriptive design based on a literature review from the different databases of Alcorze, El Sevier, Cuiden Plus, Science Direct and Pubmed. Preferably, articles from the last five years have been included. Furthermore, it has been obtained information from the library of the Faculty of Health Sciences of Zaragoza and associations involved in this issue. Conclusions: Palliative care is a legally-recognized right, however, most of the Autonomous Communities in Spain do not have a specific device for the care of a pediatric palliative patient. The literature illustrates its significance and shows that despite the decrease in mortality, there are still many life-threatening diseases. In many cases, these patients spend long periods in intensive care units, for this reason, this program intends to be a first step towards the education for the education and training of nurses in the pediatric and neonatal intensive care unit of the Maternity and Child Hospital of Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>