<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Sánchez, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>Angulo Egea, Maria</dc:creator>
  <dc:title>La configuración del discurso satírico en torno a la representación del Islam. Las caricaturas de Mahoma en Charlie Hebdo y el Jyllands-Posten</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56879</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La sátira, inventada por los griegos, ha sido un recurso y un registro útil para liberar tensiones y poner en evidencia conflictos sociales y políticos difícilmente tratables por otros cauces. La prensa también ha recurrido a la sátira desde sus orígenes y los géneros de opinión se han servido y se sirven de ella. Con el desarrollo de técnicas de impresión como la litografía, las viñetas y caricaturas satíricas han podido evolucionar dentro de los medios en papel. Sin embargo, esta prensa satírica es una realidad que, desde su aparición, ha convivido con la posibilidad de que sus publicaciones pudiesen tener repercusiones tan graves como el cierre de medios o la cárcel. En la actualidad, la dificultad de entendimiento entre el islamismo radical y Occidente se ha servido de la sátira como vía de escape dentro de la prensa occidental. Este trabajo se ocupa de analizar las caricaturas de Mahoma - publicadas en el diario danés Jyllands-Posten y en la revista satírica francesa Charlie Hebdo- para conocer la evolución de la sátira y las consecuencias resultantes de estas publicaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>