<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Casasnovas Rocha, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras intervención quirúrgica por luxación de tobillo con fractura de peroné. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14053</dc:identifier>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>fractura de tobillo</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicio terapéutico</dc:subject>
  <dc:subject>terapia manual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas de tobillo presentan una alta incidencia y llegan a ocupar el segundo lugar por orden de frecuencia entre todas las fracturas. Suponen grandes limitaciones por ser una de las principales articulaciones de carga que soportan hasta 4 veces el peso corporal total. Su intervención quirúrgica supone periodos de inmovilización que da como consecuencia importantes limitaciones funcionales susceptibles del tratamiento con fisioterapia.  Objetivos: El objetivo principal del estudio es la presentación de un plan de intervención en fisioterapia tras una hipomovilidad de la región del tobillo tras una intervención quirúrgica (IQ) por luxación con fractura de peroné. Se plantea como objetivo principal de la intervención, la recuperación de la funcionalidad de la articulación del tobillo para la obtención de autonomía personal en las actividades de la vida diaria.   Metodología: Se aplica un diseño intrasujeto (N=1) de tipo AB, en el que se realiza una medición previa al inicio del tratamiento fisioterápico, una medición intermedia a las 3 semanas y una final, con el fin de valorar los efectos del tratamiento a lo largo del tiempo. Se plantea un plan de intervención que se lleva a cabo durante 6 semanas.   Desarrollo: Los resultados del estudio muestran una progresión positiva con respecto a los objetivos planteados y las variables medidas. Se observa una mejora en el dolor, el edema, el rango de movimiento (RDM),  la fuerza y la capacidad funcional general.  Discusión: Los efectos de las técnicas aplicadas a la paciente mostraron efectos que podrían justificarse con la evidencia científica disponible acerca de los beneficios de las mismas.  Conclusiones: Se considera que el tratamiento de terapia manual y de ejercicio terapéutico planteado para  la hipomovilidad de la región del tobillo, produjo una mejora del dolor, del RDM, de la fuerza muscular y de la función. No obstante, el diseño propuesto impide extrapolar los resultados a otros casos de características similares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>