<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez-Vigil Iturrate, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>García Íñiguez, Juan Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Características y manejo de la Trombopenia Inmune Primaria: experiencia de 3 años en una consulta de Hematología Pediátrica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70074</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La trombopenia inmune primaria (PTI) es la causa más frecuente de trombopenia en la infancia, con unas manifestaciones clínicas muy variadas, relacionadas con el riesgo aumentado de sangrado, y un manejo que se ha modificado sustancialmente en los últimos años. En este trabajo se revisan las nuevas definiciones y criterios diagnósticos de PTI, y se estudian las características clínicas, las estrategias diagnósticas y los tratamientos llevadas a cabo durante 3 años en una consulta especializada en Hematología Pediátrica sobre los pacientes pediátricos diagnosticados de PTI. Desde el punto de vista epidemiológico, clínico y analítico, esta serie es muy similar a las descritas por otros grupos. De los 31 pacientes incluidos en el estudio, la mayoría (74,2 %) presentaron una PTI de duración menor de 12 meses, sin complicaciones graves relacionadas ni con la propia enfermedad ni con el tratamiento recibido. Se encontraron como posibles factores de riesgo relacionados con una evolución tórpida de la PTI (cronicidad y/o recurrencia) el sexo femenino, mayor edad, la ausencia de antecedente de infección, la leucopenia y la ausencia de trombopenia grave en la analítica inicial. Es importante tratar de identificar a estos pacientes con tendencia a la cronicidad para poder ofrecerles el tratamiento y soporte adecuados en cada momento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>