<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo Vicente, María</dc:creator>
  <dc:creator>Falcó Boudet, José María</dc:creator>
  <dc:title>El Blog como herramienta educativa en la Formación Profesional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11243</dc:identifier>
  <dc:subject>educación </dc:subject>
  <dc:subject>bitácora</dc:subject>
  <dc:subject>blog</dc:subject>
  <dc:subject>edublog</dc:subject>
  <dc:subject>web 2.0.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo pretende ser una primera aproximación de investigación sobre la utilidad los blogs como herramienta educativa en la Formación Profesional. Dada la gran importancia que tienen hoy en día las nuevas tecnologías, y lo integradas que están en nuestras vidas, y sobre todo en la de los adolescentes, se ve necesario que la educación, y en concreto la Formación Profesional, se aproveche de ellas. Son varias las herramientas de la Web 2.0 de las que se disponen, redes sociales, foros, wikis…  De entre todas ellas se ha elegido el blog, dado que es una herramienta totalmente personalizable, lo que a priori la convierte en atractiva y rompedora con la monotonía de otras, y que permite un “feed-back” rápido y visible entre el docente y el alumnado. La investigación se ha llevado a cabo en el CPIFP Los Enlaces de Zaragoza, concretamente en el módulo de Informática del Grado Superior de Gestión del Transporte. El alumnado ha conocido los blog y sus diferentes tipos, cada alumno ha creado su propio blog y ha colgado una noticia, además de leer y comentar tanto el blog del docente como los de otros compañeros. El alumnado ha realizado una encuesta, por cuyas respuestas se ha llegado a la conclusión de que los blogs, si pueden ser una buena herramienta para la docencia en la Formación Profesional, resultando en la mayoría de los casos, más motivadores que otras herramientas más convencionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>