<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Yanguas Sáenz, Selena</dc:creator>
  <dc:creator>Melguizo Garde, Marta</dc:creator>
  <dc:title>"The Irish Income Tax" - El Impuesto sobre la Renta irlandés: especial incidencia en las modalidades de tributación familiar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32645</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El estudio se divide en cinco Títulos, los cuales se subdividen a su vez en distintos Capítulos, y durante el Título final se lleva a cabo la resolución de un Caso, para cada una de las tres modalidades de tributación existentes.  Durante el trabajo irán apareciendo ejemplos, los cuales se distinguen por su letra en cursiva. Además, se podrá observar la solución del ejemplo destacada en negrita. Las notas de pie de página aparecerán en una letra a tamaño menor, al final de la página a la que corresponda la aclaración. Por otra parte, la bibliografía proporcionada consta de material obtenido de distintas fuentes; informes, publicaciones, libros y documentos de internet. Y por último apareceré un Anexo correspondiente a la cuantía de Gastos deducibles establecidos por la legislación según el tipo de empleo.  El principal objetivo del trabajo se basa en realizar una breve descripción sobre el Impuesto sobre la Renta en la República de Irlanda, prestando especial atención a las modalidades de tributación familiar que ofrece la legislación. En resumen, se trata de analizar las distintas opciones que tienen los matrimonios y parejas civiles en Irlanda, para realizar la declaración de la renta. 	Mi elección sobre el tema a analizar, viene motivada por dos principales razones, la primera proviene de mi especial interés en los temas relacionados con la Fiscalidad, y la segunda surge desde mi estancia en Irlanda durante este pasado curso, tras conocer que la legislación irlandesa contempla tres tipos de tributación distintos, en lugar de dos como en el caso de España. Mi especial curiosidad en conocer las modalidades de tributación irlandesas me llevó a escoger este tema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>