<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuertes Gil, Montserrat</dc:creator>
  <dc:creator>Vellisca González,  Mª Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Orientaciones para la prevención, detección y actuación ante un posible caso de maltrato infantil en un aula de Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30931</dc:identifier>
  <dc:subject>maltrato</dc:subject>
  <dc:subject>indicadores</dc:subject>
  <dc:subject>protocolo de actuación</dc:subject>
  <dc:subject> entrevista</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo que comienza a leer desea acercar y concienciar, como objetivo principal a docentes, sobre la gran importancia que tienen sus actos a la hora de actuar o de omitir la presencia de un posible caso de maltrato infantil en el aula. Se pretende establecer unas bases mínimas acerca de la historia sobre el reconocimiento de maltrato infantil, los marcos legales que respaldan al alumnado, enseñar las diversas tipologías de maltrato infantil así como los factores de riesgo e indicadores que pueden ayudar a detectar un posible caso, el protocolo de actuación que se debería de seguir si se presencia realmente un mal trato, las hojas a cumplimentar, pautas de actuación y los procedimientos oportunos que se deberían de llevar a la práctica de una forma u otra, dependiendo de la gravedad del asunto. Se desea acercar al profesorado un modelo de programa de prevención de maltrato infantil con todos los pasos a seguir si quisieran llevarlo a la práctica y sobretodo, consejos y factores a tener en cuenta para poder enfrentar satisfactoriamente posibles entrevistas con alumnos y padres, concluyendo con el llamamiento a la valentía, ese empujón que necesitan algunas personas para dar el paso y ayudar al alumnado que pudiera sufrir algún tipo de maltrato.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>