<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Aragón Sánchez, Jesús Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Fuentelsaz Lamata, Lucio</dc:creator>
  <dc:creator>Garrido Martínez, Elisabet</dc:creator>
  <dc:title>Evolución y estructura de la industria de la telefonía móvil en Estados Unidos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60763</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo que se presenta a continuación tiene por objetivo estudiar la evolución de la industria de la telefonía móvil en Estados Unidos, identificar las diferencias existentes con la industria europea, así como describir la estructura competitiva de la misma. En primer lugar se describe la situación actual de la industria a nivel mundial así como una breve explicación de las tecnologías existentes. Seguidamente se describe la evolución de la industria en Estados Unidos desde la creación del primer teléfono hasta el conjunto de fusiones y adquisiciones que han determinado la situación actual de la industria de la telefonía móvil. Posteriormente se lleva a cabo un análisis estratégico de la industria y sus perspectivas de desarrollo a través de un análisis PESTEL con el fin de identificar los factores del entorno que dan forma a la industria. Dentro de este análisis se incluye un estudio de la concentración de la industria para el cual se ha calculado el Índice de Herfindhal. Por último, se describen las perspectivas de futuro de la industria y se determinan las conclusiones del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>