<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vela Iglesia, Berta Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>López Calleja, Ana Isabel </dc:creator>
  <dc:creator>Rezusta López, Antonio </dc:creator>
  <dc:creator>Castillo García, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de factores de riesgo asociados a la adquisición de Pseudomonas aeruginosa resistente a carbapenems en aislamientos clínicos del Hospital Universitario Miguel Servet</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47100</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN         Pseudomonas  aeruginosa es un bacilo gramnegativo no fermentador que se aísla frecuentemente en el ámbito hospitalario, por ello es uno de los principales patógenos implicados en la infección asociada a cuidados sanitarios. Afecta mayoritariamente a pacientes inmunodeprimidos, sometidos a procedimientos invasivos en unidades de cuidados intensivos, causando diferentes cuadros clínicos. Puede causar una amplia variedad de infecciones, por el gran número de factores de virulencia que posee y su amplio espectro de resistencia.   En los estudios que detectan aumentos de la resistencia a los carbapenems, se describen tres grupos de factores de riesgo (FR) para la adquisición de aislados de P. aeruginosa no sensibles a estos antibióticos: el consumo antibiótico previo, ambiente hospitalario y el uso de dispositivos invasivos. Por ello, es esencial su identificación para guiar la terapia empírica eficaz.   Estudios previos realizados en nuestro hospital demuestran la prevalencia de un elevado número de P. aeruginosa resistente a carbapenems, sobre todo en unidades críticas como cuidados intensivos o hematología. OBJETIVOS   El objetivo principal de este trabajo es analizar los factores de riesgo asociados a la adquisición de P. aeruginosa resistente a carbapenems en nuestro ámbito hospitalario. MATERIAL Y MÉTODOS   Revisión retrospectiva de los datos clínicos y microbiológicos de sensibilidad antibiótica de los aislados de P. aeruginosa en pacientes ingresados en el primer trimestre del año 2013 en el Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS).    Análisis estadístico de los datos mediante: •	Análisis bivariante o inferencia para establecer la relación de cada una de las variables con el estado de adquisición de P. aeruginosa resistente a carbapenems. Se ha utilizado la prueba de Chi-cuadrado, con la corrección de Yates. Se consideró que la diferencia era significativa cuando p&lt;0,05. •	Análisis multivariante o regresión logística para evaluar el efecto de una serie de variables (consideradas conjuntamente) sobre el hecho de presentar “Resistencia a Carbapenems” (No/Sí). Dichas variables son las que han salido significativas en el análisis bivariante o su significación no se aleja del punto crítico 0,05 (se ha fijado un límite de 0,1). RESULTADOS   Tras el análisis estadístico realizado, se han identificado diferentes variables asociadas a la adquisición de P. aeruginosa resistente a carbapenems. Las variables con significación estadística han sido los días de estancia hospitalaria, los días entre admisión y aislamiento, el destino (servicio de ingreso del paciente), el tipo de muestra (relacionado con la localización de la infección), el fallecimiento, la neoplasia hematológica y el tratamiento previo con carbapenems y con aminoglúcósidos.    Los días entre admisión y aislamiento, el tipo de muestra (foco respiratorio), la presencia de neoplasia y el tratamiento previo con aminoglucósidos son los factores de riesgo independientes asociados a la adquisición de P. aeruginosa resistente a carbapenems finalmente identificados en nuestro entorno hospitalario tras el análisis multivariante.  CONCLUSIONES        Los datos de sensibilidad antibiótica analizados ponen de manifiesto una alta tasa de resistencia de P. aeruginosa en nuestro hospital y el uso previo de carbapenémicos y aminoglucósidos es un factor que se asocia a la multirresistencia.   La identificación de los FR asociados a la adquisición de P. aeruginosa resistente a carbapenems permite definir la epidemiología local en nuestro hospital, aporta una información útil y beneficiosa que podría ser empleada para disminuir la tasa de infección por P. aeruginosa resistente a carbapenems, servir como una herramienta más en la práctica clínica, tanto para implementar intervenciones que controlen y disminuyan su aparición como para guiar a un tratamiento correcto, de la que sin duda el mayor beneficiado será el paciente.   Para dar mayor validez a estos resultados, es conveniente estudiar un mayor número de pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>