<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Díaz, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Modelo de intervención desde terapia ocupacional en pacientes con enfermedad de Alzheimer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7624</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo de fin de grado va a ser un modelo de intervención desde Terapia Ocupacional en pacientes con Demencia, más exactamente en pacientes con diagnóstico principal de Demencia Tipo Alzheimer, que se encuentran en un Centro de día o en Residencia. La intervención desde el punto de vista de la T.O. está basada en un acercamiento práctico a la resolución de problemas, con el fin de promover la salud y aumentar la autonomía de los pacientes a fin de mejorar la calidad de vida. En el caso de los ancianos que padecen demencia, depresión, ansiedad generalizada, las alteración de estructuras cognitivas (memoria, atención, planificación, orientación, comunicación, motivación) y afectivas acaban influyendo en el resto de estructuras y dificultando la realización de la mayoría de las ocupaciones que venían desempeñando durante toda su vida. Comienza entonces esa disfunción ocupacional que les impide adaptarse, responder a las demandas del día a día, ser independientes. Desde este punto de vista, la ocupación puede ser utilizada terapéuticamente para enlentecer el deterioro y conservar y/o recuperar aquellas capacidades, habilidades y destrezas afectadas que frenan la independencia ocupacional. La intervención desde terapia ocupacional se basará en una continua modificación y adaptación de las actividades de la vida diaria y de los entornos físicos y sociales en los que se desempeñan estas tareas, creando para ello unos hábitos y rutinas mediante planes de estimulación cognitiva, talleres varios ( musicoterapia, psicomotricidad, memoria, ludoterapia, laborterapia, Talleres de lectura, risoterapia…),rehabilitación motriz, adiestramiento en AVDs, tanto Básicas como Instrumentales, todo ello enmarcado en un plan de actuación semanal que se irá modificando según las necesidades de los pacientes. Para ello comenzaremos el proceso de intervención con una rigurosa valoración que recoja la historia clínica y ocupacional del paciente, los niveles funcionales, cognitivos, sociales, afectivos previos y actuales y los factores ambientales que le rodean. Con los datos que la valoración nos revele llevaremos a cabo la metodología de intervención, el tratamiento y posterior evaluación de resultados, mediante reuniones interdisciplinares y en consenso con el resto de profesionales (Trabajador Social, Médico, Fisioterapeuta, Enfermera, T.O., Psicólogo y jefa de las Auxiliares), que se revisarán semestralmente para reevaluación (con carácter individual).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>