<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montori Larriba, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Acero Fraile, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparativo de las políticas de Responsabilidad Social Corporativa entre España y Bélgica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32730</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El título del trabajo es «Análisis comparativo de las políticas de Responsabilidad Social Corporativa entre España y Bélgica» y ha sido realizado por Carlos Montori Larriba. La directora del TFG es Isabel Acero Fraile, profesora Departamento de Dirección y Organización de Empresas y la titulación a la que está vinculada es el Grado en Administración y Dirección de empresas en la Universidad de Zaragoza. Puesto que, por motivos de estudios en primer lugar y laborales más adelante, mi lugar de residencia se encuentra en Lovaina la Nueva (Bélgica), y ya que el año pasado tuve la oportunidad de cursar una asignatura cuyo objeto central era la responsabilidad social corporativa (RSC de aquí en adelante) en la universidad Católica de Lovaina. El trabajo estará enfocado de modo que se pueda establecer una comparativa entre España y Bélgica con el objeto de poder estudiar el desarrollo de esta filosofía empresarial en ambos países. Para ello, el trabajo consta de tres partes fundamentales. La primera de ellas es introductoria y se hará referencia tanto al concepto como a los objetivos perseguidos por la RSC así como a las diferentes formas de medirla y publicitaria, sin olvidar las críticas de las que no está exenta.  En la parte troncal se realizará una comparativa entre ambos países así como una encuesta entre parte de la población que nos permitirá elaborar un estudio acerca de la opinión de los ciudadanos en los diversos aspectos planteados en la misma. Para acabar, se expondrán las conclusiones y posibles ideas de mejora de esta filosofía empresarial. Además, se analizará el futuro y la capacidad de desarrollo y crecimiento de la responsabilidad social en los años venideros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>