<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aranda Alonso, Ángel Nicolás</dc:creator>
  <dc:creator>Ventura Faci, Tirso</dc:creator>
  <dc:title>Apoyo psicosocial en cuidados paliativos para pacientes oncológicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65512</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El cáncer es una de las primeras causas de enfermedad y la segunda causa de mortalidad en el mundo. A pesar de los avances médicos, la prevalencia de cáncer va a seguir aumentado en los próximos años. Por ello, la asistencia de los pacientes oncológicos al final de la vida es una cuestión importante en la medicina actual. Los cuidados paliativos se han desarrollado desde los años 60 del pasado siglo, sin embargo aún hay que progresar en el apoyo psicológico y social de estos pacientes.  El propósito de este trabajo es recopilar los temas del apoyo psico-social que se analizan en la literatura.  Se realizó una revisión bibliográfica en la base de datos Medline/PubMed de las revisiones científicas publicadas en los últimos 10 años sobre apoyo psico-social a paciente oncológicos en cuidados paliativos. De las 220 publicaciones encontradas se incluyeron 36 que cumplían todos los criterios planteados.  Los resultados de la revisión mostraron que las necesidades de los pacientes terminales eran interpretadas de manera diferente por ellos, sus familiares o los profesionales de la salud. Los aspectos que más se relacionan con una buena calidad de vida son la capacidad de tomar decisiones, el control sintomático y el bienestar emocional y existencial. El papel de los médicos es cuidar y acompañar en este proceso para lo que la mejor herramienta es una buena comunicación médico-paciente que establezca una relación en la que se pueda ayudar al paciente en la toma de decisiones. La psicoterapia de apoyo y centrada en el sentido juega un papel importante para aliviar el distrés y facilitar el afrontamiento de la enfermedad y la muerte. Involucrar a la familia en el plan de cuidados mejora la calidad de vida del enfermo y la respuesta de duelo.  Es necesaria llevar la medicina basada en la evidencia a los cuidados paliativos así como aumentar la formación de los médicos en habilidades de comunicación e integrara los cuidados psico-sociales en la asistencia clínica habitual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>