<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Vizcarro, María</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marchante, Antonio </dc:creator>
  <dc:creator>Conchello Moreno, María del Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Contribución a la evaluación y gestión del riesgo de biotoxinas marinas emergentes para la Salud Pública</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64118</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Son numerosos los contaminantes que pueden encontrarse en el medio acuático marino. De entre ellos, los originados por el fitoplancton son, hoy día, un motivo importante de preocupación para la Salud Pública. Los organismos microscópicos que constituyen el fitoplancton pueden multiplicarse explosivamente bajo condiciones ambientales favorables, constituyendo lo que se conoce como “floraciones algares nocivas” (FAN), produciendo un número importante y diverso de biotoxinas que se acumulan en el pescado y el marisco, más concretamente en los moluscos bivalvos. Dichas biotoxinas pueden afectar al hombre cuando ingiere productos del mar contaminados, causándole intoxicaciones de especial gravedad en algunos casos.  Durante la última década, las proliferaciones de algas nocivas se han convertido en una preocupación ambiental tanto a nivel nacional como internacional, debido a un aumento explosivo en su desarrollo. Las condiciones necesarias para la proliferación del fitoplancton no están totalmente aclaradas, pero probablemente influyan las condiciones climáticas e hidrográficas y otros factores como las variaciones en las corrientes verticales, la transparencia, la turbulencia o la salinidad de las aguas, así como la concentración de nutrientes disueltos, los vientos o la iluminación superficial. En los últimos años se ha percibido la aparición de ciertas biotoxinas marinas en zonas geográficas o latitudes donde nunca habían estado presentes anteriormente, lo que supone un riesgo emergente para la Salud Pública. El presente trabajo fin de grado tiene como objetivo llevar a cabo una revisión científica de este problema emergente actualizando la caracterización del peligro y el análisis de su riesgo y analizando las causas e impacto actual sobre la Salud Pública; al mismo tiempo se revisan las medidas más eficaces para su gestión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>