<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tebar Álvarez, Isabel María</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Puzo Foncillas, José</dc:creator>
  <dc:title>Valoración nutricional y metabolismo de la vitamina D</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62746</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, se ha constatado la existencia de valores séricos de vitamina D por debajo de lo deseable en la población española, tanto sana cómo enferma. Todo ello, genera un problema sanitario que debe ser tenido en cuenta para evitar futuras patologías derivadas de esta insuficiencia vitamínica. Se realiza un estudio piloto en 15 pacientes que acuden a un programa de rehabilitación cardíaca del Hospital Universitario Miguel Servet, con el objetivo de valorar la relación entre el estado nutricional, los niveles plasmáticos de vitamina D y su ingesta mediante el diseño y validación de un cuestionario de frecuencia de consumo. En cuanto al desarrollo del cuestionario, debido al tamaño de la muestra y al poco tiempo que dura el programa no consigue validarse con los niveles plasmáticos de vitamina D. El consumo de vitamina D calculado mediante este cuestionario es insuficiente en todos los pacientes al inicio del programa. Este consumo consigue aumentarse al final del programa. Mediante las analíticas previas al programa se obtuvo que el 40% de los pacientes presentaba déficit de vitamina D y el 20% insuficiencia; porcentajes que mejoran al final de la intervención nutricional. Con respecto a la valoración nutricional y antropométrica que se les realiza semanalmente, la mayor parte de los pacientes mejoran sus parámetros corporales y sus hábitos nutricionales. Además se obtienen correlaciones significativas entre el consumo de vitamina D y sus niveles plasmáticos, con otra serie de parámetros bioquímicos y corporales. En resumen, podemos determinar que para garantizar unos niveles adecuados de vitamina D es necesario una adecuada exposición solar, además de la ingesta de alimentos que contengan este micronutriente. En este trabajo, durante todo el desarrollo del programa de rehabilitación cardíaca, se fomenta la práctica de actividad física diaria al aire libre, asegurando así una exposición solar adecuada. Además se educa a los pacientes para que conozcan que alimentos deben consumir para complementar esa exposición y garantizar unos niveles adecuados de vitamina D.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>