<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Viejo, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Castro Vázquez, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>El Sindrome de Burnout en funcionario del Centro Penitenciario de Zuera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12293</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome de burnout</dc:subject>
  <dc:subject>funcionarios de prisiones</dc:subject>
  <dc:subject>cansancio emocional</dc:subject>
  <dc:subject>despersonalización</dc:subject>
  <dc:subject>realización personal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Esta investigación tiene como objetivo principal analizar, mediante el Maslach Burnout Inventory (MBI), el síndrome de burnout en 191 funcionarios de vigilancia del centro penitenciario de Zuera (Zaragoza), quienes realizan una actividad laboral que principalmente consiste en la seguridad interior de la prisión. Además, se desea examinar la relación entre el burnout y una serie de variables sociodemográficas (edad, sexo, estado civil, tener o no tener hijos, módulo donde se trabaja y años de experiencia). A través de los análisis realizados, se obtuvo que el 27,2% de los participantes se encontraba en situación de alto burnout, mientras que el 72,8% restante, presentaba bajo burnout. Se encontró además que existe relación entre el burnout y el sexo, el módulo donde se trabaja y los años de experiencia de los funcionarios. En la discusión se analizan los resultados obtenidos y se subraya la necesidad de implementar programas de prevención e intervención para los funcionarios de prisiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>