<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García de Los Santos, César</dc:creator>
  <dc:creator>Berdún Chéliz, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del flujo comercial entre América Latina y Asia Oriental: Un ejemplo del comercio Sur-Sur</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69493</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Desde el punto de vista de América Latina y Caribe, y con la ayuda de las bases de datos del WITS y UNCTAD con datos desde la década de los 90 hasta 2016, trataremos la relación comercial con Asia Oriental y Pacífico, que desde el inicio del siglo XXI, ha pasado a tener una gran importancia cuantitativa y cualitativa. Asia Oriental y Pacífico se ha convertido en el segundo destino más importante para sus exportaciones, solo por detrás de América del Norte, y asimismo se ha posicionado como el segundo proveedor más importante en América Latina y Caribe. Todo esto con China como principal protagonista por parte de la zona asiática y Brasil, México y Chile por la latinoamericana. Esta relación comercial está caracterizada por ser un comercio interindustrial, en el que las exportaciones de América Latina y Caribe están muy concentradas en materias primas, mientras que las exportaciones de Asia Oriental y Pacífico son casi todo manufacturas. Esta concentración en pocos productos ocasiona para América Latina y Caribe un problema que deberá solucionar para ser más competitivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>