<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Camacho, Pastora</dc:creator>
  <dc:creator>Puzo Foncillas, José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Relación entre la sarcopenia y el estado nutricional en ancianos institucionalizados de Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13091</dc:identifier>
  <dc:subject>sarcopenia</dc:subject>
  <dc:subject>desnutrición</dc:subject>
  <dc:subject>ancianos institucionalizados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La sarcopenia es un síndrome geriátrico caracterizado por una pérdida de masa muscular, junto con un deterioro de la fuerza y/o del rendimiento físico. Esto afecta al estado funcional y movilidad de los ancianos, que tienen mayor dificultad para realizar las actividades básicas de la vida diaria (ABVD), por lo que aumenta la dependencia, el riesgo de caídas y fracturas, lo que supone un incremento del gasto sociosanitario y de la mortalidad. El presente trabajo persigue definir la sarcopenia, los métodos y criterios para su diagnóstico y consecuencias que derivan de la enfermedad, así como las posibilidades de su tratamiento. El objetivo del estudio es identificar la prevalencia de sarcopenia y desnutrición en pacientes institucionalizados y evaluar la relación existente entre estas dos enfermedades. Se ha realizado un estudio de corte transversal en 71 ancianos válidos de tres residencias geriátricas de la provincia de Zaragoza. El estado nutricional se ha evaluado utilizando el MNA-SF®. La sarcopenia se ha identificado midiendo tres parámetros: la fuerza muscular con un dinamómetro de prensión manual; el rendimiento físico con la velocidad de marcha; y el IMC con el BIA. Fueron estudiadas 71 personas, 40 mujeres y 31 hombres, con una edad media de 81,23(±7,88) años, comprendida entre 60 y 95 años. La prevalencia de sarcopenia fue de 77,5%. La prevalencia de personas malnutridas y en riesgo de malnutrición fue de 1,4% y 36,6%, respectivamente, sin encontrar diferencias significativas entre ambas. En conclusión, la alta prevalencia de sarcopenia y de riesgo de malnutrición es una alerta sobre la necesidad de medidas preventivas para la progresión de estas enfermedades. De este modo aumentar la calidad de vida de los ancianos y disminuir la mortalidad y el coste sanitario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>