<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacarra Fernández, Seila</dc:creator>
  <dc:creator>Lázaro Pérez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>NEVUS DE SPITZ: REVISIÓN DE CASOS Y EXPRESIÓN DE LA PROTEÍNA ALK</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47914</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los nevus de Spitz son un grupo de lesiones melanocíticas que afectan normalmente a gente joven.  Son lesiones benignas, sin embargo su principal diagnóstico diferencial es el melanoma, por lo que es muy importante diferenciarlos con seguridad. Recientemente se han documentado fusiones de cinasas en nevus de Spitz, pero hay escasa información sobre las características clínicas y microscópicas asociadas a las mismas. El objetivo de este trabajo es describir la morfología de los nevus de Spitz y relacionarla con la expresión del gen ALK. Informamos una serie de 40 casos diagnosticados de nevus de Spitz (20 varones y 20 mujeres) en los cuales revisamos las características morfológicas y las fusiones de cinasa. El rango de edad de los pacientes era de uno a 56 años (media=15,9 moda=9 y mediana=13 años). La mayoría de las lesiones se localizaban en extremidades inferiores y se presentaban clínicamente como nódulos polipoides. En ningún caso se observaron recidivas de la lesión. El espesor de los tumores era de 0,16mm a 4,06mm, (media= 1,12mm mediana = 1,02mm). Las características histopatológicas en general presentaban celularidad tanto epitelioide como fusiforme, crecimiento expansivo y escaso pleomorfismo. El 35% de los casos fueron positivos para la recombinación del gen ALK, pero no mostraban más características en común entre sí. Ante estos resultados, concluimos que dado que no han mostrado diferentes características histopatológicas que puedan ayudarnos a mejorar la clasificación de estas lesiones, las fusiones del gen ALK no son útiles en la práctica clínica habitual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>