<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oroz Artano, Izadi</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Navarro, María Luz</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de Plan Estratégico para el Valle Salazar (Navarra)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31160</dc:identifier>
  <dc:subject>plan estratégico territorial</dc:subject>
  <dc:subject>valle salazar</dc:subject>
  <dc:subject>pirineos</dc:subject>
  <dc:subject>sobreenvejecimiento y participación ciudadana</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Master  presenta la propuesta de un posible Plan Estratégico para el Valle Salazar, con el objetivo de mejorar su situación socioeconómica actual. En primer lugar en el trabajo se ha presentado la metodología utilizada, la cual se ha basado en la planificación estratégica territorial. Posteriormente se ha realizado el diagnóstico territorial del Valle donde se han estudiado distintos aspectos para conocer la realidad existente en él. Una vez formalizado el diagnóstico, se ha realizado la participación ciudadana donde se han estructurado seis posibles mesas de trabajo sin llevarlas a cabo por sobrepasar los objetivos y posibilidades de este Trabajo de Fin de Máster. Para suplir la puesta en marcha de las mismas se han realizado entrevistas semiestructuradas con representantes de todos los sectores del Valle  conociendo así y teniendo en cuenta de alguna manera la opinión de los habitantes. Posteriormente se ha formulado el plan donde se ha definido un objetivo central, tres líneas estratégicas, nueve objetivos de líneas y diecinueve medidas estratégicas. Finalmente se concluye con la definición de las conclusiones obtenidas tras haber realizado el presente trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>