<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pemán Frago, Rosa María</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Cristóbal, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Fases en la elaboración de una vía clínica para la rehabilitación en las prótesis totales de rodilla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14191</dc:identifier>
  <dc:subject>vía clínica rehabilitación prótesis total rodilla</dc:subject>
  <dc:subject>vía clínica modelo focus-pdca</dc:subject>
  <dc:subject>fases elaboración vía clínica </dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación fase hospitalización prótesis total rodilla</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El implante de prótesis total de rodilla es una intervención quirúrgica con una alta incidencia que conlleva altos costes económicos, por otra parte la rehabilitación es un tratamiento muy eficaz en el postoperatorio de dicha intervención para disminuir el dolor, recuperar el rango articular y la funcionalidad para las actividades de la vida diaria así como la disminución de los episodios adversos, pero existe una gran variabilidad no justificada en la secuencia y tipos de tratamiento aplicados. Siguiendo el modelo FOCUS-PDCA, se consigue la elaboración de una Vía Clínica que engloba la mejora continua, el trabajo organizado en equipos multidisciplinares y la mejor evidencia e información disminuyendo la variabilidad no justificada en el tratamiento rehabilitador de los pacientes intervenidos de prótesis total de rodilla coordinando y uniendo a su vez todas las dimensiones de la calidad asistencial. La aplicación de las herramientas de Gestión Clínica favorece una asistencia de calidad basada en la orientación al paciente y la participación corresponsable de los profesionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>