<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monter Palacios, Victor</dc:creator>
  <dc:creator>Pinilla Navarro, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y comparación de las políticas económicas de EEUU, Alemania y la URSS en los años 30</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17097</dc:identifier>
  <dc:subject>política económica</dc:subject>
  <dc:subject>EEUU</dc:subject>
  <dc:subject>Alemania</dc:subject>
  <dc:subject>URSS</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se va a realizar un análisis de cuáles fueron las decisiones de ámbito económico que tomaron EEUU, el III Reich y la URSS, las tres principales potencias del mundo occidental, en la década de los años 30, en quizás el periodo más convulso de la historia contemporánea, en el cual la economía adopta un papel capital. Este estudio demostrará que, ante un escenario de crisis económica, puede haber tres vías o alternativas para salir de la misma, implementando tres modelos económicos que, en principio muy diferenciados entre sí, pero que pueden presentar ciertos puntos en común. El límite que tiene este periodo es el comienzo del conflicto mundial en 1939. Tras realizar el análisis de las tres alternativas adoptadas por las superpotencias, efectuaremos una comparación entre la información presentada de los tres casos, destacando las principales similitudes y divergencias entre los tres casos. Finalmente se plantearan unas breves cuestiones acerca de escenarios ficticios que se podrían haber dado bajo determinadas circunstancias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>