<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Tomás, David</dc:creator>
  <dc:creator>López Pellicer, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Universando. El comparador de experiencias laborales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47565</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Actualmente millones de personas comparten información sobre sus conocimientos y experiencias a través de la red. Esta tendencia ha llevado a la creación de cientos de productos web con características sociales que han conseguido un gran éxito a lo largo de los últimos años. Este proyecto engloba el análisis, diseño, implementación y despliegue de un sistema que permite a estudiantes de las diferentes universidades españolas compartir opiniones anónimas sobre sus experiencias laborales en diferentes organizaciones, ya sea realizando proyectos, prácticas o trabajando como empleados. De este modo, los usuarios universitarios pueden contar con una guía de referencia que les ayude a decidir donde prefieren comenzar su vida laboral, mientras que las organizaciones pueden obtener gratuitamente la opinión de sus trabajadores para intentar mejorar sus competencias. El sistema abarca aspectos como el tratamiento avanzado de información dada en lenguaje natural, utilizando técnicas de aprendizaje automático para afrontar problemas de elevada dificultad como el “análisis de sentimientos” y toda la problemática que conlleva. Este es un campo realmente complejo por lo que se ha creado un sistema capaz de aprender automáticamente de sus errores para mejorar su precisión a lo largo del tiempo. Con el fin de enriquecer el contenido disponible, el sistema utiliza técnicas de recuperación de información para obtener, clasificar y almacenar ofertas de empleo. Para ello el sistema rastrea diferentes sitios web externos de forma concurrente y utilizando técnicas y estructuras de datos que permiten realizar el proceso de forma rápida, eficiente y obteniendo resultados de calidad. Toda esta lógica queda expuesta al público mediante un conjunto de servicios web accesibles a través de una API RESTful, que permite una sencilla integración de la funcionalidad en cualquier tipo de cliente. Utilizando estos servicios se ha creado un sitio web con un diseño responsive, con el fin de proporcionar una interfaz gráfica sencilla y usable desde cualquier tipo de dispositivo, que permita a los usuarios utilizar las funcionalidades implementadas. El sistema desarrollado se encuentra totalmente desplegado y  accesible al público en la dirección http://www.universando.es.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>