<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Brosed Ruiz, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Maria Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Estudio epidemiológico de los traumatismos craneo-encefálicos en pediatría, atendidos en un centro de atención primaria en Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11853</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Se entiende por traumatismo craneoencefálico (TCE) a la lesión del encéfalo y/o sus envolturas provocada por una descarga de energía directa o secundaria a la inercia. Dentro de la población pediátrica es muy común y en su gran mayoría son TCE menores que no requieren atención hospitalaria. El costo humano y financiero del TCE en la población infantil es enorme y en su gran mayoría los accidentes en que están involucrados niños son prevenibles. Se llevó a cabo un estudio retrospectivo, descriptivo en una muestra de niños de 0 a 14 años (n=83) que fueron atendidos desde enero de 2009 a diciembre de 2012 en el servicio de Atención Continuada de los Centros de Salud de la provincia de Huesca recogiendo datos del programa informático OMI con el principal objetivo de conocer las causas más frecuentes de TEC en la población pediátrica que fue atendida en el servicio y encontrar diferencias significativas según sexo. Los datos obtenidos fueron analizados mediante el paquete estadística SPSS v.19. Los resultados nos demostraron que la mayoría de los casos atendidos fueron TCE leve sin complicaciones que tuvieron lugar fuera del domicilio y jugando, el 81,9% fue enviado a su domicilio tras la exploración inicial con unas recomendaciones escritas para su vigilancia, se comprobó la existencia de una mayor prevalencia de TCE en niños varones, con una edad media de 3 años y de localización frontal y que la mayoría de consultas se produjo en horario de 20 a 21 horas y los 2 primeros días de la semana (lunes y martes). Se encontraron diferencias estadísticamente significativas en relación al sexo para el tipo de lesión (mayor en niños en herida incisa) y para sí precisa sutura (mayor en niños).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>