<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murciano Marqués, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer Dufol, Ana María Alicia</dc:creator>
  <dc:title>Agitación psicomotriz en pacientes intoxicados agudos asistidos en el Hospital Clínico Universitario “Lozano Blesa”. Estudio retrospectivo de 10 años.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70459</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Un cuadro clínico frecuente en los servicios de urgencias es la agitación psicomotriz. Pese a su alta incidencia es una condición pobremente estudiada que puede tener una etiología psiquiátrica u orgánica con una fisiopatología común, en la que las vías dopaminérgica, serotoninérgica, noradrenergica y GABAérgica presentan alteraciones. Frecuentemente está asociada a intoxicaciones agudas, siendo los agentes más frecuentes la cocaína, la anfetaminas y sus derivados y el alcohol. Material y métodos: Se realiza un estudio descriptivo retrospectivo comparando los pacientes intoxicados que presentan agitación psicomotriz (PA) con aquellos intoxicados que no la presentan (PNA) en los últimos 10 años (2006-2015) en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HCULB), un hospital general de tercer nivel. Se estudian variables recogidas prospectivamente en una ficha codificada de seguimiento de las intoxicaciones agudas, aplicándoles el correspondiente tratamiento estadístico. Resultados: Hay un total de 11295 pacientes intoxicados, 1122 de ellos presentan agitación (9,9%). Los hombres se intoxican más frecuentemente que las mujeres y dentro de los intoxicados presentan mayor número de casos de agitación; el 67,7% de los PA son hombres. La edad media de ambos grupos está en torno a 37 años. La sobredosis recreacional es la causa de intoxicación más frecuente en ambos grupos (68,5% en PA; 45,9% en PNA). Los agentes más frecuentes en ambos grupos son el alcohol, las benzodiacepinas, la cocaína, el cannabis y las anfetaminas, comprobándose que no hay relación dosis dependiente entre los niveles de alcohol en sangre y la incidencia de agitación. El grupo PA presenta con mayor frecuencia que el grupo PNA otros signos y síntomas, fundamentalmente embriaguez, midriasis, ansiedad, delirios, acidosis metabólica, taquicardia e hipertensión arterial. El tratamiento fundamental es la sedación, para lo cual se emplean benzodiacepinas solas o junto a antipsicóticos. Conclusiones: La agitación psicomotriz se da en el 10% de pacientes intoxicados siendo más prevalente en hombres adultos jóvenes intoxicados con fines recreacionales. Se asocia a un mayor número de signos y síntomas y es fundamental el manejo de la sedación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>