<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Belarra, Leire</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Arellano, Ángela Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Fisioterapia como tratamiento del dolor lumbar en una paciente diagnosticada de lupus eritematoso sistémico y esclerodermia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14251</dc:identifier>
  <dc:subject>dolor lumbar</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El lupus sistémico es una enfermedad autoinmune que cursa con una afectación multisistémica y de evolución crónica. Los pacientes afectados de Lupus presentan un riesgo algo mayor que el resto de la población de padecer otras enfermedades autoinmunes como la esclerodermia; la cual afecta, entre otras localizaciones, a la piel, provocando un engrosamiento, endurecimiento e inflamación de la misma. Ambas enfermedades pueden dar origen a un dolor en la zona lumbar, patología la cual es la principal causa de restricción de la movilidad y, a largo plazo, de disminución de la calidad de vida en los países occidentales. El objetivo principal a la hora de abordar el tratamiento de estos pacientes es reducir el dolor hasta lograr la recuperación completa que les permite alcanzar el nivel funcional que se tenía antes del inicio del dolor lumbar. Este estudio se ha llevado a cabo sobre una mujer que presentaba dolor lumbar y que estaba diagnosticada de lupus y esclerodermia. Se le realizó una historia clínica y una valoración inicial. Con los resultados obtenidos se realizó un diagnóstico fisioterápico y en relación a él se llevó a cabo la intervención fisioterápica. Al finalizarla se hizo una valoración final. Al comparar ambas valoraciones se extrajeron los siguientes resultados: el dolor lumbar había desaparecido por completo así como la discapacidad que le había originado, por lo tanto, dejó de tomar la medicación pautada para mitigar dicho dolor. Al presentar un nivel funcional óptimo, la paciente volvió a realizar las actividades de la vida diaria y reanudó la práctica de su actividad física. De la realización de este estudio se extrae la necesidad de realizar alguna investigación más completa y multidisciplinar sobre dicha patología, ya que cada vez hay más personas que la padecen y es necesario profundizar en este campo ya que no existe bibliografía sobre ello.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>