<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tomé Crespo, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Comín Comín, Magdalena Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Plan de Intervención de Fisioterapia en un Caso de Fractura de Cuboides</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47602</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cuboides es un hueso par del tarso anterior que constituye una pieza clave en el movimiento del pie. Las fracturas de cuboides representan un 5% de las fracturas del tarso. Pueden clasificarse en lesiones por mecanismo directo o indirecto (de cascanueces, de cascanueces inversa y por estrés). El tratamiento fisioterápico es importante para evitar complicaciones y mejorar la calidad de vida. Objetivos: El objetivo principal es el diseño y aplicación de un plan de intervención de fisioterapia para el tratamiento de una fractura de cuboides. Los objetivos secundarios buscan la reducción del dolor y el edema, la recuperación de la amplitud articular y la fuerza muscular, la normalización de la marcha y la mejora de la calidad de vida y de la funcionalidad del pie. Metodología: Se trata de un diseño intrasujeto (n=1) tipo AB, en el que se evalúan las siguientes variables dependientes: edema (perimetría), movilidad articular (goniometría y sensación terminal), fuerza muscular (Escala de Daniels), dolor (EVA), calidad de vida (SF – 36) y funcionalidad del pie (FFI); antes y después de un tratamiento de 10 semanas de duración. Desarrollo: Tras la aplicación de un plan de intervención dividido en 4 fases (baños de contraste, masaje evacuatorio, juego articular translatorio, fortalecimiento muscular, reeducación de la marcha y propiocepción), los resultados muestran una mejora generalizada de las variables dependientes en el miembro afecto. Conclusiones: El tratamiento específico ha sido efectivo en este caso, aunque  la recuperación de la amplitud articular y la fuerza muscular es incompleta en comparación con el lado sano. No obstante, se observa una evolución positiva durante el seguimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>