<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Carrasco, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Cardiomiopatía dilatada secundaria en perros: actualización de causas y protocolo diagnóstico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64143</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las miocardiopatías constituyen un conjunto ampliamente heterogéneo de procesos que únicamente tienen en común la afección del músculo cardíaco y la producción de un amplio espectro de formas de disfunción del mismo. La combinación de dilatación y disfunción sistólica del ventrículo izquierdo, o de ambos ventrículos, de origen idiopático o específico, define a la miocardiopatía dilatada, en cuyo estudio vamos a centrarnos en este trabajo fin de grado. En lo referente a la miocardiopatía dilatada de origen idiopático, se han identificado anormalidades en dos o más tipos de genes implicados en el desarrollo de esta enfermedad, entre los que podemos citar los genes codificadores de proteínas estructurales del aparato contráctil de los miocitos (distrofina y proteína muscular LIM) [1]. Por otro lado, el funcionamiento reducido del miocardio también puede estar producido por gran variedad de causas, tales como déficits nutricionales, agentes infecciosos, traumatismos , y anormalidades metabólicas  que pueden disminuir la capacidad contráctil del miocardio de forma secundaria [2]. En el presente trabajo, se realiza una actualización de diferentes aspectos de la cardiomiopatía dilatada canina (DCM), incidiendo en las causas de DCM secundaria y el uso de diversos criterios diagnósticos, para, tomando como base una serie de casos clínicos remitidos por el servicio de cardiología del Hospital Clínico Veterinario (HCV) para una segunda evaluación y previamente diagnosticados de cardiomiopatía dilatada, discutir el protocolo más apropiado para evitar el diagnóstico de falsos positivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>