<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pons Garcés, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez García, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Materia y utopía. El ser humano como posibilidad en Ernst Bloch</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9158</dc:identifier>
  <dc:subject>ernst bloch</dc:subject>
  <dc:subject>utopía</dc:subject>
  <dc:subject>materia</dc:subject>
  <dc:subject>posibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>función utópica</dc:subject>
  <dc:subject>utopia</dc:subject>
  <dc:subject>matter</dc:subject>
  <dc:subject>possibility</dc:subject>
  <dc:subject>utopian function</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de la monografía consiste en rescatar, desde una perspectiva crítica, las nociones más relevantes que configuran el pensamiento blochiano con la intención de comprobar el alcance de su filosofía en la actualidad. A través de cuatro figuras representativas de la historia de la filosofía (Aristóteles, Hegel, Marx y Freud) queda trazada la encrucijada en la que se desarrolla la filosofía de E. Bloch. El análisis de la “función utópica”, entendida como la potencia humana subversora del orden de lo real, es el punto central del trabajo. Por ello, ésta se postula como herramienta filosófica capaz de transfigurar y modificar el actual estado de cosas existente. A lo largo del monográfico, quedan manifiestos algunos de los principales problemas que conlleva la obra de Bloch. La problemática fundamental gira en torno a la difícil articulación entre las proyecciones utópicas humanas y el mundo comprendido como topos utópico, esto es, entre la capacidad transformadora del pensamiento utópico y los límites materiales impuestos por las condiciones dadas. Resolver esta articulación entre utopía y materia exige cuestionar la noción tradicional de subjetividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>