<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Ibarz, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>del Olmo Campillo, Gemma</dc:creator>
  <dc:title>El concepto de delirio en María Zambrano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56877</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se pretende una lectura sobre el concepto de delirio de María Zambrano. Para ello se hace hincapié en los momentos fundamentales en los que este concepto aparece en toda su obra. Ligado siempre al concepto de delirio se encuentran las vicisitudes y el momento que vive la filósofa española, por lo que se ha aportado en algunos momentos cierta perspectiva histórica, como también hace la propia María Zambrano en obras como Delirio y destino. Con ello se intenta mostrar a qué tipo de delirio se refería Zambrano cuando aludía al delirio en España y Europa en los años previos a La Guerra Civil y a La Segunda Guerra Mundial. Para esta tarea, el trabajo se respalda en los análisis de hispanistas como Imman Fox, o en los textos históricos de grandes nombres españoles como Pérez Galdós o Menéndez Pelayo. También se sustenta la reflexión en la lectura de otros autores contemporáneos que han analizado la obra de María Zambrano, como la pensadora danesa Ana Bundgård, que con sus obras Más allá de la filosofía, sobre el pensamiento filosófico-místico de María Zambrano y Un compromiso apasionado, María Zambrano: una intelectual al servicio del pueblo, ayuda a esclarecer los motivos y razones del nacimiento del concepto más importante de María Zambrano: la razón poética. Un concepto que, a su vez, guarda importantes lazos con la idea de delirio. Además de la razón poética se ponen en relación en este trabajo las nociones más cercanas al concepto de delirio en la obra de la pensadora malagueña, como son el sueño, el destino o el alma. El concepto de delirio se torna así fundamental para comprender completamente el legado de la filosofa española más importante del siglo XX.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>