<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nodem Fomekong, Emmanuel</dc:creator>
  <dc:creator>Gargallo Valero, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Álvarez, Jesús Ángel</dc:creator>
  <dc:title>TÉCNICAS ESTADÍSTICAS APLICADAS AL ANÁLISIS DEL DESARROLLO SOSTENIBLE: EL CASO DE LA REPÚBLICA DE GHANA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32537</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El desarrollo sostenible es un tema de completa actualidad y de enorme complejidad por la cantidad de variables diferentes que intervienen. Por todo ello, el primer objetivo de este trabajo es sintetizar la información contenida en un conjunto de variables que analizan los tres pilares básicos (económico, social y medioambiental) del desarrollo de una muestra de 111 países. Empleando la técnica del análisis factorial se han extraído cuatro indicadores. El primero está relacionado con la protección medioambiental, la equidad laboral de género y el gasto público; el segundo enfrenta el nivel educativo con la tipología del mercado laboral; el tercero se relaciona de forma directa con el comercio exterior y la contaminación medioambiental y, por último, el cuarto mide el grado de pobreza del país. Estos indicadores nos han permitido realizar una comparación entre los países según su índice de desarrollo humano (IDH). Un segundo objetivo del trabajo es la realización de un estudio exhaustivo de la República de Ghana que analiza los logros conseguidos en los objetivos del milenio, relacionando los resultados con los indicadores obtenidos previamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>