<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Longás Martín, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Fernández, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>La Ley de Dependencia en España: antecedentes y situación actual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17140</dc:identifier>
  <dc:subject>envejecimiento</dc:subject>
  <dc:subject>dependencia</dc:subject>
  <dc:subject>ley de dependencia</dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La conocida como Ley de Dependencia vino a dar respuesta a una demanda y necesidad sentida por amplios sectores sociales de ofrecer unos mejores servicios y lograr una mayor igualdad para aquellas personas que por su situación personal tenían serias limitaciones en su vida diaria. Consolidaba el tan ansiado estado del bienestar y nos acercaba a países más avanzados en esta materia, creando unas amplias expectativas. Sin embargo en los últimos años la Ley se enfrenta a unos formidables retos que hacen peligrar su aplicación e incluso su pervivencia, al menos en la forma en la que inicialmente se había aprobado. Estos retos no son otros que la prologada crisis económica que ha traído generalizadas restricciones presupuestarias y factores demográficos como el envejecimiento de la población que introducen mayor presión al sistema y obligan a pensar en el largo plazo. Estos restos son comunes a los países de nuestro entorno y nos permiten observar los enfoques adoptados por cada uno de ellos. El presente trabajo muestra la aplicación de la Ley, la diferencia de la realidad con las previsiones iniciales, las consecuencias de la implantación del sistema y la aplicación empírica a través de un modelo econométrico, además de la comparación con otros países de la Unión Europea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>