<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>QUÍLEZ BIELSA, ELISA</dc:creator>
  <dc:creator>Lambea Sorrosal, Julio José</dc:creator>
  <dc:creator>Galán Cerrato, Nieves</dc:creator>
  <dc:title>EFECTIVIDAD DEL TRATAMIENTO CON RADIOTERAPIA MÁS CETUXIMAB (BIO-RADIOTERAPIA) EN TUMORES DE CABEZA Y CUELLO LOCALMENTE AVANZADOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64715</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los tumores de cabeza y cuello constituyen un amplio grupo de tumores localizados en diferentes regiones anatómicas del área cérvico-facial.   Representan aproximadamente el 5% de los cánceres de los varones y el 2% de las mujeres. En conjunto son la quinta neoplasia más frecuente en la población mundial. Su frecuencia depende de la localización anatómica a la que nos refiramos. En Europa, el tumor más frecuente es el de laringe (40% del total) seguido del de orofaringe, cavidad oral y nasofaringe.  El carcinoma de células escamosas de cabeza y cuello localmente avanzado (estadio III / IV M0) se asocia con un alto riesgo de recidiva local y metástasis a distancia. El tratamiento local radical puede causar morbilidad considerable, incluyendo la pérdida de funciones importantes como la deglución y fonación. Desde hace varios años el enfoque terapéutico en pacientes con cáncer de cabeza y cuello se ha modificado en busca de la modalidad combinada más adecuada para la preservación de función de órgano y optimización de las posibilidades de control de la enfermedad a largo plazo. Estas estrategias de modalidad combinada incluyen la cirugía primaria seguida o no de radioterapia (RT) postoperatoria o quimiorradioterapia concomitante en tumores resecables; la quimioterapia (QT) de inducción (la adición de la quimioterapia antes de la cirugía y/o RT);  la quimiorradioterapia concomitante y la terapia secuencial (quimioterapia de inducción seguida de quimiorradioterapia concurrente). El tratamiento estándar en la actualidad en tumores irresecables consiste en la quimiorradioterapia concomitante basada en derivados del platino. Las nuevas terapias dirigidas también forman parte de la estrategia terapéutica combinada de estos tumores y cada vez toman más papel en los esquemas de tratamiento actuales. En este sentido más del 90% de los tumores de cabeza y cuello presentan sobreexpresión del gen del receptor del factor de crecimiento epidérmico (EGFR), cuya presencia está asociada con un peor pronóstico y menor respuesta a la radioterapia. Las vías de señalización del EGFR están implicadas en el control de la supervivencia celular, la progresión del ciclo celular, la angiogénesis, la migración celular y la invasión celular/metástasis. Cetuximab es un anticuerpo IgG1 monoclonal quimérico cuya diana específica es el receptor  del factor de crecimiento epidérmico (EGFR). Bloquea la unión de los ligandos endógenos al EGFR, lo que provoca la inhibición de la función del receptor.  Se ha demostrado en estudios preclínicos su actividad sinérgica en combinación con quimioterapia y radioterapia.  Cetuximab está indicado en el tratamiento de pacientes con cáncer de células escamosas de cabeza y cuello localmente avanzado en combinación con radioterapia; así como en la enfermedad recurrente y/o metastásica. En la actualidad en aquellos pacientes con enfermedad localmente avanzada que no sean candidatos a recibir el tratamiento estándar basado en quimiorradioterapia concomitante o no hayan tolerado la quimioterapia con derivados del platino, puede utilizarse el esquema con Cetuximab y radioterapia. Esta indicación vino dada tras la publicación del estudio fase III randomizado de Bonner y col., en el New England Journal of Medicine (NEJM) en el año 2006. Tras su aprobación son múltiples los pacientes que han sido tratados con este esquema de tratamiento combinado; de ahí la necesidad de analizar con este estudio los resultados de dicha estrategia terapéutica. La hipótesis que se plantea trata de comparar la eficacia en nuestro centro con la eficacia de los estudios clínicos publicados. Objetivos:  Objetivo principal: determinar control locorregional definido como la ausencia de progresión o enfermedad locorregional. Objetivos secundarios:  -Determinar supervivencia global (SG), supervivencia libre de progresión (SLP), tasa de respuestas (TR), y perfil de toxicidad. -Valorar el impacto de la toxicidad en la supervivencia. Pacientes y métodos:  Estudio unicéntrico, observacional, retrospectivo de una serie de casos sucesivos en pacientes con tumores de cabeza y cuello localmente avanzado, tratados con radioterapia y Cetuximab semanal concomitante (bio-radioterapia), en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza durante un período de 8 años, comprendido entre el 1 de Enero de 2008 y el 31 de Diciembre de 2015. El tamaño de la muestra se ha calculado por conveniencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>