<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil García, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Gonzalo Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Adenocarcinoma gástrico, revisión actualizada del tratamiento quirúrgico y estudio comparativo entre gastrectomía laparoscópica y gastrectomía abierta en el Servicio de Cirugía de un Hospital Universitario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57528</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer gástrico es el quinto más común y la segunda causa de muerte por cáncer en todo el mundo. Más de 50% de los pacientes son diagnosticados en estadios avanzados de la enfermedad con un mal pronóstico de supervivencia. Muchas de las mejoras en las técnicas quirúrgicas se han visto en la última década. La laparoscopia parece ofrecer importantes ventajas: menor pérdida de sangre, reducción del dolor postoperatorio, recuperación acelerada, rápido retorno a la función intestinal normal y reducción de la estancia media hospitalaria, visión detallada en la linfadenectomía, punto clave en la gastrectomía oncológica. Objetivo: El objetivo es exponer los aspectos generales del adenocarcinoma gástrico y su tratamiento quirúrgico, apoyado en la bibliografía más reciente. Realizar un estudio descriptivo de los resultados en el tratamiento quirúrgico de esta patología en un servicio de cirugía general durante los últimos 4 años y comparar la gastrectomía laparoscópica con la gastrectomía abierta en relación a las complicaciones postquirúrgicas, reintervenciones quirúrgicas, estancia media hospitalaria, número de ganglios obtenidos por ambas vías, recidivas tumorales, y mortalidad. Para ello el presente trabajo consta de dos partes:  Una revisión del adenocarcinoma gástrico, biología, estadiaje, pronóstico y tratamiento quirúrgico y de la literatura al respecto de aspectos técnicos de la cirugía, con especial atención a la gastrectomía laparoscópica.  Una revisión de los resultados de las gastrectomías por Adenocarcinoma gástrico intervenidos en el Servicio de Cirugía General Lozano Blesa durante 4 años consecutivos (2011-2015) Metodología: Se ha llevado a cabo una búsqueda sistemática en: PubMed, UpToDate, Medline, Embase, Cochrane Library, SciELO, Elsevier. Se realizó una búsqueda a través del Servicio de Codificación del hospital cruzando los códigos “neoplasia maligna de estómago” y “gastrectomía”, entre 2011 y 2015. Resultado:Se recogió una muestra de 89 pacientes, 60 hombres y 29 mujeres con una edad media de 74,16 años. Fueron realizadas 75 gastrectomías abiertas y 14 gastrectomías laparoscópicas, evaluamos y comparamos las principales variables resultado: complicaciones postquirúrgicas, reintervenciones quirúrgicas, estancia media hospitalaria, recidivas tumorales, y mortalidad. Conclusiones: En nuestro entorno se observan diferencias significativas entre ambas técnicas con respecto al tiempo quirúrgico, siendo superior en la laparoscópica, en el resto de variables resultado no observamos asociación significativa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>