<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abadías Nicolás, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Sancho, José María</dc:creator>
  <dc:title>Cambios producidos por la nueva Ley 27/2014 del Impuesto sobre Sociedades</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32540</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo fin de grado se presenta un análisis de la última reforma del Impuesto sobre Sociedades. En una primera parte y tras una introducción donde se plantean las características generales más destacadas del Impuesto, se procede a analizar brevemente la trayectoria en el tiempo del impuesto en nuestro país. A continuación se expande el tema comparando los distintos impuestos sobre los beneficios de las sociedades en otros países, sobre todo europeos. La comparativa internacional se centra en los tipos impositivos y las recaudaciones alcanzadas en relación al PIB. Finaliza esta parte revisando los retos que tiene la Unión Europea en este tributo y diversas soluciones planteadas. Un segundo bloque del trabajo está dedicado a repasar los cambios más importantes implantados en la Ley del Impuesto sobre Sociedades 27/2014. El tercer bloque presenta un ejemplo numérico que relaciona dos de los cambios de la reforma: la imprescriptibilidad de la compensación de las bases imponibles negativas y la variación en los tipos de gravamen. Para ello se comparan los efectos de la reforma sobre entidades del sector financiero, de otros sectores y se amplía a una comparación con las personas físicas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>