<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luzón Solanas, Lara</dc:creator>
  <dc:creator>García López, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la pérdida de respuesta al tratamiento biológico en la enfermedad inflamatoria intestinal. Experiencia en el Hospital Universitario Miguel Servet</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8606</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad inflamatoria intestinal</dc:subject>
  <dc:subject>infliximab</dc:subject>
  <dc:subject>adalimumab</dc:subject>
  <dc:subject>pérdida de respuesta</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la incorporación de fármacos biológicos ha modificado considerablemente el manejo de los pacientes con enfermedad inflamatoria intestinal (EII). Los anti-TNF han demostrado ser eficaces tanto en el tratamiento de la enfermedad de Crohn como en el de la colitis ulcerosa, induciendo y manteniendo tanto la respuesta clínica como la cicatrización de la mucosa. Sin embargo, una proporción significativa de pacientes pierden la respuesta en el tiempo. En estos casos la estrategia consiste en la intensificación del tratamiento o el cambio de anti-TNF. Objetivos: analizar la pérdida de respuesta al tratamiento biológico en la EII en nuestros pacientes y sus potenciales factores asociados y evaluar la eficacia de las estrategias de tratamiento ante la misma. Material y métodos: estudio descriptivo retrospectivo de pacientes con diagnóstico de EII que cumplian los criterios de Lennard-Jones, que iniciaron tratamiento con anti-TNF entre enero de 2005 y abril de 2012, en el Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS) de Zaragoza. Resultados: se observó un 27,4% de pérdida de respuesta global (infliximab y adalimumab) al tratamiento con anti-TNF. No se confirma con nuestros hallazgos mayor mantenimiento de la respuesta con el uso concomitante de inmunosupresores. Conclusiones: una proporción relevante de pacientes con EII pierde respuesta a los anti-TNF-α, de forma similar a lo observado en otros estudios recientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>