<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salas Trigo, Eva María</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Laiglesia, Fernando José</dc:creator>
  <dc:creator>Olivera González, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparativo del pronóstico de los pacientes con insuficiencia cardiaca y fracción de eyección en rango intermedio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65531</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: determinar la implicación pronóstica de la fracción de eyección intermedia del ventrículo izquierdo (FEVIm) en pacientes con insuficiencia cardiaca, comparando la mortalidad y reingresos al año con los pacientes con insuficiencia cardiaca y fracción de eyección reducida (FEVIr) y preservada (FEVIp). MÉTODOS: estudio descriptivo retrospectivo realizado en el Servicio de Medicina Interna del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HCULB), con una muestra de 253 pacientes dados de alta del servicio de Medicina Interna entre junio de 2010 y febrero de 2016 con el diagnóstico principal de insuficiencia cardiaca. A todos ellos se les realizó un ecocardiograma para determinar su fracción de eyección. El periodo de seguimiento fue de un año, en una consulta específica de insuficiencia cardiaca. Los datos se obtuvieron de dicha consulta y de la historia clínica electrónica. RESULTADOS: La media de edad de los pacientes fue de 79,91 años. El 58,1% tenía fracción de eyección preservada, el 20,1% intermedia y el 21,7% reducida. El 55,3% eran varones. Fallecieron el 25,5% de los pacientes con FEVIp, el 23,5% con FEVIm y el 14,3% con FEVIr. No son significativas las diferencias entre los tres grupos, pero sí la comparación entre los pacientes con FEVI &lt;50% (FEVIr más FEVIm): 24,5% de exitus; y los pacientes con FEVI≥50% (FEVIp): 14,3% de exitus. No se hallan diferencias en los reingresos entre los tres grupos. No se hallan diferencias en mortalidad de causa cardiovascular entre los tres grupos. El evento combinado reingreso y mortalidad es significativamente más incidente en los pacientes con FEVI&lt;50% (ocurriendo en el 15,1%) que en los pacientes con FEVI≥50% (ocurriendo en el 6,1%). CONCLUSIÓN: Los pacientes con fracción de eyección de ventrículo izquierdo intermedia y reducida tienen una mortalidad al año superior a la de los pacientes con FEVI preservada. No hay diferencias entre mortalidad de causa cardiovascular ni reingresos entre los grupos. Los pacientes con FEVI reducida e intermedia sufren el evento combinado mortalidad y reingreso con mayor frecuencia que los pacientes con FEVI preservada. PALABRAS CLAVE: insuficiencia cardiaca, reingreso, mortalidad, fracción de eyección, pronóstico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>