<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Uixera Segura, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>García de Jalón Ciércoles, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Hipertiroidismo en gatos:  estudio de su incidencia en sala de necropsias durante un año</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30686</dc:identifier>
  <dc:subject>hipertiroidismo</dc:subject>
  <dc:subject>gatos</dc:subject>
  <dc:subject>c-ras</dc:subject>
  <dc:subject>tiroides</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El Hipertiroidismo es el desorden endocrino más frecuente en gatos mayores de 10 años. Desde finales de los años 70 su prevalencia ha ido en aumento con datos epidemiológicos que muestran variaciones geográficas. España presenta  la incidencia más baja si lo comparamos con los estudios realizados en otros países. En este trabajo se realizó el estudio anatomopatológico de las tiroides de 25 gatos, de todas la edades, sometidos a necropsia y sin diagnóstico clínico previo de hipertiroidismo con el fin de comprobar si los datos clínicos se corresponden con los  obtenidos mediante estudios postmorten. Para tal fin, se estudiaron las glándulas tiroideas mediante histopatología e  inmunohistoquímica utilizando un anticuerpo pan-Ras monoclonal de ratón frente a humano. Este anticuerpo detecta la sobreexpresión de la proteína c-Ras en áreas de hiperplasia folicular nodular y adenomas en gatos. Se observó que de los 10 gatos mayores de 6 años, 5 de ellos, con edades comprendidas entre 9 y 16 años,  presentaron intensa positividad. Los resultados sugieren que es posible que esta endocrinopatía felina esté infradiagnosticada actualmente en nuestro país. Debido a que los factores nutricionales y ambientales parecen tener un papel importante en esta patología sería interesante un estudio en profundidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>