<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lozano Berges, Gabriel</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Rodríguez, Germán</dc:creator>
  <dc:title>CÁLCULO DEL PORCENTAJE DE GRASA EN NADADORES ADOLESCENTES: ANÁLISIS DE LA PRECISIÓN DE LAS ECUACIONES ANTROPOMÉTRICAS FRENTE A LA ABSORCIOMETRÍA FOTÓNICA DUAL DE RAYOS X</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11557</dc:identifier>
  <dc:subject>porcentaje de grasa</dc:subject>
  <dc:subject>nadadores adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>ecuaciones antropométricas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio es determinar que ecuación antropométrica de las más utilizadas (Durnin and Rahaman, Slaughter et al., Faulkner et al. y Deurenberg et al.) es la más adecuada para calcular el porcentaje de grasa en nadadores adolescentes. Para ello, se compararon los porcentajes de grasa obtenidos de las ecuaciones antropométricas con los de la absorciometría fotónica dual de rayos X. En este estudio han participado 70 nadadores adolescentes (38 chicos y 32 chicas; 14,54 ± 2,20 años). Se registraron los pliegues del bíceps, tríceps, subescapular, suprailíaco, supraespinal, muslo medio y pantorrilla siguiendo las recomendaciones del ISAK. Los datos de densidad corporal total obtenidos por la ecuación de Durnin and Rahaman se utilizaron en las ecuaciones de Siri y Brozek para obtener el porcentaje de grasa. La concordancia entre métodos se calculó a partir del análisis de Bland–Altman y la heterocedastidad se examinó por medio de una regresión lineal. Las ecuaciones de Siri y Brozek fueron las únicas que no presentan diferencias significativas respecto al DXA aunque presentan un error aleatorio elevado. La heterocedastidad está presente en todas ecuaciones. Las ecuaciones de Siri y Brozek son las que calculan de forma más precisa el porcentaje de grasa en nadadores adolescentes, aunque presentan heterocedastidad. Por lo tanto, futuros estudios con una muestra elevada podrían ayudar a diseñar una ecuación específica para nadadores adolescentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>