<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Ponz, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Camacho Ballano, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Cesárea, parto instrumentado y analgesia epidural: ¿somos todas iguales?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14262</dc:identifier>
  <dc:subject>cesárea</dc:subject>
  <dc:subject>parto instrumentado</dc:subject>
  <dc:subject>analgesia epidural</dc:subject>
  <dc:subject>inmigración</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Introducción: la tasa de cesáreas ha aumentado en los países desarrollados durante la última década. Existen ciertos factores  como la analgesia epidural, la edad materna y el origen materno que pueden influir en el desarrollo del parto, favoreciendo que un parto vaginal termine en cesárea o parto instrumentado.  Objetivo: analizar la relación entre  el parto instrumentado y la cesárea con distintas variables obstétricas. Material y métodos: realizamos un estudio descriptivo retrospectivo en el servicio de partos del Hospital Obispo Polanco de Teruel. La población diana está formada por 976 mujeres. Los datos fueron extraídos del libro de partos del servicio  durante los años 2012 y 2013. Los análisis se realizaron mediante Chi-cuadrado y Asociación lineal por lineal. Resultados: se observó un mayor número de partos instrumentados y cesáreas en las mujeres que recibieron analgesia epidural frente al grupo que no la recibió (p=0,000). Constatamos una mayor tasa de cesáreas y partos instrumentados en  mujeres autóctonas que en inmigrantes (p=0,001). Las primíparas &lt;35 años presentaron más partos instrumentados y cesáreas que las primíparas con una edad ≥35 años (p=0,012). No se hallaron diferencias entre la edad gestacional y el número de cesáreas y partos instrumentados (p=0,212). Conclusión: la edad materna avanzada no se asocia a una mayor tasa de cesáreas y partos instrumentados. La analgesia epidural provoca un mayor porcentaje de cesáreas y partos instrumentados. Se observaron más cesáreas, partos instrumentados y partos pretérmino en las mujeres autóctonas que en las inmigrantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>