<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aldea Lomero, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Ansón Lapeña, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de empresas en el sector eólico: efecto de la legislación nacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11637</dc:identifier>
  <dc:subject>régimen especial</dc:subject>
  <dc:subject>prima equivalente</dc:subject>
  <dc:subject>mix de generación eléctrica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto trata de analizar la influencia que han tenido los diversos cambios legislativos, nacionales y autonómicos, que regulan las instalaciones de producción de energía eólica, sobre el valor final de las empresas a través de las cuales se gestionan dichas instalaciones. Para ello se ha realizado un estudio de la legislación que afecta a dichas instalaciones partiendo de la regulación europea y descendiendo a la nacional para acabar en la particular de cada autonomía. A partir de esta información y detectando los principales cambios, se analiza una muestra de empresas del territorio nacional para la selección de las cuales se marcan una serie de características indicadas en el correspondiente capítulo, con el objetivo de que la muestra sea homogénea. A través del análisis de esta muestra de empresas se trata de detectar las principales variables afectadas con los cambios regulatorios y el sentido en que afectan estos cambios en la valoración final de la empresa. Finalmente, y a través de los datos obtenidos, se trata de establecer un patrón que determine en qué sentido evolucionará el valor de las empresas del sector eólico español en función de los posibles cambios legislativos que se vayan a producir a lo largo de una legislatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>