<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ciudad López, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Hábitos de alimentación y actividad física de la población infantil en una zona rural de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31309</dc:identifier>
  <dc:subject>sobrepeso y obesidad infantil</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos alimentarios</dc:subject>
  <dc:subject>malnutrición</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La alimentación es uno de los principales determinantes del estado de salud del ser humano y el factor extrínseco más importante para su desarrollo. Una alimentación adecuada es fundamental a lo largo de toda la vida, pero durante la infancia es particularmente crucial, pues las carencias y desequilibrios nutricionales en esta etapa tienen consecuencias negativas no sólo en la salud del propio niño, sino que pueden condicionar su salud durante la vida adulta, aumentando el riesgo de desarrollar trastornos crónicos (cáncer, hipertensión arterial, cardiopatía isquémica y otras enfermedades cardiovasculares, enfermedades cerebrovasculares, diabetes mellitus tipo 2, obesidad, osteoporosis) , las cuales constituyen las principales causas de mortalidad y/o morbilidad y discapacidad en España. Se llevó a cabo un estudio descriptivo transversal mediante una encuesta nutricional en una muestra de niños de 9 a 11 años (n=90) del colegio Mamés Esperabé de Ejea de los Caballeros, con el principal objetivo de evaluar la situación de salud, alimentación y ejercicio físico. La encuesta utilizada incluía tres partes; datos generales y sociodemográficos, ejercicio físico, alimentación y hábitos alimentarios. Al finalizar el estudio observamos que la prevalencia de sobrepeso-obesidad de los alumnos de 9-10 años es de 46,1%, sin embargo, en el rango de 10-12 años es de un 9,8%. La prevalencia de sobrepeso-obesidad en niños es similar a la de niñas. Observamos un abuso de conductas sedentarias y un porcentaje alto de alum nos norealiza 5 comidas al día</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>