<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil García, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Asensio Casas, Esther</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y evaluación de los efectos producidos en el suelo y el agua por la aplicación de sustancias químicas para el deshielo en carreteras de la provincia de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36965</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Durante la temporada invernal 13/14, se estima que se vieron afectados por las nevadas un 900 km de carreteras, sólo en la provincia de Huesca. Para paliar los efectos de las nevadas, se utilizan sustancias químicas que evitan la aparición de hielo sobre el asfalto. La principal sustancia empleada para ello es la sal, compuesta en más del 90% por cloruro sódico (NaCl). En este trabajo fin de grado se ha estudiado cómo puede afectar el esparcimiento de esta sustancia al agua y el suelo, cercanos a las carreteras, que sufren dichas aplicaciones. Para ello, se han realizado muestreos sistemáticos de agua y suelo con el fin de determinar los siguientes parámetros: pH, conductividad, cationes solubles e intercambiables (sodio, potasio, magnesio y calcio) y aniones (fluoruros, cloruros, nitratos y sulfatos). En el caso de los cationes solubles e intercambiables, en suelo, se ha seguido la metodología recomendada para su análisis, y en el caso de los aniones se ha optimizado el procedimiento para su extracción del suelo y posterior análisis mediante cromatografía de intercambio iónico. Los resultados obtenidos se muestran en el presente trabajo, así como su discusión y el estudio de la posible correlación entre los mismos con la aplicación de sal para el deshielo de la carretera. En las muestras de suelo estudiadas se observa que en el periodo invernal a mayor altitud y en los puntos más cercanos a la carretera, el suelo presenta altas concentraciones de sodio y cloruros, mostrando en algunos puntos, en concreto, una variación de las características del suelo, con respecto a otras épocas del año. En los puntos donde mayor ha sido el aporte de sal para el deshielo, Rioseta y Canfranc pueblo, se aprecia que el sodio se acumula en la fracción intercambiable del suelo comprometiendo así sus cualidades inherentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>