<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Reche Sabater, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Campos, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Adaptación y desarrollo de la encuesta de infraestructuras y equipamiento local (EIEL) para la planificación y gestión de países en desarrollo: el caso de Nicaragua</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31158</dc:identifier>
  <dc:subject>encuesta de infraestructuras y equipamiento local (eiel)</dc:subject>
  <dc:subject>nicaragua</dc:subject>
  <dc:subject>herramienta de planificación</dc:subject>
  <dc:subject>distribución de fondos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La Encuesta de Infraestructuras y Equipamiento Local (EIEL), en donde el centro de acción es el municipio, nació en 1985 en España como un mero inventario pero se ha convertido en una herramienta planificadora y de distribución de fondos.   La intención del proyecto es adaptar este instrumento a un país en vías de desarrollo (Nicaragua) para planificar conjuntamente las actuaciones en materia de equipamientos y servicios.  En este sentido, la planificación debe maximizar los beneficios sociales y reducir los costes.  La gestión integrada de las infraestructuras es de gran utilidad: fomentando la inclusión social y calidad de vida, la cohesión territorial e integración regional, el desarrollo empresarial y aumentan la competitividad y el desarrollo del mercado interno.  El primer paso es conocer la problemática nicaragüense para poder calcular unos índices adecuados a ella.  Este país posee grandes déficits en equipamientos e infraestructuras como pueden ser las relacionadas con el ciclo del agua, la educación, la sanidad, la red viaria, etc. Una vez calculados los índices, es importante realizar una correcta ponderación, jerarquizando las actuaciones y de este modo destinar los fondos para corregir las problemáticas más importantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>