<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marañón Mombiela, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Sabaté Sort, Marcela</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de la cuota de exportación española hacia el área de los BRIICS.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69512</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El estudio de la evolución de las cuotas de exportación ha sido un tema tratado ampliamente por numerosos economistas a lo largo de los años, ya que estas no solo representan una de las fuentes de la riqueza de un país, sino que, además, también muestran la capacidad que tiene el mismo para competir en los mercados internacionales. Una de las cuestiones que ha rodeado en estos últimos años al sector de las exportaciones ha sido el de la entrada de nuevos competidores al mercado mundial, los países emergentes. En este trabajo, se estudia la evolución de esa cuota de exportación hacia los BRIICS, uno de los grupos de países emergentes más conocido, así como el papel que los factores de especialización, ventaja competitiva y localización, han tomado en el crecimiento de esa cuota. Hemos observado que, mientras que el efecto competitivo aporta una contribución muy positiva a la cuota de exportación, el factor localización es el que más drena su crecimiento. Se trata de un análisis muy relevante, no solo para conocer los determinantes de la evolución de la cuota en los últimos años, sino también para valorar su comportamiento futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>