<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pastor Urchaga, Mónica</dc:creator>
  <dc:creator>Alda García, Mercedes</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Sanjuán, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Indicadores sociales de la cartera de pensiones pública en la Unión Europea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62543</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analizan los indicadores sociales de la cartera de pensiones pública en Europa. La reducción de la tasa de pobreza y exclusión social, entre los principales objetivos de la estrategia “Europa 2020”, está siendo gestionada por el Comité de Protección Social. Éste a su vez ha creado el Subgrupo de Indicadores, donde se encuentra el portfolio de pensiones con sus indicadores de idoneidad, sostenibilidad y modernización. Tras analizar su evolución, se concluye que tras la crisis se ha dado prioridad a los ingresos de las personas mayores, que existe una desigualdad de género en cuanto a la adecuación de pensiones de jubilación donde los hombres salen favorecidos, y además hay cierta incertidumbre acerca de la sostenibilidad futura de las pensiones públicas debido a que cada vez supone un esfuerzo económico mayor para los gobiernos. Por último, se presenta un modelo económico donde el gasto en pensiones (%PIB) aparece en función del PIB per cápita, de la tasa de fertilidad, de la tasa de dependencia, del número de beneficiarios y de la pensión media anual por beneficiario. El objetivo es encontrar la relación entre sostenibilidad y envejecimiento de la población, y los resultados muestran que los indicadores sociales juegan un papel importante en la sostenibilidad de los sistemas de pensiones públicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>