<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pasquier Laiglesia, Christian</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>La creación de empleo en Aragón: evaluación del empleo creado y de los colectivos persistentes en desempleo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62560</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Apróximadamente hace 10 años, la crisis económica empezó a dejarse sentir en todas las economías del mundo. Una de las economías más afectadas fue la española. Una vez ha finalizado la crisis, la economía española ha empezado a recuperarse y los niveles de empleo han venido mejorando desde 2014. Hay muchas razones que explican esta recuperación: desde causas internas como la política fiscal expansiva a través de la reducción de impuestos, hasta razones de carácter más externo a la economía española como son la depreciación del Euro y la caída de los precios del petroleo. El principal objetivo de este trabajo ha sido evaluar los puestos de trabajo creados en la Comunidad Autónoma de Aragón desde que empezó la recuperación económica. En otras palabras, analizar que tipos de puestos de trabajo se han creado en este tiempo, observando por edades, género, sector económico, tipo de contrato, tipo de jornada… El otro objetivo del trabajo ha sido señalar que tipo de gente persiste en desempleo, las razones que explican que estos colectivos estén en esta situación así como evaluar las actuaciones que están llevando a cabo las Administraciones Públicas para resolverlo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>