<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urcola Pardo, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concha</dc:creator>
  <dc:title>Atención Plena en los profesionales sanitarios del Sector 3 Urbano del Servicio Aragonés de Salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7771</dc:identifier>
  <dc:subject>atención plena</dc:subject>
  <dc:subject>mindfulness</dc:subject>
  <dc:subject>atención primaria</dc:subject>
  <dc:subject>percepción de la calidad del cuidado</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La atención plena o mindfulness, es una cualidad de la conciencia, que se puede definir como mantener viva la conciencia de uno focalizada en la realidad presente. Las terapias basadas en la atención plena han mostrado su efectividad tanto en la mejora de síntomas de población clínica, como en la mejora de la actividad laboral entre profesionales sanitarios. Este concepto se encuentra relacionado con diversas teorías y modelos enfermeros, de diferentes escuelas, ya desde el comienzo de la enfermería moderna con Nightingale. Ser capaces de medir la atención plena de los profesionales, y conocer cómo se relaciona con la calidad del cuidado percibida por los propios profesionales, puede indicar puntos de mejora en la actividad profesional de los profesionales de enfermería de nuestro medio. Los objetivos de este estudio son medir la atención plena de los profesionales sanitarios del Sector III urbano del Servicio Aragonés de Salud, así como la percepción del cuidado de enfermería por parte de estos profesionales. Analizar la relación existente entre estos valores, así como su relación con respecto a características demográficas y laborales. Para ello se realizó un estudio observacional descriptivo transversal. Se envió un cuestionario autoadministrado a los 189 profesionales del sector, constando el mismo de la escala MAAS, el cuestionario Care-Q (solo para los profesionales de enfermería), y un apartado de características demográficas y laborales, de elaboración propia. Los datos se obtuvieron durante los meses de enero de 2012, realizándose un re-test durante el mes de marzo del mismo año para los valores de la escala MAAS. La información obtenida se analizó mediante el paquete estadístico SPSS 15.0. En total fueron devueltos 92 cuestionarios de los que 3 fueron excluidos. En los 89 cuestionarios analizados, se encontró un α de Cronbach de 0,888 en la escala de atención plena (MAAS), y un coeficiente de correlación intraclase de 0,955 en los 24 re-test obtenidos. No se obtuvieron diferencias significativas de atención plena, respecto al sexo, edad, categoría profesional, centro de trabajo o situación laboral. Con respecto a la percepción del cuidado de enfermería, fueron devueltos 39 cuestionarios, en los cuales se encontró un α de Cronbach de 0,941. Conforme a las respuestas, se encontraron diferencias significativas con respecto al sexo en el valor global (p=0,038), y en la subescala “Se anticipa” (p=0,035). La edad se encontró correlacionada con el valor total (p=0,044) y con la subescala “Conforta” (p=0,042). En cuanto a la atención plena, se encontraron relaciones significativas con respecto al global de la percepción del cuidado (p=0,048), y a la subescala “Monitorea y hace seguimiento” (p=0,021). Se obtuvieron valores considerablemente altos tanto de atención plena, como de percepción del cuidado de enfermería en los profesionales de nuestro medio. Se encontraron correlaciones independientes entre la edad y la atención plena de los profesionales con respecto a la percepción del cuidado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>