<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Aguado, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Zabalza Bribian, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Diagnóstico energético de la sede del Instituto Universitario de Investigación mixto CIRCE y evaluación técnico-económica de medidas de mejora</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12944</dc:identifier>
  <dc:subject>auditoría energética</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia energética edificios</dc:subject>
  <dc:subject>optimización energética</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es la realización de una revisión energética del edificio de I+D+I de eficiencia energética CIRCE, perteneciente a la Universidad de Zaragoza,  donde se ubica la sede del Instituto Universitario de Investigación mixto CIRCE (Centro de Investigación de Recursos y Consumos Energéticos).  Dicha revisión energética constituye un punto indispensable para la implantación de la norma UNE-EN ISO 50001, Sistemas de gestión de la energía, proceso en el cual se encuentra el edificio CIRCE. Para su elaboración, se ha tenido en cuenta lo establecido en las normas UNE 216501 y UNE-EN 16247-1, donde figuran los requisitos para la realización de auditorías energéticas. En base a la normativa nombrada, el estudio energético ha permitido determinar los siguientes puntos:  -	Recopilación de información descriptiva de las características energéticas del edificio CIRCE: envolvente térmica, instalaciones, perfiles de uso, etc. -	Desempeño energético actual de la organización. Se ha analizado la situación energética actual a través de la identificación de las fuentes de energía utilizadas, así como de las instalaciones, equipamiento, sistemas, procesos y personal que trabaja para, o en nombre de la organización. De esta manera, se ha evaluado el uso y consumo histórico y actual de la energía. -	Identificación de los usos significativos de la energía, es decir, aquellos que tienen un consumo sustancial de energía y/o que ofrecen un alto potencial de mejora en el desempeño. Asimismo, se han determinado posibles variables que afecten a dichos usos. -	La línea base de consumo de energía, así como los indicadores de desempeño energético, que permiten el seguimiento y la medición del desempeño energético. Mediante estas herramientas, que se deberán actualizar periódicamente, es posible estimar el uso y consumo futuro de energía. Identificación, evaluación y registro de oportunidades para mejorar el desempeño energético, que posteriormente permitan establecer una serie de objetivos energéticos y metas que configuren el plan de acción para la gestión energética de la organización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>