<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Lázaro, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Bachiller Baroja, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación del modelo CAPM: Análisis y crítica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56498</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es analizar, mediante el modelo CAPM, la rentabilidad que se le debería exigir a 12 empresas del IBEX 35 para el año 2008. El periodo en el que se va a realizar el análisis es desde 2004 hasta 2007, época de auge económico. Además de ello, se va a realizar un análisis a las distintas críticas que han ido surgiendo con el paso del tiempo y se va a analizar la referida a la falta de variables. Para llevar a cabo este estudio, se ha realizado una revisión bibliográfica de los principales autores que participaron en la creación del modelo así como de los diferentes economistas que han ido realizando críticas en base a sus análisis. El trabajo se estructura en tres partes principales. En la primera parte, se realiza un breve análisis del modelo CAPM y de las distintas críticas que han ido realizando distintos autores. En la segunda parte, se realizan los cálculos de la rentabilidad esperada, teórica o la SML entre otros. Por último, se van a analizar los resultados obtenidos y se van extraer las principales conclusiones del estudio realizado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>