<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Franco, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreras Amez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Concordancia de las mediciones papilares realizadas con el tomógrafo de coherencia óptica de dominio espectral Cirrus y el retinógrafo-OCT Cirrus Photo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12283</dc:identifier>
  <dc:subject>oct</dc:subject>
  <dc:subject>tomografía óptica de dominio espectral</dc:subject>
  <dc:subject>cirrus 4000</dc:subject>
  <dc:subject>cirrus photo 800</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Comparar la calidad y concordancia de las mediciones papilares obtenidas con el tomógrafo de coherencia óptica de dominio espectral (OCT) Cirrus 4000 y el Cirrus Photo 800. Métodos: Se seleccionaron de forma prospectiva y consecutiva 41 ojos de voluntarios sanos. A todos ellos se les realizó una exploración oftalmológica y un examen papilar con el Cirrus 4000 y el Cirrus Photo el mismo día (Optic Disc Cube 200x200). Se compararon los parámetros papilares (t Student) y la concordancia de la clasificación según la base de normalidad. También se calcularon las correlaciones de Pearson entre las variables de ambos equipos. Resultados: No se observaron diferencias significativas (p&lt;0,05) entre los valores medios obtenidos con ambos equipos, excepto en los espesores de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) en H5, H6, cuadrante inferior, área del anillo, área del disco óptico, relación excavación/disco promedio y volumen de la excavación. Se encontraron correlaciones fuertes para todos los parámetros (&gt;0,7), excepto para el espesor de la CFNR en H9 y H10 (zona nasal del anillo neurorretiniano).En general, la concordancia de los parámetros de la CFNR fue excelente entre ambos OCTs. La relación señal/ruido fue ligeramente mejor en las imágenes adquiridas con el Cirrus Photo. Conclusiones: Las diferencias obtenidas para todos los espesores de la CFNR y para todos los parámetros papilares entre Cirrus 4000 y Cirrus Photo con el protocolo Optic Disc Cube 200x200 no superaron la variabilidad de las mediciones publicadas para el OCT Cirrus 4000. Las imágenes de ambos equipos pueden usarse de forma intercambiable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>