<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prats Briceño, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>González Gil, Consuelo</dc:creator>
  <dc:creator>Fuentelsaz Lamata, Lucio</dc:creator>
  <dc:title>Plan de negocio: eco2 viviendas eficientes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15451</dc:identifier>
  <dc:subject>plan de negocio</dc:subject>
  <dc:subject>eco2</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia energética</dc:subject>
  <dc:subject>viviendas eficientes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Para el Trabajo Fin de Grado se ha realizado el plan de negocio de eco2. La empresa eco2 trata de ser un nexo de unión entre las dos carreras universitarias que he realizado: Arquitectura y ADE. En España gran parte de los edificios construidos son altamente ineficientes y la Unión Europea contempla como uno de los objetivos para 2020 reducir en un 20% el consumo energético de los mismos. La empresa tratará de conseguir estos mismos objetivos mediante su actividad que se puede dividir en tres grandes áreas. Las dos que se realizarán desde la puesta en marcha de eco2: La certificación energética (actividad secundaria) y el estudio, análisis, propuestas y proyección de reformas para una mejor eficiencia energética (como actividad primaria). Más adelante, se pretende desarrollar aplicaciones móvil para la medición del consumo energético en el hogar y a su vez poder realizar cambios en los aparatos mediante control remoto gracias a aplicaciones domóticas. En el documento se explicarán pormenorizadamente objetivos y planes de viabilidad estratégica, comercial y técnica, así como la estructura legal y organizativa, el análisis económico financiero y los riesgos a los que atender.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>