<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Collado, Ana Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Bielsa Rodrigo, Miguel Angel</dc:creator>
  <dc:title>Manejo preoperatorio del paciente con cáncer de esófago</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57613</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer de esófago ha sufrido un aumento en su prevalencia. Su baja tasa de supervivencia, así como la agresividad de la intervención quirúrgica necesaria para su tratamiento y sus amplia morbimortalidad y repercusión en la calidad de vida de los paciente al ser diagnosticado en estadios avanzados, se traducen en la necesidad de desarrollar un manejo multimodal de estos pacientes. Su objetivo sería prepararlos preoperatoriamente con el fin de disminuir el número de complicaciones postoperatorias y mejorar su calidad de vida, teniendo en cuenta también el amplio gasto sanitario que suponen.  Material y métodos: Se realizó una revisión sistemática de varios artículos en relación con el tema, dividiendo el manejo preoperatorio de estos pacientes en 7 partes (soporte nutricional, apoyo psicológico, fisioterapia respiratoria, tabaco, higiene dental, profilaxis antibiótica y antitrombótica). Se realizó una preselección basada en los criterios de inclusión: revisiones bibliográficas, meta análisis, ensayos controlados aleatorizados y ensayos clínicos, de los últimos diez años. También se consultaron tratados médicos. Se revisaron un total de 35 artículos.  Resultados: Varios de estos puntos han demostrado disminuir la morbimortalidad de los pacientes aumentando además su calidad de vida. Entre ellos están la profilaxis antibiótica y antitrombótica, el abandono del hábito tabáquico, la higiene dental y la fisioterapia respiratoria. El soporte nutricional sigue estando en controversia, aunque la disminución de peso &gt; 10% de forma preoperatoria, junto con la malnutrición asociada, han demostrado aumentar las complicaciones postoperatorias, empeorando el pronóstico. Conclusiones: un protocolo de actuación multimodal en el manejo preoperatorio del cáncer de esófago es necesario y supondría una mejora en los resultados de su tratamiento. Debe constar de varias partes, siendo individualizado y explicado al paciente. Los protocolos Fast track y la cirugía mínimamente invasiva deberán seguir extendiéndose, ya que han demostrado una mejoría de la morbilidad y la calidad de vida del paciente con cáncer de esófago que se somete a cirugía</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>