<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Subías Rodríguez, Saúl</dc:creator>
  <dc:creator>Aurell Cardona, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología de la Formación Higueruelas en Mezalocha (Zaragoza). Análisis de facies de una plataforma carbonatada somera de finales del Jurásico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15232</dc:identifier>
  <dc:subject>geología</dc:subject>
  <dc:subject>sedimentologia</dc:subject>
  <dc:subject>jurásico superior</dc:subject>
  <dc:subject>titoniense</dc:subject>
  <dc:subject>estromatopóridos</dc:subject>
  <dc:subject>facies</dc:subject>
  <dc:subject>hidrocarburos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se ha realizado un análisis de facies de detalle de tres afloramientos de la Formación Higueruelas (Titoniense Inferior, Jurásico Superior) en el entorno de Mezalocha. Mediante la observación y estudio de los afloramientos en el campo, la toma de muestras y su posterior estudio en secciones pulidas y láminas delgadas en laboratorio, se han interpretado y correlacionado en los tres puntos de estudio cinco facies (A-E) a partir de los componentes característicos y prioritarios de cada una de ellas. La geometría y relación lateral de estas facies son el reflejo espacial de cinco medios de sedimentación diferentes dentro de los términos medios de una plataforma carbonatada somera. En conjunto, forman una secuencia somerizante, pasando de medios más distales en la parte externa de un lagoon protegido a otros más proximales de ambiente litoral, con evidencias de exposición subaérea intermitente. Se ha realizado una reconstrucción ambiental que pone en relación los medios de sedimentación identificados. Las propiedades de porosidad y permeabilidad que presentan algunos de los materiales estudiados en Mezalocha, junto a las relaciones geométricas de los mismos, permiten adaptar el estudio de esta zona como modelo análogo de la Facies Arab en Oriente Medio, la cual posee algunos de los reservorios de hidrocarburos convencionales más importantes del mundo. A partir del análisis de facies llevada a cabo en el presente trabajo, se ha podido valorar la continuidad lateral y los cambios de espesor de aquellas capas similares a las de la Facies Arab, siguiendo en la línea de trabajo realizada en algunos afloramientos del Kimmeridgiense en la Sierra de Albarracín (Alnazghah et al., 2013; San Miguel et al., 2013).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>