<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliver Guillén, José Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Borrego Estella, Vicente Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Ligorred Padilla, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Molinos Arruebo, Irene</dc:creator>
  <dc:title>Importancia de las características clínicas dependientes de los pacientes y de la resección quirúrgica en el tratamiento del cáncer de colon en estadio II</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31337</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer colon</dc:subject>
  <dc:subject>características clínicas</dc:subject>
  <dc:subject>estadio ii</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Demostrar la importancia de las características clínicas dependientes del propio paciente y de la resección quirúrgica en el tratamiento del cáncer de colon-CC en estadio II. Metodología: Se trata de un estudio retrospectivo a partir de una base de datos completada de forma prospectiva con los datos de 140 pacientes intervenidos quirúrgicamente de cualquier tipo de resección de colon con intención curativa, desde Enero de 2008 hasta Enero de 2012 y con su posterior seguimiento ambulatorio. Preoperatoriamente, todos los pacientes se habían diagnosticado de adenocarcinoma de colon confirmado histológicamente (tanto en nuestro hospital como en otros centros) y presentaban cáncer de colon-CC considerado resecable en el momento de la decisión quirúrgica. Postoperatoriamente, todos los pacientes tuvieron confirmación anatomopatológica en el estudio histológico de adenocarcinoma de colon en estadio II.  Como punto de partida para la recogida de datos, se asumió el momento del diagnóstico del CC, realizando desde Enero de 2008 un muestreo consecutivo para no introducir sesgos de selección muestral y evitar así la selección de los casos más favorables. Ha sido necesaria la colaboración multidisciplinar, además del Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo, de los Servicios de Anatomía Patológica, Oncología, Radiología, Anestesiología, Medicina Nuclear, Digestivo, Microbiología y Bioquímica del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Este trabajo ha sido el inicio de un estudio a largo plazo, que continúa en la actualidad dentro de la Unidad de Cirugía Coloproctológica perteneciente al Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza y por el que se pretende seguir estudiando las consecuencias del cáncer colorrectal y de su abordaje en un hospital de las características ya descritas. Son criterios de exclusión del estudio los pacientes intervenidos con enfermedad colorrectal benigna; los pacientes con CCR intervenidos de urgencia por CCR complicado con hemorragia, perforación u obstrucción (no subsidiario de colocación de stent); los pacientes con cáncer de recto-CR localizados hasta 15 cm del margen anal medido con el endoscopio (incluídos los candidatos a cirugía endoanal-TEM) por considerarse otra entidad del CCR; los pacientes con diagnóstico inicial de CC primario en estadios I, III y IV; los pacientes con estadio II y recurrencia colorrectal sin recurrencia hepática y/o extrahepática asociada y los pacientes con CCR intervenidos en otros centros o en otras unidades del Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza que no fuese la Unidad de Cirugía Coloproctológica. Dentro de la indicación por abordaje laparoscópico, en nuestro grupo de trabajo son criterios de exclusión los tumores definidos según estadificación TNM como T4b (el tumor invade directamente o se adhiere a otros órganos o estructuras) tanto en el cáncer de colon-CC como de recto-CR previa por tomografía computarizada-TC, los CCR de tamaño superior a 8 cm y los pacientes con un riesgo preanestésico (American Society of Anesthesiologists-ASA) ASA 4¶. Fueron contraindicaciones relativas la obesidad mórbida, la cirugía previa abdominal y la colocación de stent preoperatorio por oclusión previa.  Una vez descartada la existencia de contraindicación para la cirugía mayor así como de enfermedad tumoral diseminada, el único criterio para la selección de enfermos es la posibilidad de llevar a cabo la resección completa-R0 de toda la enfermedad tumoral.  Las variables categóricas-cualitativas se compararon por test-χ2 y las continuas con test-T-Student para detectar diferencias entre los dos grupos. Se realizó un análisis univariante mediante programa SPSS™-15.0 considerando un p-valor&lt;0.05 como estadísticamente significativo.  Las variables estudiadas se numeraron correlativamente, así como también las posibles respuestas de las mismas. Todas las variables fueron independientes o aisladas, sin existir respuestas coincidentes dentro de una misma variable. Tras valorar todos los parámetros se llevó a cabo una codificación general con 20 variables. Se realizó una ficha en soporte informático y que se encuentran reunidas bajo dos apartados fundamentales: Datos de filiación/comorbilidad del paciente (fecha de la resección del cáncer de colon-CC, edad (años hasta la fecha de la resección del cáncer de colon-CC), sexo, riesgo ASA) y Datos de la resección del cáncer de colon estadio II (CEA al diagnóstico-preoperatorio (ng/ml), localización cáncer de colon-CC, tipo de intervención sobre el CCR, tipo de abordaje, conversión.  Hemos definido como conversión a aquella situación en la que fue necesaria la realización de una laparotomía por imposibilidad técnica de progresión de la intervención por vía laparoscópica excluyendo de este concepto aquellos casos en los que a través de dicha incisión (minilaparotomía subcostal derecha, media o Pfannenstiel) se realizara la extracción del tumor con asistencia de cualquier otro gesto quirúrgico añadido como la finalización de la liberación y resección de la pieza quirúrgica y la realización de la anastomosis intestinal.  Para facilitar el manejo práctico de la ficha de recogida de datos, se crearon dos tipos de soportes, el soporte papel y el informático (Base de datos Microsoft® Office Excel 2003 para Windows XP® número ID del producto: 73961-640-7472555-57368 y Microsoft® Office Excel 2008 para Mac® número ID del producto: 92726-496-0000007-12558). Los pacientes fueron informados en todo momento de la utilización de los datos de su historia clínica para la realización del estudio, obteniendo una respuesta masiva y positiva, no encontrándose ninguna abstención ni negativa a su inclusión en el trabajo. Todos los pacientes están incluidos en el listado.  Todos los datos referentes al paciente, así como las exploraciones complementarias diagnósticas, los aspectos relacionados con la técnica quirúrgica y el seguimiento se incluyeron en un protocolo diseñado de forma prospectiva.  Siguiendo esta metodología y en función del objetivo propuesto, hemos obtenido una serie de resultados que se han discutido dentro del contexto de la bibliografía actual más relevante del tema y hemos llegado a unas conclusiones que se expondrán en la presentación del Trabajo Fin de Máster</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>