<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguilar Recarte, David</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pe, Rosaura</dc:creator>
  <dc:creator>Muiño Blanco, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>IDENTIFICACIÓN Y CUANTIFICACIÓN DE LA EXPRESIÓN GÉNICA DE RECEPTORES DE MELATONINA EN EL TRACTO REPRODUCTOR DE MORUECO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30707</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La hormona melatonina es una de las sustancias biológicamente activas más antiguas de los organismos vivos y desempeña una gran variedad de funciones. Una gran parte de estas funciones las ejerce principalmente interaccionando con los receptores transmembrana acoplados a proteína G, MT1 y MT2, los cuales intervienen en diferentes vías de transducción de señal. La melatonina se sintetiza principalmente en la glándula pineal durante la noche, y, como consecuencia de ello, sus niveles en plasma sanguíneo son prácticamente inexistentes durante el día. Sin embargo, recientes estudios de nuestro grupo de investigación han demostrado la presencia de melatonina en plasma seminal ovino, que mantiene niveles constantes a lo largo del día aunque menores que los nocturnos. Asimismo, en dichos estudios también se ha verificado la existencia de enzimas responsables de la síntesis de melatonina en el tracto reproductor de morueco.  Una cuestión interesante sería determinar si la melatonina puede ejercer alguna acción directa sobre los tejidos del tracto genital masculino. Con este fin, en este trabajo se analizó la existencia de los dos receptores principales de melatonina, MT1 y MT2, en los distintos tejidos del aparato reproductor del morueco (testículo, epidídimo y glándulas accesorias). Mediante PCR con transcriptasa inversa (RT-PCR) se demostró la expresión génica de dichos receptores en todos los tejidos estudiados, y además la real time-PCR (q-PCR) permitió cuantificar las diferencias existentes en los niveles de expresión en cada uno de los tejidos. Asimismo, se demostró la presencia de estos receptores, mediante Western-Blot, en la mayoría de los tejidos en mayor o menor medida. La relevancia de dichos resultados radica en que la presencia de los dos receptores de melatonina en el tracto reproductor masculino indicaría la existencia de mecanismos de modulación de posibles vías de trasducción de señal asociadas a ellos. Las respuestas producidas podrían incidir de algún modo en el control de los eventos de maduración, desarrollo, transporte y almacenamiento de las células espermáticas, pudiendo influenciar la calidad seminal y, consecuentemente, la capacidad fecundante de los eyaculados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>