<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Delgado Martínez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Marcos Aragüés, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Revisión narrativa sobre la cirugía bariátrica en la población infantojuvenil con obesidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57606</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN. La prevalencia de la obesidad infantojuvenil ha aumentado exponencialmente e implica serias comorbilidades, por lo que es importante conocer las estrategias preventivas y terapéuticas frente a ella. En cuanto a la prevención es fundamental dirigir el estilo de vida hacia una dieta saludable y mayor actividad física. La opción farmacológica únicamente es efectiva acompañada de las estrategias preventivas. El principal medicamento es Orlistat, y Metformina en caso de obesidad en presencia de diabetes. La intervención quirúrgica es una buena opción cuando todo lo anterior fracasa, y en ningún caso puede aplicarse como única estrategia.  OBJETIVO: revisar la información disponible sobre las indicaciones, técnicas, efectos adversos y resultados de la cirugía bariátrica en la población infantojuvenil con obesidad. MÉTODOS. Se realizó una búsqueda en bases de datos informatizadas y páginas web de organismos oficiales de artículos sobre la cirugía de la obesidad infantojuvenil. RESULTADOS. La cirugía bariátrica se aplica a pacientes maduros física y mentalmente,  con obesidad severa (IMC&gt;35 kg/m2) y comorbilidades graves, en los que la intervención basada en cambios en el estilo de vida o fármacos no ha sido efectiva. Las técnicas restrictivas son la cirugía gástrica de bandas ajustables (CGBA), la gastrectomía vertical (GV) y la plicatura de la curvatura mayor del estómago (PCVE).Las mixtas-malabsortivas implican mayor déficit nutricional y son el bypass gástrico en Y de Roux (BGYR) y la novedosa técnica de Elbanna (TE). Todas son efectivas en la reducción del peso, pero la GV y la TE no han sido muy investigadas aún en niños.  La CGBA y la PCVE son reversibles. Las técnicas mínimamente invasivas son cada vez más utilizadas por su rápida recuperación y menor tasa de complicaciones. DISCUSIÓN Y CONCLUSIÓN. La cirugía bariátrica surge como una opción en el tratamiento de la obesidad infantojuvenil, siendo efectiva en la reducción del exceso de peso y mejoría de las comorbilidades asociadas. Hay falta de estudios sobre la obesidad infantil, cuyas estrategias preventivas son de bajo coste, y sobre los resultados a largo plazo de las intervenciones quirúrgicas. PALABRAS CLAVE: Obesidad Infantil, Cirugía, Cirugía Bariátrica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>