<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villuendas Celestino, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Sebastián Franco, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Isamu Noguchi: paisajes para el juego</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12330</dc:identifier>
  <dc:subject>noguchi </dc:subject>
  <dc:subject>parque infantil</dc:subject>
  <dc:subject>esculpir</dc:subject>
  <dc:subject>terreno</dc:subject>
  <dc:subject>paisaje</dc:subject>
  <dc:subject>arquitectura </dc:subject>
  <dc:subject>naturaleza</dc:subject>
  <dc:subject>geometría</dc:subject>
  <dc:subject>equipamiento</dc:subject>
  <dc:subject>juego</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El espíritu de experimentación, el conocimiento de la naturaleza y su carácter multidisciplinar hacen que Isamu Noguchi sea mucho más que el escultor que conocemos. Su obra abarca desde la pequeña escultura al tratamiento del paisaje a gran escala, y está siempre cargada de expresión simbólica, de una profunda sensibilidad por los materiales, y con la clara intención de crear espacios para enriquecer a la sociedad. Dentro de su extensa obra, el trabajo desarrolla el estudio concreto de los parques infantiles. Pensados como espacios de exploración e investigación, en ellos, y mediante el uso de diseños vanguardistas, evocadores y educativos, Noguchi moldea y esculpe el terreno como método de integración en la naturaleza. La metodología de trabajo va a consistir en el estudio de la evolución del desarrollo de los parques infantiles, comenzando por buscar cómo surgieron y encontrando los puntos de inflexión que ayudan a entender los cambios producidos de unos diseños a otros, pasando de parques esculpidos completamente en el terreno a su concepción como plataformas dónde se posan los equipamientos de juego, a través de aquellos parques que entrelazan un terreno esculpido con la colocación de equipamientos de juego fusionando el mundo natural y el artificial. El análisis de estos proyectos no va a ser independiente, sino que van a estar dentro de una línea temporal marcada por la obra del autor, llena de relaciones con su propia obra o con la de sus colaboradores. Al final del trabajo se han desarrollado unas fichas que resumen cada uno de los proyectos de parques infantiles estudiados, además de contener el dibujo de los planos dibujados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>