<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Igual Ramos, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Cuchí Oterino, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Contaminación por nitratos en acuíferos del somontano altoaragonés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17183</dc:identifier>
  <dc:subject>acuífero</dc:subject>
  <dc:subject>agua subterránea</dc:subject>
  <dc:subject>contaminación por nitratos</dc:subject>
  <dc:subject>fertilización nitrogenada</dc:subject>
  <dc:subject>somontano altoaragonés</dc:subject>
  <dc:subject>zona vulnerable</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La contaminación por nitratos del agua subterránea es un problema de salud pública de alcance mundial y una de las principales preocupaciones ambientales de nuestro tiempo. Por ello la Unión Europea aprueba la Directiva 91/676/CEE, relativa a la protección de las aguas contra la contaminación producida por nitratos utilizados en la agricultura. La UE establece el umbral límite de contenido en nitrato de las aguas en 50mg/L de acuerdo con lo recomendado por la Organización Mundial de la Salud en la Directiva 1998/83/CE. Este trabajo está dirigido especificamente a determinar el grado de contaminación por nitratos de las masas de agua en un área del somontano altoaragonés y a evaluar su origen. Para ello se realiza una campaña de muestreo, en octubre de 2013, la elección de los puntos de agua responde a la necesidad de estimar la influencia de la fertilización sobre la calidad de los acuíferos, dado que las actividades agropecuarias son uno de los orígenes más frecuentes e importantes de la contaminación de las aguas naturales y en el área estudiada más del 50% de la superficie es de uso agrícola. Los resultados obtenidos se basan en la determinación, por espectrofotometría VIS-UV, de nitratos en las muestras de agua recogidas y su representación espacial así como en el estudio de las características hidrogeológicas de los materiales, terciarios y cuaternarios, que conforman la zona de estudio, en el análisis de los usos del suelo y en la consulta sobre el abonado a agricultores de la zona. Con casi el 45% de las muestras con valores superiores a 50 mg/L, se demuestra que las masas de agua subterráneas, de la zona de estudio, están mayoritariamente contaminadas por nitratos y se evidencia la relación entre las elevadas concentraciones con las actividades agrícolas, en concreto con la fertilización nitrogenada. De la comparación con otras investigaciones, se desprende que existe un problema de contaminación por nitratos desde hace más de 25 años. Con relación a las zonas vulnerables a la contaminación por nitratos o en riesgo de estarlo, delimitadas por la administración, subrayar que la masa de agua correspondiente a las Terrazas del Gállego no esta definida como tal a pesar de presentar contenidos en nitratos por encima del umbral sanitario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>