<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alegre Agustí,David</dc:creator>
  <dc:creator>Iriarte Goñi, Iñaki</dc:creator>
  <dc:title>La planta de Gallina Blanca en Ballobar. Factores de localización, evolución y efectos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17749</dc:identifier>
  <dc:subject>Ballina Blanca</dc:subject>
  <dc:subject>Ballobar</dc:subject>
  <dc:subject>localización</dc:subject>
  <dc:subject>empresa </dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo realizado consiste en un análisis de la evolución de la planta que la multinacional Gallina Blanca tiene abierta en la localidad aragonesa de Ballobar desde el año 1984. Para ello se ha tratado, en primer lugar, las causas que motivaron a la empresa a localizar su planta en esta zona. La situación de inestabilidad sindical de la zona de Barcelona, unido a la privilegiada ubicación de la comarca en la que se encuentra el pueblo y a la adecuada estructura económica de la zona,  fueron determinantes para que Gallina Blanca se decidiera por esta ubicación para su planta. A continuación se ha analizado el funcionamiento de la planta a través del tiempo estudiando los siguientes aspectos de la compañía: la producción anual, la calidad de esa producción, los costes, la tecnología, la plantilla y la competencia.    El objetivo del tratamiento de estos aspectos tan importantes para cualquier compañía es comprobar la viabilidad de la empresa con el paso del tiempo, así como la adaptación a un marco económico global en constante cambio.  También se analizan los efectos de la planta sobre la zona en la que está situada, especialmente en la localidad de Ballobar. Este análisis nos deja un denominador común que afecta a todos los aspectos anteriores: la globalización. Se comprueba como cambios en partes tan distantes del mundo como el norte de Europa o África pueden afectan a una pequeña zona rural aragonesa.  Por último, a lo largo del trabajo se comprueba como una pequeña empresa familiar nacida en Barcelona, alcanza una gran dimensión internacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>