<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lamenca Palacio, Victoria Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Ariño Moneva, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Sánchez, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de micotoxinas en cereales mediante técnicas instrumentales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37020</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las micotoxinas son compuestos químicos producidos naturalmente por el metabolismo secundario de especies de hongos filamentosos que pertenecen generalmente a los géneros Aspergillus, Penicillium y Fusarium. Debido a sus efectos sobre la salud humana y animal y las importantes pérdidas económicas que provocan sus efectos, la contaminación de alimentos y piensos con micotoxinas es un problema relevante a nivel mundial. Los granos de cereales pueden sufrir una contaminación fúngica a nivel de campo por mohos del género Fusarium, alguna de cuyas especies sintetiza micotoxinas como deoxinivalenol (DON) si se presentan condiciones ambientales favorables, así como si se llevan a cabo unas inadecuadas prácticas agrícolas en los cultivos. El presente estudio consistió en evaluar las tasas de contaminación por deoxinivalenol en 34 muestras de cebada en grano y forraje procedentes de las Comunidades Autónomas de Aragón y Cataluña. Las muestras se analizaron mediante un método analítico optimizado y validado en nuestro laboratorio basado en la norma UNE-EN 15891:2011 y en protocolos de fabricantes de material para análisis de micotoxinas (VICAM, 2013). El método consistió en una etapa de extracción del analito de la matriz, purificación del extracto con columnas de inmunoafinidad y determinación de las tasas de contaminación por DON en los granos de cebada y forrajes por cromatografía líquida de alta resolución (HPLC) acoplada a un detector de red de diodos. El porcentaje de positividad a DON en las muestras de granos de cebada (n=30) fue del 26,7%, mientras que las 4 muestras de forraje de cebada resultaron estar contaminadas con deoxinivalenol. Los resultados obtenidos indican una contaminación media de deoxinivalenol en granos de cebada de 230 µg/kg, con unas tasas de contaminación comprendidas entre 110 y 500 µg/kg. En el caso de las muestras de forraje de cebada, la contaminación media (620 µg/kg) fue superior a la analizada en los granos, pero ambas matrices no superaron en ningún caso los criterios establecidos por la legislación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>