<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blasco Sáez, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Pascual Orts, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de inteligencia emocional para el profesorado de educación infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16871</dc:identifier>
  <dc:subject>inteligencia emocional</dc:subject>
  <dc:subject>profesorado de educación infantil</dc:subject>
  <dc:subject>programa</dc:subject>
  <dc:subject>educación emocional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Inteligencia Emocional fue definida por primera vez por Peter Salovey y John Mayer en el año 1990, tras su primera definición muchos otros autores han seguido investigando sobre este término, y han llegado a la conclusión de que las competencias emocionales son un elemento imprescindible para poder explicar el funcionamiento del individuo en todas las áreas vitales. Los docentes deben poseer buenas habilidades emocionales para poder transmitírselas a sus alumnos y que estos las puedan desarrollar.  La finalidad de este trabajo de fin de grado es diseñar un Programa de Inteligencia Emocional para el profesorado del segundo ciclo de Educación Infantil.  En este programa se tratan las cinco habilidades básicas que componen la Inteligencia Emocional: conocimiento de las propias emociones, capacidad para controlar las emociones, capacidad de motivación así mismo, reconocimiento de las emociones ajenas y control de las relaciones. Todas estas habilidades serán trabajadas en varias sesiones mediante aspectos teóricos y prácticos, dándole gran importancia a la puesta en práctica de las diversas actividades creadas.  El objetivo general del Programa de Inteligencia Emocional es que el profesorado adquiera habilidades emocionales para posteriormente aplicarlas en las aulas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>