<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dehesa Berdiel, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Blasco Serrano, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación del programa de rehabilitación y enriquecimiento PASS (PREP) en alumnos de 4º de Primaria de un centro ordinario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16761</dc:identifier>
  <dc:subject>lectura</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje dialógico</dc:subject>
  <dc:subject>interacción entre iguales</dc:subject>
  <dc:subject>prep</dc:subject>
  <dc:subject>atención</dc:subject>
  <dc:subject>planificación</dc:subject>
  <dc:subject>metacognición</dc:subject>
  <dc:subject>habilidades comunicativas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto de intervención se llevó a cabo con un grupo de cuatro alumnos pertenecientes a una clase de 4º curso en un centro de Educación Primaria en la localidad de Zaragoza. El objetivo del proyecto de intervención se centra en el desarrollo de procesos de planificación, atención y metacognición necesarios para la lectura y la resolución de problemas y tareas por medio del aprendizaje dialógico y basado en la interacción comunicativa entre iguales, teniendo como recurso principal el programa PREP, cuya proposición basal es vislumbrar las dificultades de aprendizaje en niños que ya han adquirido la facultad de leer. La metodología principal para llevar a cabo la puesta en marcha en el aula del programa fue el aprendizaje cooperativo y dialógico, entendiendo este, como una amplia gama de herramientas necesarias para poder construir conocimiento a través de la mediación entre estudiantes, equipo docente, recursos disponibles y agentes participativos de la educación. Al concluir la puesta en marcha del programa PREP, los alumnos han mejorado la competencia de: Atención, Planificación, Metacognición y han desarrollado nuevas Habilidades Comunicativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>