<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alcoya Latorre, Fernando Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Iñiguez Berrozpe, Lara</dc:creator>
  <dc:title>TURISMO BÉLICO: "Aragón, tierra de polvo, fuego y sangre".</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15383</dc:identifier>
  <dc:subject>turismo </dc:subject>
  <dc:subject>turimo bélico</dc:subject>
  <dc:subject>turismo de guerra</dc:subject>
  <dc:subject>thana-turismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, el turismo ha cambiado de forma sustancial en nuestro país. Sin embargo, la mayoría del mismo sigue centrándose en la costa, con la alta estacionalidad que le corresponde. En una apuesta por un turismo diferente, de calidad y de interior; éste trabajo versa sobre la posibilidad de realizar el denominado turismo “bélico” en uno de los pueblos más importantes de Aragón a éste respecto: Belchite. Para ayudar al lector a conocer la importancia de éste tipo de turismo, se ha creído conveniente realizar en primer lugar un marco teórico, dónde se han expuesto sus orígenes, historia e importancia actual. Además, se han incluido (tras una extensa revisión bibliográfica) datos tan relevantes como las motivaciones de los turistas para consumir productos turísticos de ésta categoría, o los máximos referentes nacionales e internacionales del mismo. Con la idea de ofrecer algo diferente, el proyecto  “Aragón: tierra de polvo, fuego y sangre” ha buscado integrarse en ésta comarca aragonesa por medio de una ruta pensada para realizarse en un solo día, pero lo suficientemente “básica” cómo para poder ser realizada de inmediato. Para todo lo anterior hemos utilizado una metodología (Segundo apartado) basada en los presupuestos del programa LEADER. Así mismo, se ha decidido recopilar todos los recursos que aparecen en ésta ruta bajo unas fichas de inventariado, que ofrecen una visión actualizada sobre el potencial de atractivo turístico de Belchite Viejo (y disponibles para el lector en el anexo I). Para todos aquellos lectores de éste estudio que no conozcan la comarca, se ha establecido (en tercera posición) un pequeño apartado sobre el Marco geográfico. Igualmente, el trabajo cuenta con un segundo anexo en el que el autor ha recogido múltiples fotografías que brinda una visión más completa de los lugares más vitales de la ruta. En cuarto lugar, se describe la ruta al completo con todo tipo de detalles.Viejo (y disponibles para el lector en el anexo I). Para todos aquellos lectores de éste estudio que no conozcan la comarca, se ha establecido (en tercera posición) un pequeño apartado sobre el Marco geográfico. Igualmente, el trabajo cuenta con un segundo anexo en el que el autor ha recogido múltiples fotografías que brinda una visión más completa de los lugares más vitales de la ruta. En cuarto lugar, se describe la ruta al completo con todo tipo de detalles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>