<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moniente Aguilar, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Lázaro, Raúl ; Acero Fraile, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la estructura en la industria del fútbol europeo: equilibrio competitivo y asistencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36945</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La principal motivación de este trabajo es analizar la estructura de competencia en el fútbol europeo. Y en particular analizar su principal competición europea, la Champions League. El trabajo estudia el efecto de la falta de equilibrio (o incertidumbre en el resultado) sobre la asistencia final a los estadios de fútbol. El trabajo, realizar un ejercicio empírico analizando del atractivo de los partidos, relacionándolos con la asistencia final a dicho evento. Para ello se realizará una estimación utilizando los datos de la temporada 2013-2014. Este estudio se fundamenta en la hipótesis de Rottenberg (1956), proveniente de la Economía del Deporte, la cual recoge la idea de que habrá un efecto positivo en la demanda (asistencia) del evento cuando haya una mayor incertidumbre en el resultado. Dicha hipótesis sostiene que se debe de mantener una cierta igualdad en la distribución del talento, lo que aportará un mayor nivel de incertidumbre, ya que supone que de no haber incertidumbre el consumidor no estaría dispuesto a acudir al evento. En este trabajo tomaremos como origen esta hipótesis y la trataremos de validar a lo largo del mismo. Para contextualizar el trabajo se realizará también un estudio de la evolución de la estructura de competencia en la industria. Se analiza el balance competitivo a través del ratio de concentración CR. Esto nos va a permitir analizar el dominio de la competición por parte de los líderes en la industria del fútbol europeo. El análisis se llevará a cabo tanto desde una perspectiva económica, a través de los ingresos a lo largo de las últimas trece temporadas, como desde un enfoque deportivo, a partir de los puntos conseguidos teniendo en cuenta todas las competiciones en las que participan los equipos de las cinco grandes ligas del fútbol europeo, tomando en este caso las últimas tres temporadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>