<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Lobera, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pevida, Esteban</dc:creator>
  <dc:title>Enfoque multidisciplinar en rehabilitaciones estéticas y funcionales en pacientes parcialmente edéntulos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62796</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El tratamiento integral unifica de manera coordinada y sistemática todas las disciplinas odontológicas que sean necesarias en cada caso para alcanzar el mejor resultado, con el objetivo de rehabilitar la salud de todo el complejo bucal, enfocándose en la estética y la función. En este Trabajo de Fin de Grado se presentan dos casos clínicos que acudieron al Servicio de Prácticas Clínicas, siendo el principal objetivo devolver y restablecer la estética y la funcionalidad masticatoria abordando distintas disciplinas como la periodoncia, odontología conservadora y prostodoncia, entre otras Para ello, será necesaria la realización de un minucioso diagnóstico y pronóstico con el objetivo de presentar al paciente las diversas opciones de tratamiento. El primer caso clínico trata de una mujer de 72 años, sin antecedentes médicos de interés, que acude a la clínica porque su prótesis parcial removible esquelética superior ya tiene muchos años, se le ha desajustado y desearía hacerse otra nueva, así como otra inferior. En el examen intraoral se observan varios tramos edéntulos, algunas piezas cariadas y presencia de gingivitis generalizada inducida por placa. El segundo caso trata de una mujer de 74 años, fumadora de 10 cigarrillos al día, que acude a la clínica para rehabilitarse la arcada superior. Durante la exploración intraoral se observa que la paciente presenta un nivel de higiene oral deficiente, patología periodontal crónica generalizada, facetas de desgaste en la mayoría de los dientes, diversos espacios edéntulos y varias piezas cariadas. Una vez realizados los registros fotográficos, radiográficos y las pruebas complementarias pertinentes, se expondrán las distintas posibilidades de tratamiento con el objetivo de considerar la mejor en función de las necesidades, preferencias y expectativas del paciente. Se presentarán los dos casos clínicos y los planes de tratamiento de forma independiente, sin embargo, debido a la similitud que existe entre ellos, la discusión se realizará de manera conjunta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>