<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Testón del Valle, Darío</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Puesta en riego por aspersión, con cobertura total enterrada, de una finca de 41 hectáreas en el término municipal de Piracés (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9406</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se pretende dar solución a los diferentes condicionantes que se presentan a la hora de acometer la transformación del sistema de riego de una finca, actualmente irrigada por inundación, a un riego impulsado por aspersión, con el objetivo de obtener mejores rendimientos y mayor calidad en las cosechas, minimizar los costes de producción, obtener más comodidades para el manejo y, en definitiva, aumentar la rentabilidad económica de la explotación agrícola. Esto se hará calculando un coste económico lo más ajustado posible y buscando la máxima eficiencia en todo el proceso, para lo cual es necesario realizar una serie de estudios técnicos y económicos mediante los cuales se logra la consecución de los objetivos marcados para este proyecto. La finca objeto del proyecto se ubica al sur del término municipal de Piracés, en la parte más meridional de la Comarca Hoya de Huesca/Plana de Uesca, a escasos 15 kilómetros al sur de Huesca. Está situada en una zona agrícola con un buen abastecimiento de agua por parte del canal del Flumen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>