<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Liu, Yuexi</dc:creator>
  <dc:creator>Lorente Lorente, Jesús Pedro</dc:creator>
  <dc:title>“El festival Qingming junto al río” de Zhang Zeduan   ˗ Un viaje a otra época Gestión de una exposición temporal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64637</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La obra épica de Zhang Zeduan llamada “El festival Qingming junto al río” tiene un valor histórico muy importante en China, equivalente al Guernica de Pablo Ruiz Picasso en España. Es necesario ver la obra de cerca y con atención para poder apreciar su gran cantidad de detalles y conocer la cultura que se muestra contenida en ella. Con esta obra se puede conocer bien la cultura, las costumbres y la vida de la gente de todas las clases sociales durante la dinastía Song Norte.  Elijo esta obra realista como proyecto de exposición temporal por su valor histórico y porque a pesar de ser considerada la pintura más importante de China ha sido mostrada en público muy pocas veces fuera de Pekín. El rollo original en el que fue pintada esta obra es guardado como un tesoro por las autoridades chinas, y ha sido expuesto en contadas ocasiones por peligro a que se deteriore, lo que hace que la verdadera obra sólo pueda ser contemplada por los restauradores y artistas que se dedican a su mantenimiento y copia. Fuera de la capital china el original sólo ha sido expuesto al público en Hong-Kong para celebrar los diez años de reunificación y en Tokio en el año 2012 para celebrar cuarenta años de relaciones diplomáticas entre China y Japón. Otra razón es que habitualmente se exhiben copias y no el original, y además de todo lo comentado anteriormente también elijo el sitio para realizar la exposición en el lugar en el que esta obra épica se pintó originalmente: la ciudad de Kaifeng. La obra es muy antigua y goza de una gran fama: tiene 900 años de antigüedad, es considerada la pintura más importante de China y sigue atrayendo e interesando a un gran público.    Esta exposición temporal traería de vuelta la obra a su ciudad, y como la ciudad de Kaifeng ocupa un lugar importante en la obra como escenario y parte fundamental de ella, también puede contribuir a elevar el atractivo de la zona, atrayendo visitantes al museo y turistas en general y dando buena reputación como una ciudad donde la cultura es apreciada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>