<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Albero Sáenz de Navarrete, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Olmo Campillo, Gemma del</dc:creator>
  <dc:title>El logos del corazón en María Zambrano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15490</dc:identifier>
  <dc:subject>alma</dc:subject>
  <dc:subject>razón poética</dc:subject>
  <dc:subject>corazón</dc:subject>
  <dc:subject>nietzsche</dc:subject>
  <dc:subject>freud</dc:subject>
  <dc:subject>sentimiento</dc:subject>
  <dc:subject>amor</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La filosofía de María Zambrano constituye un serio desafío a la tradición académica occidental, al haber puesto la autora su atención a partes iguales en la filosofía occidental y en la vena de tipo oriental, más esotérica y mística. Hacia el comienzo de este camino, retoma el concepto de alma para abordarlo desde un punto de vista nuevo.  Al mismo tiempo, considera que el conocimiento no puede basarse solamente en la razón, sino, también, en la recepción, en lo poético; no solo en la mente, sino también en el corazón. Solamente de la conjunción de estos dos poderes puede surgir un modo de conocimiento y relación nuevo, que constituya una esperanza para la crisis del mundo contemporáneo. La autora ancla sus raíces en la tradición española, destacando José Ortega y Gasset y Miguel de Unamuno entre sus influencias, pero es posible remitirla también al pensamiento europeo más habitualmente tratado en los estudios filosóficos y de gran interés contemporáneo, remitiéndola a algunas figuras tan importantes para el pensamiento como Friedrich Nietzsche y Sigmund Freud. En este trabajo, se propone un viaje desde las raíces, las entrañas, los comienzos del saber del alma que Zambrano propone, para ponerla en diálogo y discusión con tres de las grandes figuras de su contexto y época, como son Ortega, Freud y —aunque algo anterior, nada distante— Nietzsche. La intención es destapar algunos de los trazos ocultos del pensamiento amoroso de la autora, donde la razón ha de ponerse al servicio del corazón y viceversa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>