<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Franco Biurrun, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Tafur Monroy, Idelfonso</dc:creator>
  <dc:title>Chaotic receivers for optical communication systems</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6103</dc:identifier>
  <dc:subject>duffing oscillator</dc:subject>
  <dc:subject>chaos</dc:subject>
  <dc:subject>weak signal detection</dc:subject>
  <dc:subject>signal processing</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de esta tesis concierne al estudio de sistemas de detección de señales enmascaradas en entornos ruidosos. En concreto para escenarios hibridos de comunicaciones wireless que conectan con redes ópticas. Se propone la implementación de un sistema caótico como alternativa a los métodos de detección deterministas. Este sistema estará basado en un receptor Duffing no lineal de segundo orden. Se pretende implementar y caracterizar un receptor caótico para la detección de señales binarias (ASK, PSK y FSK). Además, se propondrá una modificación del sistema de recepción caótico Duffing con respecto a su implementación convencional.  Con objeto de evaluar el rendimiento en términos de Bit Error Ratio (BER) y relación señal a ruido (SNR), se presentarán diferentes métodos para la decisión de símbolos. Estos métodos habrán de estar implementados a continuación de nuestro receptor caótico y junto con este último, compondrán el receptor de nuestro sistema. Una vez implementado el receptor, se llevarán a cabo una serie de simulaciones con objeto de comparar el rendimiento del sistema de recepción caótico Duffing frente a los métodos de demodulación estandar. Finalmente, se realizará un montaje óptico en el laboratorio para escenarios de radio sobre fibra a fin de demostrar experimentalmente los resultados obtenidos en las simulaciones. Este estudio se centrará en analizar aquella simulación que anteriormente hubiese resultado más ventajosa con respecto a los métodos de demodulación estandar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>