<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Mauleón, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Bordonaba Juste, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>La Franquicia Comercial: Análisis empírico de su facturación y de su perfil por sectores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58123</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Este TFG tiene como objetivo el análisis de la franquicia comercial en España, profundizando en tres partes: a)	estudio de la facturación y sus determinantes en cada uno de los sectores que lo componen (servicios, hostelería, retailing)  b)	análisis del perfil de las enseñas de franquicia por sectores c)	análisis de la internacionalización, tanto importación como exportación de franquicias españolas  En concreto, los objetivos perseguidos son  los siguientes:  -	Estudio cómo ha ido evolucionando este sistema desde sus inicios, cómo ha quedado estructurado después de la última crisis económica y los reajustes que se han producido dentro de este sector.  -	Análisis de cada uno de los subsectores dentro de las franquicias de servicios, hostelería y retailing: facturación, personal y tendencias actuales  -	Determinación de los subsectores más rentables según la facturación que tienen por enseña, por establecimiento y por personal -	Estudio de las características de las cadenas, tanto de las enseñas como de los locales, distinguiendo entre propios y franquiciados -	Análisis de los factores  que determinan la facturación total de una enseña de franquicia. En concreto, se examinará si la facturación depende del tamaño, del personal y el sector en el que opera -	Determinar si existe alguna relación entre el royalty con el sector en el que opera la franquicia -	Analizar la relación entre el canon de entrada exigido y el sector -	Determinar si existe relación entre la creación de nuevas franquicias después de la crisis y el sector. -	Analizar cuando se produce el auge de creación de franquicias en España, distinguiendo sub-períodos entre 1955 a 2016. -	Analizar la internacionalización de la franquicia, examinando las principales cifras tanto de la importación como de la exportación de franquicias españolas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>