<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Crespo Aznárez, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Romero, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Heparinas de bajo peso molecular: comparativa y equivalencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65551</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las heparinas de bajo peso molecular (HBPM) son moléculas obtenidas a partir de heparinas no fraccionadas que presentan frente a ellas ventajas en cuanto a eficacia y seguridad. Actualmente, hay cinco HBPM comercializadas en España (enoxaparina, dalteparina, bemiparina, nadroparina y tinzaparina) con características dispares, lo que es debido a sus diferentes procesos de producción. Esta diferencia en sus propiedades plantea la pregunta de si pueden ser intercambiables entre sí. El principal objetivo de esta revisión es analizar la evidencia disponible sobre si las HBPM son fármacos equivalentes. MATERIAL Y MÉTODOS: Se ha realizado la búsqueda de información a través de la base de datos Pubmed y el motor de búsqueda Google. Además se han utilizado las fichas técnicas de los fármacos. RESULTADOS: Las cinco moléculas presentan diferencias en relación a sus características farmacocinéticas y farmacodinámicas. En general están aprobadas en España para las mismas indicaciones aunque no todas coinciden. Su posología varía de unas a otras y también lo hace su ajuste de dosis en grupos de pacientes con características especiales, los efectos adversos parecen ser similares. Sin embargo, falta información con respecto a algunos de los puntos descritos y apenas hay comparaciones que sean directas entre las diferentes HBPM. CONCLUSIONES: La información disponible y las diferencias entre ellas sugieren que las heparinas de bajo peso molecular no son equivalentes ni intercambiables entre sí. Deben respetarse las recomendaciones de uso de cada una.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>