<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguarón Herrero, Aitor</dc:creator>
  <dc:creator>García Rodríguez, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de aditivos para la mejora de las propiedades frías del biodiésel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6044</dc:identifier>
  <dc:subject>biodiésel</dc:subject>
  <dc:subject>propiedades frías</dc:subject>
  <dc:subject>triacetina</dc:subject>
  <dc:subject>diacetina</dc:subject>
  <dc:subject>aditivo</dc:subject>
  <dc:subject>cloud point</dc:subject>
  <dc:subject>pour point</dc:subject>
  <dc:subject>poff</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se ha centrado en el estudio de la adición de aditivos en  biodiésel, de distintas procedencias y, con el  objetivo de mejorar las propiedades frías del mismo. En países con climas fríos, resulta un gran inconveniente por su fácil congelación a bajas temperaturas. Se trata de un tema de investigación actual, muy extendido y con una gran posibilidad de beneficios. En primer lugar se ha realizado el montaje y la puesta en marcha del equipo experimental necesario y requerido por la norma UNE-EN 23015 y UNE-EN 21320, para la medida del punto de enturbiamiento y de congelación, dos propiedades importantes en el estudio de las características de flujo y el comportamiento del biodiésel a bajas temperaturas. A continuación, se ha elaborado biodiésel a escala de laboratorio mediante la reacción de transesterificación a partir de distintos aceites como materia prima. También se ha realizado un dopaje de los distintos biodiéseles con un agente comercial producido a base de polímeros y proporcionado como muestra por la empresa rb bertomeu S.L., con derivados comerciales de la glicerina, como la triacetina y la diacetina y, por otro lado, con una mezcla de acetatos de glicerina producida en el laboratorio a partir de la glicerina que se obtuvo en la producción de biodiésel y acetato de metilo. Se trata de una aplicación interesante, ya que la glicerina es un subproducto del proceso de producción, presente en grandes cantidades, que podría abaratar el precio final del producto. Mediante el equipo experimental se han obtenido los puntos de enturbiamiento y de congelación de los distintos biodiéseles producidos y de los dopajes realizados, observándose la influencia del agente comercial y de los derivados de la glicerina añadidos en estos. Por último, y gracias a la colaboración de la empresa Biodiésel Aragón S.L., se ha realizado la medida del punto de obstrucción de filtro frío y de la viscosidad de diferentes muestras, mezclas y dopajes de biodiésel.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>