<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Yagüe, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Arbués Gracia, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Aspectos económicos de las remuneraciones por el trabajo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47650</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Podemos decir que las empresas y los trabajadores tienen intereses en común y otros que son diferentes. Para tratar de implicar a los trabajadores en la consecución de sus objetivos, las empresas  tienen que diseñar sistemas de remuneración que les resulten atractivos a los trabajadores, sin que sus costes se vean incrementados de un modo significativo. Para ello, las empresas disponen de una amplia variedad de complementos extrasalariales y pluses, aunque en ocasiones estos puedan tener un efecto final diferente del esperado.  Desde la perspectiva de los costes, hemos podido ver en el trabajo, cómo su distribución para la empresa ha ido variando a  lo largo de los años analizados, a raíz de la coyuntura económica que han tenido que afrontar. Es importante reseñar el aumento que han experimentado tanto en cantidad monetaria como en términos porcentuales la partida correspondiente a las indemnizaciones por despido. Resultado que no sorprende si nos atenemos al contexto de crisis en el que se desenvuelve la economía española en los últimos años. Por otro lado, es importante ver cómo los empresarios han optado por introducir dentro de las remuneraciones complementos en especie que a ellos les suponen un ahorro en costes, por las economías de escalas y ventajas fiscales que suponen; y que los trabajadores también prefieren estos complementos en especie en lugar de recibir una cantidad monetaria equivalente. En cuanto a la fórmula de concretar en un sistema de remuneraciones las diferentes compensaciones (tarifas por piezas, royalties, pluses, etc.) se puede ver cómo dependiendo del tipo de trabajo que se pretende remunerar no todas son efectivas, observándose cómo hay algunas que se adaptan mejor a unos trabajos que a otros.  No obstante, un resultado relevante a tener en cuenta a la hora de diseñar un sistema de remuneración es que, con carácter general, los pluses o complementos grupales, pese al problema potencial que representa la aparición de parásitos o free riders, son mucho menos costosos de aplicar para la empresa, al trasladar parte de los costes de control a los propios trabajadores y además suelen ser más efectivos a la hora de solucionar el problema del principal y el agente, que los pluses o complementos individuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>