<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Ferrer, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Velamazán Gimeno, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer López, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Fondo antiguo científico-técnico de la Biblioteca Ildefonso Manuel Gil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5979</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Fondo Antiguo Científico-Técnico de la Biblioteca Ildefonso Manuel Gil, es una aplicación multimedia realizada con el programa Adobe Director 11.5. La aplicación, incluye imágenes, un vídeo e información sobre la biblioteca en un archivo ejecutable en cualquier ordenador. El soporte elegido para su difusión será el DVD debido al gran contenido de fotografías, que en tamaño supera los 2 Gb de memoria. Cuenta con dos partes bien diferenciadas, por un lado la historia de la Biblioteca, sus orígenes y de donde provienen sus fondos. Para lo que se han empleado diferentes escenas con texto y fotografías de la Biblioteca. En la otra parte de la aplicación se puede acceder a los libros del fondo antiguo de materias científico-técnicas que han sido digitalizados. Las materias que hay son matemáticas, física, química y electrónica, y el fondo antiguo comprende 329 libros y revistas anteriores a 1958. Las bibliotecas que más libros cuentan en esta colección científico-técnica son la del Casino Mercantil con 177 y la del Casino principal con 77 respectivamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>