<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Velilla Gambó, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Molina Chueca, José Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Nadal, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>El tiempo empleado por los trabajadores desde el hogar hasta el lugar de trabajo: un nuevo modelo microeconómico espacial y diferencias empíricas entre asalariados y autoempleados en Estados Unidos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32532</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es estudiar el tiempo que los trabajadores emplean para desplazarse desde sus hogares hasta sus trabajos y viceversa (cuya traducción en inglés utilizada en la literatura económica internacional es commuting), tomando como grupo de control a los trabajadores autoempleados y comparando con los trabajadores por cuenta ajena. Este estudio está basado en el modelo de van Ommeren y van der Straaten (2008) y parte de la hipótesis de que el tiempo que los autoempleados emplean es el resultado de una búsqueda de lugares vacantes para establecer el negocio, mientras que el de los trabajadores por cuenta ajena es el resultado de una búsqueda de empleos vacantes. Dado que la búsqueda de empleo está ligada a mayores imperfecciones que la búsqueda de lugares, los autoempleados minimizan su desplazamiento, mientras que los trabajadores en el sector privado no lo hacen. La diferencia entre el tiempo (o distancia) de desplazamiento que emplean los autoempleados y el que emplea otro individuo es lo que se llama en la literatura exceso de (tiempo o distancia de) desplazamiento. El presente estudio desarrolla un modelo microeconómico teórico espacial derivado del modelo que emplean van Ommeren y van der Straaten. Los resultados empíricos sobre el tiempo de desplazamiento indican que los trabajadores por cuenta ajena realizan un exceso de alrededor de 12 minutos debido a las características del mercado laboral, lo que supone alrededor de un 30% más de tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>