<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Royo, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Ibeas Vuelta, Nieves</dc:creator>
  <dc:title>Mouvement H/F:travailler pour l'égalité dans le spectacle vivant</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64782</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Marina Hernández Royo Lenguas Modernas Universidad de Zaragoza Trabajo Fin de Grado Mouvement H/F: travailler pour l’égalité dans le spectacle vivant. RÉSUMÉ Notre étude se centre sur l’association « Mouvement H/F », née en 2008 afin d’agir pour l’égalité des femmes et des hommes dans les arts et la culture, notamment dans le spectacle vivant. Sa naissance a lieu suite à la publication d’un rapport (Mission ÉgalitéS) qui met en lumière les chiffres de la présence des femmes et des hommes dans les différentes étapes et postes du spectacle vivant. La conclusion de ce rapport est l’existence d’un grand écart entre la représentation des femmes et des hommes dans les postes de direction et maîtrise, les jurys et les programmations ainsi comme entre l’attribution des subventions. À partir de la publication du rapport Mission ÉgalitéS en 2006 plusieurs documents seront publiés pour continuer avec le repérage des données et la sensibilisation sur la situation des femmes dans le spectacle vivant. Parmi d’autres documents, la brochure Où sont les femmes? sera produite par la Société des Auteurs et Créateurs Dramatiques  (SACD) en collaboration avec H/F. L’étude de ces publications nous a permis d’analyser dès une perspective quantitative les chiffres de la présence et l’absence des femmes dans le spectacle vivant et dès une perspective qualitative la persistance d’un système de rôles sexués qui traverse les productions culturelles avec leur contribution à la persistance des stéréotypes.  Depuis sa naissance le Mouvement H/F considère nécessaire la démarche d’un pacte avec l’État et l’Administration, puisque ce sont les représentants politiques qui ont la capacité de matérialiser dans le champ juridique les changements correspondants qui conduisent à l’égalité réelle. Par conséquence H/F établit une alliance politique qui sera clé pour la réalisation de plusieurs initiatives ayant pour objectifs l’identification des inégalités, l’éveil des consciences et l’appel direct à la sphère politique pour l’orientation des politiques vers des mesures concrètes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>