<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Góngora Pérez, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Barcenilla Visús, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Crecimiento económico en Asia. Un análisis para el período 1970-2014.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69507</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo ofrece una visión sintética del proceso de crecimiento experimentado por dieciséis economías asiáticas desde 1970 hasta 2014 con el objetivo de analizar cuáles han sido los factores fundamentales de su crecimiento económico. Con tal objetivo y tras efectuar una breve presentación de la literatura económica, el trabajo utiliza la base de datos de las Penn World Table 9.0 y los Indicadores de Desarrollo Mundial del Banco Mundial para realizar un análisis empírico distinguiendo cinco subperíodos. Tras realizar un análisis descriptivo se realizará un análisis econométrico cuyos resultados, en consonancia con otros estudios empíricos, revelan la existencia de dos períodos diferenciados en la explicación del crecimiento de las naciones consideradas como un todo: antes y después del nuevo milenio. Desde 1970 a 1999 el modelo apoya la visión acumulacionista, que defiende que la principal fuente de crecimiento económico en Asía ha sido la acumulación de capital. A partir de entonces se produce un tránsito en el modelo de crecimiento hacia la versión asimilacionista, en virtud de la cual es la alta tasa de absorción de tecnología, previamente desarrollada por los países más avanzados, el principal motor del crecimiento económico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>