<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Colás Lahuerta, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Arbeloa Lanas, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>EVALUACIÓN DEL RIESGO DE NEOPLASIA COLÓNICA ASOCIADA A TEST POSITIVO DE SANGRE OCULTA EN PACIENTES SINTOMÁTICOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70431</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: Existe evidencia de que concentraciones crecientes de hemo-globina en FIT se asocian a mayor probabilidad de detectar neoplasias en colonoscopia. El objetivo es establecer el VPP de diferentes síntomas y signos, asociados al valor de FIT, sexo y edad, para la probabilidad de encontrar lesiones malignas en la población no incluida en el programa de cribado. Con esto se pretende estratificar el riesgo y priorizar las técnicas diagnósticas ante la sospecha de cáncer colorrectal (CCR), obteniendo ma-yor sensibilidad, y menor proporción de falsos positivos.  Materiales y métodos: Estudio retrospectivo sobre una cohorte de pacientes sometidos a colonoscopia tras resultado positivo de FIT solicitado por síntomas o signos sugerentes de CCR, fuera del programa de cribado. Las pruebas fueron realizadas entre 2014 y 2016. Resultados: La cantidad de hemoglobina en FIT fue superior cuando la lesión neoplásica en colonoscopia era de mayor gravedad: la mediana de Hb fue de 4103 ng/mL RIQ (581-12272 ng/mL) en presencia de lesiones neoplásicas avanzadas (cáncer, adenoma de alto riesgo) frente al valor de 421 ng/mL RIQ (205-1739) en ausencia de estas. En el estudio multivariante se comprobó, en población masculina, que el riesgo de neoplasia avanzada crecía conforme lo hacia la concentración de Hb en heces: niveles de Hb de 514-3321 ng/mL conllevan un riesgo (OR) de 2,6; IC 95% (1,55– 4,63) mientras que cuando Hb &gt;3322 ng/mL la OR se eleva hasta 9.21; IC 95% (5.54-15.3). Se identifican edad, sexo masculino y cantidad de Hb en FIT como factores independientes de riesgo de neoplasia avanzada. El VPP de los síntomas asociados a FIT positivo para lesión neoplásica es bajo y similar entre ellos. El mayor VPP para adenomas de riesgo medio, alto o cáncer lo tiene la rectorragia (39.2%) y el menor es el del dolor abdominal (26.0%). Conclusiones: La concentración de hemoglobina detectada en FIT, el sexo, la edad y el motivo de petición de la prueba deben ser utilizados como predictores de riesgo para cán-cer colorrectal, priorizando la colonoscopia a aquellos pacientes que tengan una probabi-lidad mayor de padecerlo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>