<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Virginia Aparicio Barba</dc:creator>
  <dc:creator>María Alesón Badía</dc:creator>
  <dc:creator>Pilar Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Aproximación al mito del amor romántico en el cine, análisis y propuesta de intervención.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65425</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo, a partir de una revisión bibliográfica sobre los temas de igualdad de género y el mito del amor romántico en nuestra cultura, se indaga en cómo se manifiesta este último constructo en el cine. El trabajo de campo parte de una encuesta a estudiantes de bachillerato del I.E.S Pedro de Luna, que propicia la selección de las películas en las que se basará la investigación, en la que se inquiere cómo se representa el mito del amor romántico en la gran pantalla y cómo los films son un discurso social, participando en la construcción de nuestra realidad social y, en concreto, de las relaciones de pareja. Para establecer esta relación entre ficción y realidad se crea una ficha de análisis en la que se recogen los datos que se analizan, para después ser comparados e interpretados, y así poder observar qué ideas sobre el amor y las relaciones difunde el cine que dicen ver los adolescentes. Para terminar, se elabora una propuesta concreta para divulgar los resultados obtenidos en el análisis a los estudiantes encuestados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>