<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dueso Aznárez Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Fueyo Díaz Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Conocimiento de la Enfermedad Celíaca en profesores de Educación Infantil y Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64951</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad celíaca (EC) es una enfermedad crónica del intestino delgado provocada por la exposición al gluten en personas genéticamente predispuestas. Es una enfermedad que afecta a 1 de cada 100 personas en nuestro país, y los diagnosticados tienen que seguir una estricta dieta sin gluten que afectará a su vida personal, social y emocional. En el ámbito educativo se han incrementado los casos diagnosticados y por lo tanto hay más niños que se sienten aislados en las actividades escolares que suponen comida. Este trabajo de fin de grado tiene como finalidad analizar el conocimiento de la enfermedad celíaca en profesores de Educación Infantil y Primaria, a la hora de atender a un alumno celíaco en sus clases, y poder fomentar actitudes de respeto, apoyo y ayuda a las escuelas, a las familias y a los propios niños.  Para ello se ha realizado una encuesta a 341 profesores de Educación Infantil y Primaria de toda España. Este trabajo pone de manifiesto la necesidad de mejorar la formación que nuestros profesores reciben en enfermedad celíaca o en necesidades nutricionales especiales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>