<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Angulo Moreno, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Jiménez, Arsenio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la ciclicidad climática del baja frecuencia en los sedimentos lacustres del Grupo Enciso (Cretácico inferior de la Cuenca de Cameros, La Rioja): Aplicaciones a la correlación y dotación de la serie</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8240</dc:identifier>
  <dc:subject>ciclicidad </dc:subject>
  <dc:subject>cretácico inferior </dc:subject>
  <dc:subject>cameros</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En la localidad de Munilla, situada en el sector oriental de la Cuenca de Cameros, se ha levantado un perfil litológico de 996 m en los depósitos sinrift del Cretácico inferior, pertenecientes al Grupo Enciso. Se han caracterizado 7 facies ligadas a tres subambientes sedimentarios: fluvial, lago siliciclástico y lago carbonatado. En base a las facies diferenciadas el perfil se ha dividido en 74 ciclos. Las facies se han analizado mediante la metodología de las Cadenas de Markov lo que ha permitido identificar tres secuencias tipo, ligadas a los tres subambientes sedimentarios reconocidos. A partir de las relaciones entre facies se ha elaborado un modelo sedimentológico con la posición relativa de cada facies respecto a la línea de costa lacustre. La relación entre el espesor de los ciclos y su profundidad ponderada pone de manifiesto que, independientemente de tratarse de una cuenca activa con tectónica distensiva, son los factores climáticos los que controlan las variaciones en la profundidad del lago. Se ha realizado una serie de tiempo en base a rangos de profundidad que ha sido analizada con los programas REDFIT y Wavelet, lo que ha permitido identificar ciclos sedimentarios periódicos referibles a los ciclos de precesión, oblicuidad y excentricidad de las frecuencias de Milankovitch. El ciclo sedimentario periódico de 16,66 m es el que con mayor facilidad se identifica sobre el terreno y constituye la base del análisis secuencial. La tasa de sedimentación calculada para el Grupo Enciso es de 175 m/Ma y su sedimentación abarca un intervalo temporal de aproximadamente 6 Ma, extendiéndose desde el techo del Hauteriviense hasta la parte central del Aptiense.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>