<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sopena Porta, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Biel Ibáñez, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Recuperación del paisaje en la ciudad: Las riberas urbanas en las cuencas de los ríos Garona e Isar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12767</dc:identifier>
  <dc:subject>arquitectura del paisaje</dc:subject>
  <dc:subject>recuperación de riberas urbanas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La crisis de la posmodernidad en la ciudad ha motivado nuevas intervenciones de revitalización recuperando los «terrain vague» en que sus riberas urbanas se habían convertido por diversas causas. El gran número de estas actuaciones de regeneración en estos años denota la importancia que ha adquirido esta mirada interesada de la ciudad hacia sus cauces fluviales y en concreto a la naturaleza de los mismos. Analizar la génesis de estas intervenciones y valorar y dar a conocer los resultados de este nuevo paisaje natural, y a la vez urbano, desde la perspectiva de la arquitectura del paisaje, es el objetivo que este proyecto de investigación abre con el estudio de dos casos significativos en dos ciudades Europeas: Burdeos y Múnich. La contextualización de cada uno y el análisis comparado de ambos nos permite postular la existencia de criterios comunes en la metodología del proyecto del paisaje desde los enfoques de integración río-ciudad y de herramientas paisajísticas. Criterios estos que apuntan a una reformulación del ideario pintoresco como tendencia actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>