<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sangrós Alcalde, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Usón Sardaña, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio tridimensional mediante el método de elementos finitos del efecto de las pantallas magnéticas cilíndricas aplicadas a conductores de sección rectangular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13021</dc:identifier>
  <dc:subject>mef</dc:subject>
  <dc:subject>método elementos finitos</dc:subject>
  <dc:subject>pantalla magnética</dc:subject>
  <dc:subject>apantallamiento magnético</dc:subject>
  <dc:subject>pinza amperimétrica</dc:subject>
  <dc:subject>pletina conductora</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se han desarrollado modelos tridimensionales de pletinas conductoras y pantallas cilíndricas con el objetivo de observar cómo las líneas de campo magnético son reorientadas y poder generalizar los resultados, y hacer una parametrización. El destino final del estudio son los instrumentos de medida de corriente eléctrica basados en sensores de efecto Hall y magnetoresistivos. También podría pensarse en aplicaciones en las que las barras conductoras de los sistemas trifásicos transportan corrientes de muy alta intensidad donde las interacciones mutuas pueden provocar efectos indeseados. Para el cálculo numérico de los modelos tridimensionales se ha utilizado el Método de los Elementos Finitos. Las simulaciones son magnetostáticas, por lo que se han despreciado los efectos tanto pelicular como de proximidad. Se ha empleado el programa TOSCA contenido en el conjunto de programas OPERA 3D de Vector Fields.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>