<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Agustín, María</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Galilea, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la evidencia sobre eficacia y seguridad de los fármacos condroprotectores.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47916</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, la artrosis es una de las enfermedades más prevalentes y discapacitantes. Dada su complejidad, la mayoría de las guías abogan por un tratamiento combinado con estrategias farmacológicas y no farmacológicas. La estrategia farmacológica clásica se fundamenta en el uso de  AINEs, que han demostrado un bajo perfil de seguridad.  Por ello, ha surgido un especial interés en la investigación de nuevas  estrategias como los SYSADOA.  Entre estas sustancias destacan el condroitín sulfato, el clorhidrato de glucosamina y el sulfato de glucosamina, pues se han determinado diferentes mecanismos de acción que podrían hacerlas útiles para el alivio sintomático de la artrosis.  Sin embargo, todavía no se ha llegado a una conclusión unánime en cuanto a la recomendación de su uso.  Por todo ello, en este trabajo se ha revisado la eficacia de estas sustancias en la reducción de los síntomas de la artrosis de rodilla y su potencial poder condroprotector. Asimismo, se han discutido las probables limitaciones de las publicaciones seleccionadas que justifiquen la controversia que suscitan.  Los resultados revelan que 17 de las 25 publicaciones seleccionadas  muestran conclusiones  favorables para considerar al condroitín sulfato, el clorhidrato de glucosamina y el sulfato de glucosamina como herramientas útiles en el alivio de los síntomas de la artrosis, con una eficacia limitada y un alto perfil de seguridad. De hecho,  los resultados se optimizan con la administración conjunta de condroitín sulfato y alguna de las sales de glucosamina en pacientes con dolor de moderado a severo por artrosis en la rodilla. Asimismo, la significación estadística alcanzada con tratamientos a largo plazo y los datos objetivados con RNM y determinados biomarcadores, podrían probar su potencial condroprotector. Este hecho podría hacerles útiles en la reducción de la toma de AINEs en pacientes de alto riesgo.  Sin embargo, dada la alta heterogeneidad en algunos aspectos, es necesario llevar a cabo estudios de mayor calidad,  con un mayor tamaño muestral y mayor tiempo de seguimiento que confirmen estos hallazgos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>