<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Gracia, Leticia Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes con dispepsia funcional en Sector Zaragoza III</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13991</dc:identifier>
  <dc:subject>dispepsia funcional</dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida</dc:subject>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La dispepsia funcional es aquella en la que, tras la realización del estudio diagnóstico pertinente, no se logra identificar una causa que provoque los síntomas. Un estudio español estimó que al menos el 39% de la población había presentado síntomas dispépticos alguna vez en su vida. Pese a su condición en general benigna, la dispepsia funcional puede disminuir significativamente la calidad de vida y, en ocasiones, pueden aparecer trastornos de ansiedad y depresión asociados. Objetivo: desde el ámbito de enfermería es necesaria la realización de un programa de educación para la salud con el objetivo de mejorar la calidad de vida de los pacientes con dispepsia funcional. Metodología: revisión bibliográfica detallada acerca del tema y posterior realización de un programa de educación para la salud en pacientes con dispepsia funcional. Desarrollo: este programa de salud pretende mejorar la calidad de vida actuando a tres niveles: disminución de los síntomas con una serie de recomendaciones higiénico-dietéticas, reducción de los trastornos de ansiedad con la técnica de relajación de Jacobson y aporte de todos los conocimientos necesarios sobre la enfermedad. Conclusión: tras la aplicación del programa los pacientes poseerán los conocimientos suficientes sobre dispepsia funcional y serán capaces de aplicar correctamente la técnica de relajación de Jacobson ante la aparición de síntomas de ansiedad, así como de llevar a cabo las recomendaciones enseñadas durante las sesiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>