<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Stewart, Andrés William</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Gascón, José</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de una plantación de uva de mesa en el T.M. de Caspe (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62831</dc:identifier>
  <dc:subject>Parral</dc:subject>
  <dc:subject>Riego por goteo</dc:subject>
  <dc:subject>Uva apirena</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El proyecto tiene como objeto la transformación a regadío de una superficie de 11,27 ha para la producción de uva de mesa. La parcela en la que se ubicará la plantación tiene una superficie total de 34,82 ha, presentando una pendiente uniforme del 2,60%. Está situada en el término municipal de Caspe (provincia de Zaragoza, España), y pertenece a una finca donde actualmente se cultivan varias especies frutales. Gracias a ello, la parcela cuenta ya con acceso a agua y electricidad. El clima de la zona es apto para el cultivo y según la clasificación bioclimática de UNESCO-FAO se corresponde a un clima Xérico perteneciente al subtipo Mesomediterráneo medio. Teniendo en cuenta las escasas precipitaciones, hace necesario el aporte de agua a través del riego. Las necesidades de frío se cubren a la vez que no hay riesgo de heladas para el cultivo. Los suelos también son aptos para el viñedo de uva de mesa, siendo ligeramente salinos. La calidad del agua es recomendable y apta para el uso, presentando cierta salinidad. Por todo ello, se requerirá aplicar ligeras fracciones de lavado de suelo para evitar problemas de salinidad. La variedad y patrón elegidos para la plantación es Crimson Seedless sobre 1103 de Paulsen. La plantación se realizará mediante una estructura de parral. El marco será de 3,5 metros entre filas, y 2,5 metros entre plantas, a razón de 1.143 plantas.ha-1. El sistema de riego seleccionado es el de goteo, al ser el que mejor se adapta tanto técnica como económicamente a las características de la parcela y el cultivo. La toma de agua se realizará de la red de distribución de la finca, cuya captación de agua se encuentra en el Embalse de Mequinenza (río Ebro). La instalación contará con una balsa impermeabilizada mediante lámina de PEAD, que con un volumen de 3.340 m3, proporcionará una capacidad de regulación de 4 días en los periodos de máxima demanda. Mediante una estación de bombeo de 6,29 kW, se impulsará un caudal de 13 l.s-1 a una presión de 250 kPa al sistema de riego. El mismo se divide en 3 sectores y 6 subunidades de riego, alimentados mediante tubería de PVC enterrada de 110 mm de diámetro. La aplicación de agua se realizará con tuberías superficiales de PEAD de 16 mm (una por cada línea de parral), que cuentan con goteros autocompensantes integrados de 2,2 l.h-1 cada 0,50 m. La instalación contará además con un equipo de fertirrigación, uno de filtrado y un sistema de automatización controlado mediante un programador electrónico. El presupuesto de ejecución por contrata del proyecto, incluyendo el preceptivo Estudio de Seguridad y Salud, asciende a 741.865,86 € (65.826,60 €.ha-1). Las partidas de la estructura del parral y el sistema de riego son las más relevantes (Plantación y parral 84,01 % y balsa de riego, cabezal y tuberías 12,56 % sobre el total). Con este presupuesto, y la estimación de flujos de caja previstos para los 25 años de vida útil del proyecto, se realizó su evaluación financiera. Para este fin se analizaron 18 posibles escenarios, obteniendo rentabilidades positivas en el 88,8% de los mismos. Para el escenario medio, el VAN sería de 2.094.521,00 €, el plazo de recuperación de 8 años. El TIR sería de 14,16% y el B/I de 2,82 €. Title: Project of a table grape vineyard in the municipality of Caspe (Zaragoza) Author: Andrés W. Stewart Advisors: José Casanova Gascón and Francisco Javier García Ramos Keywords: Overhead trellis system; drip irrigation; seedless grape Abstract: The aim of the project is the conversion to irrigation an area of 11.27 ha for the production of table grapes. The plot in which the vineyard will be located has a total area of 34.82 ha, presenting a uniform slope of 2.60 %. It is located in the municipality of Caspe (province of Zaragoza, Spain), and belongs to a farm where several fruit species are currently cultivated. Thanks to this, the plot already has access to water and electricity. The climate of the area is suitable for cultivation and according to the UNESCO-FAO bioclimatic classification corresponds to a Xeric climate belonging to the Middle Mesomediterranean subtype. Taking into account the low rainfall, it is necessary to provide water through irrigation. The chilling units are covered at the same time as there is no risk of frost for the crop. The soil is also suitable for the table grape vineyard, being slightly saline. The quality of the water is recommended and suitable for the use, presenting some salinity. For this reason, it will be necessary to slight leaching fractions to avoid salinity problems. The variety and rootstock chosen for planting is Crimson Seedless over 1103 Paulsen. The vineyard will be conducted by an overhead trellis system. The distances will be 3.5 meters between rows, and 2.5 meters between plants, at the rate of 1,143 plantas.ha-1. The irrigation system selected is the one of dripping, being the one that is better adapted both technically and economically to the characteristics of the plot and the crop. The water intake will be made from the farm's distribution network, whose water catchment is located in the Mequinenza reservoir (Ebro river). The installation will have an irrigation reservoir waterproofed by HDPE membrane, which with a volume of 3,340 m3, will provide a regulation capacity of 4 days in the periods of maximum demand. By means of a 6.29 kW pumping station, a flow of 13 l.s-1 will be driven at a pressure of 250 kPa to the irrigation system. It is divided into 3 sectors and 6 irrigation subunits, powered by buried PVC pipes with a diameter of 110 mm. The application of water will be made with 16 mm HDPE surface pipes (one per line), with integrated selfcompensating droppers of 2.2 l.h-1 each 0.50 m. The installation will also have a fertigation equipment, filtration system and an automation system controlled by an electronic programmer. The contractual execution budget of the project, including the mandatory Safety and Health Study, amounts to 741,865.86 € (65,826.60 €.ha-1). The parcels of the structure of the overhead trellis system and the irrigation system are the most relevant (Plantation and overhead trellis system 84,01 % and irrigation reservoir, head and pipes 12,56 % on the total). With this budget, and the estimated cash flows estimated for the 25-year life of the project, its financial evaluation was made. For this purpose 18 possible scenarios were analyzed, obtaining positive returns in 88.8 % of them. For the average scenario, the NPV would be 2,094,521.00 €, the recovery period of 8 years. The IRR would be 14.16% and the B/I would be 2.82 €.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>