<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Albesa Pedrola, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Enguita Utrilla, José María</dc:creator>
  <dc:title>Concordia entre la villa de Alcañiz y los barrios de Valdealgorfa, Valjunquera y La Codoñera (1624). Edición y aproximación lingüística a este texto notarial del Bajo Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12436</dc:identifier>
  <dc:subject>historia de la lengua española</dc:subject>
  <dc:subject>diacronía</dc:subject>
  <dc:subject>siglo xvii</dc:subject>
  <dc:subject>estudio lingüístico</dc:subject>
  <dc:subject>edición</dc:subject>
  <dc:subject>concordia</dc:subject>
  <dc:subject>documento notarial</dc:subject>
  <dc:subject>bajo aragón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo Fin de Máster contiene el estudio lingüístico de un texto notarial denominado Concordia, que fue redactado en 1624 y atañe a las localidades bajoaragonesas de Alcañiz, Valdealgorfa, Valjunquera y La Codoñera (Teruel). En dicho estudio, se resaltan los aspectos más significativos de la lengua española durante los siglos áureos, época determinante para la definitiva configuración de nuestra lengua. Por otro lado, el análisis lingüístico también se centra en aquellos rasgos que son específicos del español hablado en Aragón; el área en la que se enmarca la Concordia ya ha experimentado, en las primeras décadas del siglo XVII, las consecuencias del intenso proceso de castellanización que se desarrolla en Aragón desde finales del siglo XV; sin embargo, todavía puede observarse la impronta del romance aragonés extendido durante la Edad Media por todo el Reino. Es en el léxico donde mejor pueden apreciarse las huellas aragonesas, pero también se encuentran rasgos de esta procedencia en algunos otros aspectos referidos a las grafías y a los niveles fonético-fonológico y morfosintáctico, en buena parte constreñidos a formas residuales.  Además, en este trabajo se incluye la edición del texto íntegro de la Concordia, de acuerdo con planteamientos paleográficos, si bien, con con concesiones a la acentuación, a la puntuación, a la unión y separación de palabras, así como a otros aspectos como el uso de mayúsculas y minúsculas, para cuya transcripción se tienen en cuenta los criterios del español actual. En la transcripción realizada está basado el análisis lingüístico que hemos realizado en estas páginas; su publicación servirá asimismo para facilitar la lectura de este manuscrito a las personas interesadas.  ABSTRACT: This essay contains the linguistic study based on a notarial document called Concordia. This document was written in 1624 and was created in order to estabish certain rules among the town of Alcañiz and its districts of Valdealgorfa, Valjunquera and La Codoñera (Teruel). The linguistic study highlights the most relevant aspects of the Golden Ages’ language, period which was decisive for our language’s final configuration. Besides, this essay also pays attention to those linguistic features which are specific from the region where this document is framed, Aragón. During the last decades of the XV century Spanish language started to be spoken in Aragón;  in the first years of the XVII century, this process was compelted. However, we can still observe some traces of the old dialect spoken in Aragón during the Middle Ages. These traces can be seldom located in la Corcodia, they are significant, though. They can be found in every aspect of the language such as in the spelling, in the phonetical and phonological level and in the morfosyntactical level; but it is in the vocabulary where we best appreciate the remnants of aragonés. In addition, in this essay we include the edition of the whole text of the Concordia following a paleographic approach; although we have decided to modify some aspects such as the punctuation, the accentuation, the way to join and separate the words and the use of capital and lower case letters following the actual Spanish rules. The linguistic study we have made is based on this edition; its publication will be useful for those people who may be interested in this manuscript.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>