<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sebastián Larena, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Castillejo Moreno, José Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>López Flores, Rocío</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de la sucesión vegetal en una cantera de extracción de yesos abandonada y una zona natural próxima, en Zaragoza, mediante la observación de las interacciones entre especies.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64799</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El estudio busca evaluar los estados sucesionales de una zona degradada por la extracción de yesos y otra zona próxima no perturbada antrópicamente. Para ello se compara su composición vegetal específica y las asociaciones intra e interespecíficas presentes, así como la compactación edáfica y el bloqueo de la radiación incidente. También se evalúa el efecto nodriza de ambas zonas cuantificando la modificación de esos parámetros abióticos bajo los doseles de los individuos asociados. Los resultados muestran que, en ambas zonas, hay gran cantidad de asociaciones e importante presencia de especies claves para la sucesión, como H. syriacum. La zona alterada muestra una composición vegetal propia de estados intermedios de la sucesión vegetal. Mientras que la zona natural, muestra una composición característica de estados avanzados. Las bajas tasas de cobertura y compactación, pese al elevado bloqueo de la radiación, en la zona natural, limitan el fin de la sucesión a su estado actual. Mientras que, en la zona alterada, esas tasas aún más bajas, ponen de manifiesto su estado de degradación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>