<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carcas Cuartero, Cristina María</dc:creator>
  <dc:creator>Rúa López, María Mercedes</dc:creator>
  <dc:creator>Ruber Nueno, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Rocha Esaá, María Soledad</dc:creator>
  <dc:title>Cuando el trabajo se convierte en tortura. La mujer y el acoso en la empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7819</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El ámbito laboral ocupa un espacio, tanto en tiempo como en dedicación, muy importante en nuestras vidas. En la empresa transcurre gran parte de nuestra existencia, de ahí la importancia de cualquier contratiempo provocado en el lugar de trabajo con el objetivo de hacernos imposible la actividad. Cuando eso ocurre, probablemente estamos frente a un caso de acoso laboral o mobbing, que puede llevarnos a situaciones desesperadas que hagan tambalear todo nuestro entorno. Suelen ser muchas las situaciones que confluyen y las personas que juegan un papel definitivo en estas intrigas laborales, en donde el objetivo final es que el acosado abandone su puesto de trabajo. Este marco situacional ha marcado las directrices en el desarrollo de nuestro estudio, centrándonos específicamente en la situación actual de la mujer en el puesto de trabajo y el acoso laboral en la micro-pymes ubicadas en el municipio de Zaragoza. El análisis se ha encuadrado en aquellos aspectos que desde el punto de vista psicológico y sociológico, sin entrar a valorar las repercusiones en el ámbito judicial, están repercutiendo en la mujer y en su desarrollo laboral</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>