<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguerri Sanmartín, David</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Agustín, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Herramienta web para determinar la conveniencia de instalar generación renovable en el sector agropecuario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61420</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto final de carrera tiene como objetivo principal el desarrollo de una herramienta web, de acceso público, que permita al usuario obtener una estimación de la rentabilidad económica, y de la viabilidad técnica, de utilizar sistemas basados en fuentes renovables en una instalación agropecuaria aislada de la red eléctrica. Para ello se han utilizado los medios de creación de contenido web más extendidos: HTML5, CSS3 y JavaScript (y los frameworks derivados de este: node.js y AngularJS). Así, es posible integrar el contenido, darle formato al mismo y dotarlo de comportamiento en la interacción del usuario con la herramienta. Durante el desarrollo de la herramienta se ha tenido en cuenta que para utilizarla no fuese necesario poseer conocimientos técnicos relacionados con las instalaciones de generación de energía eléctrica basadas en fuentes renovables, siendo así su uso adecuado para un amplio grupo de potenciales usuarios. Los resultados que proporciona la herramienta se basan en los datos de consumo que introduce el usuario y en los recursos eólicos y fotovoltaicos del lugar donde se desea llevar a cabo el estudio. Dado que algunos de estos datos pueden presentar un elevado grado de incertidumbre, los resultados deben considerarse únicamente como estimaciones sobre la posible conveniencia del uso de energías renovables.  La herramienta permite que el usuario modifique varios parámetros que pueden influir tanto en términos económicos como medioambientales en los resultados obtenidos, siendo esta característica de gran interés para los potenciales usuarios de la herramienta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>