<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Camarón Mallén, Javier Mariano</dc:creator>
  <dc:creator>Montoro Huguet, Miguel A.</dc:creator>
  <dc:title>Sensibilidad al Trigo (Gluten) no Celíaca, una Entidad Insospechada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65525</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La sensibilidad al trigo no celíaca es una patología en creciente interés, aunque por el momento es una enfermedad infradiagnosticada debido a su corta existencia. No es hasta 1978 cuando se comienza a describir, y han sido los últimos 5 años en los que se ha aumentado de forma exponencial el número de estudios sobre sus características. La prevalencia de la enfermedad se sitúa alrededor del alrededor del 6%, frente al 1% que supone la enfermedad celíaca, con un claro predominio del sexo femenino. Existe un gran debate acerca de cuál es realmente la etiología concreta de la STNC. Desde un principio se ha pensado en que es el gluten el causante de la sintomatología, pero en diversos estudios se ha demostrado que hay varios pacientes que no mejoran eliminando el gluten de la dieta pero si otras proteínas como los inhibidores de la alfa-amilasa-tripsina (ATIs) o los FODMAPs (Fermentable Oligo, Di, and Monosaccharides And Polyols). Existen varias teorías acerca de su fisiopatología, y últimamente se acepta que tiene gran implicación el sistema inmune, junto con la permeabilidad de la membrana epitelial intestinal, y ello implica directamente a la microbiota intestinal. En este trabajo se va a desarrollar como estas moléculas llegan a causar la sintomatología, ayudadas por la disbiosis que ocurre en la microbiota intestinal. También se desarrollarán las distintas teorías que describen como puede cambiar la microbiota y qué efectos tiene esta situación para el organismo, así como los factores modificables como la dieta. Por último también se desarrollará un breve comentario acerca de una de las manifestaciones extraintestinales más importantes a nivel neurológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>