<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Sangüesa, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Monne Bailo, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad de la biodigestión como ahorro energético en la industria ganadera en México</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47659</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La motivación de este proyecto es poner a disposición del lector, de manera sintetizada, el potencial de la biodigestión en explotaciones agropecuarias en México. Dichas explotaciones, principalmente las de ganado bovino y porcícola, son elevadas en número y con un crecimiento continuado en la actualidad.  La implementación de estos sistemas permite sacar provecho de la materia orgánica que en la industria ganadera se produce y que, en la mayoría de los casos, no se les da ningún valor en el ciclo productivo de la explotación; promoviendo, de este modo, un sistema productivo más sostenible y que permita satisfacer en la medida de lo posible las necesidades energéticas de las labores industriales de las explotaciones. Los recursos utilizados para la elaboración del presente TFG abarcaron tanto la consulta de bibliografía independiente así como otra otorgada por el Gobierno de México, principalmente la Secretaría de Agricultura, Ganadería, Desarrollo Rural, Pesca y Alimentación y el Fideicomiso de Riesgo Compartido de México. Asimismo, se abordó el proyecto de la implementación de la tecnología considerada como  más favorable, la laguna anaerobia, del que se dimensionaron los elementos más relevantes. Entre sus principales componentes, cabe destacar un biodigestor o laguna de 3.650 metros cúbicos, así como una pila de mezclado y la laguna del efluente,  de 70,56 y 360 metros cúbicos respectivamente. Además, se seleccionó un sistema de generación eléctrica de 30 kW basado en la producción de biogás  promedio obtenida de 150.380 metros cúbicos al año. Para finalizar, y con el fin de realizar una estimación económica de dicho sistema, se ha procurado identificar las partidas involucradas en la implementación de estas tecnologías y su coste para la explotación, que asciende a $1.773.407,89 pesos mexicanos (94.834,65 euros).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>