<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Lorente, Luis Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:creator>
  <dc:title>La Iglesia en Calatayud entre Monarquía y República (1927-1936)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31124</dc:identifier>
  <dc:subject>relaciones iglesia-estado</dc:subject>
  <dc:subject>isidro gomá</dc:subject>
  <dc:subject>vicariato general de calatayud</dc:subject>
  <dc:subject>dictadura de primo de rivera</dc:subject>
  <dc:subject>segunda república</dc:subject>
  <dc:subject>clericalismo y anticlericalismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo de este trabajo fin de máster que presentamos radica en conocer el grado de ruptura en las relaciones Iglesia-Estado, comparando los últimos años de Monarquía con los del Bienio Reformista de la Segunda República, y ello en el ámbito local, en concreto en Calatayud, sede de un Vicariato General, y través de las actas del ayuntamiento de la ciudad bilbilitana y del archivo de la Colegiata de Santa María. Pretendemos conocer qué conflictos se produjeron por acción del clericalismo y del anticlericalismo y cuál fue la intensidad de los mismos. Por entonces, Calatayud dependía de la diócesis de Tarazona y Tudela, desde donde el futuro primado de la Iglesia de España, Isidro Gomá desplegó una intensa actividad para hacer frente a las reformas republicanas. En este sentido, es importante conocer también en qué medida las ansias de independencia del cabildo bilbilitano interfirieron en las decisiones tomadas desde la sede obispal turiasonense.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>