<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quílez Bielsa, Dunia</dc:creator>
  <dc:creator>Sebastián Franco, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>La vivienda colectiva para el acontecimiento: análisis y transformación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48259</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo abarca el tema de la vivienda desarrollada con motivo de un acontecimiento. Tras una previa investigación, el ejercicio se centra en las piezas residenciales construidas para la celebración de los Juegos Olímpicos: se trata del evento que mayor número de personas acoge, lo que se traduce en un aumento de la demanda de alojamiento temporal durante escasamente un mes en la ciudad anfitriona. A continuación se analizarán las diversas estrategias utilizadas para su resolución en función de la capacidad de la ciudad, las circunstancias del momento y del uso que se le quiere dar a posteriori.  La concentración de estas viviendas olímpicas se desarrolla en un lugar cosido con el tejido urbano de la ciudad: la villa olímpica. De un primer modo, se examina el hecho histórico mediante el cual surgió este complejo y los aspectos intrínsecos de su concepción.  A continuación, se detalla la evolución de la villa olímpica a lo largo del siglo XX, poniendo énfasis en las discontinuidades que caracterizan el proceso. Se estudia mediante diferentes niveles, sintetizándolo en dos puntos: los referentes al crecimiento urbano que experimenta la ciudad en relación con la villa, y los referentes a la evolución tipológica de las viviendas olímpicas. En el primer caso, se consideran las ideas de planificación realizadas, desde la elección de los modelos de ciudad a las estrategias del crecimiento urbano. La inclusión urbana de la villa olímpica influye en el desarrollo de la ciudad, que se transforma aceleradamente, y ayuda a encontrar nuevas formas de utilizar el propio espacio de ésta.  En el segundo apartado, se analiza la evolución de las ideas arquitectónicas de las viviendas, en relación a su tipología y lenguajes formales empleados, así como a su reutilización. De esta forma, veremos cómo se planifican para ese uso específico destinado al ciudadano local tras la clausura del evento.  Finalmente, se examina la cuestión del alojamiento desarrollando un catálogo de las villas olímpicas y de sus viviendas más trascendentes del siglo XX. Para explicar su evolución cronológica y tipológica, se añaden planos y fotografías que permiten identificar las diferentes viviendas olímpicas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>