<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puyal, sara</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Aparicio, Adoración</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de un programa de fisioterapia de suelo pélvico en un grupo de pacientes con Incontinencia Urinaria de Esfuerzo Postparto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70079</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La incontinencia urinaria de esfuerzo (IUE) ha sido objeto de estudio en los últimos años por su prevalencia elevada entre mujeres jóvenes, especialmente tras el parto. La evidencia actual sugiere el tratamiento fisioterápico como primera elección. La anamnesis, la exploración física general y la valoración exhaustiva del suelo pélvico (SP) son fundamentales para obtener un diagnóstico preciso y establecer el tratamiento fisioterápico más adecuado. Objetivos: El objetivo principal del estudio es comprobar los efectos de un programa de fisioterapia en un grupo de mujeres con IUE postparto basado en ejercicios del suelo pélvico y electroestimulación por biofeedback. Los objetivos fisioterápicos son aumentar la conciencia y el tono de base del SP, mejorar el control y reeducar el patrón motor entre el plano profundo del abdomen y el SP. Metodología: Se plantea un estudio descriptivo longitudinal prospectivo de serie de casos. Fueron seleccionas 4 mujeres, que cumplieron con los criterios de inclusión y exclusión. Las pacientes participaron en un programa de 30 sesiones de fisioterapia basado en el aprendizaje de ejercicios de musculatura del suelo pélvico y electroestimulación por biofeeedback. Resultados: Tras la intervención se observó una desaparición total de la dispauremia, una mejoría a corto plazo del tono y la fuerza muscular del SP, una reducción apreciable del número de protecciones y de las pérdidas urinarias diarias y con todo ello una mejora en la calidad de vida de las pacientes.  Conclusiones: Un plan de intervención fisioterápico basado en el aprendizaje de ejercicios de la musculatura del suelo pélvico y electroestimulación por biofeeedback para aumentar el control motor y el tono muscular del SP y la faja abdominal, ha obtenido resultados clínicamente satisfactorios a corto plazo en las condiciones musculares y la calidad de vida en un grupo de pacientes con IUE postparto. Pero hacen falta estudios con una muestra mayor y grupos control para poder confirmar su eficacia sobre la población diana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>