<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marco Espinosa, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación en autocuidados para adolescentes con conductas sexuales de riesgo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13990</dc:identifier>
  <dc:subject>autocuidados</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>sexualidad</dc:subject>
  <dc:subject>anticonceptivos</dc:subject>
  <dc:subject>infecciones de transmisión sexual</dc:subject>
  <dc:subject>educación sexual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El aumento de las prácticas sexuales de riesgo entre los adolescentes relacionadas con una disminución en la edad de inicio de las relaciones sexuales, el aumento de la promiscuidad, la mala utilización de los métodos anticonceptivos y la realización de diferentes prácticas sexuales bajo los efectos del alcohol y drogas, parece estar íntimamente relacionado con el incremento de los problemas de salud en los jóvenes, tales como embarazos no deseados, abortos y transmisión de infecciones sexuales. La falta de información o incluso la falta de accesibilidad a ésta produce que los adolescentes desarrollen dichas conductas insalubres. El objetivo de este trabajo es crear un programa de autocuidados desde Atención Primaria en el que se aporte a los adolescentes conocimientos acerca de sexualidad, embarazos no deseados e infecciones de transmisión sexual (ITS) con el objetivo de desarrollar conductas saludables en este ámbito y en consecuencia disminuir la incidencia de dichos problemas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>