<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Izquierdo Valiente, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín Ballabriga, Sara María</dc:creator>
  <dc:title>Terapia inducida por restricción en parálisis cerebral infantil. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70076</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>la Parálisis Cerebral infantil (PCI) es un conjunto de desórdenes motores y posturales persistentes que originan una limitación de la actividad. Son lesiones no progresivas que con frecuencia se acompañan de trastornos sensoriales, de la comunicación, perceptivos, de la conducta y/o cognitivos. La terapia de movimiento inducida por restricción (TR) consiste en limitar el movimiento de la extremidad superior no afectada y realizar un entrenamiento intensivo con la extremidad superior afectada. El objetivo: evaluar la eficacia de un plan de intervención de fisioterapia en un paciente con PCI en el que se aplicó la TR para generar un aprendizaje motor y una  reorganización de la representación del movimiento y con ello  mejorar la función manual. Para las mediciones se emplearon: para la espasticidad la escala de Ashworth, para la función motora gruesa mediante el Gross Motor Function Classification System (GMFCS) y la función motora de miembro superior con el Manual Ability Classification System (MACS) y el Quality Of Upper Extremity Skills Test (QUEST). La intervención se realizó durante 5 semanas</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>