<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cebolla Gil, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Benito Ruesca, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Virus linfotropo de células T humanas y programas de trasplante</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57668</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Evaluar la necesidad de la implantación de un cribado sistemático del virus linfotropo de células T humanas (HTLV) en el Programa Nacional de Trasplantes. Introducción: El HTLV es un virus de la familia Retroviridae que se transmite por vía vertical, sexual, parenteral y a través de trasplante de órgano sólido. Produce leucemia/linfoma de células T adultas en un 5% de los infectados, y mielopatía asociada a HTLV o paraparesia espástica tropical en un 3-5%. Actualmente no existe un tratamiento eficaz. Material y métodos: Entre el 14 de diciembre de 1998 y el 30 de abril de 2016, 1651 pacientes han participado en el programa de trasplantes del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa, siendo el 94,42% españoles y el 5,58% inmigrantes. A lo largo del tiempo, se aplicaron 3 técnicas de cribado de HTLV a todos los posibles receptores y donantes y 2 de confirmación a los positivos en dicho cribado. Resultados: De los 1651 pacientes, 10 resultaron positivos en las pruebas de cribado, siendo, luego, confirmados 5 de ellos para infección por HTLV-2. Conclusión: Pese a la baja prevalencia del virus HTLV en España, dada la elevada transmisión de la enfermedad mediante trasplante, el número creciente de inmigrantes que participan en los programas de trasplante y el antecedente de infección HTLV-1 en pacientes trasplantados en Baracaldo, consideramos necesaria la sistematización del cribado de HTLV en el programa nacional de trasplantes. Palabras clave: HTLV, técnicas de cribado, programa de trasplantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>