<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteve Perdiguer, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Avellana, Mª Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Apoyo psicosocial a familiares de niños con cáncer. Revisión bibliográfica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70864</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>- Introducción: El cáncer un proceso de crecimiento y diseminación incontrolados de células que puede aparecer prácticamente en cualquier lugar del cuerpo. El tumor suele invadir el tejido circundante y puede provocar metástasis en puntos distantes del organismo. El cáncer infantil es aquel que afecta a edades que oscilan entre 0 y 15 años. 	 - Objetivos: Determinar el papel de enfermería en el proceso psicosocial del cáncer infantil y sus familiares. - Metodología: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos y repositorios científicos. Se consultaron artículos de asociaciones contra el cáncer, de bases de datos, organizaciones mundiales de la salud, portales y estudios.  - Conclusiones: El apoyo psicosocial en los familiares con niños que sufren cáncer es un proceso multidisciplinar donde Enfermería tiene un papel fundamental de información, apoyo y resolución de problemas. Esta revisión tiene como objetivo reflejar la necesidad del apoyo emocional y proporcionar herramientas para aumentar la calidad de vida y el bienestar de los cuidadores principales. - Palabras clave: ‘‘Relaciones Padre-Hijo’’, ‘‘Oncología Médica’’, ‘‘Cuidadores’’, ‘‘Sistemas de Apoyo Psicosocial’’, ‘‘Adaptación Psicológica’’.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>