<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cordón Ciordia, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Larrosa Poves, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Altemir Gómez, Irene</dc:creator>
  <dc:title>Actuación optométrica en salud laboral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15064</dc:identifier>
  <dc:subject>pantallas de visualización de datos (pvd)</dc:subject>
  <dc:subject>calidad lagrimal</dc:subject>
  <dc:subject>salud laboral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Propósito: Evaluar la diferencia de calidad visual y calidad lagrimal en trabajadores tras la jornada laboral, con uso continuado de pantallas de visualización de datos. Material y métodos: Se seleccionaron 19 pacientes de un centro de trabajo en el que su labor pasaba por la pantalla del ordenador. A los pacientes se les realizó el mismo protocolo exploratorio antes y después de la jornada laboral y consistió en: evaluación de la agudeza visual (AV), diez medidas de aberrometría total sin pestañear, sensibilidad al contraste (SC) y medida del tiempo de ruptura de la película lagrimal (BUT). Tras realizar la batería de pruebas se entregó a cada uno un cuestionario de sintomatología de ojo seco (OSDI) para comprobar de manera subjetiva la calidad visual de los pacientes.  Resultados: En el estudio comparativo entre antes y después no se encontró estadísticamente afectación tras la jornada laboral en las pruebas de calidad visual (agudeza visual, sensibilidad al contraste y aberrometría). Sin embargo en las frecuencias bajas  (3cpm) de SC y en la prueba de calidad lagrimal (tiempo de ruptura lagrimal), sí que se confirman diferencias entre antes y después.  Conclusiones: En este estudio, pese al número pequeño de la muestra, en trabajadores que usan pantallas de visualización de datos (PVD) más de 4h/día existe una disminución del tiempo de ruptura lagrimal tras la jornada laboral expuesta a pantallas de visualización de datos pero que sin embargo, no afecta a la calidad visual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>