<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pueyo Ros, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Guillen Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de modernización de la Comunidad de Regantes Montesnegros en los TT.MM. de Bujaraloz y La Almolda en la provincia de Zaragoza y Peñalba y Valfarta en la provincia de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14701</dc:identifier>
  <dc:subject>automatización</dc:subject>
  <dc:subject>riego</dc:subject>
  <dc:subject>modernización</dc:subject>
  <dc:subject>ssitematizacion</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es dar la solución técnica apropiada a las necesidades que la Comunidad de Regantes Montesnegros, como promotora del mismo, me ha trasladado para conseguir mejorar en la gestión y control, de una forma más eficiente, del conjunto de las infraestructuras de riego puestas en funcionamiento en 1995 en el marco de las obras de transformación de secano a regadío del Sector IV de Monegros II. Soluciones adoptadas Hoy en día, un regadío moderno no se entiende sin una herramienta básica: el telecontrol. En los años en los que se realizó la obra (1992-1995) no se disponía de los avances actuales en este campo. Por ello, una de las soluciones adoptadas para mejorar la gestión de esta Comunidad de Regantes ha sido proyectar la instalación de un telecontrol. Una de las decisiones que se ha tomado al respecto ha sido la de proceder a la sustitución de todos los hidrantes de la instalación con el fin de adecuarlos al nuevo sistema de automatización si bien la “avanzada edad” de dichos elementos ya es motivo por si solo para acometer con la renovación. Otro aspecto que preocupa a la Comunidad de Regantes es el elevado número de averías que se dan en un tramo de la red general de tuberías (ramal TPB-1-5) y que año tras año eleva el coste de mantenimiento de la instalación, además de los consiguientes perjuicios a los agricultores dependientes de ese ramal: cortes de agua, daños a cultivos... La Comunidad de Regantes ha constatado este hecho cifrando en un coste aproximado de 35.000€ en la pasada campaña 2013. Por este motivo, en este proyecto se ha estudiado la sustitución de dicho tramo problemático de fibrocemento por tubería de un material plástico muy utilizado actualmente (polietileno de alta densidad) que evite tales averías, concretando el diámetro mínimo necesario basándome en la utilización del programa de análisis de redes a presión GESTAR, herramienta desarrollada en nuestra Escuela Politécnica Superior de Huesca de la Universidad de Zaragoza. Contenido del proyecto: El proyecto se divide en 4 documentos principales y una separata. •Documento nº 1: Memoria y Anejos. •Documento nº 2: Planos. •Documento nº 3: Pliego de Prescripciones Técnicas Particulares. •Documento nº 4: Presupuesto. •	Separata: Seguridad y Salud. Memoria y Anejos a la memoria recoge una descripción de las mejoras proyectadas y sus anejos correspondientes: •Anejo nº 1: Listado de propietarios. •Anejo nº 2: Sustitución de hidrates. •Anejo nº 3: Automatización. •Anejo nº 4: Sustitución de tubería. Cálculo hidráulico. •Anejo nº 5: Programación de las obras. •Anejo nº 6: Justificación de precios. •Anejo nº 7: Ficha técnica. Planos: Los planos han sido realizados con el programa de dibujo técnico por ordenador Autocad 2008, en formato .dwg. A continuación se especifican los planos que han sido necesarios adjuntar para ayudar a la comprensión del proyecto en tanto en cuanto a la ejecución de las distintas unidades del mismo: •Plano 01: Situación. •Plano 02: Localización. •Plano 03: Red de riego. •Plano 04. Hidrantes. •Plano 05. Automatismos. •Plano 06. Sustitución de tubería. Pliego de Prescripciones Técnicas Particulares En el Pliego de Prescripciones Técnicas Particulares se especifican el conjunto de normas e instrucciones a cumplir para la ejecución de este proyecto así como para los materiales a utilizar. Otro aspecto que se trata son las condiciones para el abono de dichos materiales y trabajos que se realicen para llevar a fin este proyecto. Presupuesto: El presupuesto del proyecto es el siguiente: Descripción: IMPORTE% Cap. 1 - Sustitución de hidrantes	688.173,69€ 48,66 Cap. 2 - Sustitución tubería ramal TPB-1-5 149.882,49€	10,60 Cap. 3 -Automatización	524.018,19€ 37,05 Cap. 4 -Gestión de residuos 8.805,00€	0,62 Cap. 5 -Seguridad y Salud	28.372,42€ 2,01 Cap. 6 -Control de calidad 15.000,00 € 1,06 Total	1.414.251,79€ 100 				 			PRESUPUESTO DE EJECUCIÓN MATERIAL	1.414.252,79 € 			13.00% Gastos Generales….….183.852,73 			  6,00% Beneficio Industrial..…….84.855,11                                                                        	                                                                 	 			SUMA DE G.G Y B.I………………………………….. 268.707,84 €                                                                        	                                                                 			BASE DE LICITACIÓN (SIN IVA)                         1.682.959,63 € 			21 % I.V.A………………………………….…………   353.421,52 € 			BASE DE LICITACIÓN				2.036.381,15 € Separata: Seguridad y Salud: El Estudio Básico de Seguridad y Salud en el Trabajo establece durante la ejecución de esta obra, las previsiones respecto a prevención de riesgo de accidentes y enfermedades profesionales, así como los derivados de los trabajos de reparación, conservación, entretenimiento y mantenimiento y las instalaciones preceptivas de higiene y bienestar de los trabajadores. Por lo tanto, las indicaciones reflejadas en él servirán para dar unas directrices básicas a la empresa constructora para llevar a cabo sus obligaciones en el campo de la prevención de riesgos profesionales, facilitando su desarrollo, bajo el control de la Dirección Facultativa, de acuerdo con el Real Decreto 1627/1997, de 24 de Octubre.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>