<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labadía Tolón, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>López Martín, Andrea</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de evolución de la concentración bacteriana en terrenos agrícolas tras la aplicación de fangos digeridos en las Estaciones Depuradoras de Aguas Residuales urbanas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60584</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Las aguas residuales urbanas se tratan en las Estaciones Depuradoras de Aguas Residuales (EDARs), con el fin de reducir su carga de contaminantes. Debido a esta reducción de la contaminación, uno de los residuos que se genera en las EDARs son los fangos, que por  su condición de residuo, tiene establecido el principio jerarquía de  gestión de residuos. Así pues, siempre que los fangos cumplan con los requisitos legales y exista disponibilidad de suelo apto para su aplicación, la opción más sostenible es el reciclaje de nutrientes y materia orgánica mediante su aplicación al suelo. El objetivo general del presente trabajo es analizar el efecto sobre las poblaciones microbianas derivados de la utilización de enmiendas de fangos de EDARs en un suelo agrícola. Para comprobar tal efecto, se distribuye homogéneamente 25 toneladas de fangos sobre dos superficies de cultivo de 4 hectáreas de composición diferente, una arenosa y otra arcillosa. Posteriormente se procede a la siembra de maíz y girasol en estos terrenos. En el presente trabajo se han realizado tres muestreos, el primero de los terrenos y los fangos previo a la aplicación de esos fangos en el terreno y el segundo y el tercer muestreo evaluando las aguas de riego de los terrenos así como la mezcla de terrenos y fangos. Se analizan parámetros microbiológicos, agronómicos, físico químicos y metales pesados. En concreto se analizan Escherichia coli, Coliformes Totales, Clostridium spp, Salmonella spp, pH, conductividad, demanda química de oxigeno, carbono orgánico disuelto, proteína bruta, fósforo asimilable y potasio asimilable. Tras la caracterización de las muestras tomadas, se observa un ligero aumento en la concentración de Escherichia coli y Coliformes totales y un aumento importante en el contenido de materia orgánica. El resto de los parámetros analizados no presentan variación destacable en el tiempo en el que se realizaron los muestreos. La producción de los cultivos es elevada, indicando que a pesar del incremento de la concentración microbiológica, estos resultados no influyen en el rendimiento del terreno. Sin embargo, debido a la elevada concentración detectada en los fangos inicialmente, es importante seguir trabajando para reducir la concentración microbiológica de los fangos para su uso en agricultura como fertilizante orgánico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>