<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Plana Semitiel, Víctor Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación avícola de pollos de engorde para 75.000 plazas en Laluenga (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13619</dc:identifier>
  <dc:subject>construcción explotación avícola</dc:subject>
  <dc:subject>laluenga</dc:subject>
  <dc:subject>75.000</dc:subject>
  <dc:subject>pollos de engorde</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este PFC ha consistido en proyectar una explotación avícola de 75.000 plazas en Laluenga, municipio situado en el Somontano de Barbastro, provincia de Huesca. Dicha explotación está constituida por 3 naves de 1400 m2 útiles cada una donde se alojarán 25.000 pollos por nave. Además de las naves se construirá un almacén pegado a cada nave y al mismo tiempo un estercolero, una fosa de cadáveres, un badén de desinfección, y se colocará una balsa de agua así como un depósito de gas. Este trabajo se ha dividido en tres bloques. El primero de todos, bloque de ingeniería, en el cual están comprendidos los planos de la explotación y los anejos de construcción, electricidad, fontanería, ventilación y refrigeración, sistemas de alimentación y presupuesto. El segundo bloque sería el referido a la producción animal, reflejado en el anejo 9 “Recomendaciones en el manejo” donde se dan recomendaciones e información sobre cómo cuidar a los animales mientras estén en las granjas. El último bloque sería el económico, anejo 10, en el que se realiza un estudio de viabilidad económica sobre la inversión que hay que realizar para llevar a cabo esta obra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>