<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navas Aloras-Pascual, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Casamayor, María Florencia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de la mortalidad por cáncer de cérvix en mujeres mayores de 25 años en las CC.AA de Aragón, Cataluña y Comunidad de Madrid y España en los años 2001 y 2009</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7301</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer cérvix</dc:subject>
  <dc:subject>mortalidad</dc:subject>
  <dc:subject>virus del papiloma humano (vph)</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El virus del papiloma humano se ha considerado el precursor de lesiones planas en el epitelio cervical, las cuales desarrollan el cáncer de cérvix. El objetivo del estudio es comparar los datos de mortalidad por cáncer de cuello uterino en mujeres mayores de 25 años en Aragón, Cataluña, Comunidad de Madrid y España en los años 2001 y 2009. Se realiza un estudio descriptivo de dichos años. Se emplearon las bases de datos PUBMED y MEDLINE y las bases estadísticas del Instituto Nacional de Estadística (INE) e Instituto Aragonés de Estadística (IAEST). Para los datos de mortalidad y su evolución también se utilizaron datos del Centro de Epidemiología del Instituto de Salud Carlos III, que provienen de los certificados de defunción. Se observó que la tasa de mortalidad específica de Cataluña era la superior en ambos años. En conclusión, desde el año 2001 al 2009 la mortalidad ha aumentado en todas las áreas geográficas sometidas a estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>