<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murillo Martín, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Contamina Gonzalvo, Primitivo</dc:creator>
  <dc:title>LA NEURONA PIRAMIDAL INVERTIDA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47962</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo de este trabajo de fin de grado es hacer una revisión de las publicaciones más significativas que han aportado datos acerca de las neuronas piramidales invertidas a lo largo del tiempo con el fin de conocer las características (morfológicas, fisiológicas…) que definen a estas neuronas. Las neuronas piramidales invertidas apenas constituyen entre el 1 y el 8% del total de neuronas de la corteza cerebral en el ratón, la rata y el conejo. En todas las especies se encuentran en las capas V y VI de las áreas, principalmente, visuales y auditivas. El soma de la neurona suele ser triangular, ovoide o redondo. De su polo basal salen multitud de dendritas basales y de su polo apical sale la dendrita apical en dirección a la sustancia blanca, no hacia la superficie cortical como es propio de las neuronas piramidales convencionales. Se pueden distinguir tres tipos según el lugar del que emerge el axón: del polo basal del soma, de la cara lateral del soma y de la dendrita apical. Al microscopio electrónico, las neuronas piramidales invertidas comparten muchas características con las neuronas piramidales típicas, pero se diferencian sobre todo en el axón, porque en las neuronas piramidales invertidas es más fino, más largo y tiene una mayor cantidad de sinapsis. Emiten proyecciones a la corteza ipsilateral, contralateral, al cuerpo calloso, los núcleos geniculados, estriados y al puente. Son neuronas excitatorias y utilizan el glutamato como neurotransmisor. Se desconoce la causa de la “inapropiada” orientación de las dendritas de las neuronas piramidales invertidas aunque se cree que puede estar relacionada con un fallo en la rotación de la neurona durante la embriogénesis. En la actualidad no se asocia ninguna patología concreta con el mal funcionamiento de las neuronas piramidales invertidas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>