<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Martín, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Ormad Melero, María Peña</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de tratamientos convencionales en la regeneración de aguas depuradas : eliminación de contaminantes peligrosos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4720</dc:identifier>
  <dc:subject>Regeneración de aguas</dc:subject>
  <dc:subject>Cloración</dc:subject>
  <dc:subject>Sustancias peligrosas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El aumento de la demanda de agua unida a la disminución de recursos hídricos disponibles para el abastecimiento de la población son factores que conllevan a plantearse la regeneración del agua y su posterior reutilización como una alternativa para ampliar los recursos. Las aguas de salida estaciones depuradoras poseen una elevada turbidez y alta concentración de sólidos en suspensión, gérmenes patógenos y contaminantes orgánicos e inorgánicos, considerados algunos de ellos Sustancias Peligrosas por la legislación vigente. Este agua depurada es sometida a un tratamiento de regeneración donde se alcanzan unos límites marcados para algunos de los parámetros anteriores en función del uso al que vaya a ser destinada el agua regenerada. En este proyecto se estudia la efectividad de los tratamientos convencionales de regeneración en la eliminación gérmenes patógenos (e-coli), materia orgánica y Sustancias Peligrosas. Estos tratamientos son la precipitación química, la filtración, la cloración, y la adsorción con carbón activo. En general se puede decir que en relación al tratamiento de cloración aplicado al agua de salida de la planta de lodos activados utilizados, una dosis de 8mg Cl2/l y un tiempo de contacto de 60 minutos permite una desinfección total y mantiene una dosis residual de cloro que evita el recrecimiento bacteriano. Al ajustar la cinética de inactivación con dos modelos frecuentemente empleados las regresiones obtenidas no son muy elevadas. Por otro lado, la generación de subproductos de cloración se ve afectada por la dosis inicial, la cantidad de materia en suspensión y el tiempo de contacto del cloro. Sin embargo, no se encuentra relación entre la oxidación de la materia orgánica y la dosis de cloro aplicada. La filtración del agua depurada de la planta piloto, así como la precipitación química mejoran el proceso de regeneración al eliminar sólidos en suspensión y disminuir la turbidez lo que conlleva la reducción de THMs formados. La aplicación de carbón activo elimina un 25% el cloroformo presente en la muestra. El tratamiento completo de regeneración, consistente en precipitación química, filtración, cloración y adsorción, consigue reducir la materia orgánica y la turbidez así como una desinfección total al final del tratamiento, partiendo de una concentración aproximada de E-coli de 10^8 UFC/100ml. En cuanto a la eliminación de Sustancias Peligrosas, las etapas de precipitación química y filtración no consiguen unos porcentajes elevados de eliminación de casi ninguna de las sustancias peligrosas ensayadas. Combinando la etapa de cloración con las anteriores se consigue eliminar parcialmente algunos de los plaguicidas pero en ningún caso superan el 80% de eliminación salvo para la 3,4-dicloroanilina. La etapa de adsorción con carbón activo es necesaria para la eliminación completa de muchas de las sustancias estudiadas siendo la etapa más efectiva del tratamiento a estos efectos. El coste que supone el tratamiento de regeneración convencional, que no incluye una etapa de adsorción, es de 0,03€/m3. El carbón activo supone un coste adicional de casi el 50% por m3 tratado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>