<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garza Güell, Francho</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un modelo de evaluación de productividad y benchmarking en instituciones sanitarias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9779</dc:identifier>
  <dc:subject>productividad</dc:subject>
  <dc:subject>benchmarking</dc:subject>
  <dc:subject>hospitales</dc:subject>
  <dc:subject>instituciones sanitarias</dc:subject>
  <dc:subject>salud</dc:subject>
  <dc:subject>modelo de evaluación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal del proyecto es el diseño de un modelo que nos permita analizar y evaluar tanto la productividad como el benchmarking en centros sanitarios. Para realizar este modelo de evaluación inexistente en la actualidad en el sector terciario y por consiguiente en la rama sanitaria, se utiliza como punto de partida un modelo muy novedoso: “The productivity potential assessment method” (PPA Method). El PPA Method ha sido desarrollado para medir y evaluar la productividad potencial a nivel productivo de la planta industrial, siendo, hasta el momento, aplicado en más de 70 empresas con un alto impacto en la productividad de las mismas.  Es un método único gracias a la combinación presente en cuanto a alcance del estudio, métodos de análisis utilizados y disponibilidad pública. La adaptación conllevará un estudio exhaustivo tanto del método como de la forma de trabajar de los hospitales para poder llevar a cabo una metodología de trabajo lo más parecida al inicial, estudiando entre otras cosas el nivel de producción, la metodología de trabajo, mantenimiento, competencias, limpieza, orden, mejora continua, planificación, calidad, absentismo o sistema de turnos. La finalidad del proyecto es adaptar este moderno método de análisis y evaluación para poder llevarlo a cabo en centros sanitarios, e incluso más adelante puede abrir la puerta a estudios muy interesantes en cualquier institución perteneciente al sector público o de la administración debido a que las corrientes económicas actuales premian y tienden a buscar la eficacia de la productividad</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>