<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>MARTÍN MUÑOZ, ALICIA</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Chueca, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>COMPONENTES BIOLÓGICOS CON ACTIVIDAD FUNCIONAL EN EL DESARROLLO Y EVOLUCIÓN DE LA DIABETES.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47489</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La alimentación funcional, cada vez coge mayor importancia en la actualidad. Muchas son las investigaciones que estudian este tipo de alimentación y buscan el beneficio para muchas patologías muy comunes en estos tiempos. Una de las patologías más extendida es la diabetes mellitus, y con este tipo de alimentación se ha comprobado una clara relación entre el consumo de alimentos funcionales y la mejora de muchas complicaciones secundarias a esta enfermedad. Objetivos: Este trabajo intenta reflejar los resultados de una búsqueda de evidencia científica sobre los alimentos funcionales en la diabetes y buscar la relación entre ellos y la patología mediante el beneficio de sus complicaciones secundarias. Material y métodos: Se ha realizado una revisión sistemática. La búsqueda bibliográfica se ha llevado a cabo en Pubmed, Medline, Alcorze y Science. Se han utilizado términos como: “diabetes and nutrition” o muchos componentes de alimentos y diabetes, como ejemplo: “omega 3 and diabetes”, “carotenoids and diabetes”... Los artículos han sido seleccionados manualmente según la importancia del contenido de estos. Resultados: Tras ser estudiados varios componentes, omega 3, vitamina E, b-carotenos, punicalaginas y ácido elágico, fibra, antocianinas, resveratrol, propranolol y flavonoides, se ha llegado a establecer una clara relación entre estos componentes y su beneficio en la diabetes mellitus. Algunos de los componentes con más evidencias que otros, pero a todos ellos se les atribuye alguna función beneficiosa. Conclusión: Todos los componentes de alimentos que ayudan a prevenir o tratar afecciones cardiovasculares y metabólicas, indirectamente ayudan a combatir la diabetes. Se han encontrado evidencias muy claras en relación a la diabetes con estos componentes: omega 3, b-carotenos, punicalaginas y ácido elágico, fibra, propranolol y flavonoides; por el contrario, algunos de los componentes estudiados esta relación no esta tan clara.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>