<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pina Ara, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Reiné Viñales, Ramón J.</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la regeneración natural de Pinus sylvestris L. tras el incendio Aliaga-Ejulve (2009), en el T.M de La Zoma (Teruel). Análisis de los factores bióticos y abióticos de control.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64804</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El 22 de julio de 2009 se produjo un incendio forestal en las comarcas turolenses de Andorra Sierra de Arcos, Cuencas Mineras y Maestrazgo afectando a una superficie de 7300 ha. El T.M. de la Zoma fue el municipio más afectado al calcinarse el 70% de su territorio. El presente estudio se centra en evaluar la capacidad regenerativa de las poblaciones de Pinus sylvestris tratando de discernir los principales factores bióticos y abióticos que están condicionando el proceso.  Para evaluar la regeneración, se delimitó un área de 40,85 ha donde existe regeneración de P. sylvestris y se muestrearon 40 parcelas de 5x5 m tomando datos referidos a los individuos y a la vegetación. Para evaluar el efecto del ganado en la zona se muestrearon 5 áreas de 25x25 cm en cada una de las 40 parcelas, midiendo la abundancia de excrementos y la defoliación de la capa herbácea, además de comprobar si alguno de los pinos muestreados sufrió algún daño. Este último muestreo se realizó en dos fechas diferentes, antes de comenzar el pastoreo y dos meses después. Tras el tratamiento estadístico, los resultados muestran una densidad de regeneración de P. sylvestris baja, 780 pies por ha, distribuidos de forma agregada.  Las semillas que han dado lugar a la regeneración provienen de los pinares remantes que sobrevivieron al fuego. La regeneración de Pinus sylvestris es más efectiva en aquellas zonas donde el relieve es importador y tiene menor pendiente y altitud. Estas zonas también han beneficiado al desarrollo de las especies arbustivas. No se ha encontrado una evidencia de que el ganado esté afectando a la regeneración del Pinus sylvestris.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>