<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Alonso, María</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Ana Clara</dc:creator>
  <dc:title>Liderazgo: camino hacia la Excelencia empresarial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9491</dc:identifier>
  <dc:subject>liderazgo</dc:subject>
  <dc:subject>calidad</dc:subject>
  <dc:subject>excelencia empresarial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las empresas se plantean nuevas estrategias de negocio para poder sobrevivir a la crisis en la que nos encontramos, pero resulta difícil exprimir más sus costes a la vez que resulta necesario poder continuar con su filosofía, para no perder la imagen que sus clientes poseen de ellas. Se ven envueltas en un estado de cambio continuo, necesitando adaptar su estrategia al entorno, y por ello buscan líderes flexibles y eficaces que la conduzcan hacia los modelos de calidad y excelencia empresarial. Las organizaciones actuales necesitan adecuar la dirección, planificación, control y ejecución de tareas y, para ello, resulta fundamental mirar hacia el interior, hacia sus empleados para apoyar a ese líder que se encuentra empujando a su equipo para conseguir, no solo sus objetivos, sino más, aportar a la empresa todo lo que ha sido capaz de aprender en su experiencia. La empresa debe valorar esa voluntad y debe dar la oportunidad al líder para que se involucre en ella, que aporte nuevas ideas y principalmente ganas de cambiar en busca de un futuro mejor. Muchos estudios hablan de esto, pero no pretendo ser uno más de esos autores que hablan del concepto como tal, en mi trabajo busco analizar la importancia del liderazgo en la consecución de resultados excelentes en la organización. Por ello, revisaremos el peso del liderazgo en los modelos de excelencia analizando de este modo el modelo europeo EFQM, modelo americano MBNQA y modelo Iberoamericano que sirven de guía a las distintas organizaciones en función del país donde trabajan para dar una visión más amplia y que pueda servir a aquellas empresas que compiten en varios mercados para conocer de este modo el impacto del liderazgo en la gestión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>