<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Caparrini, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Olave Rubio, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La evolución del e-commerce en España y nuevas tendencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65191</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende poner en valor la oportunidad que supone analizar datos en abierto a la hora de vislumbrar signos de cambio y nuevas tendencias en los mercados de consumo. La explotación de fuentes de microdatos, de fácil acceso a las organizaciones, supone hoy más que nunca una verdadera fuente de información útil para los departamentos de Marketing ya que permite respaldar la toma de decisiones en fuentes fiables y a su vez, ser más eficientes con la asignación de recursos y esfuerzos. Con el fin de abarcar esta cuestión, explotaremos y analizaremos dos bases de datos que el INE nos ofrece a través de su encuesta anual sobre el Equipamiento y Uso de Tecnologías de Información y Comunicación en los Hogares (TIC-H). Concretamente, analizaremos la compra por Internet de las categorías de productos más demandas en 2012 y 2016 a través de distintas técnicas de análisis multivariante y a su vez, se incluirán una serie de análisis exclusivos sobre el comercio electrónico en 2016. Así pues, este proyecto consta de 4 partes: introducción y marco teórico, metodología y análisis de datos y conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>