<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sebastián Liso, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Briz Villanueva, Ezequiel</dc:creator>
  <dc:title>La influencia de la sociedad en los adolescentes a través del estudio de Un mundo feliz de Aldous Huxley</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8209</dc:identifier>
  <dc:subject>educación secundaria</dc:subject>
  <dc:subject>lengua española</dc:subject>
  <dc:subject>literatura</dc:subject>
  <dc:subject>medios masivos de comunicación</dc:subject>
  <dc:subject>huxley, aldous</dc:subject>
  <dc:subject>influencia de la sociedad en los adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>didáctica</dc:subject>
  <dc:subject>pedagogía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La materia de Lengua Castellana y Literatura de los Institutos de Educación Secundaria permite muy fácilmente sustituir el aprendizaje "tradicional" por metodologías más activas: prácticas, debates, discusiones, etc. El Máster en formación del profesorado pretende que los conocimientos científicos que los estudiantes universitarios hemos adquirido se complementen con una formación didáctica y pedagógica con el objetivo de que seamos capaces de transmitir esos conocimientos a los adolescentes de la manera más fructífera posible. La forma de lograrlo es desarrollar una serie de competencias fundamentales, que vamos a prácticar durante el Máster y se van a describir en este Trabajo. Después, mediante un Proyecto de innovación e investigación docente llevado a cabo en un centro de enseñanza real y una serie de propuestas de innovación, se pretende hacer una pequeña aportación a las Programaciones Anuales y a la educación en general.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>