<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alloza Peris, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Ramón,Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Ramón, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de nave prefabricada dedicada al procesado de almendra en cáscara</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60528</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Se ha diseñado la urbanización de la parcela, así como diseñado y calculado las naves industriales que conforman una planta procesado de almendra en cáscara ubicada en la localidad de Valdealgorfa, tras las conversaciones con la Alcaldesa de la localidad, para aprovechar la necesidad de la realización del proyecto de final de carrera en una actividad con un futuro potencial en el pueblo. Para ello se ha analizado la distribución de maquinaria, talleres y otras dependencias, en base a el estudio de otras plantas productivas similares y el contacto con el mayor fabricante de este tipo de maquinaria en nuestro país, maquinaria J. Borrell. Se ha realizado un estudio pormenorizado de los procesos productivos y su distribución, así como de los distintos recorridos de los productos y se han aportado diferentes soluciones que a día de hoy ofrece el mercado para optimizar tiempos y procesos. Con esto, se ha podido realizar un diseño de las naves adecuado a las necesidades de la actividad a estudio, además de adecuarlas a las normas medioambientales. Se presenta además, la siguiente documentación: Proyecto de ejecución y actividad clasificada para nave industrial destinada al procesado de almendra en cáscara; Memoria descriptiva, justificativa y constructiva de la solución adoptada para urbanizar la parcela, conforme a PGOU de la localidad; estudio de seguridad contra incendios de la nave; pliego de condiciones; mediciones y presupuesto; además de los siguientes anexos: estudio de seguridad y salud, estudio de gestión de residuos, cálculo estructural (donde además de la), saneamiento y abastecimiento, plan de control de la calidad, cálculo eléctrico de baja tensión, proyecto del centro de transformación, cálculo del colector solar y vistas 3D de la nave industrial para mejor visualización del complejo industrial. Como conclusión, tras mostrar los resultados obtenidos, considero que para el correcto diseño y el aprovechamiento del capital invertido en esta o cualquier otra actividad productiva, sobre todo industrial, es fundamental el estudio inicial de los procesos. Con ello se consigue minimizar los materiales en almacenamiento y producto en curso, aprovechar de forma óptima los espacios, reducir los tiempos y por lo tanto, diseñar las estructuras y edificaciones óptimas, tanto para las condiciones presentes como para las imprevisibles condiciones futuras</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>