<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorenzo Numancia, Olga</dc:creator>
  <dc:creator>Lanuza Usieto, María Esther</dc:creator>
  <dc:title>Revisión de las principales medidas de prevención de infecciones nosocomiales en las unidades de cuidados intensivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7323</dc:identifier>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>neumonía asociada a ventilación mecánica</dc:subject>
  <dc:subject>bacteriemia relacionada con catéter</dc:subject>
  <dc:subject>unidad de cuidados intensivos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las infecciones nosocomiales son problemas reales en los hospitales españoles. Aproximadamente una cuarta parte de ellas ocurre en las unidades de cuidados intensivos (UCI), teniendo en consideración que las camas de estas unidades solo suponen un 10%. Las dos infecciones que con mayor frecuencia se suceden en el cuidado de pacientes críticos son la Neumonía asociada a ventilación mecánica y la Bacteriemia relacionada con catéter. Las medidas preventivas a aplicar para estas dos situaciones comienzan con la formación de todo el personal sanitario implicado en ellas. La segunda medida general a cumplir, y que continúa siendo un reto, consiste en la higiene de manos. Es una técnica económica y eficaz que evita la trasmisión de los gérmenes entre individuos, pero que muchas veces es incumplida por el personal. La OMS eligió en el 2005 la higiene de manos como objetivo mundial en la alianza por la seguridad del paciente. La tercera medida preventiva estándar es el uso de equipo protector por los profesionales sanitarios. Es preciso que el personal sanitario, y en especial los que trabajen en unidades de cuidados intensivos,  conozcan, a través de guías prácticas y planes estandarizados así como programas de formación, las principales medidas preventivas de las infecciones nosocomiales. En esta revisión se localizarán las principales medidas aplicadas en la actualidad para la prevención de la neumonía nosocomial asociada a ventilación mecánica y la bacteriemia relacionada con catéter.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>