<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Catalán Hernando, Tania</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Fernández-Espinar, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Fajó Pascual, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de malnutrición en escolares Oscenses</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62821</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El estudio PIANO se realizó del 2006 al 2008,  en un grupo de 405 niños de 2º, 3º y 4º de primaria , de 6 a 11 años de edad, en tres colegios de la ciudad de Huesca. Uno de sus objetivos fue determinar  su prevalencia de sobrepeso y obesidad.  El  32,6 % padecían exceso de peso (23,5% sobrepeso y 9,1% obesidad), siendo esta prevalencia superior  en niños pertenecientes minorías étnicas (inmigrantes/etnia gitana). El objetivo de este trabajo es determinar la prevalencia actual de sobrepeso y obesidad en 403 niños de los mismos colegios y en el mismo rango de edad del estudio PIANO, en función del  sexo, colegio y grupo étnico. Comparando nuestros resultados con los obtenidos en el estudio PIANO. Valorar la existencia de  asociación con  otras  dos variables: horas de sueño y horas frente a la pantalla.   Estudio descriptivo observacional transversal. La metodología ha consistido en una medición de los datos antropométricos, realizada en los colegios.  Y una recogida de hábitos respecto a horas de sueño y horas frente a pantalla mediante una encuesta rellenada por los padres o tutores de los niños participantes en el estudio Las variables categóricas se han analizado  utilizando porcentajes,  su asociación mediante el test chi cuadrado y el riesgo relativo con un intervalo de confianza 95%. Los resultados del estudio ha concluido que los niños de nuestro estudio presentan una prevalencia del 25,7% de sobrepeso y del 12,4% de obesidad. Un 38,1% de exceso de peso en total. El porcentaje de obesidad fue superior en el grupo minoría étnica (inmigrantes/etnia gitana) 15,9%, respecto a los no étnicos 9,3%. La prevalencia de obesidad fue más alta (29,7%)  en los niños que duermen menos de 9 horas en relación con los que duermen más de 9 horas (9,6%). No hemos encontrado asociación entre las horas de pantalla y estado ponderal de los niños. Nuestras prevalencias de sobrepeso y obesidad han aumentado respecto al estudio Piano. Del 23,5% al 25,7% y del 9,1% al 12,4. La prevalencia total de exceso de peso ha pasado del 32,6% al 38,1%. El porcentaje de niños de minoría étnica (inmigrantes/etnia gitana) ha pasado del 21,7% al 43%. Necesidad imperiosa  de invertir recursos en estos grupos desfavorecidos de nuestra sociedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>