<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díez Adradas, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de la respiración controlada en las cifras de presión arterial de pacientes con hipertensión arterial esencial en el Centro de Salud de Illueca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7775</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido mostrar la eficacia de un programa de respiración controlada durante una intervención breve de enfermería para la disminución de la presión arterial en personas diagnosticadas de hipertensión arterial esencial (HTA-E). Se ha realizado un estudio piloto experimental con 60 pacientes diagnosticados de HTA-E del Centro de Salud de Illueca divididos en dos grupos: intervención y control. Se realizaron tres medidas de Presión Arterial, pre intervención, a las 5 respiraciones y a las 10 respiraciones abdominales en el grupo intervención y en el grupo control se esperó dos minutos entre los registros. Se utilizaron como medidas los niveles de presión arterial sistólica y presión arterial diastólica, frecuencia cardiaca, test de Morinsky-Green, escala de Goldberg y Escala de estrés percibido. Se ha realizado un análisis descriptivo y se ha comprobado la normalidad de las variables mediante la prueba de Kolmogorov-Smirnov. Se han analizado los resultados mediante la T de Student y ANOVA de un factor y el test de ANOVA de medidas repetidas, así como regresiones lineales. La intervención logró disminuir significativamente los niveles tanto de presión arterial sistólica como de presión arterial diastólica. En el grupo intervención se observa que se produce mayor descenso de la presión arterial sistólica en las personas con mayor TAS en el momento inicial. Los resultados del estudio respaldan la eficacia de las respiraciones abdominales para el manejo del efecto de bata blanca en hipertensión arterial esencial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>