<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barhoumi, Naouel</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Fernández, Adela</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Mainar, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>INCLUSION DE DIFERENTES NIVELES DE ENSILADO DE HABA FORRAJERA EN RACIONES PARA VACUNO LECHERO: EFECTO SOBRE LA INGESTION VOLUNTARIA EN FUNCION DEL CONTENIDO EN COMPONENTES SECUNDARIOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63756</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Para alcanzar la sostenibilidad económica y ambiental en las explotaciones de la Cornisa Cantábrica, se están investigando cultivos de invierno alternativos al raigrás italiano para rotar con maíz forrajero. En este contexto, el objetivo del trabajo es evaluar la influencia del contenido en compuestos secundariospresentes en los ensilados que integran las raciones unifeed,sobre la ingestión voluntaria en vacas lecheras.  Para el trabajo se utilizaron las instalaciones y el rebaño de leche del SERIDA de Villaviciosa con un sistema de producción semi-extensivo con 18 horas de pastoreo y 6 horas de consumo de mezcla unifeed balanceada.  Para los ensayos de ingestión se siguió un diseño en cuadrado latino de 3x3 con 9 vacas frisonas en el segundo tercio de lactación, utilizando una estabulación libre dotada de 12 comederos individuales y monitorizados para controlar el consumo individual de alimento y provista de un robot de ordeño con registro automático de producción y muestreo de leche. Se compararon tres dietas con diferente nivel de inclusión de ensilado de haba forrajera. En cada periodo, cada tipo de ensilado se asignó al azar a un grupo de animales de manera que al final del tercer periodo todos los animales consumieron los tres tipos de ensilados. Paralelamente se procedió al análisis de los alimentos (valor nutritivo y componentes secundarios) y de la leche. Se determinó el contenido en compomentes secundarios presentes en los forrajes objeto de estudio en diferentes etapas desde la cosecha hasta su incorporación en la ración (forraje verde, prehenificado, ensilado y mezclas completas). El análisis de las moléculas bioactivasincluye el procesado, preparación y análisis de muestras siguiendo un método adaptado por el SERIDA y basado en la determinación del contenido de fenoles totales mediante el método de FOLIN-CIOCALTEU y la determinación de taninoscondensados mediante el ensayo de la VAINILLINA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>