<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montesinos Barrera, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Martin, Mª Rosario</dc:creator>
  <dc:title>influencia de un programa de entrenamiento de la flexibilidad en jugadores de fútbol base</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47271</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del estudio es analizar la influencia de un programa de entrenamiento de la flexibilidad en un grupo de jugadores infantiles de fútbol. Para ello se empleó una muestra de 16 jugadores de edades comprendidas entre los 11 y 12 años, todos ellos varones, del Villanueva C.F. que compiten en el grupo 2 de la tercera infantil. En primer lugar, se realizó una evaluación inicial de los niveles de flexibilidad por medio de un pre-test. Seguidamente, se utilizaron varias sesiones donde se efectuaron ejercicios para el desarrollo de la flexibilidad, y finalmente, se les volvió a evaluar con un post-test de flexibilidad. En este estudio no se precisó de un grupo control. Con los resultados obtenidos se analizaron y compararon los test para sacar conclusiones en la investigación  Previamente al trabajo de campo, era necesario realizar un vaciado bibliográfico con el fin de analizar las técnicas deportivas del fútbol y los grupos musculares más comprometidos en este deporte.  En este trabajo, la cualidad física que vamos a analizar es la flexibilidad, por ello es importante conocer bien los términos que en la bibliografía se utilizan, así, como clasificar los tipos de flexibilidad, su forma de evaluarla y como varía con la edad. Finalmente, cabe decir que a través de nuestro estudio y apoyándonos en la bibliografía sobre el tema, pensamos que el trabajo de flexibilidad es muy importante e indispensable para cualquier deportista. Y que se debe de incluir en las planificaciones de entrenamiento desde las edades tempranas para tener una buena educación y conciencia de ella.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>