<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abril Porcar, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Villa, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Cálculo y dimensionamiento de una estructura de hormigón prefabricado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37175</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto técnico de ejecución tiene por objeto describir las obras de construcción de un edificio industrial de 18064 m2, distribuidos en dos plantas (baja más una) de 9032 m2 cada una con estructura de hormigón armado, destinado a la implantación de un centro comercial y salas de cine. Todo ello conforme a las exigencias básicas de la EHE y del Código Técnico de la Edificación, así como su correspondiente instalación de seguridad contra incendios conforme al reglamento específico para establecimientos industriales. La obra a realizar consiste en la construcción de de un edificio industrial, el cual se divide en dos partes diferenciadas: una parte de planta rectangular que cuenta con planta baja más una y una superficie de 4492 m2 por planta, con una altura de coronación de 14.60 m, una altura de arranque de cubierta de 12.87 m y una altura libre interior de 12.14 m bajo dinteles de cubierta a dos aguas, y otra parte, de planta circular de radio 43.49 m, que también cuenta con planta baja más una, con una superficie de 4540 m2 por planta, con una altura de coronación de 12.60 m, una altura de arranque de cubierta de 11.32 m y una altura libre interior de 10.13 m bajo dinteles de cubierta a dos aguas. La estructura portante consistirá en pórticos de hormigón armado de anchura variable entre ejes de pilar y modulación variable según se detalla en planos. Tanto los pilares como los dinteles serán elementos de hormigón armado, de hormigón HA-35 y acero de armado B-500S. Las correas de cerramiento de cubierta serán correas pretensadas tipo C0-26, C0-30 y C0-40, de hormigón HP-45 y acero especial para pretensado Y-1770 C y Y-1860 C. Los cerramientos laterales consistirán en paneles prefabricados y pretensados tipo losa alveolar de hormigón HP-40 de 20 cm de espesor y acero especial para pretensado Y-1860 C. La cubierta se compone de panel de chapa prelacada de 1 mm de espesor y superficie grecada en color gris por el exterior, con un lucernario de policarbonato traslúcido en la zona central de la cubierta de planta circular. La nave se ubicará en un polígono industrial en Cocentaina (Alicante), en una parcela de unos 25.000 m2.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>