<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abelló Agudo, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigo Sauco, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Sancho, José María</dc:creator>
  <dc:title>Paraísos fiscales: dimensión de la riqueza oculta y el combate contra los mismos. Normas antiparaíso en el caso español.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63906</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Cierto es que los paraísos fiscales han estado, aunque en un segundo plano, debido a su falta de transparencia, muy presentes en la historia económico-financiera de prácticamente el último siglo. ¿Cómo son y cómo funcionan? ¿Quiénes y cómo se utiliza? Si son tan perjudiciales para la economía mundial, ¿por qué siguen en funcionamiento? Estas son algunas de las preguntas en las cuales este trabajo fin de grado se ha basado, intentando responderlas mediante la definición y análisis de la actual situación de dichos territorios, así como por la recopilación fiable de la información cuantitativa acerca de las riquezas ocultas en ellos, a la par que su repercusión en los sistemas impositivos globales. 	Del mismo modo haremos un repaso por las instituciones nacionales e internacionales que se enfrentan a dichos territorios, así como las medidas con las que se pretende terminar con su utilización y existencia. También haremos un breve repaso de las medidas legislativas que recientemente han puesto en marcha el estado español para combatir el uso fraudulento de esos territorios. Como ilustración, incluimos un pequeño supuesto, ideado expresamente para este TFG, que muestra el funcionamiento de algunas medidas antiparaíso de nuestra legislación. A su vez, terminaremos con la exposición de las conclusiones a las que se han llegado, así como las limitaciones a las que hemos tenido que hacer frente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>