<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rico Zapata, Melani</dc:creator>
  <dc:creator>Valdearcos Enguidanos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de mejora de la calidad de vida de las mujeres histerectomizadas: educación enfermera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7425</dc:identifier>
  <dc:subject>histerectomía</dc:subject>
  <dc:subject>mejora de la calidad de vida</dc:subject>
  <dc:subject>satisfacción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La histerectomía es la cirugía para extirpar el útero o la matriz de una mujer. Hay varios tipos de histerectomías y es una de las intervenciones más frecuentes en ginecología, la principal causa es la miomatosis uterina, aunque puede haber otras. Algunas de las consecuencias negativas son el cese de la menstruación, la imposibilidad de tener hijos, el descenso de la lubricación vaginal entre otras. Dentro de las consecuencias positivas encontramos alivio de los síntomas pre-operatorios como son dismenorrea, sangrado irregular, fatiga, dolor pélvico, etc. Dado que no disponemos de datos locales y hay poca bibliografía, la situación actual es que las mujeres histerectomizadas no están satisfechas con la Educación Sanitaria recibida. El principal objetivo de este trabajo es crear un programa de mejora de la calidad de vida, a través de la educación enfermera, siguiendo la metodología de los ciclos de mejora de la calidad basada en el modelo PDCA de Deming, proporcionando un programa educativo a corto y largo plazo realizando un taller psicoeducativo, entrega de un documento que recoja los aspectos más importantes de la histerectomía, facilitar una página web basada en la evidencia y por último realizaremos una encuesta de satisfacción  sobre la educación recibida y sus expectativas. Para valorar el grado de mejora utilizaremos indicadores concretos cuantitativos, los cuales tendrán que estar por encima del 80% para considerar nuestras expectativas mejoradas. Se desarrollará en el año 2013 con talleres quincenales y la reevaluación transcurrido un año en dos cortes anuales en 2014.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>