<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sala Fernández, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>León Latre, Montserrat</dc:creator>
  <dc:title>El sedentarismo y la actividad física en relación a la salud cardiovascular en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47940</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivo: Analizar el grado de seguimiento de las recomendaciones sobre actividad física difundidas por la Organización Mundial de la Salud en la población adulta trabajadora aragonesa, incluyendo a aquellas personas que presentan algún factor de riesgo cardiovascular (HTA, DM, dislipemia) y describir las características socio-demográficas, clínicas y de estilo de vida de las aquellas personas que cumplen con dichas recomendaciones.     Métodos: Estudio transversal realizado sobre 2561 voluntarios, pertenecientes a la cohorte del Aragon Workers´ Health Study. Se obtuvieron datos acerca del cumplimiento de las recomendaciones de  AF  mediante la versión española validada del cuestionario de práctica de actividades utilizado en el Nurses’ Health Study y el Health Professionals’ Follow-up Study. Se consideró que cumplían las recomendaciones aquellos trabajadores que reportaron una práctica de 150 minutos semanales de AF aeróbica moderada o bien 75 minutos semanales de AF aeróbica vigorosa o bien una combinación de ambas, durante el tiempo de ocio, los desplazamientos o el trabajo. Se analizaron mediante cuestionarios características sociodemográficas y de estilo de vida, y se obtuvieron datos bioquímicos y antropométricos. Resultados: el 47% de los trabajadores cumplían las recomendaciones de AF. El cumplimiento era mayor en los trabajadores con estudios superiores, en los que desempeñaban un trabajo de tipo administrativo y en aquellos con un horario laboral a turno fijo. No se hallaron diferencias significativas en relación al sexo, a la estructura familiar o al estado civil. El cumplimiento de las recomendaciones se asociaba a menor IMC y circunferencia abdominal, menores niveles de TG y Apolipoproteína B100 y mayores de HDL y Apolipoproteína A1, valores más bajos de glucosa en ayunas, insulinemia, HbA1c, resistencia a la insulina y PCR. El número de personas con diagnóstico y/o tratamiento de HTA, DM, dislipemia y Síndrome metabólico era menor en el grupo de los cumplidores. Los trabajadores que siguen las recomendaciones presentaban un estilo de vida menos sedentario y una alimentación más saludable. El cumplimiento fue del 39,7% en hipertensos, 38,7% en dislipémicos y 32,7% en diabéticos.  Conclusiones: menos de la mitad de los trabajadores adultos aragoneses cumple con las recomendaciones de AF, siendo menor este cumplimiento en aquellos con factores de riesgo CV. El cumplir con las recomendaciones se asocia con una mejor alimentación, un menor hábito tabáquico, menor comportamiento sedentario, mayor nivel de estudios, trabajo administrativo a turno fijo, mejor perfil lipídico y glucémico, menores parámetros inflamatorios, menor prevalencia de diagnóstico y tratamiento de HTA, DM, dislipemia y Síndrome Metabólico.  ----------------------------------------------------------------------------------------- Introduction and objectives: To analyze the adherence of World Health Organization´s  physical activity recommendations in the Aragon´s working adult population, including those with cardiovascular risk factors. Another objective is to describe the sociodemographic, clinic and lifestyle characteristics of those who meet the recommendations.   Methods: Cross-sectional study carried out in a sample of 2561 volunteers belonging to the Aragon Workers´ Health Study. Adhesion data were obtained using the Nurses´ Health Study and the Health Professionals´ Follow-up Study Spanish version questionnaire. It was considered that the worker complied with the recommendation when practiced at least 150 minutes per week of aerobic physical activity of moderate intensity or 75 minutes per week of aerobic physical activity of vigorous intensity or a combination of both of at least 10 minutes, through activities in leisure time, transports and work. We also analyzed sociodemographic and lifestyle characteristics associated with the adherence using several questionnaires. To analyze clinical variables we obtained anthropometric and laboratory data.   Results: Adherence was 47% of workers. It was higher in those with higher education, paperwork and fixed shift. No significant differences were found about gender, family members or civil status. Adherence was associated with lower BMI and waist circumference, lower triglycerides and Apolipoprotein B100, higher HDL and Apolipoprotein A1 levels, lower fasting blood glucose, HbA1c, insulin, HOMA-IR an C reactive protein. The prevalence of hypertension, dyslipidemia, diabetes and metabolic syndrome´ s diagnosis and treatment was lower in the group of those with comply with the recommendations.  Adherence was associated with  lower sedentary lifestyle and more healthy dietary. Among people with any cardiovascular risk factor, adherence was less prevalent: 39,7% in Hypertensives, 38,7% in people with dyslipidemia and 32,7% in Diabetics.  Conclusions: Less than half of adults workers in Aragón comply with the physical activity recommendations, and the prevalence is lower in those with cardiovascular risk factors. Adherence is associated with a better dietary, less sedentary behavior and smoking habit, higher study level, office work and fixed shift. Those who meet the recommendations presents better lipid profile and glycaemia, lower inflammatory parameters and lower prevalence of  hypertension, dyslipidemia, diabetes and metabolic syndrome diagnosis and treatment.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>