<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Malo, Joanaitz</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Mendiola, Pedro Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Aurell Cardona, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>Facies, estratigrafía y tectónica sinsedimentaria de la plataforma carbonatada aptiense-albiense de Suances (Cantabria, Norte de España)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69172</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Se ha llevado a cabo un análisis sedimentológico y estratigráfico en cuatro de las unidades litoestratigráficas que conforman el Complejo Urgoniano en el sector occidental de la Cuenca Vasco-Cantábrica: la Fm. San Esteban (Aptiense Inferior), la Fm. Rodezas (Aptiense Inferior), la Fm. Reocín (Aptiense Superior – Albiense Inferior) y la Fm. Barcenaciones (Albiense Superior). Para ello se han levantado y descrito cinco columnas estratigráficas de detalle en torno a las localidades cántabras de Suances, Cuchía y Miengo, a lo largo de un transecto de aproximadamente 5.5 km. El trabajo de campo y el estudio petrográfico de las muestras han permitido establecer un total de 32 facies sedimentarias, a partir de las cuales se han elaborado cinco modelos deposicionales en representación de las cuatro unidades Urgonianas en cuestión. Asimismo, se han diferenciado tres etapas de sedimentación carbonatada/mixta marina somera, las cuales llegaron a su fin debido a: 1) hundimiento brusco de la plataforma (Aptiense Inferior), 2) exposición subaérea de larga duración (Albiense Inferior), y 3) enterramiento definitivo por sedimentos siliciclásticos deltaicos del Complejo Supraurgoniano (Albiense Superior). La correlación estratigráfica, junto con la caracterización de los subambientes sedimentarios, pone de manifiesto un contexto de tectónica activa que varió a lo largo del intervalo Aptiense-Albiense. Dicho tectonismo sinsedimentario estuvo ligado a los movimientos distensivos del rifting que dio lugar a la apertura del Golfo de Vizcaya, dentro del proceso de formación del Atlántico Norte.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>