<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Sánchez, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Ibarretxe Antuñano, Iraide</dc:creator>
  <dc:title>La adquisición temprana de los eventos de colocación en español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64819</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo profundiza en la categorización y expresión de los eventos de colocación  a través de un estudio empírico  sobre la adquisición temprana (3;6-5;14 años) del español como primera lengua. Esta investigación parte de estudios anteriores sobre la codificación de los eventos de colocación en español en adultos (Ibarretxe-Antuñano 2012; Cadierno et al. 2016; Ibarretxe-Antuñano et al. 2016) y de los principios básicos de la teoría del Pensar para Hablar (Slobin 1991; 1996; Berman y Slobin 1994). La finalidad principal es comprobar si los patrones de lexicalización propuestos para los eventos de colocación en español en los informantes adultos se muestran en la descripción de estos eventos en los niños de diferentes edades. Por ello, se describen como codifican los niños en edad temprana estos eventos, para establecer cuáles son las diferencias y similitudes intragrupales (niños; niños y adultos). Los datos provienen de un total de 30 niños de Educación Infantil de edades comprendidas (10 de cada edad) entre 3;6 y 5;14 años, cuya lengua materna es el español. Además se cuenta con un grupo de control de 10 hablantes nativos adultos. Los datos han sido obtenidos a partir de dos herramientas experimentales (10 vídeos procedentes de la “PUT task” desarrollada en el Instituto de Psicolingüística de Max Planck (Nimega, Holanda) (Bowerman et al. 2004) y adaptación teatralizada de 10 eventos de colocación con objetos cotidianos).  Los resultados principales del estudio concluyen que los patrones de lexicalización característicos de los eventos de colocación en español en los hablantes adultos se muestran ya a edades muy tempranas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>