<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bueno Sancho, Jessica</dc:creator>
  <dc:creator>Seral García, Cristina Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Castillo García, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Epidemiología molecular de enterobacterias productoras de carbapenemasas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47451</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años se está observando un incremento de bacterias multirresistentes gramnegativas portadoras de genes codificantes de carbapenemasas. La emergencia de enterobacterias productoras de carbapenemasas como causa de infecciones es un asunto de gran preocupación, y la evolución futura indica un aumento de estas infecciones, tanto nosocomiales como adquiridas en la comunidad. Además, la inclusión de estos genes en elementos genéticos móviles (integrones,  plásmidos) puede estar favoreciendo su diseminación entre diferentes géneros y especies bacterianas.  El objetivo principal de este estudio es conocer cuál es la situación en el Sector Sanitario de Zaragoza III en cuanto a la prevalencia en muestras clínicas y caracterizar los mecanismos de resistencia a β-lactámicos, con especial atención a la producción de carbapenemasas, así como su posible asociación con mecanismos de resistencia a otras familias de antimicrobianos como aminoglucósidos y quinolonas. 	Para ello, se ha realizado un estudio entre Abril de 2012 y Agosto de 2014 en el Servicio de Microbiología del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa en el que se han seleccionado cepas de enterobacterias procedentes de muestras clínicas con un perfil de sensibilidad compatible de ser portadoras de carbapenemasas. En estos aislados se ha estudiado la sensibilidad a diferentes antibióticos para orientar los posibles mecanismos de resistencia responsables de dicho patrón de sensibilidad. A su vez, se han realizado diferentes test fenotípìcos para clasificar las enterobacterias como posibles cepas portadoras de β-lactamasas tipo BLEEs, AmpC y carbapenemasas. Posteriormente, se han caracterizado los mecanismos implicados en la resistencia a distintos antimicrobianos mediante métodos moleculares, principalmente los asociados con el fenotipo BLEE, AmpC y carbapenemasa. En las cepas portadoras de carbapenemasas se determinó la presencia de los integrones tipo 1, 2 y 3, así como las resistencias asociadas a antibióticos no β-lactámicos (quinolonas y aminoglucósidos).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>