<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Villalba, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Nieto, Begoña</dc:creator>
  <dc:title>La Inversión Socialmente Responsable. Comparativa de los fondos ISR con los fondos convencionales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48054</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este documento de trabajo puede diferenciarse en dos partes. En la primera se estudia el concepto de Inversión Socialmente Responsable (ISR), el crecimiento e importancia del mismo, las variedades de inversión que ofrece, las características del mercado español, así como el estudio en detalle de dos de las modalidades de implementación que han adquirido más relevancia en los últimos años: la inversión de impacto y la ISR en el capital riesgo.  En la segunda parte del trabajo se lleva a cabo un análisis empírico para ver la comparación entre las variables más relevantes que definen a los fondos ISR españoles con respecto a una muestra de fondos convencionales, emparejados según el tamaño, la antigüedad, el riesgo y el tipo de inversión (variable, fija, mixta, etc.). La comparación se estudia en términos de rentabilidad, comisiones o riesgo. Se concluye que, lejos de lo que pueda pensarse, la selección de inversiones basada en criterios sociales no va en detrimento de la rentabilidad. Incluso parece que el rendimiento de este tipo de fondos es ligeramente superior al de los fondos convencionales, si bien se puede llegar a la conclusión de que las diferencias entre ambos tipos de fondos no son estadísticamente significativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>