<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calahorra Espés , Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Morandeira García, María José</dc:creator>
  <dc:title>Estudio anatomopatológico de los trasplantes hepáticos realizados en el HCULB por VHC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47939</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El virus de la hepatitis C (VHC) es una de las principales causas de enfermedad hepática crónica en todo el mundo. Un tercio de las personas con infección crónica por VHC desarrollarán al cabo de los años cirrosis hepática o hepatocarcinoma (HCC), necesitando el trasplante hepático para su supervivencia. La biopsia hepática valora el grado de inflamación y fibrosis, y mediante un protocolo de estudio y un sistema de clasificación anatomopatológica conseguimos la homogeneización de su expresión verbal. Material y métodos: En este trabajo hemos realizado un estudio epidemiológico descriptivo transversal. Para ello hemos contado con los 500 primeros trasplantes hepáticos realizados en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HCULB) entre el 14 de diciembre de 1998 y el 16 de julio de 2014. De estos, hemos seleccionado 160 (151 pacientes) por presentar enfermedad hepática por VHC. Resultados: Un 76,16% de los pacientes fueron hombres. Entre los 50 y los 70 años se encontró el 67,57% de los pacientes de nuestra muestra. Un 55,63% de los pacientes sobrevivieron tras el trasplante y de los que fallecieron, un 77.61% lo hicieron en los primeros 5 años post-trasplante. La cirrosis por VHC fue la causa de un 73,75% de los trasplantes, asociándose en un 45,76% de los casos a HCC. La recidiva de la enfermedad primaria fue la causa del retrasplante en un 58,33% y en el 41,66% restante lo fue el rechazo crónico. Al valorar la fibrosis al año y a los 5 años, un 65% de los pacientes empeoraron su grado de fibrosis. De los que fallecieron un 37,31% tenían fibrosis leve y un 29,85% tenían fibrosis modera-severa. Conclusiones: La infección por VHC fue mayor en el sexo masculino y entre los 50-70 años. La cirrosis por VHC fue la principal causa de trasplante con una elevada asociación a HCC. Los pacientes fallecidos murieron en los primeros años post-trasplante debido principalmente a causas extrahepáticas. Algo más de la mitad de los retrasplantes fueron debidos a recidiva de la enfermedad y el resto a rechazo crónico. La fibrosis tuvo una progresión paulatina del primer año a los 5 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>