<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cebollero Campo, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Gonzalo Callejo, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Estudio técnico económico para el aprovechamiento de O2 en el proyecto Hy-Robres</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5451</dc:identifier>
  <dc:subject>hidrógeno</dc:subject>
  <dc:subject>oxígeno</dc:subject>
  <dc:subject>gestionabilidad</dc:subject>
  <dc:subject>eólica</dc:subject>
  <dc:subject>gasificación</dc:subject>
  <dc:subject>aire enriquecido</dc:subject>
  <dc:subject>oxicombustión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>La necesidad de encontrar un sistema para mejorar la gestionabilidad del recurso eólico, especialmente en países donde hay una penetración importante de este tipo de generación eléctrica, está impulsando el desarrollo de las tecnologías del H2 entre otras. HyRobres es un ejemplo de ello: una planta conectada a un parque eólico que produce H2, mediante electrólisis del agua, durante los periodos de baja demanda y que genera electricidad con este vector durante los periodos de mayor consumo energético. Previo a este proyecto, no había previsión de darle utilidad al O2 acompañante obtenido con el H2. Es por ello por lo que se han estudiado técnica y económicamente distintas alternativas: gasificación de biomasa con aire enriquecido, oxicombustión con captura de CO2 y venta de O2 medicinal. Los resultados muestran que las opciones más viables desde un punto de vista económico son la venta de O2 y la gasificación de biomasa con agente gasificante variable, es decir, periodos con aire enriquecido y otros con aire convencional, lo que permitiría investigar acerca del comportamiento del proceso además de generar beneficios manteniendo el carácter innovador de la planta. Sin embargo, la opción de oxicombustión se muestra como la que mayor potencial investigador posee, con la posibilidad de realizar proyectos conjuntos con entidades como CIRCE o el Instituto de Carboquímica de Zaragoza y reduciendo uno de los principales costes de la investigación en este campo como es el uso del O2</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>