<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Úbeda, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:creator>De Arriba Muñoz, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Pubertad precoz central. Factores predictores de malignidad y respuesta al tratamiento con análogos de LHRH</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31313</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: Identificar criterios predictores de alteraciones patológicas en las Resonancias Magnéticas cerebrales en niñas afectas de Pubertad Precoz Central y analizar la respuesta a largo plazo  del tratamiento con análogos LHRH y la evolución del Índice de Masa Corporal. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio retrospectivo observacional, descriptivo y analítico, mediante revisión de historias clínicas de pacientes afectas de Pubertad Precoz Central. Se analizó la muestra global y por subgrupos según sexo con el programa estadístico SPSS 18.0 para Windows. RESULTADOS: Muestra de 139 pacientes (90,6% mujeres y 9,4% varones) de los cuales 24,5% eran pacientes adoptados. Se realizó resonancia magnética a 59,7% de los pacientes encontrándose alteraciones en un 20,5% de los casos, todos ellos mujeres. El 82,7% recibieron tratamiento con análogos de la LHRH. Los únicos factores asociados a anomalía orgánica en la neuroimagen en mujeres fueron la ausencia de antecedentes familiares y un estadio puberal avanzado al diagnóstico.   Las mujeres alcanzaron su pronóstico de crecimiento inicial (TA SDS – PC SDS= 0,65 SDS), no así los varones (TA SDS – PC SDS= -5,14). Ninguno de ellos alcanzo la talla genética (TA SDS – TH SDS= -4,98 en mujeres y -5,42 SDS en varones). Se observó un aumento progresivo del IMC desde el inicio del tratamiento hasta su finalización en ambos sexos (IMC fin tratamiento SDS – IMC inicio de tratamiento SDS= 0,54 SDS en varones y 0,27 SDS) con mejoría al alcanzar la talla adulta. CONCLUSIONES: No hay factores determinantes que permitan predecir con fiabilidad las anomalías orgánicas en la Resonancia Magnética. Tras el tratamiento no se consigue alcanzar la talla genética en ambos sexos pero sí el pronóstico de crecimiento inicial en las mujeres. Existen variaciones en el IMC durante el tratamiento con mejoría posterior</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>