<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Idiago López, Fco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Maria Fratila, Raluca</dc:creator>
  <dc:title>Nanopartículas magnéticas alargadas (nanoworms) para transporte y liberación controlada de fármacos a través de la barrera hematoencefálica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31752</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La nanotecnología es hoy en día una de las áreas de investigación con mayor proyección y numerosas disciplinas científicas se benefician de ella. Entre estas disciplinas una de las más prometedoras es la medicina, dónde la aplicación de la nanotecnología abre nuevos horizontes en el campo de la terapia y el diagnóstico. En este sentido, en el presente trabajo se plantea como objetivo la síntesis de nanoworms o nanocadenas. Esta modalidad de nanomaterial debido a su morfología alargada presenta propiedades anisotrópicas que lo hacen atractivo para una amplia gama de aplicaciones biomédicas, dónde cabe resaltar la liberación controlada de fármacos. Para ello, se ha llevado a cabo la evaluación de dos métodos de síntesis de nanopartículas magnéticas: descomposición térmica y coprecipitación, utilizando distintas condiciones de reacción. Mediante su posterior caracterización, se puedo observar como el método de descomposición térmica bajo determinadas condiciones de reacción permite obtener agregados lineales de hasta 5 nanopartículas, sin embargo, mediante el método de coprecipitación se obtienen agregados con heterogeneidad de tamaños y carentes de una buena tendencia lineal. Todo esto lleva a pensar que una optimización del protocolo de síntesis por descomposición térmica permitirá obtener nanoworms a gran escala con un buen control de la forma y sus propiedades magnéticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>