<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tello, Torres, José Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Montorio Llovería, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Casterad Seral, Mª Auxiliadora</dc:creator>
  <dc:title>Identificación y seguimiento con Teledetección de la fenología de los cultivos en el polígono de riego de La Violada (Huesca) 2015-2016</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58602</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Resumen  Gracias a la disponibilidad de nuevas tecnologías geoespaciales y de la información, como es el caso de la teledetección que nos ofrecen información localizada espacialmente y actualizada sobre los cultivos agrícolas, se puede mediante el análisis multitemporal de imágenes de saté-lite identificar y estudiar la evolución de los cultivos. En este contexto, se va a estudiar la utili-dad de series temporales de índices de vegetación derivados de imágenes satélite para extraer información fenológica en parcelas de cultivo. El trabajo se desarrolla en el polígono de riego La Violada (Almudévar, Huesca) y las series temporales de índices de vegetación se obtienen de imágenes de satélite Landsat 8, Sentinel-2 y Deimos-1. De los tres índices propuestos, NDVI, SAVI y VARI, se elige para tales propósitos el NDVI, y se constata la necesidad de reali-zar calibraciones entre sensores para tener una serie multitemporal de datos coherentes. Los resultados obtenidos muestran que se pude identificar fácilmente si hay un cultivo de invierno, de verano, una doble cosecha o un cultivo forrajero; distinguir las diferentes etapas, inicial, desarrollo, media y maduración del ciclo vegetativo del cultivo; y ver si hay diferencias entre parcelas y año en la duración de dichas etapas. En algunos cultivos, se consigue asociar ciertos estados fenológicos a tramos concretos de la curva de evolución de NDVI y de su curva de pendientes, si bien se constata la necesidad de una serie temporal de imágenes más densa para poder determinar con exactitud dicho momento e identificar otros estados.    Abstract  Thanks to the availability of information and new geospatial technologies, such as remote sen-sing that provides us spatially located and updated information on agricultural crops, it is pos-sible to identify and study the development of crops throughout the multi-temporal satellite image analysis. In this context, the use of time series of vegetation indexes derived from sate-llite images to extract phenological information on crop plots will be studied. The work is deve-loped in the irrigated district of La Violada (Almudévar, Huesca) and the temporal series of vegetation indices are obtained from satellite images Landsat 8, Sentinel-2 and Deimos-1. Among NDVI, SAVI and VARI, the NDVI is chosen for such purposes, and it is necessary to carry out calibrations between sensors to get a consistent multitemporal series of coherent data. The results obtained show that it is possible to easily identify if there is a winter, sum-mer, double crop or forage crop; To distinguish the different stages, initial, development, ave-rage and maturation of the vegetative cycle of the crop; And see if there are differences bet-ween plots and year in the duration of these stages. In some crops, it is possible to associate certain phenological states with specific sections of the evolution curve of NDVI and its slope curve, although the need for a denser time series of images is verified in order to be able to accurately determine the moment and identify other states.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>