<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Requena Megino, Estrella María</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Bernard, lucía</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje multidisciplinar en el paciente odontológico y restablecimiento de la función, salud y estética oro-facial. A propósito de dos casos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65465</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la presente revisión se lleva a cabo el diagnóstico, pronostico, plan de tratamiento y tratamiento de dos casos clínicos en el “Servicio de prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza”, a través de un enfoque odontológico multidisciplinar. El primer caso (3519) desarrolla el tratamiento de un paciente bruxista con edentulismo parcial, desgaste incisal severo de larga evolución y la consecuente pérdida de dimensión vertical y compromiso estético y funcional. En el segundo caso (3869) se lleva a cabo el estudio, planificación y tratamiento estético de un paciente con múltiples restauraciones en el sector antero-superior deterioradas y con alteraciones en su forma y color y presencia de gingivitis leve generalizada. En ambos casos, se persigue lograr una óptima función, salud y estética oral. Para ello, se explicarán las distintas opciones de tratamiento, así como los criterios y razonamientos en base a la evidencia científica existente hoy en día, que respaldan la predictibilidad del tratamiento elegido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>