<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Amaro, Nieves</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Burriel, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:creator>Rodellar Penella, Clementina</dc:creator>
  <dc:title>Células mesenquimales ovinas para su uso como modelo de regeneración neuronal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36996</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las células madre mesenquimales (MSC) son un tipo de células madre adultas con morfología fibroblastoide que derivan del mesodermo y que tienen las capacidades de autorrenovación y diferenciación. Éstas deben cumplir unas características para ser consideradas como tal (expresión de ciertos marcadores de superficie y diferenciación a linajes mesodérmicos). Se pueden obtener de una multitud de fuentes aunque las más comunes sean tejido adiposo y médula ósea. Por sus propiedades, las MSC se están proponiendo en terapia celular tanto en medicina humana como en modelos animales y clínica veterinaria. En este trabajo se muestra una revisión bibliográfica al respecto. Se ha estudiado su aplicación en varias enfermedades humanas (musculoesqueléticas, coronarias, hematológicas, inmunomediadas, etc.) así como en veterinaria, especialmente en el caso de las lesiones musculoesqueléticas en équidos. Además, en los últimos años se ha observado que éstas pueden diferenciarse  a células de otras capas embrionarias como a neuronas, por lo que se plantea su uso en enfermedades neurodegenerativas como la esclerosis múltiple, la esclerosis lateral amiotrófica, Párkinson, enfermedades priónicas así como lesiones de médula o nervios periféricos. El modelo ovino que se ha empleado en este trabajo es de utilidad por ser sensible al scrapie. En este trabajo se han extraído muestras de dos fuentes; médula ósea (BM) y sangre periférica (PB), tanto de ovejas sanas como con síntomas de scrapie. A partir de éstas hemos conseguido aislar MSC que hemos caracterizado posteriormente mediante citometría para determinar marcadores de superficie y llevando a cabo las diferenciaciones a linajes mesodérmicos (adipogénico, osteogénico y condrogénico). Además, hemos realizado la diferenciación de estos cultivos a neurona. Las 4 diferenciaciones fueron posteriormente observadas al microscopio. Finalmente, en el caso de la diferenciación neurogénica se estudiaron marcadores de expresión neuronales. Tras el proceso desarrollado, se obtuvo con éxito MSC de ambas fuentes, sin embargo no se aislaron en todas las muestras de PB. Además,  se detectó con éxito la expresión del marcador de superficie CD29 (integrina-I). En cuanto a la diferenciación mesodérmica, la adipogénica se ha obtenido con éxito no así en el caso de las otras dos, en las que posiblemente haya que adaptar nuevos protocolos. Por otro lado, la diferenciación a células neuronales de ambos orígenes se ha logrado a nivel morfológico. Finalmente, la enfermedad de scrapie no parece afectar a las características de las MSC de ninguna de las fuentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>