<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Armañac Vivas, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Nadal, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>El mercado laboral y el uso del tiempo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62601</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El tema elegido para la realización del trabajo se debe al creciente interés por parte de responsables de elaboración de políticas por cómo se distribuye el tiempo de los trabajadores en los diferentes países. En el trabajo se han tenido en cuenta cinco países, Estados Unidos, España, Holanda, Alemania y Reino Unido, y se ha realizado una comparativa entre los tiempos empleados por las mujeres y los hombres trabajadores para ver las diferencias que existen entre ambos sexos. Se ha realizado también un análisis de regresión lineal, para estudiar la relación existente entre las variables de tiempo dependientes y las independientes para cada uno de los países. En las conclusiones se puede apreciar la desigualdad que todavía sigue existiendo entre hombres y mujeres en lo referente al tiempo dedicado a determinadas tareas También se puede ver que en los diferentes países se hace un empleo del tiempo de manera muy diferente, y de forma general se concluye que a mayor tiempo en el mercado laboral, menor tiempo se dedica a otras tareas como el ocio o la producción doméstica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>