<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Archanco Olcese, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Ana Clara</dc:creator>
  <dc:title>Caso práctico de marketing estratégico y operativo de la Denominación de Origen Somontano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4993</dc:identifier>
  <dc:subject>Denominación de origen Somontano</dc:subject>
  <dc:subject>Dirección comercial</dc:subject>
  <dc:subject>Dirección estratégica</dc:subject>
  <dc:subject>Análisis empresarial</dc:subject>
  <dc:subject>Marketing</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto fin de carrera pretende llevar a la práctica los conocimientos relativos a la dirección comercial, estratégica y  de marketing, a través del caso de una denominación de origen real, con una finalidad didáctica y práctica.  El trabajo realizado ha consistido en elaborar un informe en el que se realiza un análisis estratégico y operativo de la denominación de origen Somontano. También se han analizado diversos aspectos como su posición en el mercado con respecto a su competencia, sus estrategias de expansión, crecimiento y diversificación, así como un análisis interno de la misma. Lo que se ha pretendido con este informe es poder facilitar al alumno una herramienta didáctica de análisis a partir de la cual poder desarrollar las cuestiones prácticas planteadas en un guión de trabajo.  De esta forma se busca que el alumno consolide sus conocimientos teóricos aplicándolos a un caso real y cercano como es el de una denominación de origen de vinos de Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>