<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ascaso Ara, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico de un caso de CDG tipo Ia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7428</dc:identifier>
  <dc:subject>cdg tipo ia</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento fisioterápico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El síndrome CDG ó los desordenes congénitos de la glicosilación de las mitocondrias son un grupo de enfermedades metabólicas hereditarias. Esta enfermedad afecta a todas las partes del cuerpo, en especial al sistema nervioso central en grados que varían de unos a otros, pero todos los pacientes tienen afectados el equilibrio y la coordinación. Pueden tener también problemas en el hígado, estrabismo, problemas de coagulación, pericarditis y comúnmente convulsiones. Hay 900 casos en el mundo diagnosticados y en España hay actualmente unos 33 casos. CASO CLÍNICO Niño de 2 años con CDG tipo Ia que acude a nuestro centro remitido por su neuropediatra. A su llegada presenta recorridos articulares pasivos completos tanto en extremidades superiores como inferiores . A nivel de motricidad gruesa presenta control cefálico y comienza a tener control de su tronco en posición sentada. Es capaz de voltear hacia ambos lados de forma autónoma , no es capaz de sentarse solito pero colabora en las tracciones. Se mantiene de pié con ayuda de la fisio. A nivel de motricidad fina es capaz de coger objetos de diferentes pesos y grosores pero no es capaz de darles funcionalidad (no es capaz por ejemplo de sacar aros de un eje , ó de realizar torres de 3 cubos…) Se pautan sesiones de fisioterapia 3 días a la semana donde trabajaremos la motricidad gruesa (trabajando los niveles de evolución motriz y coordinación oculomanual mediante pelotas,aros…), la motricidad fina mediante juegos manipulativos (torres de cubos, aros, encajables etc…) y el mantenimiento y mejora de recorridos articulares y del tono muscular mediante movilizaciones pasivas y activo-asistidas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>