<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Portero, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Métodos específicos de fisioterapia en el linfedema secundario post-mastectomía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7175</dc:identifier>
  <dc:subject>fisioterapia en el linfedema</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El  linfedema post-mastectomía es la alteración linfática secundaria más frecuente en las mujeres de cualquier edad que han padecido cáncer de mama tratado con cirugía radical y/o radioterapia. El deterioro del sistema de drenaje provocado por la obstrucción o destrucción de los vasos linfáticos desencadena la formación de un edema de devenir crónico. En su cronicidad, el linfedema repercute física y psicológicamente a las mujeres que lo padecen planteando la necesidad de aplicar un enfoque terapéutico global que involucre a la paciente en su proceso terapéutico. El tratamiento fisioterápico de esta patología es un proceso actualmente en desarrollo ya que las técnicas nuevas se presentan como adyuvantes a los métodos más clásicos y efectivos de tratamiento del linfedema y la consideración psicosocial permite valorar las repercusiones de esta patología en la vida de las pacientes y su evolución ante la aplicación de tratamiento fisioterápico. Recogiendo la aplicación práctica se presenta un caso real que expone un ejemplo de linfedema secundario post-mastectomía crónico de once años de evolución tratado fisioterápicamente con las técnicas reconocidas por el Consenso de Linfología como necesarias para abordar el linfedema en su desarrollo a largo plazo. En los resultados puede objetivarse la disminución del edema (centimetría) y la mejora de la paciente en el ámbito psicosocial de su patología (SF-36) Estas valoraciones reafirman lo propuesto por los estudios considerados en este trabajo que tratan el linfedema en fase descongestiva, aportando además la perspectiva del tratamiento fisioterápico recordatorio en fase crónica del linfedema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>