<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marraco Anda, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>López Ramón, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Significado y alcance del Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Cambio Climático</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32355</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo trata de ilustrar la relevancia de la existencia de un órgano especializado en el estudio del cambio climático como lo es el Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el cambio climático (IPCC en sus siglas en inglés). Para ello, se comienza explicando la constitución de este organismo, pues el contexto histórico en el que se enmarca su creación es útil para comprender la razón de su existencia. Seguidamente, se hace referencia a la estructura y labor del mismo, pues inspiran su actividad unos principios que superan la organización de todo órgano internacional. Y por último, como hecho más relevante del Trabajo – por lo novedoso -, se explica el precedente que ha marcado el Tribunal Supremo Holandés al imponerle a los Países Bajos la obligación de tomar acciones positivas en la reducción de las emisiones de gases de efecto invernadero, invocando los Informes del IPCC como documentos vinculantes en el campo del estudio del cambio climático en tanto en cuanto sirven de base para la toma de decisiones en la adaptación y mitigación del fenómeno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>