<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escamilla Galindo, Víctor Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Casajús Mallén, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Distribución de las presiones plantares en jóvenes futbolistas en función de dos tipos de botas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60542</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El fútbol es uno de los deportes más practicados por los jóvenes donde las lesiones suponen un foco de atención importante por los perjuicios económicos y deportivos que suponen. Los factores de riesgo para la lesión en el fútbol se pueden clasificar en extrínsecos e intrínsecos según la participación del deportista. Los extrínsecos pueden representar factores como el tipo de calzado, el tipo de terrenos de juego o las tareas motrices diseñadas por el entrenador. Mientras que factores intrínsecos están relacionados con la morfología del miembro inferior, el género o la capacidad física del atleta. El objetivo de este estudio es determinar la distribución de las presiones plantares según el tipo de bota, el tipo de pie y el género, de una habilidad futbolística sobre una superficie de césped artificial.  Se distribuyeron de forma aleatoria a 64 sujetos (44 Chicos (68,75%) y 20 chicas (31,25%) de 12,6  0,56 años 45,4  9,20 kg de peso y 153,1  7,66 cm de altura) dos tipos de botas, Multitaco (n=41) y Turf (n=23) para realizar una tarea específica del fútbol, que incluía saltos, cambios de dirección y esprines, a la máxima velocidad. La medición de las presiones plantares se realizó con el sistema Biofoot (BioFoot/IBV11, Valencia, España). Los resultados mostraron diferencias significativas entre chicos y chicas en la parte externa de ambos pies (derecha externa (F(1, 20) = 233,3  115,76 kPa p=0,011); izquierda externa = (F(1, 20) = 270,5  145 kPa p=0,029) entre tipo de calzado para la parte externa del pie derecho (F(1, 20) = 241,2  124,70 kPa p=0,004) entre los sujetos con pie plano y pie cavo en la parte externa de ambos pies (derecha cavo (F(2, 30) = 261  91,05 kPa p=0,012) contra derecha plano (F(2, 30) = 169,9  91,05 kPa p=0,012) e izquierda cavo (F(2, 30) = 294,9  147,91 kPa  p=0,05) frente a izquierda plano (F(2, 30) = 196,5  65,65 kPa p=0,05) y entre el pie izquierdo y el derecho en todas las zonas (Externa = (F(1,10)= 250,3  136,06 kPa p=0,01); interna (F(1,10)= 305,7  102,47 kPa p=0,00); Retropié (F(1,10)= 536,6  266,43 kPa p=0,00); Mediopié (F(1,10)= 209,8  147,98 kPa p=0,00) y Antepié (F(1,10)= 297,7  113,90 kPa p=0,00) durante la tarea. Las conclusiones de este trabajo indican que la elección de las tareas, el tipo de pie, el género y el tipo de bota son variables que afectan  a la distribución de las presiones plantares siendo necesaria su elección eficiente para el mejor desempeño y prevención de posibles lesiones del jugador de fútbol.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>