<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Solans Atance, Adrián</dc:creator>
  <dc:title>Factores psicosociales que influyen en el personal de enfermería en una planta quirúrgica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13606</dc:identifier>
  <dc:subject>aspectos psicosociales</dc:subject>
  <dc:subject>agotamiento profesional </dc:subject>
  <dc:subject>estrés </dc:subject>
  <dc:subject>salud laboral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: los factores psicosociales o estresores se definen como una serie de condiciones de conducen al estrés y a otra serie de problemas de salud y seguridad en el trabajo, aceptándose así la aparición de éstos desde el inicio de la Enfermería hasta la actualidad. Objetivo: analizar e identificar los aspectos psicosociales y su influencia a la hora de realizar el trabajo propio de enfermería en el área médico-quirúrgica. Metodología: se realiza una revisión bibliográfica apoyada en  un cuestionario de evaluación de aspectos psicosociales, siendo éste de tipo cuantitativo y cualitativo. Para ello se realiza un análisis estadístico y descriptivo de los resultados obtenidos. La población estudiada han sido los profesionales de enfermería de dos plantas, una de especialidades quirúrgicas y la otra médicas. Resultados: en la variable participación, implicación y responsabilidad da como resultado una inadecuación de los aspectos psicosociales en ambas especialidades. En la variable formación, información y comunicación da como resultado una inadecuación y adecuación de los aspectos psicosociales en la especialidad quirúrgica y médica respectivamente. En la variable gestión del tiempo, los resultados son iguales a la anterior variable. En la variable cohesión de grupo da como resultado una adecuación de los aspectos psicosociales en ambas especialidades. Conclusión: se encuentran diferentes aspectos psicosociales de los cuales derivan algunos problemas que aparecen de forma continua y repetida en el trabajo perteneciente a Enfermería. Pudiéndose así analizar para la poder, a posteriori, encontrar unos métodos adecuados para la resolución de dichas dificultades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>