<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Izquierdo Mayorga, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Almazán Tomás, Vicente David</dc:creator>
  <dc:title>La influencia del arte africano en la obra de Pablo Picasso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47364</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo de Fin de Grado consiste en una introducción al concepto de primitivismo, su evolución y su relación con el arte, sobre todo con el arte de determinados artistas como Pablo Picasso. El trabajo se centra en este autor, su biografía y  la importancia del primitivismo en su obra, sobre todo en Las señoritas de Aviñón (1907), que además de ser una obra clave en el desarrollo del cubismo es interesante su relación con el arte primitivo.  Cuando Pablo Ruiz Picasso fue a París a finales de 1900 pudo ver las tallas de arte negro del museo de Trocadero. Las estatuas de arte negro podían ser compradas en tiendas de antigüedades y objetos exóticos, dado que no eran consideradas verdaderas obras de arte. Matisse fue el primero que le enseñó una estatua de arte negro a Picasso y éste quedó fascinado y empezó a hacer dibujos con la estatua como modelo, dibujando una cabeza de mujer con un ojo, una nariz alargada unida a la boca y un rizo de cabello en el hombro, esta misma mujer es la que apareció años después en Las señoritas de Aviñón. Estos dibujos se encuentran en el cuaderno nº 7 del artista.   Aunque la influencia africana solo se está patente en algunas obras, el “periodo negro”, el gusto del artista por el arte africano nunca cesó y por ello vivió rodeado toda su vida de tallas y máscaras africanas consiguiendo hacer una gran colección.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>