<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tomás del Campo, Ester</dc:creator>
  <dc:creator>Blasco de las Heras, Natividad</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de los factores del entorno en el riesgo sectorial del petróleo y el gas, materiales básicos, servicios de consumo, energético y tecnológico: una aplicación a la formación de carteras en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60750</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado de carácter investigador, presenta un estudio empírico de la relación existente entre el riesgo de los distintos sectores bursátiles de los mercados a nivel mundial, y el conjunto de una serie de factores del ámbito externo e interno de las empresas.  El objetivo de este análisis es detectar en qué medida estos factores - como el nivel de desarrollo tecnológico, los estilos gerenciales, la gobernanza o el desarrollo de los mercados financieros- pueden afectar a la volatilidad de los títulos pertenecientes a los sectores del petróleo y gas, materiales básicos, servicios de consumo, energético y tecnológico. Asimismo, se analiza la influencia de los factores en la dispersión intrasectorial.  El propósito final del estudio, es la elaboración y presentación de una estrategia de inversión basada en una cartera de acciones en el mercado bursátil español, dotando al aspecto investigador del trabajo una dimensión profesional</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>