<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melús García, Ana Mª</dc:creator>
  <dc:creator>Laborda Soriano, Ana Alejandra</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de programa de intervención para la prevención de la pérdida de memoria desde Terapia Ocupacional.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32447</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo propone un programa de intervención desde Terapia Ocupacional para prevenir las pérdidas de memoria con el fin de que los usuarios mejoren su desempeño ocupacional. Se llevará a cabo en los centros cívicos de Zaragoza y sus participantes serán hombres y mujeres de diferentes edades. En la introducción se justifica el tema de estudio, en relación a la función de la memoria, y su intervención desde Terapia Ocupacional. A continuación se presentan los objetivos, general y específicos, del programa siendo prioritario la prevención de las pérdidas de memoria en la población anteriormente nombrada. En lo referente a la metodología se incluye el modelo en el que se centra el programa, que es el modelo Canadiense de Desempeño Ocupacional con un enfoque perceptivo-cognitivo, así como las fases que componen dicho programa. El desarrollo explica cómo se va a llevar a cabo el programa, es decir, como se va a evaluar a los participantes, cómo se va a implementar y los resultados esperados tras la intervención. Para finalizar, se exponen las conclusiones obtenidas de la realización del trabajo así como la opinión personal del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>