<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zabala Ruiz, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>García Paricio, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Instalación eléctrica de hotel de cuatro estrellas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8809</dc:identifier>
  <dc:subject>potencia</dc:subject>
  <dc:subject>iluminación</dc:subject>
  <dc:subject>centro de transformación</dc:subject>
  <dc:subject>instalación eléctrica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene por finalidad definir las características de diseño y de dimensionado de las instalaciones eléctricas en un hotel de cuatro estrellas. Se realiza la selección del conjunto de equipos y materiales que permiten distribuir la energía eléctrica partiendo desde el punto de conexión de la compañía suministro hasta cada uno de los equipos conectados, de una manera eficiente y segura, garantizando al usuario flexibilidad, comodidad y economía en la instalación. Todo ello se lleva a cabo teniendo en cuenta la normativa que rige el diseño de instalaciones eléctricas en España, pero sobretodo las necesidades del cliente. Se diseña y dimensiona desde el centro de transformación hasta los puntos de consumo, tales como: iluminación, servicios auxiliares, salas de máquinas, ascensores, etc. Se estima la potencia demandada por el edificio, el cálculo del alumbrado interior de todas las dependencias del hotel, el grupo electrógeno necesario para asegurar un suministro estable así como las características de las puestas a tierra de los elementos que las necesitan. En base a esto se redacta el pliego de condiciones por el que deberá regirse la obra, y se presupuesta la ejecución material desglosada, así como el Estudio Básico de Seguridad. Por último se realizan todos los planos que recogen con suficiente detalle la composición general de la edificación, la situación de los puntos de toma de corriente, los interruptores, los diferentes sub-cuadros eléctricos y las luminarias de emergencia así como los diversos esquemas unifilares en los que se especifican los diferentes aparatos de maniobra, de medida y de regulación y control.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>