<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Rey, Mariela Cecilia</dc:creator>
  <dc:creator>Baringo Ezquerra, David</dc:creator>
  <dc:title>Inmigración y discapacidad. Historias de vida de familias inmigrantes con hijos discapacitados escolarizados en el CEE San Martín de Porres de ATADES (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12029</dc:identifier>
  <dc:subject>discapacidad</dc:subject>
  <dc:subject>inmigración</dc:subject>
  <dc:subject>integración</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo se centra en la Inmigración y en la Discapacidad, con el objetivo de conocer el nivel de integración de las familias inmigrantes cuyos hijos están escolarizados en el Colegio de Educación Especial San Martín de Porres. Para  ello me dispongo a estudiar, en primer lugar, la inmigración y sus formas de integración en nuestro país y el tratamiento hacia la discapacidad desde el Sistema Público de Servicios Sociales, con el fin de conocer cuáles son las principales barreras que este colectivo debe afrontar por su doble condición de ser inmigrante  y tener discapacidad. Este trabajo está dividido en tres partes fundamentales,en la primera,  realizo una contextualización metodológica, así como una descripción de la estructura de la investigación Social realizada. La parte Segunda trata la fundamentación de la investigación desde la visión terminológica, teórica, legislativa y social.En ella, se profundiza en el conocimiento de la situación de las personas inmigrantes que llegan a España,  la manera en la que se lleva a cabo su integración y los factores de los que  dicha integración depende. Finalmente, en la tercera parte,realizo un análisis del contenido obtenido mediante la investigación social llevada a cabo en dicho Colegio a cinco familias inmigrantes que me permitieron elaborar sus Historias de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>