<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nadal Ibor, Mireya</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Calvo, Juan Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés Horna, Vanesa</dc:creator>
  <dc:title>Modificaciones del tratamiento farmacológico de la insuficiencia cardiaca durante el seguimiento en una unidad monográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57629</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Objetivo: Analizar las características cualitativas y cuantitativas del tratamiento farmacológico de los pacientes con insuficiencia cardiaca (IC) que son hospitalizados por una descompensación aguda, previo a su ingreso, tras el alta y al año de seguimiento en una consulta monográfica. Fundamento: La IC es una entidad muy prevalente en nuestro medio para la que se han estudiado diversos tratamientos farmacológicos. Existen una serie de fármacos que han mostrado un claro beneficio tanto en el pronóstico como en la calidad de vida de los pacientes afectos de esta entidad, así como otros que no han demostrado utilidad y que por lo tanto no se encuentran indicados para este trastorno. Material y métodos: Se incluyeron un total de 250 pacientes ingresados por IC descompensada en el servicio de Medicina Interna del Hospital Clínico Universitario “Lozano Blesa”, y seguidos posteriormente de forma ambulatoria en una consulta monográfica de IC. Se realizó un análisis cualitativo y cuantitativo de los fármacos utilizados y se comparó el porcentaje de pacientes que se encontraba bajo los mismos en tres momentos, previo al ingreso, al alta y tras un año de seguimiento. Resultados: La media de edad de los pacientes fue de 79, 64 años. Se encontraron diferencias estadísticamente significativas en el porcentaje de pacientes que tomaba fármacos basados en la evidencia, produciéndose un aumento en su toma durante el ingreso de los pacientes y tras su posterior seguimiento al año. También se encontraron diferencias estadísticamente significativas en el porcentaje de pacientes que tomaba fármacos no indicados para la IC, apreciándose una reducción en su toma. No se encontraron diferencias significativas en el porcentaje de pacientes que se encontraba próximo a las dosis diana recomendadas al comparar los tres momentos del estudio.  Conclusión: En nuestro estudio se aprecia que los pacientes presentan una mejor calidad de tratamiento tras ser atendidos de forma ambulatoria en una consulta monográfica atendida por internistas entrenados en IC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>