<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Pérez, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Arbones Mainar, Jose Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de la adiponectina en la homeostasis de los carbohidratos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11455</dc:identifier>
  <dc:subject>adiponectina</dc:subject>
  <dc:subject>carbohidratos</dc:subject>
  <dc:subject>lentivirus</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La adiponectina es un adipoquina secretada por el tejido adiposo. Se sintetiza como monómero y se secreta en forma de complejos de diverso tamaño. Es una de las proteínas plasmáticas más abundantes y cumple importantes funciones en la homeostasis del organismo ya que está implicada en el metabolismo  de glucosa y ácidos grasos.  Nuestro trabajo se ha centrado en conseguir una sobreexpresión de adiponectina mediante la utilización de vectores lentivirales y poder estudiar las implicaciones metabólicas que esto conlleva. Obtuvimos con éxito partículas lentivirales con las que infectados dos líneas celulares cumplen un papel importante como reguladores de la homeostasis energética, adipocitos y miocitos. Las líneas celulares transducidas han sido capaces de sintetizar adiponectina y secretarla en los distintos complejos. Como novedad, describimos que los miocitos son capaces de ensamblar y secretar los diferentes complejos de adiponectina. Además describimos que la secreción de los distintos complejos de adiponectina en adipocitos depende del estadio de diferenciación en que se encuentren. Tanto en adipocitos como en miocitos la sobreexpresión de adiponectina produjo un aumento de la diferenciación. Sin embargo, en el resto de parámetros analizados los resultados han sido dependientes de la línea celular. En adipocitos hemos visto que la sobreexpresión de adiponectina produce un incremento en los niveles de mRNA de la proteína Pdk4. Pdk4 actúa como interruptor entre glucólisis y ciclo de Krebs. Este incremento puede estar implicado en el aumento del acúmulo de lípidos observado en la línea que sobreeexpresa adiponectina mediante un incremento de la gliceroneogénesis. Sin embargo en miocitos la sobreexpresión de adiponectina disminuye la transcripción de Pdk4.  En adipocitos, se observa una mayor sensibilización frente a insulina en la línea que sobreexpresa adiponectina y uno de los mecanismos implicados en ello es el aumento de Glut4. El uso de vectores lentivirales es una herramienta útil para el estudio de la dualidad que presenta la sobreexpresión de adiponectina.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>