<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valdovinos Escabosa, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación avícola de broilers para 150.000 plazas, en Antillón (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17009</dc:identifier>
  <dc:subject>broiler</dc:subject>
  <dc:subject>nave</dc:subject>
  <dc:subject>manejo</dc:subject>
  <dc:subject>avícola</dc:subject>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>1.- INTRODUCCIÓN. En el actual contexto de crisis económica, los hábitos de consumo y alimentación han variado, incrementando el consumo de carnes de menor precio al consumo que ayudan a mantener el contenido proteico de las dietas a precios asequibles. Esta circunstancia se convierte en fuente de empleo para nuevos ganaderos emprendedores, que se instalan como autónomos, ya sea de manera independiente o en integración. 2.-OBJETIVOS. El proyecto propuesto comprende el desarrollo de la solución de los condicionantes constructivos y de manejo de una explotación avícola de BROILERS, con el fin de: -mejorar el  rendimiento, -optimizar los gastos y, en definitiva -maximizar la rentabilidad de la nueva explotación. Todo ello bajo la premisa de conseguir una inversión total lo más ajustada posible. Para lo cual se desarrolla tanto los estudios técnicos como el imprescindible estudio económico para este proyecto. La nueva explotación se situará en el término municipal de Antillón (Huesca), y contará de seis naves con capacidad de 25.000 plazas cada una, disponiendo de cuantos elementos son de obligado cumplimiento según la normativa vigente. 3.-ESTRUCTURA DE PROYECTO. A continuación se detallan los documentos que componen la estructura del proyecto:  -Memoria. -Anejos a la memoria. 1. Objeto del proyecto y ubicación. 2. Legislación y normativa. 3. Criterios y parámetros productivos. 4. Desarrollo de cálculos constructivos. 5. Instalación de fontanería. 6. Instalación eléctrica. 	7. Instalación de ventilación y refrigeración. 8. Instalación de calefacción. 	9. Manejo y alimentación. 10. Higiene y sanidad. 11. Viabilidad económica. -Planos. 1. Localización. 2. Situación. 3. Planta emplazamiento. 4. Cimentación. 	5. Zapatas. 6. Planta distribución. 7. Distribución correas. 8. Distribución bebederos y comederos. 9. Distribución luminarias. 10. Distribución calefacción. 	11. Sección estructural. 12. Sección bebederos y comederos. 13. Alzado nave. 	14. Instalaciones auxiliares. 15. Fontanería. 16. Electricidad. -Pliego de condiciones técnicas. -Presupuesto. 1. Cuadro de mediciones. 2. Cuadro de precios materiales. 3. Cuadro de precios unitarios. 4. Cuadro de precios descompuestos. 5. Presupuesto general. 6. Resumen general del presupuesto. -Estudio de seguridad y salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>