<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Sorando, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Porcar, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del sector empresarial de la construcción en España y Aragón: contextualización, perfil socioeconómico y dinámica sectorial : un enfoque de empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6142</dc:identifier>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:subject>perfil socioeconómico</dc:subject>
  <dc:subject>transacciones inmobiliarias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El proyecto plantea el análisis del sector empresarial de la construcción en España y Aragón desde un enfoque de empresa. El objetivo perseguido es analizar todo lo acontecido en el ámbito intersectorial alrededor del sector de la construcción con el objetivo de analizar su evolución. El proyecto se divide en cuatro capítulos: El primero: “Evolución de la economía”, ofrece el panorama de la evolución de la estructura productiva, en el empleo y en la productividad. Presenta sus principales agregados económicos y sus diferentes componentes, de tal manera que se caracterice su crecimiento y su posición relativa. El segundo capítulo se titula “El sector de la construcción”. Enfoca desde el punto de vista de la empresa el sector de la construcción, su caracterización y delimitación acorde a la Clasificación Nacional de Actividades Económicas y las fases que requieren el desarrollo de un proceso productivo completo. El tercer capítulo titulado “Perfil socioeconómico de la Construcción” profundiza en las dependencias intersectoriales. Mediante el cálculo de algunos indicadores se comprueba la dependencia del resto de ramas de actividad hacia la construcción. Adicionalmente se investiga acerca de la formación bruta de capital y del coste laboral medio por trabajador. En cuanto a los trabajadores, se obtienen datos relativos al número de puestos de trabajo, las horas trabajadas y las remuneraciones percibidas por asalariado. El cuarto y último capítulo titulado “Transacciones inmobiliarias” analiza la evolución que ha supuesto el sector de la construcción a niveles de stock de  viviendas en términos globales de transacciones inmobiliarias. Se calculan y analizan algunos indicadores importantes en la construcción como los índices de costes y el uso de cemento. Al final del capítulo se investiga la correlación existente entre el PIB nacional, el valor añadido bruto y el volumen de negocio generado por el sector. Finalmente, las conclusiones ofrecen una valoración del conjunto global del proyecto y se muestran las posibilidades de continuación, ampliación y/o mejora del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>