<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laguéns Artigas, Lucas</dc:creator>
  <dc:creator>Almudi Higueras, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Chóliz, Julio</dc:creator>
  <dc:title>¿Son las monedas virtuales el dinero del futuro?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48074</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Vivimos una época de cambios que comenzó en la segunda mitad del siglo XVIII y que perdura hasta ahora. El ser humano desde sus inicios tal y como lo conocemos actualmente (Homo Sapiens) ha fabricado y acuñado herramientas para disminuir el tiempo de sus trabajos cotidianos o bien para perfeccionar los mismos. Actualmente, la era de las telecomunicaciones nos ha brindado la posibilidad, gracias al avance en Internet y a la globalización, de conocer un nuevo sistema financiero, con una nueva moneda, el Bitcoin. Esta moneda está completamente descentralizada, se transfiere a través de computadoras y no depende de ningún organismo público, lo que indica que es totalmente diferente al sistema fiduciario que actualmente poseemos en todos los países del mundo. En este trabajo trataremos de entender el funcionamiento del sistema financiero actual, así como del nuevo sistema descentralizado (actualmente liderado por el Bitcoin) y los enfrentaremos, para tratar de conocer cuál es y será el presente y el futuro de la moneda a nivel mundial o si por el contrario podrían coexistir los dos sistemas. Además, nos tomaremos la libertad de dar a conocer nuestros comentarios y sugerencias con respecto a cada uno de los sistemas, con la intención siempre de tratar de mejorar alguno de sus aspectos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>