<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Callizo Esteve, Neus</dc:creator>
  <dc:creator>Casao Gascón, Adriana</dc:creator>
  <dc:creator>Muiño Blanco, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de progesterona y estradiol en los procesos de capacitación y apoptosis del espermatozoide ovino</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31771</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Tras la cópula, los espermatozoides pasan a un medio, primero al fluido uterino y posteriormente al fluido oviductal, donde entran en contacto con las hormonas predominantes en la hembra: los estrógenos y la progesterona, cuyos efectos sobre el espermatozoide ovino todavía no están muy estudiados. En este trabajo se han evaluado el efecto in vitro de dos dosis (alta y baja) de progesterona (P4, 10 ng/mL y 100 pg/mL) y de 17β-estradiol (E2, 1 ng/mL y 10 pg/mL) sobre la calidad del espermatozoide ovino. Las técnicas laboratoriales utilizadas han sido el análisis de motilidad espermática mediante un sistema de análisis computerizado (CASA), viabilidad o integridad de membrana mediante la doble tinción de diacetato de carboxifluoresceína/ioduro de propidio, la capacitación espermática mediante la tinción con clorotetraciclina (CTC) y los procesos de apoptosis (inversión de fosfatidilserina) mediante la tinción con anexina V. No se observaron diferencias significativas en motilidad, viabilidad ni tinción con anexina V, aunque las muestras incubadas con concentraciones altas de E2 presentaron peores valores que el resto de los grupos de estudio. Sin embargo, en las muestras incubadas con concentraciones altas de P4 el porcentaje de espermatozoides capacitados aumentó significativamente (P&lt;0,05) con respecto a la muestra control. Estos resultados indican que la incubación con una concentración elevada de P4 (10 ng/mL) estimula el proceso de capacitación de los espermatozoides, sin afectar al resto de parámetros de calidad seminal, mientras que la incubación con estrógenos a concentraciones elevadas (1ng/mL) parece afectar negativamente a la calidad espermática. Palabras clave: 17β-estradiol, Progesterona, Espermatozoides, Capacitación, Apoptosis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>