<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peño Gómez, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta y aplicación de un protocolo geomorfológico de caracterización y diagnóstico en cauces de gravas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65006</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se ha generado una metodología que aporta información básica pero eficaz para caracterizar los cauces de gravas, interpretar su funcionamiento, diagnosticar su estado y mantener un seguimiento de este proceso. Ante la frecuente carencia de tiempo y presupuesto este protocolo reúne las características básicas de rapidez, eficacia y economía. Se utiliza la fotografía como una de las herramientas principales en un gran número de apartados del proceso. El trabajo se ha llevado a cabo en 6 casos, uno por cada tipo de cauces de gravas que existen en Aragón. Se han desarrollado cuatro fases de estudio: selección de casos representativos, caracterización inicial en fotografía aérea, caracterización en campo y trabajo de interpretación. Los resultados obtenidos han aportado información útil para la puesta en valor de este tipo de cauces, el reconocimiento de impactos y presiones que amenazan su pervivencia y la propuesta de acciones para establecer las correspondientes medidas de restauración, conservación y protección.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>