<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Puerta, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Domínguez Arranz, Almudena</dc:creator>
  <dc:title>La dinastía siria de las Julias. Estudio del poder público de las emperatrices en época de los Severos (193-235).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31253</dc:identifier>
  <dc:subject>emperatriz</dc:subject>
  <dc:subject>poder</dc:subject>
  <dc:subject>ejército</dc:subject>
  <dc:subject>severos</dc:subject>
  <dc:subject>mater castrorum</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tradicionalmente la mujer romana no encontró su lugar en la vida pública del Imperio, y de haber tenido un papel relevante, no se le hubiese reconocido. Lejos de esa invisibilidad y marginación intencionada, las princesas sirias, emperatrices de la dinastía de los Severos, fueron en la sombra las verdaderas protagonistas de esta monarquía militar. Promotoras de diversos procesos sociales, económicos, políticos y culturales del momento, Julia Domna, Julia Mesa, Julia Soemias y Julia Mamea, formaron parte de un programa propagandístico en el que personificaban la idea de legitimidad y continuidad dinástica. Un gobierno sostenido por las tropas imperiales, una unión simbiótica entre dinastía y ejército de la que la emperatriz, Mater Castrorum, era el paradigma. Son los títulos imperiales que recibieron del emperador, los que sin lugar a dudas reconocían su autoridad en la esfera civil, política y militar del Estado. Un tiempo histórico sin precedentes en Occidente; momento en el que estas mujeres de origen sirio, percibieron los honores reservados en exclusiva hasta entonces para los varones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>