<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viñuales del Egido, Juan Mariano</dc:creator>
  <dc:creator>Malón Litago, Hugo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad de una instalación fotovoltaica y de biomasa en una explotación de cerdas reproductoras en el término municipal de Torres de Alcanadre (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65224</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo fin de carrera pretende resolver la nueva problemática energética existente en la mayoría de las explotaciones de reproducción de porcino como consecuencia de alza en los costes energéticos asociados a su manejo. Desde el punto de vista operativo, estas explotaciones se caracterizan por un régimen de funcionamiento continuo durante todo el año y por unos elevados consumos energéticos, tanto térmicos como eléctricos, destinados principalmente a la consecución de unos determinados parámetros de confort, cuyo objetivo es la optimización y maximización de la productividad del proceso. El principal objetivo de este trabajo es el estudio de la viabilidad de la instalación de una caldera de biomasa en sustitución de una caldera GLP convencional, para satisfacer las necesidades térmicas tanto de lechones como madres durante todas las estapas de crecimiento; y el estudio de viabilidad de una instalación solar fotovoltaica, con el objetivo de cubrir un porcentaje de la demanda eléctrica asociada al manejo de la explotación. Este estudio se lleva a cabo a partir de una explotación porcina preexistente, localizada en el término municipal de Torres de Alcanadre (Huesca).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>