<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gazol Burgos, Emérita María</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Echeverría, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis feminista del discurso académico en textos de "Ciencias para el mundo contemporáneo"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12764</dc:identifier>
  <dc:subject>análisis crítico del discurso</dc:subject>
  <dc:subject>análisis feminista</dc:subject>
  <dc:subject>ciencias para el mundo contemporáneo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo presenta un análisis desde una perspectiva de género de los distintos elementos del discurso contenido en libros de texto utilizados en la enseñanza secundaria española. El discurso de los textos se confronta con los objetivos y contenidos expresados en el currículo oficial de la materia, concretamente “Ciencias para el mundo contemporáneo”, que es obligatoria en el curso de 1º de bachillerato. Tras situar la asignatura en el contexto de la enseñanza secundaria española, se procede a justificar en detalle la elección de las herramientas utilizadas en el análisis, así como los indicadores seleccionados: la organización de los contenidos en los libros y la presentación de tres de los temas tratados (la definición de ciencia, la evolución humana y la genética). El análisis del discurso en los libros de texto de dos diferentes editoriales permite poner de manifiesto su posible influencia en el desarrollo de las identidades de los y las jóvenes usuarias de los mismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>