<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Sanz, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Gómez, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Buisán, Luis Carmelo</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de criterios de sostenibilidad al diseño de un edificio industrial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12088</dc:identifier>
  <dc:subject>sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>criterios de sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia energética</dc:subject>
  <dc:subject>sistema riego aguas pluviales</dc:subject>
  <dc:subject>materiales de construcción</dc:subject>
  <dc:subject>energía renovable</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto estudia la búsqueda de la solución óptima para el diseño de un edificio sostenible de uso logístico, mediante la selección de los criterios más relevantes. Para la selección de tales criterios, se adecua la herramienta hades (herramienta de ayuda al diseño de edificios sostenibles- uso doméstico) para aplicarla al uso industrial. Se procederá a la valoración cuantitativa de los diversos criterios, mediante una puntuación de aplicabilidad de cada uno de ellos, para conseguir finalmente una calificación global de cada una de las soluciones tecnológicas aplicadas al edificio, eligiendo aquel que obtenga la mejor puntuación.  Después de una descripción de las características del edificio, ubicación, entorno, se analizan los criterios de sostenibilidad que se aplican.  1. Uso y plantación de plantas autóctonas, considerando los distintos tipos de vegetación, así como un estudio de la posibilidad de riego mediante la recuperación de aguas pluviales.  2.Energía y atmósfera, seleccionando el sistema más eficiente, para reducir el consumo energético, y la contaminación del medio ambiente. para ello, se lleva a cabo un análisis de la demanda energética del edificio para atender las necesidades térmicas, agua caliente, alumbrado, energías renovables y sistemas de control. para este análisis se toma como referencia el código técnico de la edificación, con ayuda de programas informáticos reconocidos por el ministerio de industria para su cálculo. 3. Estudio de los materiales de construcción, favoreciendo siempre la instalación de materiales reciclables. 4. Análisis de las condiciones de confort, para las distintas salas que componen en edificio, estudiando el ruido, la temperatura, la humedad y la iluminación. 5. Aspectos económicos y sociales, determinando un coste total de la construcción sostenible y asignándole una puntuación hades. se realiza también un presupuesto con todos los elementos que influirán en la sostenibilidad del edificio. Finalmente se realiza un estudio eficiencia-coste del edificio que permite interpretar el resultado óptimo obtenido mediante la aplicación hades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>