<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valiente Andrade, Alicia Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Bahillo, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Origen, desarrollo y comparación de la crisis actual en Islandia y en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15416</dc:identifier>
  <dc:subject>crisis</dc:subject>
  <dc:subject>crisis económica</dc:subject>
  <dc:subject>Islandia </dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Mi trabajo consiste en una descripción detallada de la evolución de la crisis económica tanto de Islandia como de España. Para realizar este trabajo descriptivo primero he analizado el comportamiento y evolución de la UE, y el papel de la globalización para entender el cambio social y económico que se ha producido. Una vez examinadas estas cuestiones, he realizado una comparación entre ambos países estudiados, para poder analizar además el papel del BCE en las decisiones que han llevado a la situación actual en Islandia y España. Con este trabajo he intentado conocer dicha situación, basándome principalmente en periódicos y artículos para tomar conciencia de cómo en ambos países se ha entendido la situación. Además he analizado como creo que se desarrollará el fin de dicha crisis, saliendo en el caso de España, y en el de Islandia recuperando los niveles previos a la crisis. Por todo esto creo que es un trabajo innovador, puesto que no se han realizado textos comparando la crisis de ambos países, solo hay algunos que las analizan por separado, sin intentar encontrar una conexión entre ambas, por eso creo que es un trabajo muy interesante.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>