<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sabio Calzón, Bárbara</dc:creator>
  <dc:creator>Soriano Bozalongo, Juana María</dc:creator>
  <dc:title>Cómo se enfrentan los alumnos sordos al lenguaje escrito.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14556</dc:identifier>
  <dc:subject>lenguaje escrito</dc:subject>
  <dc:subject>sordera</dc:subject>
  <dc:subject>implante coclear</dc:subject>
  <dc:subject>lenguaje oral</dc:subject>
  <dc:subject>lengua de signos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo, es analizar las variables que afectan al alumno sordo al enfrentarse al lenguaje escrito. Para ello, he comenzado analizando en qué consiste el mismo y  cuáles son las diferentes perspectivas desde las cuales podemos presentárselo a nuestros alumnos.  A continuación,  he indagado a cerca de la sordera. Los efectos de la sordera sobre el desarrollo lingüístico, cognitivo y socio afectivo son diversos y dependen de muchas  variables, estas a su vez interaccionarán con una gran variedad de entornos y de actitudes, dando como resultado perfiles muy diversos. Por último he intentado establecer  una serie de relaciones entre estos dos temas, examinando las limitaciones a las que se ve expuesta la persona sorda, y como repercuten en ella a la hora de comenzar el aprendizaje del lenguaje escrito.  A partir de la revisión teórica, he llevado a cabo la planificación de un proyecto de trabajo para una clase en concreto, en la que se encuentra un alumno sordo. A través de actividades atractivas y significativas,  pretendo que los alumnos vayan construyendo una base, a partir del trabajo de la fonología, discriminación aditiva… que aumente las probabilidades de su éxito lector en un futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>