<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orcastegui Delso, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:creator>
  <dc:creator>Fuerte Negro, Hector</dc:creator>
  <dc:title>Patología respiratoria: Asma felino</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47892</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Revisión bibliográfica actualizada de la patología respiratoria crónica en gatos, conocida como asma felino que afecta a las vías bajas del aparato respiratorio. Esta patología es similar al asma humano tanto fisiológica como patológicamente, por ello, en ambas enfermedades predomina la respuesta inmune humoral (Th2) que indica que se trate de procesos con reacciones de hipersensibilización frente a alérgenos e irritantes ambientales. El asma felino se caracteriza por manifestar una sintomatología inespecífica en la que su signo más frecuente es la presencia de tos, la cual puede ir acompañada de sibilancias y episodios de disnea respiratoria.  Debido a esta sintomatología, es necesario establecer un diagnóstico diferencial para poder descartar otras enfermedades del tracto respiratorio que cursan con cuadros clínicos similares como bronconeumonías, neoplasias, insuficiencia cardiaca o enfermedades causadas por parásitos. Esto conlleva a que el diagnóstico de la enfermedad se realice en la mayoría de las ocasiones mediante placas radiográficas del tórax, que nos permitirá diferenciar entre todas la enfermedades posibles, ya que el asma se caracteriza por presentar un patrón bronquial característico, aunque no siempre ocurra así.  El tratamiento de esta enfermedad va dirigido a la paliación de los síntomas ya que esta enfermedad está presente durante toda la vida del animal y se realiza mediante la administración de corticoides y broncodilatadores por vía inhalatoria, acompañado siempre con un estricto control y acondicionamiento ambiental. El pronóstico del asma felino es bueno siempre y cuando su detección se realiza de manera precoz y se instaura un tratamiento adecuado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>