<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Freire Carrascosa,Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Mañas Pérez, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Auré, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la salida de componentes intracelulares tras la exposición de Staphylococcus aureus a diferentes tratamientos de pulsos eléctricos de alto voltaje.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57197</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los Pulsos Eléctricos de Alto Voltaje (PEAV) son una de las denominadas nuevas tecnologías de conservación de los alimentos y consiste en la aplicación de un campo eléctrico de alto voltaje (5-50 kV/cm) en forma de pulsos cuya duración es generalmente del orden de microsegundos (1-100 us). Uno de los principales problemas de cara a su implementación industrial es que su modo de acción sobre los microorganismos aún no ha sido del todo esclarecido. El objetivo de este trabajo fin de grado es cuantificar y caracterizar las proteínas que resultan liberadas al medio extracelular tras exponer a células de Staphylococcus aureus a tratamientos de PEAV que conduzcan a diferentes grados de permeabilización y/o inactivación celular. Con ello se pretende contribuir al conocimiento de los mecanismos celulares implicados en la inactivación y en la supervivencia de los microorganismos de interés en los alimentos frente a esta tecnología. Para ello se obtuvieron cultivos en fase estacionaria de S. aureus que fueron sometidos a diferentes tratamientos de PEAV. Una vez conocidos ciertos parámetros (porcentajes de inactivación y permeabilización celular) se procedió a cuantificar y caracterizar las proteínas liberadas al medio extracelular tras los tratamiento por Pulsos Eléctricos de Alto Voltaje para lo que se utilizaron diferentes técnicas (espectrofotometría UV, métodos Bradford y BCA). Los resultados obtenidos demostraron que la inactivación,la permeabilización y la salida de componentes intracelulares de las células de S. aureus por los PEAV eran mayores a mayor intensidad de campo eléctrico y a mayor duración del tratamiento. La acidificación del medio de tratamiento resultó en una mayor inactivación pero no en un aumento de la permeabilización ni de la salida de componentes intracelulares. Además en las condiciones estudiadas, no se observó una correlación entre la proporción de células dañadas subletalmente y la cantidad de material intracelular liberado al medio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>