<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Veintemilla Gallart, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Atención a pacientes con sobrepeso y obesidad en Atención Primaria: práctica clínica y evidencia científica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7350</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Sobrepeso y Obesidad se definen como una acumulación anormal o excesiva de grasa corporal que puede ser perjudicial para la salud. El índice de masa corporal es un indicador simple que relaciona peso y talla, utilizado frecuentemente para identificar sobrepeso y obesidad en adultos. La OMS define el sobrepeso como un IMC igual o superior a 25, y la obesidad como un IMC igual o superior a 30. La obesidad ha alcanzado proporciones epidémicas a nivel mundial, y cada año mueren, como mínimo, 2,6 millones de personas adultas. Es factor de riesgo para numerosas enfermedades crónicas, entre las que se incluyen diabetes, enfermedades cardiovasculares y cáncer.  En España, la prevalencia de exceso de peso afecta aproximadamente al 50% de la población.  Las características de esta enfermedad y el perfil del paciente que la padece, requiere cuidados para su control y tratamiento, siendo fundamental garantizar la continuidad de la atención, la participación de equipos multidisciplinares y la coordinación entre niveles sanitarios asistenciales y recursos sociales. En estos cuidados debe tener un papel fundamental la atención primaria de salud. Así pues, son necesarias recomendaciones basadas en la evidencia científica para ayudar a tomar decisiones sobre el diagnóstico, evaluación y tratamiento del exceso ponderal  y posibilitar una atención más homogénea y de calidad. El objetivo de estudio es describir la práctica clínica enfermera en atención  primaria en pacientes con sobrepeso y obesidad, comparando con los  indicadores de continuidad y calidad de cuidados existentes encontrados a través de una revisión bibliográfica de la literatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>