<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Fernández, Joana</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Revisión del carcinoma de tiroides canino. Avances terapéuticos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62356</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El adenocarcinoma tiroideo canino tiene una baja incidencia en la población; sin embargo, se trata de un tumor de elevada malignidad, invasivo y de carácter metastásico, por lo que es importante conocerlo y saber aplicar el tratamiento adecuado para cada caso. Por ello, en este trabajo se pretende realizar una actualización de la bibliografía existente sobre el carcinoma de tiroides en el perro. En este texto se hace un abordaje global sobre el tumor en la actualidad, en el cual se describen los diferentes tipos de tumores tiroideos que afectan a la especie canina, y se explica la etiología de los mismos. Se lleva a cabo una especificación de los síntomas de la enfermedad y se detallan los métodos empleados para el diagnóstico de esta patología. Esto consiste en una anamnesis e historia clínica, exploración física del tumor, listado de diagnósticos diferenciales, diagnóstico laboratorial y diversas técnicas de diagnóstico por imagen (radiología, ecografía y TAC). Posteriormente, y en función del tipo de presentación del tumor, se exponen las distintas opciones terapéuticas, como la cirugía, radioterapia y quimioterapia, además del tratamiento con yodo radioactivo. También se menciona el problema del hipotiroidismo tras la aplicación de estos tratamientos. Después, considerando todas estas fases, se plantea el pronóstico del carcinoma tiroideo canino. Finalmente, para ilustrar el presente trabajo, se describe el seguimiento de un caso clínico llevado a cabo en una clínica privada, con el cual se pretende resaltar la importancia del diagnóstico precoz en este tipo de patología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>