<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Ríos, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Yusta Loyo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la aplicación del Real Decreto 900/2015 en instalaciones fotovoltaicas del sector residencial, comercial, agrícola e industrial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60471</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Hasta el año 2015, España carecía de una legislación que regulara el autoconsumo. Tras el reclamo por parte del sector fotovoltaico de una normativa que regulara estas instalaciones, y tras la publicación de varios borradores por parte del Gobierno, se publica finalmente el 10 de Octubre de 2015 el Real Decreto 900/2015 por el que se regulan las condiciones administrativas, técnicas y económicas de las modalidades de suministro de energía eléctrica con autoconsumo y de producción con autoconsumo.  En la primera parte de este proyecto, se realizará el análisis y explicación del Real Decreto 900/2015. Se detallarán las modalidades de autoconsumo que introduce el RD, las condiciones técnicas que debe cumplir cada autoconsumidor en cada una de las modalidades y las diferencias en relación a titularidad de la instalación, potencia contratada y equipos de medida que debe instalar cada uno de ellos. Se expondrán los cargos fijos y variables que deben afrontar los autoconsumidores con esta nueva legislación y se explicará la forma en que se aplicará cada uno de ellos. Con el objetivo de analizar la influencia económica que tiene el RD 900/2015 en las instalaciones de autoconsumo de las diferentes modalidades de autoconsumo y de diferentes sectores económicos, se analizarán distintas variables económicas que afectarán a los análisis de rentabilidad de la última parte del proyecto.  En concreto se obtendrán curvas de carga de diferentes consumidores; se estudiaran los precios de compra de energía que tendrá cada uno de ellos; se calculará el incremento del precio de la energía y del término de potencia anual tras analizar un histórico de datos; se calculará el precio de venta para los casos en los que haya inyección a red; se calculará la pérdida de producción anual de una instalación fotovoltaica y se hará un estudio del precio que tendrá cada una de las instalaciones fotovoltaicas que se analizarán en los estudios de rentabilidad. En otra parte del proyecto se incluirán los estudios de rentabilidad a través de los cuales se analizará la influencia de los cargos fijos y variables para las distintas modalidades de autoconsumo y se estudiará la mejor estrategia que se debe seguir para obtener las mejores rentabilidades en cada una de las instalaciones del sector residencial, comercial, industrial y agrícola. En la última parte, se resumirán las conclusiones obtenidas tras analizar los resultados de los análisis de rentabilidad y la influencia del RD 900/2015 tanto técnica como económica, en las instalaciones fotovoltaicas de autoconsumo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>