<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bardají Paniello, Modesta María</dc:creator>
  <dc:creator>Perna de Mur, José Ernesto</dc:creator>
  <dc:title>Explotación porcina de cebo con capacidad para 2.000 cerdos en Huerto (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48582</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La finalidad de la explotación es el cebo de cerdos procendentes de otras explotaciones, siendo el sistema de gestión de integración vertical. La capacidad de la explotación es de 2000 cabezas y el sistema adoptado es el de "todo dentro-todo fuera", con vacíos sanitarios. Los animales entrarán con 18-20 kg de peso vivo y saldran con 95-100 kd de p.v. La alimentación será a base de piensos compuestos almacenados en silos y con distribución automática. Se construirán dos naves de iguales dimensiones y características (1000 cabezas cada una), de 60,40m x15m, por lo que la superficie unitaria será de 906 m2. La estructura de las naves se realizará mediante pórticos prefabricados de hormigón. La fosa de purines tendrá una capacidad de 1.670 m3, cumpliendo con la normativa vigente. Se seguirá el programa de vacunaciones de los veterinarios de la integradora. La ventilación será estática. Los comederos serán tolvas de tipo holandés, instalándose un bebedero adicional. Se dispondrá de un deposito de agua con capacidad suficiente para abastecer de agua a la explotación durante 5 días. El purín generado se usará como fertilizante orgánico en los propios cultivos del ganadero. Se observarán todas las medidas correctoras necsarias para evitar efectos medioambientales adversos. El presupuesto total final de la obra asciende a 595.949,41€.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>