<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Caridad, Mª de las Mercedes</dc:creator>
  <dc:creator>Quintana Macias, Jorge Alberto</dc:creator>
  <dc:title>La integración de la responsabilidad social corporativa en la dirección de seguridad corporativa de las empresas internacionalizadas y en las empresas de seguridad privada orientadas al exterior</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56645</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La Responsabilidad Social Corporativa es de carácter global, es decir afecta a todas las áreas de negocio de la empresa y sus participadas, así como a todas las áreas geográficas en donde desarrollen su actividad y por tanto, afecta a toda la cadena de valor necesaria para el desarrollo de la actividad, prestación del servicio o producción del bien objeto de la empresa. Este proyecto, tras un breve recorrido por la historia y actualidad de la Responsabilidad Social Corporativa, establece los aspectos de la Responsabilidad Social Corporativa relacionados con la Seguridad Corporativa que han de incluirse, como parte del "producto", en los procesos y procedimientos de la Dirección de Seguridad Corporativa de una Empresa Internacionalizada y en los de una Empresa de Seguridad Privada orientada hacia el exterior. Relaciona, e identifica los aspectos más importantes, los principales Estándares Internacionales, Códigos de Conducta e Iniciativas y Pactos Internacionales  relacionados con la Seguridad Corporativa.  Como productos finales de este proyecto, se establece un Programa de Implementación de la Responsabilidad Social Corporativa en los Aspectos de la misma relacionados con la seguridad y se propone una Guía de Buenas Prácticas de la Función Seguridad Corporativa basada en los estándares y códigos de conducta relativos a la seguridad internacionalmente aceptados. Estas dos herramientas suponen una estrategia que aporta un indudable valor al producto o servicio final de la Empresa o Corporación en el caso de la Dirección de Seguridad Corporativa y, en el caso de una Empresa de Seguridad Privada orientada hacia el exterior contribuirá en gran medida al incremento exponencial de su valoración por los potenciales clientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>