<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vallés Santolaria, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Soler, Pedro Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Ballabriga Escuer, María Soledad</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en las Úlceras de Pie Diabético de origen neuropático. Revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70570</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las complicaciones crónicas de la Diabetes Mellitus relacionadas con el Pie Diabético son las más prevalentes en la actualidad. Se calcula que el 15%-25% de los diabéticos van a presentar a lo largo de su vida una úlcera en el pie, que si no se controla, puede terminar con la amputación del miembro e incluso de la extremidad. OBJETIVO: Realizar una revisión bibliográfica para conocer los cuidados de enfermería que requieren los pacientes diabéticos con úlceras de origen neuropático. METODOLOGÍA: Se ha realizado un estudio de revisión bibliográfica obteniendo información de bases de datos científicas, libros, revistas y sociedades científicas españolas. Los artículos han sido seleccionados siguiendo una serie de criterios de inclusión y exclusión. DESARROLLO: Se han desarrollado todos los aspectos que en enfermería se deben conocer sobre las úlceras neuropáticas: sus características propias, los sistemas de clasificación más utilizados, los mecanismos para detectar la infección, el método diagnóstico de la neuropatía, el tratamiento de la herida y la educación sanitaria para prevenir lesiones. CONCLUSIÓN: Para conseguir el éxito en el cuidado de estas úlceras es primordial llevar a cabo un tratamiento integral y protocolizado. Además, es fundamental la valoración sensorial completa del pie y la educación sanitaria para intentar reducir la incidencia de esta complicación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>