<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Gimeno, Vanessa</dc:creator>
  <dc:creator>Badiola Díez, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Burgos, Bernardino</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la expresión del receptor c-kit en tumores de animales domésticos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63805</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El receptor c-kit, también llamado CD117, es una proteína transmembrana con actividad tirosinquinasa con posibilidades oncológicas. La activación de dicho receptor tiene como resultado la activación de una serie de señales que actúan en procesos cruciales en el desarrollo de tumores, proliferación celular, adhesión, apoptosis y diferenciación. Las mutaciones en el gen KIT producen la desregularización de la actividad de este receptor, que se activa de forma independiente a la unión del ligando (SCF), lo que provoca un crecimiento excesivo y una acumulación de células. La presencia de c-kit en un tejido tumoral puede ser detectada mediante inmunohistoquímica. Cuando este receptor está presente se aprecia un cambio de coloración en las células que presentan c-kit apreciable al microscopio óptico. En este trabajo se han analizado 6 tumores testiculares de cerdo, que histológicamente han sido clasificados como 5 seminomas y 1 tumor de células de Leydig. Mediante el estudio inmunohistoquímico de c-kit se concluye que los 5 seminomas son de tipo espermatocítico, ya que son c-kit negativos. Por otro lado, el tumor de células de Leydig ha resultado negativo a c-kit, lo que supone una diferencia con la especie humana y canina, ya que estos si expresan c-kit en las células de Leydig.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>