<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Falcón Vega, Juan Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Abós Olivares, María Dolores</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Castro, Monserrat</dc:creator>
  <dc:title>Gated-SPECT de perfusión miocárdica: Probabilidad pretest, rendimiento diagnóstico y cumplimiento de los criterios de “no realizar” en nuestro medio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57662</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los objetivos de estudio han sido analizar retrospectivamente 100 peticiones consecutivas solicitadas al Servicio de Medicina Nuclear del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HCULB) para la realización de un estudio de perfusión miocárdico. Establecer la probabilidad clínica pretest (PPT) de presentar enfermedad coronaria (EC) en relación a la sintomatología según edad y sexo independientemente de su historia cardiológica aplicando un análisis multivariable. Analizar el rendimiento diagnostico de Gated- SPECT en relación con la coronariografía en relación con el tipo de dolor y de forma global y por último, calcular el grado de cumplimiento de los criterios de “no realizar” gammagrafía de perfusión miocárdica (GPM) recomendados por la Sociedad Española de Medicina Nuclear e Imagen Molecular (SEMNIM). Nuestros resultados demuestran que la PPT de presentar EC es una herramienta útil en la valoración de los pacientes con dolor torácico en el manejo diagnóstico y terapéutico de los pacientes junto con la historia cardiológica y la evaluación de los factores de riesgo (FR) cardiovasculares, sobre todo en los pacientes que presenta una probabilidad intermedia. La no consideración de los antecedentes coronarios infraestima PPT en pacientes con baja e intermedia probabilidad. En relación, al rendimiento diagnóstico en nuestro medio es óptimo, aunque puede estar sesgado, pero indica una alta sensibilidad (100%) y especificidad (71%) de los estudios de perfusión miocárdica constatándose que se podrían reducir el número de coronariografías sobre todo en pacientes sin antecedentes de patología coronaria constatada, con prueba de esfuerzo (PE) concluyente siempre que no haya duda razonable por el especialista solicitante. Por último, el grado de cumplimiento de los criterios de “no realizar” global fue 87,62% lo que demuestra que podrían haberse evitado un 12,37% de estas exploraciones. En conclusión, el análisis realizado en nuestro medio de los estudios de perfusión miocárdico reflejan una adecuada selección de los pacientes con un rendimiento diagnóstico óptimo y un alto grado de cumplimiento de la no realización de indicaciones no apropiadas consensuadas por las grandes sociedades científicas como SEMNIM.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>