<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Goñi Osácar, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Postigo Vidal, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Plan Territorial Estratégico de Turismo para el Municipio de Daroca:  Análisis y diagnóstico territorial.Líneas y propuestas estratégicas para impulsar la internacionalización del destino.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16317</dc:identifier>
  <dc:subject>planificación</dc:subject>
  <dc:subject>territorial</dc:subject>
  <dc:subject>estratégica</dc:subject>
  <dc:subject>turismo</dc:subject>
  <dc:subject>internacional</dc:subject>
  <dc:subject>sostenible</dc:subject>
  <dc:subject>análisis</dc:subject>
  <dc:subject>sistema</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico</dc:subject>
  <dc:subject>turístico</dc:subject>
  <dc:subject>daroca</dc:subject>
  <dc:subject>laguna de gallocanta</dc:subject>
  <dc:subject>recursos</dc:subject>
  <dc:subject>ejes estratégicos</dc:subject>
  <dc:subject>medidas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es elaborar el documento base de un Plan Territorial Estratégico de Turismo para el Municipio de Daroca que sirva, fundamentalmente, para desarrollar un modelo de destino turístico sostenible económicamente, socialmente y medioambientalmente y, al mismo tiempo, impulse Daroca como un destino rural internacional aumentando el número de visitantes procedentes de otros países. La metodología seguida para la realización del Plan se basa en el análisis detallado de todos los subsistemas que componen el territorio (físico-proteccional, relacional, poblacional, productivo y turístico) y el diagnóstico territorial integral, que nos permite identificar las líneas estratégicas, objetivos y medidas en los que hay que trabajar para alcanzar el desarrollo turístico de Daroca de acuerdo al modelo planteado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>