<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Lasarte, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Peña, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Abuso psicológico en parejas jóvenes: análisis y formación para una violencia invisibilizada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65456</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El abuso psicológico (AP) al igual que otras manifestaciones de la violencia de género, es un fenómeno que afecta cada vez a más mujeres en el mundo y también a más adolescentes cuyas relaciones sentimentales se basan en la sumisión y en el miedo. Muchas jóvenes consienten conductas posesivas y agresivas por parte de sus parejas considerándolas como algo natural e incluso como prueba de su amor. El principal objetivo de este trabajo es crear un plan de formación que sirva a los profesionales que trabajan en el ámbito de la violencia de género a detectar conductas propias del AP. A este le siguen otros más específicos como el de revisar bibliografía sobre el AP o entrevistar a profesionales que han trabajado con  la problemática de la violencia de género. Para llevar a cabo el presente estudio descriptivo-analítico, se ha procedido a realizar una revisión bibliográfica sobre la violencia de género  y en concreto sobre el Abuso psicológico y sus diferentes estrategias para así poder contextualizarlo. De este modo se ha podido delimitar su definición, las estrategias a partir de las cuales se lleva a cabo, el perfil del maltratador y de la víctima y la legislación que lo regula. A partir de ahí, tras revisar otros proyectos y entrevistar a algunos profesionales que trabajan con esta problemática, se ha diseñado un proyecto cuyo fin sea facilitar a los profesionales la detección del AP. En definitiva, según se ha podido constatar una vez recabada la información presentada a continuación, el AP está cada vez más presente en la sociedad a pesar de su dificultad para detectarlo debido a la falta de evidencias físicas. A pesar de ello existen numerosas estrategias de uso de la fuerza psicológica, algunas de ellas muy sibilinas, que permiten al maltratador tener un control total sobre su víctima en cuanto a  sus  conductas y actuaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>