<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Grilló Zamora, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Ceamanos Llorens, Roberto</dc:creator>
  <dc:title>Los excombatientes franceses de la Primera Guerra Mundial. Ideología e influencia política en el periodo de entreguerras</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9630</dc:identifier>
  <dc:subject>Excombatientes</dc:subject>
  <dc:subject>Periodo de entreguerras</dc:subject>
  <dc:subject>Francia</dc:subject>
  <dc:subject>Pacifismo</dc:subject>
  <dc:subject>Ligas de extrema derecha</dc:subject>
  <dc:subject>Antoine Prost</dc:subject>
  <dc:subject>Espiritu del combatiente</dc:subject>
  <dc:subject>Fascismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La presente investigación tiene por objetivo profundizar sobre la figura del excombatiente y la creación de asociaciones de veteranos, averiguando cuales fueron los motivos que llevaron a los excombatientes a reunirse en agrupaciones, así como esclarecer la importancia de las mismas en la conciencia colectiva de Francia, dilucidando su influencia en la toma de decisiones, tanto políticas y sociales, durante el convulso periodo de la Europa de entreguerras.Se comprueba también como, a pesar de  las intenciones manifiestas de los excombatientes de alejarse de la política, e incluso de su rechazo frontal hacia ella, estos propósitos no solo no se cumplieron, sino que el posicionamiento de sus asociaciones sobre las cuestiones más relevantes que afectaban a Francia resultó de una importancia capital en la evolución naciónal. En la investigación se analiza tambien por qué parte de la historiografía francesa relaciona de manera directa a las agrupaciones de excombatientes con posiciones políticas conservadoras, investigando acerca de los motivos por los que estos movimientos de veteranos se mostraron favorables a gobiernos de derechas. También estudiamos las razones de su posicionamiento a favor del pacifismo, y las repercusiones que esta postura tuvo en la política francesa. Por ultimo, se analiza la relación entre los excombatientes y las ligas de extrema derecha. Fue innegable la conexión entre ambos, pero es preciso conocer hasta donde llegó la influencia de los veteranos en la creación de dichas ligas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>