<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bencomo Lorenzo, Yanet</dc:creator>
  <dc:creator>Buenacasa Sánchez, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>García Acón, María</dc:creator>
  <dc:creator>García Prado, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:title>Hábitos de consumo de drogas en adolescentes de 15 a 18 años en el medio rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47684</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Con la investigación sobre "Hábitos de consumo de drogas en adolescentes de 15 a 18 años en el medio rural" pretendemos conocer cuáles son los hábitos de consumo de drogas, la sustancia más consumida entre estos jóvenes, la frecuencia temporal con la que se hace uso de sustancias tóxicas, así como el entorno en el que se lleva a cabo. Para ello hemos cogido una muestra representativa de 100 alumnos/as que estudian 4º ESO y 1º Bachillerato en el I.E.S Gallicum de la villa de Zuera, a los cuales se les pasó una encuesta. Además también se ha entrevistado a 6 alumnos/as que estaban cursando 2ª Bachillerato. Hemos escogido este tema porque consideramos que en la actualidad ha aumentado el número de jóvenes que consumen este tipo de sustancias y la edad de inicio cada vez es más baja. Además pensamos que hay una cierta facilidad para conseguir ciertas sustancias, como por ejemplo el alcohol y el tabaco, y todo debido a su legalidad. Se ha realizado un análisis e interpretación de los datos recogidos mediante las encuestas y las entrevistas y después hemos sacado las conclusiones generales de la investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>