<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peralta Calvo, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Herrando, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Bailón Luesma, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de variabilidad de la señal fotopletismográfica de pulso en dedo y frente durante tilt test y prueba de esfuerzo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63628</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha realizado un análisis de variabilidad de la frecuencia de pulso (PRV) en condiciones de «tilt» y durante prueba de esfuerzo para señales fotopletismográficas (PPG) adquiridas por reflexión en la frente y transmisión en el dedo. El objetivo del análisis de la PRV es obtener información de los cambios que se producen en el sistema nervioso autónomo (ANS) y determinar cuando la señal PRV puede ser usada como alternativa a la señal de variabilidad de ritmo cardiaco (HRV) obtenida del electrocardiograma (ECG). La variabilidad de ritmo cardiaco adquiere interés para el estudio de forma no invasiva del sistema nervioso autónomo y posibles enfermedades relacionadas con él.   Se propone utilizar la señal PPG como medida simple y de bajo coste basada en principios ópticos. Una de las principales limitaciones de la PPG son los artefactos de movimiento. Por ello, se han desarrollado algoritmos para la detección robusta de pulsos y la estimación de los índices de variabilidad de ritmo cardiaco. En primer lugar se han aplicado técnicas de procesado de señal para corregir posibles ruidos e interferencias: ruido eléctrico, muscular, de línea de base, de cadencia de pedaleo o artefactos sobre la señal.  Una vez adecuada la señal PPG, se han obtenido las series temporales entre pulsos de la PPG para tres puntos fiduciales (máximo, al 50\% del pulso y basal) y se han comparado con los intervalos RR obtenidos del ECG. A partir de los instantes de ocurrencia de los latidos/pulsos se han estimado las señales de variabilidad (HRV y PRV) y se han analizado los índices clásicos de variabilidad en el dominio temporal y frecuencial. Diversos estudios sobre la posibilidad de utilizar la PRV como alternativa a la HRV se han realizado principalmente en condiciones estacionarias. Se ha demostrado que la PRV es comparable a la HRV durante &lt;&lt;tilt&gt;&gt; test en registros de la PPG adquiridos por transmisión en el dedo. En este trabajo se quieren comparar diferentes técnicas de registro de la PPG durante &lt;&lt;tilt test&gt;&gt; y verificar sus limitaciones según los tres posibles puntos fiduciales definidos para la detección del pulso. En base a los resultados obtenidos, se ha planteado un primer análisis de variabilidad de la PPG y sus técnicas de registro durante prueba de esfuerzo. Los errores porcentuales relativos (mediana/rango intercuartílico) obtenidos comparando los índices de variabilidad para la HRV y la PRV sugieren que los registros medidos por reflexión en la frente podrían proporcionar información de variabilidad de ritmo cardiaco fiable en condiciones de «tilt» test, mientras que los registros en el dedo están afectados en mayor medida por la presencia de artefactos de movimiento. Durante prueba de esfuerzo se ha observado una dependencia en los resultados según el ritmo cardiaco del sujeto e intensidad durante cada fase de la prueba. Los resultados indican que los registros medidos por reflexión podrían utilizarse para el estudio de variabilidad de ritmo cardiaco en condiciones de carga de trabajo baja y media.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>