<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tello Martín, Ángela</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Segura, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Patología neurológica en los niños adoptados. 22 años de experiencia en la consulta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9010</dc:identifier>
  <dc:subject>patología neurológica</dc:subject>
  <dc:subject>niños adoptados</dc:subject>
  <dc:subject>neuropediatría</dc:subject>
  <dc:subject>adopción internacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>España es el primer país de la Unión Europea y el segundo del mundo, por detrás de EEUU, con mayor número de adopciones internacionales. Los niños adoptados, especialmente aquellos que permanecieron en orfanatos antes de la adopción, tienen un mayor riesgo de presentar patología neurológica. Se describe la serie de pacientes adoptados que han sido atendidos en la consulta de neuropediatría del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza a lo largo de los últimos 22 años, analizando los factores de riesgo y las patologías neurológicas más frecuentes que presentan. El país de origen juega un papel importante en el tipo de patología neurológica que van a presentar. Los niños procedentes de adopción internacional de nuestra consulta provienen principalmente de países de Europa del Este, Latinoamérica, países Orientales e India. Factores como la edad del niño en el momento de la adopción, los antecedentes familiares o la estancia en orfanatos marcan las posibilidades de desarrollo del niño adoptado. Las patologías neurológicas que encontramos con mayor frecuencia entre estos niños son los problemas de atención, de desarrollo psicomotor e intelectual y los relacionados con el consumo de alcohol durante la gestación. Los profesionales implicados en la atención de estos niños debemos estar preparados para detectar precozmente y atender de forma especializada la patología que van a presentar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>