<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gavrila Laic, Rebeca Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Hidalgo García, César</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica en la parálisis cerebral discinética: a propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48018</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La parálisis cerebral discinética o atetósica, causada por una lesión en el cerebro inmaduro, conlleva una serie de alteraciones muy heterogéneas, entre las que destacan un tono postural inestable y fluctuante con movimientos lentos e involuntarios de diferentes grupos musculares.                Objetivos. Elaborar y evaluar la eficacia de un plan de intervención fisioterápica para una paciente diagnosticada de discapacidad múltiple por encefalopatía congénita con hidrocefalia y distonía tras 3 meses de tratamiento.       Metodología. Se lleva a cabo un estudio del tipo AB, longitudinal y prospectivo, en el cual el sujeto de estudio es una niña de 3 años de edad diagnosticada de discapacidad múltiple por encelopatía congénita e hidrocefalia. Tras la valoración de la paciente mediante la utilización de “The Gross Motor Function Measure-88 (GMFM-88)” y la exploración de la amplitud articular y el tono muscular se establecen los objetivos de la intervención fisioterápica y se describe el plan de tratamiento propuesto. Después de 3 meses de tratamiento, se vuelve a realizar una valoración utilizando los mismos elementos para comprobar la eficacia de nuestra intervención.  Hallazgos. La paciente presenta una mejoría de sus habilidades motoras gruesas con un mayor equilibrio en bipedestación.    Conclusiones. Aunque no es posible generalizar los resultados al resto de la población, la aplicación del tratamiento propuesto muestra una evolución favorable en el sujeto de estudio. Sin embargo, una aplicación del mismo más prolongada en el tiempo sería necesaria para ver mejores resultados.    Palabras clave. Parálisis cerebral infantil. Distonía. Método neurodesarrollante. Fisioterapia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>