<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>del Portillo Pastor, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Baena Pinilla, Salvador</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de marcadores de estrés musculo-esquelético en la extremidad superior de una población de la Zaragoza musulmana del Siglo XI-XII</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65500</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los físicos antropólogos y los arqueólogos se han interesado en el estudio de los restos óseos humanos con el propósito de entender mejor las poblaciones antiguas. Para ello, se plantea la investigación de los marcadores óseos de estrés musculo-esquelético (MSM) de la extremidad superior. Este estudio se realiza con los restos óseos hallados en una necrópolis situada en el centro Histórico de Zaragoza en la c/ San Agustín sobre una muestra compuesta por 22 individuos, de 30-60 años, datados del siglo XI-XII. Los marcadores analizados en la extremidad superior son los ya estandarizados por otros autores. Nos centramos en ocho marcadores: cresta de la tuberosidad mayor del húmero, cresta de la tuberosidad menor del húmero, corredera bicipital, tuberosidad deltoidea tuberosidad del radio, olecranon, tuberosidad del cúbito y cresta del supinador. No valoramos variaciones discontinuas por su difícil estandarización. Los métodos que hemos empleado para este estudio son de carácter; antroposcópico, antropométrico, radiométrico y densitométrico.Nos han permitido objetivar mediante técnicas de análisis de imagen una valoración más exacta de los patrones de actividad, de la morfología ósea y de las condiciones de vida de los pobladores de la Zaragoza musulmana de los siglos XI-XII. Los perfiles morfognósticos de los puntos de interés de los marcadores se muestran mucho más subjetivos que con los realizados métricamente mediante análisis de imagen mediante el software adecuado. En los restos de la extremidad superior se muestran más robustos los restos del sexo masculino que los del sexo femenino y el hemilado derecho de la extremidad superior es más robusto respecto al hemilado izquierdo de la extremidad superior. Los MSM más llamativos se encuentran entre los 20-31 años. En general el marcador que mejor se ha correlacionado con los diferentes métodos de análisis ha sido la cresta del tubérculo mayor del húmero (TM) siendo el olecranon (OL) el que menos lo ha hecho.Los marcadores más desarrollados son los que se relacionancon la aducción y la rotación interna del hombro que podemos correlacionar con movimientos de vaivén, repetitivos, relacionados a su vez con actividades agrícolas, carga de peso entre otras.  ABSTRACT Physical Anthropologists and Archaeologists have had interests in the study of human skeletal remains with the purpose of better understanding ancient populations. Therefore, research on upper limb’s musculoskeletal stress markers (MSM) is carried out. The present study relies on the human skeletal remains of the necropolis located in the historical centre of Zaragoza (C/San Agustín). The sample is made up of 22 individuals, aged 30-60, and dated on XI-XII centuries.The markers analyzed in the upper limb are those already standardized by other authors. We focus on eight markers: Crest of greater tuberosity, crest of lesser tuberosity, intertubercular biccipital groovedeltoid tuberosity, radial tuberosity, olecranon, ulnar tuberosity, supinator crest. We do not value discontinuous variations due to its difficult standardization. Through image analysis techniques based on anthroposcopical, anthropometric, radiometric and densitometric methods, we have achieved an accurate assessment of activity patterns, bone morphology and the living conditions of the Muslim inhabitants of Zaragoza during the XI-XII centuries. The morphognostic profiles of the interesting features of the markers are shown more subjectively than the ones metrically analysed by imaging with the appropriate software. The results, in general terms, have proved that the male skeletal remains were stronger than the female ones; besides, the right¬ side of the upper limb was stronger than the left one. The most remarkable MSMs are found in the individuals from 20 to 31. The marker which has matched up best with the different analysis methods has been, in general terms the Greater tuberosity crest, the  being the olecranon which has matched least. The most developed markers in relation to adduction and internal rotation of the shoulder are those that correlate with repetitive swinging movements, related in turn to agricultural activities, weight lifting, etc.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>