<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>del Amo Cerrada, Camino</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Relación de las enseñanzas del Máster con la práctica docente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15019</dc:identifier>
  <dc:subject>plataforma educativa online</dc:subject>
  <dc:subject>reflexión</dc:subject>
  <dc:subject>educational platform online</dc:subject>
  <dc:subject>reflection</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster se presenta como el último escalón a alcanzar para obtener la titulación como docente de secundaria. Se trata de una recopilación de los conocimientos y competencias adquiridas a lo largo del curso. Se encuentra  contextualizado según la normativa vigente para facilitar la comprensión. Para poder trasmitirlo he seleccionado los tres trabajos que personalmente más me han aportado, desde el punto de vista teórico y práctico, así como en función de la vinculación que tienen con la realidad de la profesión docente. A partir de estos trabajos he establecido una relación entre las enseñanzas adquiridas y la labor como docente. He incluido un apartado en el que muestro la importancia de los docentes en la sociedad, aspecto que me parece de vital importancia.  The present Work Máster's End appears as the last step to reaching to obtain the qualifications as teacher of secondary. It is a question of a summary of the knowledge and competences acquired along the course. In addition it sets in a context according to the in force regulation to facilitate the comprehension. To transmit it I have selected three works that personally more have contributed me, from the theoretical and practical point of view, as well as depending on the entail links that they have with the reality of the educational profession. From these works I have established a relation between the acquired educations and the labor as teacher. I have included a paragraph in which I show the importance of the teachers in the society, aspect that seems to me of vital importance. 	</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>