<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murillo Casasnovas, Aarón</dc:creator>
  <dc:creator>Salas Auséns, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Cataluña contra Felipe IV: La Guerra de Secesión Catalana (1640-1652)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32402</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado recoge el desarrollo de la Guerra de Secesión Catalana, un conflicto que venía gestándose desde varias décadas antes, debido a un  distanciamiento progresivo de las clases dirigentes catalanas respecto a la monarquía hispánica. Esto fue agravado durante el reinado de Felipe IV, estallando en 1640. En su desarrollo los catalanes buscaron el apoyo de los soberanos de la vecina Francia, tradicionales enemigos de los Austrias hispanos, que les apoyarías con nutridas tropas, pero que a la vez, en una economía de guerra, les exigirían  abundantes recursos. Sus esta  peticiones fueron cada vez más difíciles de aceptar por parte de los catalanes y supuso el desencanto de sectores cada vez más numerosos de la sociedad catalana, empezando por las clases bajas rurales, luego las clases bajas urbanas y por último la aristocracia, cansada de un conflicto que se estaba prolongando demasiado tiempo. Esto conjunto con los problemas internos de la monarquía francesa, debido fundamentalmente a la Fronda, favoreció la causa de Felipe IV que en 1652 entraba en Barcelona, acabando con la rebelión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>