<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roy Marquina, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Manchado Pérez, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Panel de adiestramiento para perros de asistencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12043</dc:identifier>
  <dc:subject>panel de adiestramiento</dc:subject>
  <dc:subject>panel de adiestramiento para perros de asistencia</dc:subject>
  <dc:subject>panel de adiestramiento para perros de servicio</dc:subject>
  <dc:subject>adiestramiento canino</dc:subject>
  <dc:subject>adiestradores caninos</dc:subject>
  <dc:subject>perros de asistencia</dc:subject>
  <dc:subject>perros de servicio</dc:subject>
  <dc:subject>perro de asistencia</dc:subject>
  <dc:subject>perro de servicio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El Proyecto que se presenta a continuación es el desarrollo de un panel que permita el adiestramiento de perros de asistencia. La novedad que presenta este producto es que permitirá realizar la tarea de adiestramiento de una manera más efectiva, consiguiendo mejores resultados en un tiempo menor. Otra de las características que el producto debe presentar es la automatización de los ejercicios, con esto se podrá conseguir un correcto adiestramiento aún siendo dirigido por profesionales novatos o con poca experiencia. Esta característica va a permitir un resultado más fiable, el error humano, típico de adiestradores inexperimentados, conlleva mayor tiempo de entrenamiento, un peor resultado, con ciertos malos hábitos adquiridos por el perro que serán muy difíciles de corregir en el futuro. Esta automatización no debe ser la única manera de trabajar con el panel, ya que un adiestrador experimentado encontrará problemas al trabajar de esta forma, así pues la automatización se debe poder desconectar para el trabajo tradicional. Los objetivos de este Proyecto se pueden resumir en cinco grandes objetivos: • Reducir los tiempos de adiestramiento • Mejorar el resultado final • Evitar errores humanos • Formar a nuevos profesionales • Servir de plataforma de formación para el cliente final, que será el dueño del perro</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>