<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bouda, Mustapha</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Vendrell,Anna María</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de diferentes niveles de fitasa microbiana en dos diferentes dietas una a base de trigo y la otra a base de centeno en presencia o no de fitasa endógena</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11669</dc:identifier>
  <dc:subject>fitasa microbiana</dc:subject>
  <dc:subject>fósforo</dc:subject>
  <dc:subject>pollos</dc:subject>
  <dc:subject>centeno</dc:subject>
  <dc:subject>trigo</dc:subject>
  <dc:subject>fitasa endógena</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del estudio fue evaluar el uso de dos niveles de fitasa microbiana en dos tipos de dieta que variaban en el cereal empleado sobre los parámetros productivos y valores energéticos, retención, excreción e ingesta de los minerales. Se realizaron dos experimentos, ambos con el mismo diseño experimental pero distintos en el cereal de base de las dietas. En el primer ensayo se utilizó centeno y en el segundo se empleó trigo. Se utilizaron en cada ensayo, doscientos ochenta y ocho pollos machos de la estirpe Ross 308. Los pollitos se asignaron a 48 jaulas ubicadas en dos baterías Petersime, con nido con calentamiento eléctrico, y cada réplica consistió en 6 animales. En ambos ensayos se evaluaron ocho tratamientos experimentales replicados seis veces y asignados por bloques al azar. Se utilizaron cuatro tipos de dietas diferentes, según el tipo de cereal utilizado (tratado o no tratado por autoclave) y dos niveles de fósforo inorgánico (0.45% o 0.27%) y con la adición o no de dos niveles de fitasa microbiana (0, 500 y 5000 U/kg) a las dietas bajas en fósforo. Se incluyó 0,5% de óxido de titanio (TiO2) en las dietas de los dos ensayos como marcador de digestibilidad. Se analizaron los efectos de los distintos tratamientos, incluyendo las dietas con nivel alto de P mediante un conjunto de contrastes lineales, y se evaluó asimismo el efecto de la fitasa sobre la dieta con bajo nivel de fósforo y el tratamiento con autoclave, con un ensayo factorial 2 x 3. En el experimento 1, el tratamiento por autoclave el cereal mejoró la respuesta productiva de las aves, pero empeorando el índice de conversión y se observó una disminución de la viscosidad intestinal, y. La reducción de la concentración del P en las dietas empeoró el índice de conversión en las dietas sin tratamiento de autoclave. No se observaron interacciones significativas entre el nivel de fitasa y el tratamiento con autoclave. La adición de fitasa aumentó la ganancia de peso y el consumo de pienso de forma dosis dependiente. El tratamiento del centeno por autoclave mejoró los valores de la energía metabolizable, sin afectar la digestibilidad de la proteína, mientras que la adición de la fitasa microbiana no tuvo efecto tanto en los valores de la energía como la digestibilidad de la proteína. La reducción de nivel de P en las dietas redujo la concentración plasmática del Ca y el P y no afectó los valores del Fe y Zn, mientras que redujo la concentración de cenizas de los dedos. Por otra parte, el tratamiento por autoclave mejoró la concentración plasmática de Ca, pero redujo la del P y también redujo los valores de cenizas de los dedos. Sin embargo, la fitasa microbiana aumentó los valores de las cenizas y la concentración plasmática de P. Asimismo se observaron interacciones significativas entre los factores evaluados, en cuanto la concentración plasmática de P, Fe y el porcentaje de las cenizas. La disminución del nivel de P en las dietas redujo la excreción del fósforo y el calcio y aumento la retención de estos dosminerales. La autoclave no tuvo efecto sobre la excreción de los dos minerales, mientras que aumentó la retención de Ca. Sin embargo, la adición de la fitasa microbiana mejoró la retención de Ca y redujo su excreción. Al disminuir el nivel de P en las dietas se redujo la ingesta del Ca y P. El tratamiento del centeno con autoclave aumentó la ingesta de los minerales, mientras la adición de la fitasa aumento la ingesta de P sin afectar la del Ca. Se observó interacción significativa entre la fitasa y el tratamiento por autoclave del centeno en cuanto la ingesta de Fe.  En el experimento 2, la reducción del P y el tratamiento por autoclave del trigo empeoraron los parámetros productivos. La autoclave aumentó la viscosidad intestinal. La adición de la fitasa microbiana produjo mejoras en los parámetros productivos sin afectar la viscosidad intestinal. Referente a la energía, el tratamiento del trigo por autoclave mejoró los valores de EMAn sin afectar la digestibilidad de la proteína, mientras que la fitasa microbiana mejoró los valores de EMA y EMAn y también aumentó la digestibilidad de la proteína. Tratar el trigo por autoclave, tuvo un efecto positivo sobre la concentración plasmática de P sin afectar la del Ca, y se obtuvo el efecto contrario cuando se redujo el nivel de P en las dietas, bajando la concentración plasmática del P. La adición de fitasa exógena aumentó el fósforo plasmático sobre todo con dosis altas. Referente a las cenizas, sus concentraciones se redujeron cuando se disminuyó el nivel de P en las dietas y se aumentó con la adición de la fitasa microbiana, mientras que la autoclave no tuvo efecto sobre sus valores. Las dietas deficientes en PNP, tendieron a bajar la excreción del P y Ca y aumentaron sus retenciones. La retención de P aumentó con la adición de la fitasa microbiana, mientras que su excreción no se afectó ni por el tratamiento por autoclave ni por la adición de fitasa. Los dos factores (fitasa, autoclave) tuvieron efectos negativos sobre la retención del Ca. Además, se observó una interacción significativa entre la fitasa y el tratamiento de trigo por autoclave en cuanto a la excreción de Fe. La disminución del nivel de PNP en las dietas, conllevó una reducción de la ingesta de P y Ca. Esta reducción de la ingesta de P se vio mejorada por el tratamiento por autoclave y la fitasa microbiana, mientras que se obtuvo el efecto contrario con la ingesta de Ca. Se observaron interacciones entre la fitasa y el tratamiento de trigo por autoclave en cuanto la ingesta de Zn y Fe. En general, no se observaron efectos debido a la presencia o no de fitasa endógena de centeno y trigo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>