<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pelleja Guardiola, Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Cebollada Pras, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de gestión de la prevención de riesgos en una empresa de elaboración y montaje de ferralla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5503</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Implantar e integrar la prevención de riesgos laborales en una empresa del sector de la construcción, con la finalidad de reducir la siniestralidad y mejorar las condiciones de trabajo, así como cubrir las deficiencias que la empresa pueda tener en materia de Prevención de Riesgos Laborales. Para llegar a tal fin se ha realizado un manual de gestión de prevención de riesgos laborales, con unos procedimientos básicos de trabajo y una evaluación de riesgos inicial de los puestos de trabajo y de las instalaciones del taller, para elaborar una planificación de la actividad preventiva y una programación. Adoptar una dinámica de prevención de riesgos en la que prima la participación de los trabajadores, involucrándose de manera activa en el seguimiento de acciones y toma de decisiones para mejorar la seguridad y salud de los trabajadores, y dando cuenta de los resultados obtenidos. Adquirir un compromiso de los distintos niveles de jerarquía de la empresa para conseguir un correcto funcionamiento del sistema implantado y alcanzar los objetivos y metas fijados</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>