<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arranz Hernández, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Bella, José María</dc:creator>
  <dc:title>Cálculo simplificado de la conductividad térmica de diseño a partir de las condiciones higro-térmicas de los cerramientos de edificación en el norte de España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65441</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se analiza la conductividad térmica de diseño de los materiales utilizados en cerramientos de edificación, y la variación que ésta presenta en las condiciones reales de servicio, respecto a los valores estandarizados que para ella proporciona el Código Técnico de la Edificación. Este estudio se centrará en las comunidades autónomas de Asturias, Cantabria y País Vasco. La conductividad térmica de diseño es la capacidad que se le supone a un material para transmitir calor, bajo las condiciones ambientales reales del material. Así pues, se trata de un parámetro de gran importancia para los cálculos de aislamiento térmico de un edificio. Para determinarla, el CTE supone para todos los materiales una temperatura permanente de 10°C y un contenido de humedad para el material en equilibrio a 23°C y una humedad relativa de 55%. Dado que las condiciones ambientales en los diferentes emplazamientos españoles son muy variadas, y que la posición del material en el cerramiento también altera sus condiciones de operación, se deduce que esta simplificación establece valores de conductividad alejados de los realmente existentes en los materiales. En primer lugar, se han recopilado datos mensuales de temperatura media y humedad relativa de 60 emplazamientos repartidos por las comunidades mencionadas. Utilizando un método simplificado para determinar la conductividad térmica de diseño, obtenido de la bibliografía internacional, se proponen diversos factores de corrección aplicables a los valores estandarizados proporcionados por el Código Técnico de la Edificación. Con dichos factores se procederá a elaborar mapas de cada comunidad, que representen los datos de la corrección a aplicar para cualquier emplazamiento en estas regiones. Estos mapas pueden representar un complemento al Código Técnico de la Edificación a la hora de diseñar cerramientos en edificaciones, permitiendo realizar los cálculos con valores de conductividad o resistencia térmica más reales, asegurando un comportamiento en servicio más cercano al deseado. Para justificar este estudio y demostrar la validez y utilidad de los factores de corrección anteriormente mencionados, se procederá a estudiar en profundidad varios cerramientos comúnmente utilizados en edificación. Para ello calcularemos la conductividad de diseño real de cada material del cerramiento, utilizando para ello el laborioso proceso de cálculo recogido en la norma UNE-EN ISO 10456:2012. Finalmente se compararán dichos resultados específicos con los obtenidos mediante la aplicación del CTE y mediante la corrección propuesta en este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>