<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pintado Torrecilla, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Til, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la actitud de enfermería, ante la posibilidad de prestar cuidado a un paciente con Ébola, en el Hospital San Jorge.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70563</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La propagación internacional desde la reaparición del virus del Ébola y, la primera persona contagiada en España en 2014, generaron una conmoción en la que todo trabajador de la salud se vio envuelto ante posibilidad de atender a los afectados. El impacto mediático y profesional que se creó, recayó directamente en la actitud de estos, recordando, esta situación, a una experiencia similar: la vivida con el VIH/SIDA hace 30 años. Objetivo: Analizar la actitud de los profesionales de enfermería, hacia el paciente enfermo de Ébola, en los servicios Sexta planta y Urgencias del Hospital San Jorge de Huesca. Metodología: Estudio cuantitativo, observacional y descriptivo. Se realizó una revisión bibliográfica en: CUIDEN Plus, ENFISPO, PubMed, Scielo, Zaguán y Cochrane, extrayéndose un cuestionario. La variable dependiente fue la actitud y las independientes: la edad, el sexo, los años de experiencia laboral, contacto previo con el virus y la unidad de trabajo. Desarrollo: Se recogieron 38 cuestionarios, en los que el 97% de los profesionales manifestó no haber recibido suficiente información teórica y práctica. El 13% haría todo lo posible por cambiar de servicio, si tuviera que atender a pacientes con Ébola, lo que en otros estudios representó el 39,3%. Aparecieron sentimientos de miedo al contagio en el 47%, lo que en el estudio de Medina FJ, supuso un 63,3%. Conclusiones: La actitud de los profesionales encuestados fue medianamente positiva. Se puso de manifiesto la falta de información y el miedo al contagio como desencadenantes de las actitudes de rechazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>