<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lalinde Catalán, Jennifer</dc:creator>
  <dc:creator>Sarasa Alonso, Judith</dc:creator>
  <dc:title>Esudio de la contaminación por mercurio en la cuenca del Ebro : validación de un equipo portátil para analizar mercurio en aguas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4986</dc:identifier>
  <dc:subject>mercurio</dc:subject>
  <dc:subject>analizador portátil</dc:subject>
  <dc:subject>validación</dc:subject>
  <dc:subject>agua</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El mercurio es uno de los elementos menos abundantes pero más tóxicos de la corteza terrestre. En las últimas décadas, la contaminación por este tipo de metal se ha extendido debido a sus numerosas aplicaciones. Como consecuencia de ello, la legislación actual obliga los Estados Miembros a establecer estaciones de vigilancia para el control de la contaminación en el medio acuático causada por sustancias peligrosas (entre las que se encuentra el mercurio), aguas abajo de sus puntos de emisión.  En la Cuenta del Ebro, el control de este tipo de sustancias peligrosas lo desarrolla la Confederación Hidrográfica del Ebro a través de la RCSP (Red de Control de Sustancias Peligrosas). Así, uno de los objetivos del presente estudio, es la evaluación de la presencia de mercurio en agua, sedimentos y biota de la Cuenca del Ebro durante los últimos cinco años (2005 -2009), con el fin de determinar aquellos puntos en los cuales los niveles de mercurio son más elevados. Tras la valoración de los resultados, se determinó que las estaciones de la RCSP con mayores problemas de contaminación fueron, la SP-1 (Gállego/Jabarrella) en agua, sedimentos y biota, la SP-3 (Ebro/Ascó) y la SP-5 (Cinca/Monzón) en sedimentos y biota y la SP-8 (Zadorra/Vitoria- Tres Puentes) y la SP-9 (Ebro/ Tortosa) con grandes problemas de contaminación en sedimentos. El segundo objetivo de este estudio es la validación del analizador de mercurio portátil LabAnalyser 254, con el fin de que posteriormente pueda utilizarse en la determinación de mercurio en muestra reales en el campo. Para el proceso de validación se desarrollaron ensayos de linealidad, exactitud y precisión, obteniéndose en todos los casos, datos favorables con respecto a los objetivos de validación fijados por los laboratorios de la Confederación Hidrográfica del Ebro. Finalmente, se analizaron muestras reales y se compararon los resultados con la concentración real de la muestra obtenida por otros métodos. A pesar de que en muestras con elevada concentración de mercurio o con concentraciones muy bajas los datos diferían ligeramente de los reales, en la mayoría de los casos los resultados fueron semejantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>