<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bañeres Ciércoles, Nieves</dc:creator>
  <dc:creator>Bernad Morcate, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>La integración cultural de los Recursos Humanos en los procesos de Fusión y Adquisición</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32564</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los procesos de F/A no alcanzan los resultados esperados, algunas estimaciones de éxito presentadas varían desde un 23% hasta un 50%. La principal razón de estos resultados se debe a la falta de importancia dada a la gestión de RRHH en dichos procesos. Los tres factores fundamentales a tener en cuenta son: necesidad de cultura única, comunicación integrada y retención de RRHH valiosos. Esa falta de preocupación por la gestión del capital humano puede provocar la no creación de valor para los grupos de interés y es paradójico que el objetivo de crear valor para la organización pueda significar la destrucción de valor para los RRHH, quienes son los encargados de alcanzar el objetivo. Este trabajo tiene como objetivo realizar una revisión de la literatura sobre la gestión de la integración cultural de los RRHH en los procesos de F/A y proporcionar una serie recomendaciones, obtenidas de dicha revisión, para lograr una integración efectiva y así alcanzar los objetivos. Se analizará la integración cultural de RRHH mediante un enfoque global para mejorar los resultados de F/A a medio y largo plazo a través de la gestión de las tres etapas del proceso: planificación, integración e implementación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>