<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Bernad, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Falcó Boudet, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Diseño, implementación y prueba de una bomba peristáltica de alta presión y su correspondiente sistema de manguera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13351</dc:identifier>
  <dc:subject>bomba peristáltica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El siguiente proyecto de fin de carrera tiene como objetivo el desarrollo y la construcción de una bomba hidráulica que, siguiendo el principio peristáltico, proporcione un chorro de agua a alta presión. Dicha bomba encuentra su aplicación en las intervenciones quirúrgicas de liposucción.     En el funcionamiento de una bomba peristáltica un tubo o manguera flexible es aplastado continuamente por rodillos colocados adecuadamente sobre una rueda, dicha rueda está unida al eje del motor el cual la hace girar. Entre un paso y otro del rodillo impulsor, el tubo recupera su diámetro original generando un vacío que succiona el fluido circulante ayudando así a su avance. Es importante la adecuada colocación de los rodillos ya que si en algún momento dejan de presionar el conducto, el líquido podría retroceder.    En el desarrollo del proyecto se fabrica un prototipo de laboratorio sobre el cual realizar los experimentos. En primer lugar se calcula y diseña la estructura de la bomba (soporte, motor, rueda de rodillos, rodillos, elementos auxiliares necesarios para la realización de los experimentos como fuentes de alimentación etc.). A continuación se investiga sobre el sistema de manguera.  En la realización de la parte estructural hay que destacar la importancia del estudio de las distintas ruedas de rodillos que pueden ser empleadas, se enumeran sus ventajas e inconvenientes y se lleva a cabo un estudio práctico mediante experimentos sobre el prototipo. Un correcto análisis del material, forma y dimensiones de los rodillos que presionan el tubo así como de su adecuada colocación en la rueda es también de vital importancia.  El sistema de manguera es un elemento clave en el funcionamiento de esta bomba peristáltica ya que se trabaja con presiones de hasta 30 bares. En la realización del proyecto se hace un exhaustivo análisis de los posibles materiales adecuados para la manguera, teniendo en cuenta tanto sus propiedades químicas como físicas.    En cuanto a las propiedades físicas es necesario un material suficientemente elástico como para la rápida recuperación de forma del tubo tras su constante compresión. La manguera no sólo tiene que resistir la presión de hasta 30 bares sino también la constante fricción con los rodillos.    Con todo ello se pretende con la realización de este proyecto desarrollar un prototipo que cumpla los requisitos establecidos y llevar a cabo las mediciones necesarias que lo corroboren.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>