<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Navarro, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Arnal,Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Sistema interactivo de identificación de usuarios mediante reconocimiento facial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60806</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El reconocimiento e identificación de una cara es una parte importante de la capacidad del sistema de percepción humano y una tarea rutinaria para las personas. Sin embargo, la construcción de un sistema informático capaz de realizar este trabajo continúa siendo un área de investigación muy activa, aunque también se trata de una de las que más avances han logrado. Por ello y por la gran cantidad de aplicaciones que tiene esta tarea se trata de uno de los campos más conocidos de la visión por computador. Como punto de partida se ha realizado un estudio y evaluación de las técnicas de reconocimiento facial existentes seleccionando aquella más apropiada para el sistema interactivo que se propone. Se han diseñado e implementado las etapas correspondientes al sistema con el objetivo de comparar aquellos aspectos relevantes con la precisión de la predicción y la capacidad de hacerlo un sistema realista.Como existen muchísimas técnicas de reconocimiento facial, en este trabajo se centra la atención en las técnicas que ofrecen las librerías del entorno escogido de OpenCV / C++. Su rendimiento fue evaluado con diversas bases de datos de libre acceso a la comunidad científica. Posteriormente se elaboró una base de datos propia la cual fue empleada para la adaptación del diseño e implementación para su funcionamiento en el sistema real. En la parte experimental se han llevado a cabo ensayos diferenciados que permiten valorar cada etapa de la que el sistema consta de modo que se puedan evaluar de forma detallada las ventajas y desventajas. Los experimentos constan de un proceso de varias etapas: la detección del rostro en una imagen, la extracción de las características y la identificación/verificación de la cara mediante la clasificación de las características. El objetivo de la evaluación se centra en la extracción de las características y el reconocimiento de personas para lo que se han evaluado los tiempos de procesamiento y las tasas de error respectivamente. Los resultados obtenidos basados en metodología tradicional ofrecieron buenos resultados dentro de las propias limitaciones que presentan. Con el objetivo de estudiar y evaluar metodologías más actuales basadas en algoritmos más robustos se tomó la determinación de usar alguna de las técnicas más novedosas y actuales basadas en redes neuronales de convolución El sistema interactivo es el resultado de estos estudios en el que se propone un sistema. El sistema interactivo diseñado utiliza el método Local Binary Patterns, que es el que mejores características presentaba para esta aplicación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>