<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Plaza, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Paneque Salgado, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Feijoo Bello, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la inclusión de la adaptación al cambio climático en la planificación hidrológica: aplicación al caso de la Cuenca de la Tordera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61363</dc:identifier>
  <dc:subject>clima</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las proyecciones indican que la región mediterránea es una zona en la que se darán cambios drásticos en el clima. Se proyecta que la temperatura media anual aumente, que los patrones de precipitación cambien y que los eventos extremos (olas de calor, sequía) sean más comunes (Giannakopoulos et al., 2009). En esta región, se espera que el cambio climático afecte significativamente los recursos hídricos (García-Ruiz et al., 2011; Terrado et al., 2014) aumentando la presión sobre ellos como consecuencia de la reducción en la disponibilidad de agua. Los retos que plantea el cambio climático no pueden ya enfrentarse desde las políticas de mitigación sino que es imprescindible y urgente estructurar una planificación que permita adaptarnos a los retos que el clima cambiante traerá. En este contexto, es necesario generar experiencias y metodologías, basadas en casos de estudio reales, que vayan poniendo las bases para la generalización de prácticas de adaptación al cambio climático en la planificación de la gestión del agua. Para ello, se ha desarrollado un marco de análisis crítico que permite evaluar la coherencia de los planes y programas que pretendan incluir la adaptación al cambio climático en la gestión del agua de una manera central. El marco analítico desarrollado ha demostrado ser útil para examinar críticamente y evaluar planes de adaptación al cambio climático en la gestión del agua, habiendo sido testado para el análisis crítico del Plan de Adaptación al Cambio Global para la Cuenca de la Tordera (PACT). Como resultado de este análisis, se puede afirmar que el PACT es un buen punto de partida para avanzar hacia propuestas más robustas sobre cómo llevar a cabo una planificación basada en la adaptación al cambio climático a nivel de cuenca hidrográfica. Y por consiguiente, se puede considerar que la experiencia, resultados y lecciones aprendidas de este caso pueden ser extrapolables a otras cuencas y ayudar a ir avanzando en la inclusión de la adaptación al cambio climático en la gestión del agua.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>