<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Zaragoza, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>Proceso de especialización de la Enfermería Psiquiátrica en España: Análisis de la literatura científica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7780</dc:identifier>
  <dc:subject>especialismo</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería de salud mental</dc:subject>
  <dc:subject>estudio bibliométrico</dc:subject>
  <dc:subject>sociología de las profesiones</dc:subject>
  <dc:subject>historia de la enfermería.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: este trabajo presenta los resultados de una primera aproximación científica al problema de la especialización en enfermería de Salud Mental. Ha tenido por objeto principal realizar una investigación exhaustiva de bibliografía precedente y una aproximación conceptual al problema desde la diversidad de perspectivas o marcos teóricos desde los que puede abordarse este trabajo: historia, sociología y bibliometría.  Material y Método: las fuentes de información utilizadas para la búsqueda bibliográfica fueron CUIDEN, BIBLIOGRAFÍA HISTÓRICA SOBRE LA CIENCIA Y LA TÉCNICA EN ESPAÑA, IME (ISOC),  MEDLINE, EMBASE, ISI-WOS y COCHRANE; y de manera complementaria DIALNET, REBIUN, COMPLUDOC y ENFISPO. Las palabras claves elegidas fueron Enfermería, Especialidades, Historia, Salud Mental, Psiquiatría y Enfermería Psiquiátrica. Las variables analizadas han sido  de tipo bibliográfico/documental y temático/conceptual. Resultados: la mayor parte de la bibliografía se ha producido en la última década y en España. Se observa una alta proporción de ensayos y editoriales en contraposición con la escasez de estudios originales y de investigación. El grado de la dispersión de la información es alto. El país objeto de estudio más frecuentemente referido es España y el periodo cronológico el mundo contemporáneo. La perspectiva histórica es predominante en la literatura sobre la enfermería de salud mental, siendo las inquietudes sobre su implantación y desarrollo futuro el problema más tratado en la literatura sobre el resto de las especialidades. Conclusión: este trabajo justifica plenamente el interés y sentido de una tesis de doctorado sobre el proceso de especialización en salud mental en España.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>