<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moral Lechuga, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Guerrero Iturbe, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de la peligrosidad y percepción de las dolinas en el término municipal de Utebo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37071</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las dolinas son un riesgo natural producido por la disolución de carbonatos o yesos, produciendo flexiones y colapsos en los niveles detríticos situados por encima de las capas en disolución. El presente Trabajo Fin de Grado se centra en el análisis y caracterización de la peligrosidad y susceptibilidad  de las dolinas en el término municipal de Utebo. Para este trabajo se ha utilizado una metodología basada en la fotografía aérea, trabajo de campo y utilización de Sistema de Información Geográfica (SIG) con el objetivo de elaborar un mapa de susceptibilidad. Para ello, se realiza la cartografía base sobre las series de fotografía aérea de los años 1946, 1956, 1984 y 1996, las cuales permiten la visión estereoscópica. Además, se utilizan otros mapas y series fotográficas para completar la información. Una vez realizada una cartografía previa de dolinas con las fotografías aéreas, se realiza una campaña de campo para localizar las aún activas, observando posibles afecciones. Con estas fuentes de información se cartografían finalmente un total de 27 dolinas que ocupan una extensión de 283949,28 m2 con tasas de subsidencia de 4,8 a 0,5 cm/año. Por último, a través de un SIG se elabora un mapa de susceptibilidad con toda la información recogida para su posterior análisis. De él, se desprende  que un 48% de la superficie del municipio y núcleo urbano de Utebo se encuentra en riesgo alto de experimentar subsidencia en un futuro próximo. Por último,  en el presente trabajo se analiza la percepción local de los habitantes del municipio al riesgo de dolinas. Para conocer dicha percepción, se ha elaborado una encuesta, en la cual se elabora un análisis descriptivo de los datos recogidos. La encuesta revela que la población tiene conocimientos medios  sobre el riesgo de dolinas aunque solo el 32% de la población conoce con exactitud las dolinas. Los resultados obtenidos se exponen en el ayuntamiento de Utebo, con el propósito de que se tenga conocimiento sobre la situación actual de este riesgo natural en el municipio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>