<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lizano Navarro, Ana Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Mateo González, Ester</dc:creator>
  <dc:title>Trabajamos las competencias básicas en un huerto escolar en el 2º ciclo de educación infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16347</dc:identifier>
  <dc:subject>competencias básicas</dc:subject>
  <dc:subject>indagación</dc:subject>
  <dc:subject>huerto</dc:subject>
  <dc:subject>sentidos y educación infantil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Con este trabajo se pretende demostrar como a partir de algunas actividades relacionadas con el huerto escolar, los alumnos de Educación Infantil pueden trabajar o desarrollar las competencias básicas. Se utilizará el modelo de aprendizaje de indagación constructiva, en el cual los alumnos adquieran la máxima participación e implicación. Se intentará llegar a la resolución de problemas a partir del planteamiento de hipótesis, el trabajo cooperativo, la globalización y el error, respetando siempre las características de cada uno. Otro punto importante será que nuestros alumnos descubran su entorno a partir de la utilización de los cinco sentidos, es vital que huelan, toquen, observen, prueben y escuchen elementos que encontremos en el huerto, para que se produzca el aprendizaje. Poner en práctica los sentidos hará que los alumnos puedan experimentar con mayor facilidad.   La participación de la familia también será otro punto que tendremos en cuenta en el desarrollo de este trabajo, ya que la haremos participe en todo momento dejando que entren a observar lo que hacemos,  les invitaremos a que nos proporcionen charlas y otro tipo de tareas.   Además, con la creación y desarrollo de un huerto en la escuela podemos aprender contenidos conceptuales (números,  colores,  sabores, seres vivos,…etc.), procedimentales (clasificaciones, debates, manipulación, etc.) y actitudinales (atención, interés, responsabilidad, cuidado, valoración, buena interacción en la convivencia, etc.).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>