<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nagore González, Yaiza</dc:creator>
  <dc:creator>Castellote García, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de depresión y factores de riesgo asociados al anciano institucionalizado en la Residencia Javalambre de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14313</dc:identifier>
  <dc:subject>depresión</dc:subject>
  <dc:subject>factores de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>ancianos institucionalizados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la depresión es considerada un síndrome geriátrico frecuente que produce alto grado de incapacidad y aumenta la mortalidad (indirectamente o de forma directa). Por ello es importante un correcto diagnóstico que genere los oportunos tratamientos así como intervenciones en los factores de riesgo desencadenantes. Objetivo: conocer la prevalencia de depresión en un grupo de ancianos institucionalizados y la relación con factores de riesgo asociados a dicha patología. Material y métodos: se llevó a cabo un estudio descriptivo transversal donde se evaluó la presencia de depresión en un grupo de 78 ancianos institucionalizados en la residencia Javalambre. Se trabajó con depresiones ya diagnosticadas por la escala GDS, se recogieron variables sociodemográficas y clínicas de cada anciano, se emplearon además puntuaciones de test ya realizados como el Índice de Barthel y el MEC. Resultados: hubo una prevalencia de depresión del 25.6%. Respecto a las variables a las que se asoció al anciano depresivo, se encontró relación significativa con el sexo (p=0.003); polimedicación (p=0.014); y del tratamiento antidepresivo los NaSSA, (p&lt;0.01), era el más consumido, un 40%. Un 40% de ellos eran también viudos. Conclusiones: la prevalencia obtenida de la depresión y sus factores de riesgo es similar a los resultados de los estudios comparados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>