<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahoz Barragán, David</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápica descongestiva en un linfedema primario estadio III. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48003</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El linfedema es una patología ocasionada por la alteración del equilibrio entre la filtración y el drenaje del sistema linfático que produce una acumulación de líquido rico en proteínas en el espacio intersticial. Según su etiología se dividen en primarios (10%) o secundarios (90%). El linfedema primario se produce por una alteración congénita de las vías linfáticas, y se clasifica según su edad de aparición en precoz o tardío. El linfedema es una enfermedad evolutiva y crónica, que tiende al empeoramiento si no se corrige la causa ni se realiza el tratamiento adecuado. Para valorar su severidad la International Society of Lymphology se apoya en una escala de 4 etapas, siendo el estadio III o elefantiasis, la más grave de ellas. Las personas en esta situación, sufren graves repercusiones fisiológicas, psicológicas y funcionales. La fisioterapia se ha demostrado como una técnica eficaz en el tratamiento del linfedema. El objetivo de este estudio ha sido presentar un plan de intervención de fisioterapia descongestiva para un linfedema primario bilateral de miembros inferiores en estadio 3 y valorar sus resultados.  Se aplicaron 10 sesiones de Terapia Física Descongestiva. Para ello, se utilizó Drenaje Linfático Manual siguiendo el método Leduc, Vendaje Multicapa y Presoterapia a partir de la 5ª sesión. Los resultados obtenidos muestran una disminución del edema general, evidenciada en la circometría, y una mejora en la capacidad funcional, valorada por el test TUG y la subescala de función de WOMAC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>