<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Soria, Ignacio Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Simón, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Guerra y religión en la Roma arcaica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31270</dc:identifier>
  <dc:subject>guerra</dc:subject>
  <dc:subject>religión</dc:subject>
  <dc:subject>purificación</dc:subject>
  <dc:subject>roma arcaica</dc:subject>
  <dc:subject>rito</dc:subject>
  <dc:subject>sacerdocio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tanto la guerra como la religión fueron elementos clave en la formación de la cultura y la sociedad romanas. Este trabajo trata de establecer una relación entre ambos fenómenos a través de los rituales y sacerdocios vinculados con la guerra y, al mismo tiempo, extraer la información que nos pueden proporcionar respecto a la sociedad romana de época arcaica. Por ejemplo, el estudio de los feciales nos permite ver cómo eran las declaraciones de guerra y las firmas de tratados entre comunidades en las que el aparato político necesitaba de un reflejo en el mundo sobrenatural de lo acontecido en el plano terrenal.  El análisis de los salios, el Caballo de octubre y el triunfo permiten vislumbrar la importancia de la lustración en relación con un fenómeno como la guerra, en la que, por su propia naturaleza, la impureza estaba asegurada; de manera que se trataba de evitar que esa contaminación afectase a toda la comunidad o al desarrollo del conflicto. Además, a través de rituales como la euocatio o la deuotio se pueden apreciar los mecanismos religiosos destinados a garantizar la victoria romana en el campo de batalla; los cuales muestran unos aspectos de la sociedad romana, como la admisión de cultos foráneos o el suicidio ritual, que han despertado numerosas incógnitas entre los investigadores de la actualidad. Analizando cada uno de esos elementos podremos vislumbrar varios aspectos y estadios de desarrollo de una sociedad sobre la que nuestros conocimientos son limitados a causa de la falta de fuentes escritas y los escasos restos de cultura material que han llegado hasta la actualidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>