<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barea Arguiñena, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>García González, Maria Asuncion</dc:creator>
  <dc:creator>Piazuelo Ortega, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Influcencia de los polimorfismos de ciclooxigenasa-2 en el desarrollo del adenocarcinoma gástrico en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70479</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La Ciclooxigenasa 2 (Cox-2) es una enzima que interviene en la conversión del ácido araquidónico a prostaglandinas las cuales son importantes mediadores de la respuesta inmune a nivel gastrointestinal. La expresión de Cox-2 es inducida por agentes mitógenos y proinflamatorios y participa de forma directa en el proceso de carcinogénesis gástrica. Recientemente, se ha descrito la asociación de ciertos polimorfismos del gen PTGS2 (o COX- 2) con un mayor riesgo de desarrollar cáncer gástrico (CG). Puesto que la producción de Cox- 2 está regulada genéticamente, el objetivo de nuestro estudio fue analizar el papel de ciertos polimorfismos localizados en el gen PTGS2 en el desarrollo del CG en Aragón. Métodos: ADN genómico procedente de 240 pacientes con CG primario diagnosticados en 4 hospitales aragoneses y 240 individuos sanos emparejados por sexo y edad (± 5 años) fue tipado mediante técnicas de PCR, RFLP y TaqMan para el estudio de 5 SNPs localizados en el gen PTGS2 (-1195 G&gt;A rs689466, -765 G&gt;C rs20417, 3050 G&gt;C rs5277, +8473 T&gt;C rs5275 y +9850 A&gt;G rs4648298). El estatus de infección por H. pylori y de anticuerpos frente a las citotoxinas CagA/VacA se realizó mediante Western blot. Resultados: El análisis de regresión logística identificó la infección por cepas CagA+ de H. pylori (OR: 2.79; 95% IC: 1.87-4.17, p&lt;0.0001) y la historia familiar de CG (OR: 5.56; 95% IC: 2.29-13.4, p&lt;0.0001) como factores independientes asociados a un mayor riesgo de desarrollar CG en Aragón. En relación con el estudio genético, el SNP +8473 T&gt;C rs5275 se asoció con un mayor riesgo de CG (OR: 2.36; 95% IC: 1.19-4.68, modelo recesivo), principalmente de predominio distal (OR: 2.33; 95% IC: 1.13-4.80) y tipo histológico intestinal (OR: 2.76; 95% IC: 1.26-6.03). El análisis estratificado en función del estatus de infección por H. pylori, mostró que la asociación entre el SNP rs5275 y CG era estadísticamente significativa sólo en el subgrupo de individuos infectados por H. pylori (OR: 2.40; 95% IC:1.04-5.54; p= 0.03). Conclusión: Nuestros resultados sugieren que el polimorfismo +8473 T&gt;C rs5275 del gen PTGS2 está implicado en la susceptibilidad al desarrollo del CG en la población aragonesa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>