<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Crespo, María</dc:creator>
  <dc:creator>Fanlo González, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Mecanismos de reequilibrio mineral en arseniuros de Co-Fe-Ni en Tamdrost (Bou-Azzer, Marruecos)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8934</dc:identifier>
  <dc:subject>arseniuros</dc:subject>
  <dc:subject>soluciones sólidas</dc:subject>
  <dc:subject>reequilibrio</dc:subject>
  <dc:subject>Tamdrost</dc:subject>
  <dc:subject>Bou-Azzer</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El yacimiento de Tamdrost, en el distrito de Bou-Azzer (Anti-Atlas Marroquí) está formado por triarseniuros, diarseniuros y sulfoarseniuros de Co-Ni-Fe, y fases minoritarias de sulfuros de Cu. Debido a  que el yacimiento ha sufrido diversas etapas de fracturación, los minerales han estado sometidos a procesos de disolución y reequilibrio. Se han diferenciado 3 asociaciones: la primera asociación está compuesta por skutterudita, rammelsbergita, niquelita, miembros de la solución sólida rammelsbergita-safflorita, rammelsbergita-lollingita, rammelsbergita-lollingita-safflorita, safflorita-lollingita y lollingita. La segunda asociación la componen los minerales: skutterudita, safflorita, miembros de la solución sólida rammelsbergita-safflorita, miembros de la solución sólida cobaltita-gersdorffita, cobaltita y alloclasita. La tercera asociación está compuesta por arsenopirita, bornita y calcopirita y aparece asociada a las últimas etapas de fracturación englobando fases previas. Mientras que la primera skutterudita presenta una tendencia Ni+Fe con posibles temperaturas de formación a 650ºC, la segunda muestra una tendencia de Ni sin una clara relación con las temperaturas. Los diarseniuros de la asociación I definen por completo el campo de solución sólida a 625ºC, demostrando la no existencia del solvus previamente propuesto por Gervilla y Ronsbo (1992). Los diarseniuros de la asociación II muestran una solución sólida completa a lo largo del binario NiAs2-CoAs2, que se extiende más allá de los campos experimentales y con unas temperaturas de formación similares a las de la asociación I. La tercera asociación se formó a una temperatura de entre 440ºC y 460ºC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>