<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Soriano, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Mata Paesa, Beatriz de la</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Cintora, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Modelo de Desarrollo de la Ayuda a Domicilio en la zona rural de la Comarca de la Comunidad de Calatayud en el marco de la atención a la dependencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11897</dc:identifier>
  <dc:subject>ayuda a domicilio</dc:subject>
  <dc:subject>Comarca de la Comunidad de Calatayud</dc:subject>
  <dc:subject>dependencia</dc:subject>
  <dc:subject>SAD</dc:subject>
  <dc:subject>servicios sociales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objeto de nuestro trabajo es analizar los diferentes modelos de Servicio de Ayuda a Domicilio que se venían prestando hasta marzo de 2013, en la zona rural de la Comarca de la Comunidad de Calatayud, y posteriormente, tras la valoración de los resultados obtenidos, presentar una propuesta de servicio que mejore la organización y gestión del servicio en dicha zona. Este trabajo tiene como objetivo último mejorar la calidad del Servicio, de titularidad municipal, gestionado, hasta la fecha anteriormente indicada, por los ayuntamientos y plantear una propuesta de servicio que establezca unos criterios comunes de valoración y un protocolo único de intervención a nivel Comarcal y profesional en el ámbito del SAD preventivo, como prestación básica dirigida a la población general, y como servicio incluido en el catálogo de servicios y prestaciones del sistema de atención a la dependencia. Fomentar y promover los programas complementarios del SAD, así como poner de manifiesto las nuevas necesidades surgidas y las que ya existían y a las cuales no se les está dando cobertura. Nuestra propuesta consiste en plantear una regulación única del SAD que garantice las mismas atenciones en todo el territorio rural de la Comarca de la Comunidad de Calatayud, ya que existe un vacío de normativa que unifique criterios en este sentido, y garantice las condiciones de acceso en igualdad, defina la extensión del servicio, los límites mínimos y máximos, el tipo y la intensidad de las prestaciones de ayuda a domicilio, así como los criterios de valoración de situación (personal, familiar, económica…)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>