<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Salvador, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>"De residuo a tesoro": Programa de salud para la donación de sangre de cordón umbilical</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32065</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen  Introducción: La sangre de cordón umbilical (SCU) se utiliza en la actualidad para el trasplante hematopoyético alogénico, tanto en niños como en adultos, para tratar enfermedades de la médula ósea y enfermedades metabólicas. En España, existen siete bancos públicos coordinados por la Organización Nacional de Trasplantes (ONT) y el Registro Español de Donantes de Médula Ósea (REDMO), encargados de coordinar las donaciones y trasplantes. Solo el 30% de los pacientes tiene un familiar con un sistema inmunológico compatible, por lo que cabe destacar la labor del personal de enfermería, el cual se encarga de la promoción y educación para la salud, sobre todo en atención primaria y en la preparación al parto.  Objetivo principal: Desarrollar un programa de salud dirigido a mujeres en edad fértil en la población de Tarazona, con el fin de mejorar los conocimientos sobre la donación de SCU. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica de las publicaciones acerca de la donación de SCU incluidas en diferentes bases de datos científicas, revistas y páginas web, desde el año 2005, en inglés y español.  Conclusiones: A pesar del aumento en el número de donantes de SCU en España, todavía no es suficiente para cubrir las necesidades de nuestro país. Este déficit de donantes hace necesaria la intervención de enfermería con el fin de que la población disponga de la información necesaria. El programa de salud ha sido diseñado con este objetivo, incidiendo en la promoción y la educación sanitaria. Abstract Introduction: The umbilical cord blood (UCB) is currently used for allogeneic hematopoietic transplantation, in children and in adults with bone marrow diseases and metabolic diseases. In Spain, there are seven public banks, coordinated by the National Transplant Organization (ONT) and the Spanish Registry of Bone Marrow Donors (REDMO), responsible for coordinating donations and transplants. Only 30% of patients have family members with a compatible immune system, so the work of the nurses should be highlighted as they are responsible for the promotion and health education, especially in primary care and preparation labor. Main objective: To develop a health program aimed at women of reproductive years in the town of Tarazona, in order to achieve proper promotion and health education to the donation of UCB. Methodology: Literary reviews of publications have been performed about donation UCB included in different scientific English and Spanish scientific databases, magazines and websites since 2005. Conclusions: Despite the increase in the number of donors in Spain, it is not enough to meet the needs of our country. This deficit of donors requires the nursing intervention so that people have the information necessary. The health program has been designed for this purpose, focusing on the promotion and health education.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>