<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pomar Clavel, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>Programa de atención de enfermería a pacientes grandes quemados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32079</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Se define quemadura como la destrucción de los tegumentos, incluso de los tejidos subyacentes, bajo efecto de un agente térmico, eléctrico, químico o radiactivo, cuya gravedad está en relación con la extensión y profundidad de la lesión. Los accidentes por quemaduras ocupan el segundo lugar en el mundo. La mortalidad global por causa de estas se ha visto disminuida en los últimos años, actualmente varía alrededor del 19%. Se considera paciente quemado crítico aquel que es susceptible de ingresar en una unidad de grandes quemados (UGQ), debido a que las complicaciones de la quemadura pudieran poner en peligro su vida. Es importante tener clara la actuación de enfermería en este tipo de unidades tan específicas y llevar a cabo una atención completa, a nivel psicológico y físico en este tipo de pacientes. Objetivo: Mejorar la calidad de vida del paciente gran quemado mediante el cuidado de su integridad tisular y minimizando su dolor, además de realizar una atención integral disminuyendo su nivel de ansiedad. Metodología: Se llevó a cabo una revisión bibliográfica en bases de datos científicas y se utilizó la taxonomía NANDA, NIC, NOC, para el posterior desarrollo de un plan de cuidados.  Conclusiones: Utilizar un plan de cuidados ayuda a los profesionales de enfermería a abordar los principales problemas que surgen durante el cuidado de los pacientes grandes quemados, además de permitir llevar a cabo una atención integral de los mismos. Introduction: Burn is defined as the destruction of the integument, including the underlying cell tissues, under the effect of thermal, electrical, chemical or radioactive agents, whose gravity is related to the extent and depth of the injury. Burn accidents rank second in the world. Moreover, overall mortality because of these has been diminished in recent years, currently varies around the 19%. Critical burn patient, who is likely to enter an UGQ because the complications of the burn, could endanger his life. It is important to be clear about the performance of nursing in such so specific area and performing a complete attention, not only in a psychological but also in a physical level in these patients. Objective: Improve life quality from a major burn patient through the intensive care of his or her cell tissue integrity and minimize at the same time his or her pain, as well as realize a comprehensive care to decrease his or her anxiety level. Methodology: It has been conducted a bibliographical review in scientific databases and using the taxonomies NANDA, NIC and NOC.  Conclusions: Using a standardized care plan helps nurses to address the main problems that arise during the care of major burn patients, moreover this allows to carry out an exhaustive nursing of them.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>