<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Martínez, Ana Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Casao Gascón, Adriana</dc:creator>
  <dc:creator>Sierra Sainz-Aja, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Del Proailurus al gato doméstico: evolución de la Familia Felidae</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64154</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La familia Felidae abarca un alto número de géneros y especies con una gran variedad entre ellas, tanto en hábitos y comportamiento como en tamaño y hábitat. Esta gran diversidad resulta sorprendente si tenemos en cuenta que todas ellas descienden de un mismo ancestro común, el Proailurus lemanensis. Sin embargo, a pesar de que existen muchas especies de felinos en la actualidad, una gran parte de ellas se encuentra en peligro de extinción. En este trabajo se sigue la línea evolutiva de la familia Felidae, empezando por su ancestro común, Proailurus lemanensis, siguiendo por las especies extintas y llegando a las especies actuales. Para acercarnos a los primeros felinos, se desarrolla la evolución y la relación entre los distintos clados descendientes del género Proailurus y como únicamente una de estas ramas dio lugar a los felinos modernos. Estos últimos se dividen en primer lugar en subfamilias (Pantherinae y Felinae) y después en linajes, que es el principal método de clasificación actual. Estos linajes, por orden de aparición en el tiempo son: Panthera, Catopuma, Caracal, Ocelote, Lynx, Puma, Gato Leopardo y Gato Doméstico. Finalmente, se recoge toda la información actual sobre la domesticación del gato, que se produjo hace 9.500 años en Oriente Medio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>