<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valenzuela Sánchez, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Ariño Moneva, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Arquillué, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio e investigación de la dieta para deportistas profesionales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60452</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Es el estudio e investigación de la dieta en los deportistas de elite. Los deportistas profesionales, especialmente los que practican deporte de alto nivel, tienen que consumir una dieta equilibrada y nutritiva debido a que tienen un gran desgaste físico, además deben ingerir abundantes líquidos para evitar la deshidratación y ayudar a la limpieza del organismo. Así mismo, pueden completar su dieta con algunos suplementos que puedan mejorar su rendimiento deportivo, sin comprometer la salud. El principal objetivo consiste en estudiar e investigar la dieta adecuada para deportistas profesionales haciendo una revisión de los requerimientos de energía y nutrientes en el ejercicio en relación a las demandas fisiológicas, los horarios y la distribución de la ingesta, así como analizar el uso de suplementos alimenticios en las estrategias para mejorar el rendimiento físico, todo ello para proponer los consejos dietéticos oportunos. Hoy en día, una buena y correcta alimentación es muy importante, ya que la población cuida más su cuerpo y practica frecuentemente diversas actividades deportivas tanto de mantenimiento como de competición. Los deportistas profesionales someten a su cuerpo a unas exigencias físicas más estrictas que la población general, por lo que su dieta debe de garantizar una mayor conversión de energía a trabajo mecánico y aumentar así su máxima capacidad competitiva. Por tanto, la finalidad de este trabajo es conseguir un mayor conocimiento acerca de los efectos de la dieta en el deporte a nivel profesional y/o de competición respecto a la mejora de su rendimiento deportivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>