<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Muniesa, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Atwi Saab, Majed</dc:creator>
  <dc:creator>Mur Lacambra, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Economía del medio ambiente: la curva de Kuznets ambiental y su aplicación en Polonia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60735</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de los años, las cuestiones ambientales han desempeñado un papel destacado en el debate mundial sobre el futuro de la Tierra. Las emisiones de gases de efecto invernadero (GHG) están aumentando a pesar de los esfuerzos conjuntos para aplicar los acuerdos internacionales.  Es un tema que está a la orden del día ya que a medida que aumenta la población mundial, los retos medioambientales globales se hacen más acuciantes. Es necesario seguir actuando para garantizar la limpieza del aire, los océanos y todos los demás recursos así como garantizar el uso sostenible del suelo y los ecosistemas. En su calidad de actor global , la Unión Europea desempeña un papel fundamental en los esfuerzos internacionales para promover el desarrollo sostenible en todo el mundo. A través de programas como el Protocolo de Kioto y organismos como el Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Cambio Climático (IPCC) se trata de paliar los efectos negativos que la actividad económica ejerce sobre el medio ambiente. En este contexto, este trabajo tiene como objetivo hacer una revisión de la literatura acerca de la Curva de Kuznets Ambiental (CKA) y estudiar si para el caso concreto de  Polonia, se cumple la hipótesis de la misma partiendo del modelo econométrico y la ecuación básica de la curva de Kuznets ambiental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>