<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torres Inglés, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Callao Gastón, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Manipulación contable en el sector eléctrico español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48184</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El sector eléctrico ha sufrido grandes cambios en los últimos años y se ha convertido en objeto de críticas por diversos sectores de la población.   En el marco de este sector, el trabajo de Gill de Albornoz e Illueca (2005) constata que las empresas eléctricas españolas durante el periodo 1991-2001, manipulaban a la baja sus resultados para reducir su visibilidad (Teoría de los costes políticos). En nuestro trabajo se analiza si sigue existiendo manipulación contable en el sector eléctrico español en el periodo 2003-2013 y si las motivaciones que empujan a las empresas eléctricas a modificar sus cuentas siguen siendo las mismas en este periodo caracterizado por un incremento de la liberalización en el sector. Para ello se han utilizado una serie de análisis, entre los que destacan la regresión mediante el modelo de ajustes por devengo de Dechow et al. (1995), para detectar si existe o no manipulación del resultado, y la regresión entre los ajustes por devengo en valor absoluto y una serie de variables empresariales, sectoriales y del país para contrastar las motivaciones a dicha manipulación. Los resultados obtenidos revelan la existencia de manipulación (ajustes por devengo discrecionales), así como una relación inversa estadísticamente significativa entre ésta y la situación económico-financiera de la empresa. Por el contrario, no existe una relación significativa entre la situación del sector o las variables macroeconómicas y la manipulación del resultado. Esto nos lleva a concluir que la motivación de las eléctricas españolas para manipular en el periodo analizado es de carácter contractual o de valoración (que indica un posible intento por parte de las entidades de mejorar su situación para obtener más financiación de bancos e inversores).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>