<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morón Uche, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Abad Martín, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de seguridad para la supervisión de viviendas mediante microcontrolador PIC y red SMS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11904</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En el presente documento se justifica el trabajo que se ha ido efectuando durante la realización del proyecto titulado SISTEMA DE SEGURIDAD PARA LA SUPERVISION DE VIVIENDAS MEDIANTE MICROCONTROLADOR PIC Y RED SMS. Este prototipo de control domótico, que brinda un sistema de seguridad y un simulador de presencia mediante un sistema de comunicación vía SMS, está basado en los pilares básicos de la domótica como son: seguridad, comunicaciones, confort, bienestar y control energético. Todo esto hace que este proyecto sea de gran interés para muchos constructores para mejorar y elevar de nivel sus obras. 	El primer capítulo del proyecto da una breve descripción de lo que significa domótica, dando características generales tanto del simulador de presencia como del panel de control a ser diseñado e implementado. El segundo capítulo muestra los diferentes tipos de sistemas de comunicación que han existido e indica el módem que se escogería para la realización de este proyecto, dando sus características. En el tercer capítulo se muestra todo el diseño del hardware del sistema, indicando paso a paso los estudios realizados y la selección de elementos para la elaboración del mismo. El software del programa principal se encuentra descrito de una manera concisa y representado a través de diagramas de flujo y sus partes de código correspondientes. El cuarto capítulo indica las pruebas y resultados realizados al proyecto, con sus respectivas observaciones. En el quinto capítulo se encuentran las conclusiones y recomendaciones se que han podido extraer sobre la realización de este proyecto y algunos planteamientos para posibles líneas futuras.  En el sexto capítulo se detallan las siglas, abreviaciones y términos utilizados a lo largo de todo el documento. En el séptimo capítulo se detallan los trabajos de normalización de la domótica que se están realizando tanto en organismos europeos, internacionales y nacionales. Además, se encuentran los anexos, que incluyen el código completo en lenguaje C del programa, un manual de usuario del prototipo y los datasheet de los componentes del sistema y de los sensores elegidos que por problemas económicos no se han podido comprar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>