<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garcés Lambán, María</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marteache, Antonio </dc:creator>
  <dc:creator>Rota García, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de sensibilidad y resistencia a antibióticos de cepas de Listeria spp. aisladas de alimentos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8542</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El uso creciente de antibióticos para la salud humana y animal, así como para la producción ganadera, ha ido acompañado del desarrollo de mecanismos de evasión por parte de microorganismos anteriormente sensibles. De este modo, desde los años 50 hasta la actualidad no han cesado de crecer las descripciones de microorganismos que han adquirido alguna forma de resistencia contra uno o más antibióticos. Inicialmente se monitorizó la evolución de las resistencias a antimicrobianos en los aislamientos originados en la clínica humana y posteriormente se dio gran importancia a la necesidad de la monitorización en los aislamientos de origen animal. Se ha prestado escasa atención a la presencia de microorganismos resistentes en los alimentos destinados al consumo humano, especialmente en los de origen animal y que presumiblemente pueden ser portadores de resistencias. Muchos de los microorganismos ingeridos con los alimentos, como L. monocytogenes pueden ocasionar enfermedades si se dan las circunstancias apropiadas; concretamente éste patógeno con porcentaje de letalidad elevados en determinados grupos de riesgo. De ahí la necesidad de evaluar los patrones de sensibilidad y resistencia a determinados antimicrobianos de uso habitual en el tratamiento de listeriosis, en cepas de Listeria spp. aisladas de alimentos.  Para este estudio se han seleccionado 32 cepas de Listeria spp. aisladas de alimentos de origen animal (queso y longaniza), que incluyen: 18 cepas aisladas en el año 1994, 5 de ellas L. monocytogenes y 13 L. innocua, y 9 cepas del 2011, 5 L. monocytogenes y 4 L. innocua. Se ha evaluado la susceptibilidad antimicrobiana de las 32 cepas de Listeria spp. a 9 antimicrobianos (ampicilina, ciprofloxacina, clindamicina, eritromicina, gentamicina, penicilina, riampicina, tetraciclina y vancomicina) mediante el método de microdilución en caldo, método cuantitativo que nos permite establecer la concentración mínima inhibitoria  (MIC); método laborioso y largo, pero permite obtener resultados con mayor exactitud y fiabilidad.  Los resultados de este trabajo indican que las cepas de Listeria spp. estudiadas han desarrollado resistencias a antimicrobianos a los cuales eran sensibles; además el transcurso del tiempo ha hecho que se incremente el porcentaje de cepas resistentes en un 10% y que hayan adquirido multirresistencia. Se ha observado diferencia de resistencia a los antibióticos ensayados entre las dos especies estudiadas, ya que la especie  L. innocua manifestó mayor resistencia que L. monocytogenes;  hecho nada desdeñable por  la posibilidad de intercambio genético entre especies. Estos resultados nos indican que Listeria spp. está adquiriendo resistencia a antimicrobianos usados para el tratamiento de la infección, lo que incrementa el riesgo de listeriosis asociada al consumo de alimentos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>