<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Talal El-Abur, Issa</dc:creator>
  <dc:creator>Borrego Estella, Vicente Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Serrablo Requejo, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Molinos Arruebo, Irene</dc:creator>
  <dc:title>Resultados a corto y largo plazo en los pacientes intervenidos de metástasis hepáticas sincrónicas de adenocarcinoma colorrectal en un hospital de tercer nivel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11761</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Las metástasis hepáticas son los tumores más frecuentes del hígado, el cual constituye el compromiso metastático más frecuente del cáncer de colon, por detrás de los ganglios linfáticos, de forma que entre el 50-70% de los pacientes presentan o presentarán metástasis hepáticas de cáncer colorrectal en el momento del diagnóstico o a lo largo de su evolución (generalmente antes de los 3 primeros años) y 2/3 de estos pacientes fallecerán como consecuencia de las mismas. Las metástasis hepáticas del cáncer colorrectal se presentarán como sincrónicas en el 10-30% de los casos. Los objetivos del presente trabajo van a ser: - Comprobar si se cumplen los estándares de calidad actuales en el tratamiento quirúrgico de los pacientes con metástasis sincrónicas en nuestra unidad de cirugía hepática. Comparar en los pacientes con metástasis sincrónicas si la cirugía simultánea del carcinoma colorrectal primario y de las metástasis hepáticas presenta resultados a corto plazo (morbilidad y mortalidad del postoperatorio inmediato) y a largo plazo (supervivencia global y supervivencia libre de enfermedad) solapables a los de la cirugía diferida. Determinar qué características han diferenciado a los pacientes con metástasis sincrónicas en los que se realizó una cirugía simultánea respecto de los que tuvieron una cirugía diferida. Para ello hemos realizado un estudio retrospectivo a partir de una base de datos completada de forma prospectiva con los datos de 250 pacientes intervenidos quirúrgicamente de metástasis hepáticas, de los cuales seleccionamos los pacientes con metástasis hepáticas sincrónicas (n=125) dividiendo la muestra en 2 cohortes de pacientes en función de si la cirugía fue simultánea (resección en un mismo tiempo del cáncer colorrectal primario y de las metástasis hepáticas sincrónicas o diferida). En base a los resultados obtenidos, concluimos que en nuestra unidad de cirugía hepática se cumplen los estándares de calidad actuales en el tratamiento quirúrgico de los pacientes con metástasis hepáticas sincrónicas, presentando unos resultados a corto plazo y a largo plazo solapables a los de la cirugía diferida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>