<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Bejarano, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Ezpeleta, Óscar</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento multidisciplinar en pacientes parcialmente edéntulos: a propósito de dos casos clínicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62819</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El manejo de los pacientes parcialmente edéntulos precisa de un abordaje multidisciplinar. Los objetivos del presente trabajo son presentar dos casos clínicos de pacientes con edentulismo parcial, con una historia clínica y exploración detallada, establecer un diagnóstico y pronóstico, y a partir de ello, exponer las diferentes posibilidades terapéuticas basadas en la evidencia científica. El caso 1 es una paciente de 70 años, polimedicada, con higiene oral deficiente, periodontitis crónica, alteraciones de la ATM, xerostomía y clase III de Kennedy. Se plantea una terapia básica periodontal y conservadora, ortodoncia preprotésica y la reposición de dientes ausentes mediantes implantes unitarios, previa exodoncias estratégicas, como la opción más favorable. Como alternativa también se planifica la rehabilitación mediante prótesis parcial removible. El caso 2 es una paciente de 79 años, polimedicada, con una buena higiene oral, periodontitis crónica, alteraciones de la ATM, bruxismo y xerostomía. Clase III de Kennedy superior y clase I inferior. Se planifica una terapia básica periodontal y conservadora, y la reposición de dientes ausentes mediantes implantes unitarios, puentes implantosoportados en el maxilar y una sobredentadura en el maxilar, previa exodoncias estratégicas, como la opción más favorable. Como alternativa también se planifica la rehabilitación mediante prótesis parcial removible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>