<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cruz Andrés, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Gómez, José</dc:creator>
  <dc:title>Crosslinking del colágeno corneal: estudio  comparativo del tipo de riboflavina y dosis uva total mediante la valoración de las propiedades biomecánicas de la córnea en el conejo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30687</dc:identifier>
  <dc:subject>conejo blanco de nueva zelanda</dc:subject>
  <dc:subject>crosslinking del colágeno corneal</dc:subject>
  <dc:subject>ensayo de indentación in vivo</dc:subject>
  <dc:subject>ensayo de tracción uniaxial in vitro</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El crosslinking o reticulación del colágeno corneal es una técnica utilizada para mejorar y reforzar la biomecánica corneal, basada en la combinación de riboflavina y luz ultravioleta A. Su efecto induce la formación de uniones covalentes entre las fibras de colágeno del estroma corneal, aumentando su estabilidad mecánica. El objetivo del presente estudio es evaluar mediante ensayos de indentación in vivo y de tracción uniaxial in vitro el efecto de esta técnica sobre las propiedades biomecánicas de la córnea, así como estudiar las propiedades elásticas y viscoelásticas de ésta a medio plazo en animales de experimentación. Para ello, se utilizaron 12 conejos machos neozelandeses, de peso comprendido entre 2 y 2,5 kg, testados previamente para descartar enfermedades oculares o sistémicas. Bajo anestesia intramuscular y ocular tópica, todos ellos fueron tratados de forma bilateral mediante crosslinking del colágeno corneal estándar (3 mW/cm2; 30 minutos). Previamente al tratamiento mediante crosslinking y tras éste a los días 7, 21 y 56, y bajo similar protocolo anestésico, se realizaron ensayos de indentación in vivo registrando previamente los valores del espesor corneal central (ECC) y la presión intraocular (PIO). Tras los ensayos de indentación in vivo, previo al tratamiento mediante crosslinking y a los días 7 y 56, 4 animales fueron eutanasiados para la realización de los ensayos de tracción uniaxial in vitro, registrando previamente los valores del ECC. Posteriormente se procedió al análisis estadístico de los datos obtenidos. Mediante el ensayo de indentación in vivo, se observó un comportamiento mecánico más elástico a los días 7 y 21 tras el tratamiento respecto al observado previamente a éste, recuperando la rigidez inicial al día 56. Por el contrario, mediante el ensayo de tracción uniaxial in vitro, se observó un comportamiento mecánico más rígido a los días 7 y 56 tras el tratamiento respecto al observado previamente a éste, sin observar diferencias estadísticamente significativas entre los días 7 y 56. En ambos ensayos únicamente se observó diferencia estadísticamente significativa en el ECC a los 56 días tras el tratamiento respecto al observado previamente y a los 7 y 21 días después de su aplicación. No se observaron diferencias estadísticamente significativas en cuanto a la presión intraocular. Desde el punto de vista mecánico, la combinación del ensayo de indentación in vivo y de tracción uniaxial in vitro para la valoración de la estabilidad mecánica aportada por los queratocitos y las fibras de colágeno corneales, respectivamente, constituyen un método adecuado para la caracterización completa de las propiedades biomecánicas corneales tras el tratamiento mediante crosslinking del colágeno corneal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>