<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castán Francisco, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>Aproximación a la ética periodística en la ficción cinematográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9249</dc:identifier>
  <dc:subject>periodismo</dc:subject>
  <dc:subject>cine</dc:subject>
  <dc:subject>ética y deontología periodística</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Clara Castán Francisco Trabajo Fin de Grado Aproximación a la ética periodística en la ficción cinematográfica RESUMEN 	 	El cine parte de la ficción para contar una historia y, como medio de comunicación, la ficción cinematográfica afecta a la percepción que el espectador tiene de su entorno. La imaginería cinematográfica termina por formar parte de la cultura y la ficción se convierte en algo real. Por ello, la imagen de los periodistas en el cine influye, en buena medida, en la percepción que la sociedad tiene de la profesión.  	El séptimo arte ha recurrido en numerosas ocasiones a la figura del periodista para contar sus historias. Esto puede ser debido a que esta profesión ofrece un interesante punto de partida para desentrañar un misterio, informar o proponer un dilema moral al espectador. El presente trabajo pretende profundizar en la representación del comportamiento ético del periodista en la ficción cinematográfica y ofrecer una interpretación plausible del mismo. Para lograrlo, se analizarán los comportamientos éticos destacables dentro de cuatro largometrajes norteamericanos emblemáticos en sus respectivas épocas: la época clásica de Hollywood y el cine actual (2000-2010). Palabras clave: periodismo, cine, ética y deontología periodística.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>