<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hierro Izquierdo, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Vea Muniesa, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez-Valverde García, Belén</dc:creator>
  <dc:title>Rutas por las energías renovables en la Comunidad Autónoma de La Rioja: DVD interactivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12852</dc:identifier>
  <dc:subject>energías renovables la rioja</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El Proyecto Fin de Carrera Rutas por las Energías Renovables de la Comunidad Autónoma de La Rioja: DVD Interactivo, contiene: En primer lugar, una visión general de las energías renovables existentes en la actualidad a nivel mundial, profundizando su estudio en aquéllas que se puedan encontrar en la Comunidad Autónoma de La Rioja. Se muestra su evolución histórica, la situación actual, las maneras de evaluar el recurso, los aspectos técnicos, la evolución de la tecnología a lo largo de la historia, las perspectivas, la dirección por la que se encaminan las nuevas investigaciones y el impacto ambiental, social y económico que generan.  En segundo lugar, se muestran nueve rutas por las instalaciones de energías renovables existentes en la Comunidad Autónoma de La Rioja, con su localización y sus características técnicas. Toda la información se apoya en una gran cantidad de fotografías y vídeos de las instalaciones. Con el fin de enseñar toda esta información de una forma sencilla e intuitiva para el usuario, se ha diseñado una guía multimedia con la herramienta informática Adobe Director. El resultado es una manera visual y didáctica de mostrar el contenido. Finalmente se ha elaborado un manual de usuario en el que se especifica, detalladamente, el funcionamiento de la guía multimedia, sus características técnicas, las prestaciones básicas de la aplicación, los medios utilizados en la elaboración de la misma y los requerimientos mínimos del sistema para su correcta visualización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>