<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Acosta Sánchez, Iris</dc:creator>
  <dc:creator>Zabalza Bribian, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Auditoría energética, análisis de mejoras y estudio de viabilidad de una instalación fotovoltaica para autoconsumo en una industria de destilación de agua</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31562</dc:identifier>
  <dc:subject>auditoría energética</dc:subject>
  <dc:subject>sistema fotovoltaico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto se centra en la realización de una auditoría energética en la empresa IBERIA AGUA S.L. y se encuadra dentro de las actividades del proyecto PINE, financiado a través del programa Intelligent Energy Europe, cuyo objetivo es el aumento de la eficiencia energética en las pymes industriales del sector de la fabricación. Para ello se han realizado 20 auditorías energéticas donde se tratado de implementar las medidas efectivas desde el punto de vista económico, para mejorar la eficiencia energética; aumentar las inversiones en maquinaria y equipos de alta eficiencia energética y mejorar la gestión energética para explotar los potenciales de ahorro. Uno de los socios técnicos del proyecto PINE es CIRCE, desde donde he realizado la auditoría energética de la empresa IBERIA AGUA S.L., la cual se dedica a la producción de agua destilada y su embotellamiento.Comprendiendo varias etapas, inicialmente se ha distribuido el consumo y la potencia instalada por proceso, a partir de los datos de los equipos y su patrón de uso. Una vez recopilados todos los datos, se han estudiado los potenciales de mejora para cada uno de los sistemas (equipos de bombeo, sistemas de iluminación, máquinas inyectoras para fabricación de envases, equipos de producción de frío y equipos de aire a compresión), realizando cuando ha sido necesario, mediciones con un analizador de redes, una cámara termográfica y un analizador de gases. El estudio de los sistemas de iluminación, se ha llevado a cabo con el software Dialux.Además, se ha optimizado la facturación eléctrica a partir de las facturas cedidas por dicha empresa durante el año 2013. Se han planteado varias propuestas de mejora tales como la optimización de la potencia contratada, el desplazamiento de la jornada laboral a los periodos tarifarios más económicos y se ha estudiado la posibilidad de un cambio de compañía suministradora.Con el fin de reducir el consumo de energía de la red eléctrica, se ha planteado la instalación de un sistema de generación de energía fotovoltaica para autoconsumo. Dicho sistema de generación se ha diseñado en la cubierta de la nave y estará conectado a la red eléctrica. Para la realización de este estudio se ha hecho uso del software PVsyst.Con toda la información y los estudios realizados se ha elaborado un informe, que junto con un análisis técnico-económico se ha entregado a IBERIA AGUA S.L. para que proceda con la ejecución de los cambios que crea convenientes y/o pueda llevar a cabo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>