<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>María del Pilar Tejeda Vargas-Machuca</dc:creator>
  <dc:creator>Fondevila Camps, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Amanzougarene, Zahia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la activación de levaduras para su uso como probiótico en dietas para rumiantes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64108</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Una de las alternativas a los antibióticos utilizados como mejorantes de la producción animal son los probióticos. Entre ellos, las levaduras se han estudiado ampliamente en rumiantes, dando resultados positivos en numerosas ocasiones, a pesar de que el ambiente ruminal no es el adecuado para garantizar el crecimiento y la actividad óptimos de estos microorganismos. El objetivo del presente estudio fue comparar, en condiciones in vitro, el nivel y la evolución de la fermentación ruminal en ausencia de levadura y en presencia de la misma, activada previamente mediante cultivo o administrada como polvo seco, con el fin de confirmar esos efectos positivos y, en su caso, cuantificarlos. Además, se utilizaron dos sustratos (cebada y pulpa de remolacha) con la intención de establecer diferencias entre alimentos concentrados y fibrosos. Con este propósito se realizaron dos aproximaciones que únicamente difirieron en el cálculo de los valores de fermentación, en función del blanco considerado para corregir la fermentación total resultante de las mediciones. Se midieron los valores de producción de gas (PG) y pH de manera periódica durante veinticuatro horas, y al final de las incubaciones se desecaron las muestras para obtener los valores de desaparición de materia seca (DMS), como otro parámetro de fermentación. Los resultados obtenidos confirmaron el efecto positivo de la inclusión de levaduras en las dietas de rumiantes. La fermentación, estimada en términos de PG, se vio aumentada cuando se añadió levadura, en mayor medida cuando se añadió activada que cuando se incorporó seca, e incluso añadiendo únicamente el activador de la levadura, debido a su aprovechamiento como nutriente por los microorganismos ruminales. También se pudo confirmar que existen diferencias en cuanto a la mejora que se produce cuando la levadura actúa sobre un alimento fibroso respecto a cuando lo hace sobre uno rico en carbohidratos de reserva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>