<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puertas Erauso, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Mozota Duarte, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Complicaciones en pacientes en tratamiento con terapia anticoagulante oral dicumarínica en un servicio de urgencias hospitalario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11767</dc:identifier>
  <dc:subject>tratamiento anticoagulante oral</dc:subject>
  <dc:subject>complicaciones en tao</dc:subject>
  <dc:subject>servicio de urgencias</dc:subject>
  <dc:subject>inr</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El número de pacientes en tratamiento anticoagulante oral (TAO) ha aumentado de manera importante en los últimos años. El estrecho margen terapéutico de estos fármacos y la descompensación del mismo debido a diferentes aspectos, como la toma de otros medicamentos o la alimentación, hace que el riesgo de sufrir complicaciones no sea para nada despreciable. Las complicaciones incluyen eventos tromboembólicas en pacientes que están por debajo de rango terapéutico, y hemorragias desde leves hasta graves como hemorragias intracraneales en pacientes en rango supraterapéutico. Este margen terapéutico se consigue mediante el control de dosis de fármaco de manera que se mantenga un nivel adecuado en sangre, el cual se mide mediante el denominado INR (International normalizad ratio). El rango de INR terapéutico varía según la indicación de anticoagulación del paciente. Objetivos: · Conocer cúantos pacientes en tratamiento con TAO acuden al año a urgencias de nuestro hospital. · Describir sus características sociodemográficas. · Conocer el motivo por el que acuden a urgencias. · Especificar cual es la indicación de TAO en estos pacientes. · Describir cual es el porcentaje de pacientes con TAO cuya dosis está en rango terapéutico. Y más concretamente, centrándonos en las posibles complicaciones de estos fármacos: · Conocer el porcentaje de complicaciones en de pacientes con TAO que acuden al servicio de Urgencias. · Explicar de qué tipo de complicaciones se trata. · Describir cuales son las complicaciones más frecuentes en los pacientes con TAO. · Establecer si existe o no relación entre la aparición de complicaciones y el nivel supra o infraterapéutico de INR. · Averiguar si se ha llevado a cabo alguna medida respecto al tratamiento con TAO tras sufrir algún tipo de complicación. Metodología: Para responder a las cuestiones planteadas en los objetivos de este estudio, realizamos un estudio descriptivo retrospectivo de los pacientes en tratamiento con anticoagulantes orales atendidos durante dos años consecutivos en el servicio de Urgencias del Hospital Lozano Blesa de Zaragoza, a los cuales se les solicitó por cualquier motivo un estudio de coagulación. La muestra incluye dos grandes grupos: el primero está formado por los pacientes atendidos desde el 1 diciembre 2010 hasta el 30 noviembre de 2011 y el segundo comprende los pacientes asistidos desde el 1 de diciembre de 2011 hasta el 30 de noviembre de 2012. Para realizar el muestreo de manera aleatoria, fueron recogidos a partir de los estudios de coagulación solicitados a los pacientes en tratamiento con TAO de cada primera semana de mes, un total de 39719. De éstos, fueron incluidos en la muestra los correspondientes a pacientes con TAO atendidos en urgencias durante la primera semana de cada mes, completando un total de 1077 pacientes. Diferentes aspectos de cada uno de estos pacientes fueron registrados en una ficha que se elaboró en la que se incluyeron una serie de variables necesarias para cumplir los objetivos de este estudio: edad, sexo, motivo de asistencia a urgencias, grado de prioridad (según triaje), fecha y hora de ingreso, fecha y hora de alta, indicación de TAO, valor de INR, administración de fármacos con probabilidad de interactuar con TAO, intervención sobre TAO, complicaciones de TAO: por exceso de coagulación (hemorragia leve, hemorragia moderada o hemorragia grave), por defecto de coagulación o ninguna; solicitud de TAC e informe del mismo, diagnóstico al alta, vuelta a urgencias en los 30 días posteriores, tiempo de estancia en urgencias, destino al alta y proporción de instrucciones al alta. Para el análisis de estas variables se ha creó una base de datos en el programa informático spss v15.0 y se han analizado en spss y stata. Resultados: La media de edad en los pacientes estudiados es de 78 años, IC 95% (77,41 – 78,60), siendo un 49,9% hombres y un 50,51% hombres. El motivo de ingreso en urgencias fue disnea (27,14%), signos o síntomas de sangrado (16,08%), signos o síntomas de trombosis (12,73%), caída o fractura (6,04%) y motivos relacionados con el TAO (3,44%) y otros 34,57%. El 75% de los pacientes obtuvieron una prioridad en el triaje de III o IV. Presentaron un rango terapéutico el 35,13% de los pacientes y fuera de los límites considerados terapéuticos para su indicación el 64,87%, siendo el 22,88% infraterapéutico y el 36,99% supraterapéutico. El destino al alta fue el 45,78% ingreso, domicilio 44,65, 9,38% sala de observación y éxitus, 0,19%. Reingresaron por el mismo motivo en los 30 días posteriores el 12,16% de los pacientes. Se realizó TAC al 7,34%. El TAO fue prescrito por fibrilación auricular en el 71,19%, por enfermedad tromboembólica venosa en el 8,64%, sustitución valvular protésica 8,74%, síndrome antifosfolípido 0,09%, facto V de Leiden 0,9%, hipertensión pulmonar 2,04%. Presentan complicaciones trombóticas el 4,92% de los pacientes y hemorrágicas el 27,11%. El tipo de complicación (trombótica o hemorrágica) está en la mayoría de los casos en relación con el nivel de anticoagulación. Sin embargo, éste no se relaciona con la gravedad de las complicaciones. Entre los pacientes estudiados, las complicaciones trombóticas se objetivan más frecuentemente en mujeres. Se proporcionan instrucciones al alta al 54,32% de los pacientes, preferiblemente a los que se encuentran fuera de rango terapéutico y a los que presentan complicaciones hemorrágicas. Se administran fármacos susceptibles de interaccionar con Acenocumarol al 36,47% de los pacientes, sobre todo corticoides y quinolonas. La intervención sobre TAO realizadas son: ajuste de dosis 25,81%, heparina 3,16, plasma fresco 0,46%, vitamina K 11,23%, factores de coagulación 0,84%. Conclusiones: en un elevado porcentaje de los pacientes con TAO que acuden a urgencias se objetiva un nivel de anticoagulación inadecuado. La mayoría de estos pacientes no presentan complicaciones, y en caso de presentarlas son de tipo hemorrágico leve. Los pacientes infracoagulados presentan más frecuentemente complicaciones trombóticas; los que tienen un nivel de coagulación supraterapéutico, presentan con mayor frecuencia complicaciones hemorrágicas. No se observa relación entre el nivel de anticoagulación y la gravedad de las complicaciones. Se administran frecuentemente fármacos que interactúan con esta terapia. En la mayoría de los casos no se proporcionan instrucciones al alta. Como profesionales sanitarios, debemos tener en cuenta estos puntos para mejorar la seguridad y la efectividad de este tipo de tratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>