<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Ramírez, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>González Pascual, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Las insolvencias y concursos en el sector inmobiliario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8510</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analiza la crisis que ha sufrido el sector inmobiliario en España, estudiando los datos de empleo en este sector, la evolución del precio de la vivienda, y el incremento de las empresas concursadas en este sector. En primer lugar, se habla del sector inmobiliario antes de la crisis, señalando las principales causas que han agravado la crisis inmobiliaria. En segundo lugar, se nombran las principales consecuencias que ha tenido la crisis: incremento del desempleo; disminución de la demanda de viviendas, lo que conlleva una disminución del precio de las mismas; desajustes en la oferta de viviendas; y el consiguiente endurecimiento de los créditos. Posteriormente se realiza un estudio de las empresas que han tenido un proceso concursal. Primero se compara a nivel nacional (desde el año 2006 hasta 2011), y luego se compara por Comunidades Autónomas desde el año 2007 (primer año del que se disponen todos los datos por comunidades) hasta el año 2011, según los datos de la estadística del procedimiento concursal elaborada por el Instituto Nacional de Estadística. Finalmente se exponen las conclusiones a las que se ha llegado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>