<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romea Martínez, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Rincón Ruiz, María del Mar del</dc:creator>
  <dc:title>Cuidadores mayores en el barrio de San José (Zaragoza): análisis de la situación y propuesta de intervención</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7882</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidador principal</dc:subject>
  <dc:subject>cuidadores familiares</dc:subject>
  <dc:subject>cuidadores informales</dc:subject>
  <dc:subject>cuidadores masculinos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La población anciana está aumentando al tiempo que la sociedad española  experimenta profundos cambios, implicando nuevos retos en la atención a este colectivo, marcado especialmente por el crecimiento en número de personas en situación de dependencia. Esta realidad da lugar a un aumento en la demanda de servicios de todo tipo, especialmente sociales y sanitarios, que deben ser cubiertos desde una perspectiva multidisciplinar. Con la aprobación de la “Ley de la Dependencia” (Ley 39/2006) en España, y su puesta en marcha en el año 2008, se inicia un proceso de transformación fundamental en el modelo tradicional de atención y cuidados, al reconocerse como derecho subjetivo la necesidad de cuidados. Sin embargo, los datos actuales muestran un escaso desarrollo de la cartera de servicios frente a las prestaciones económicas; la carga de la atención y la responsabilidad del cuidado continúan recayendo fundamentalmente en las familias. Por otra parte, un número creciente de personas mayores (generalmente cónyuges) están ejerciendo de cuidadores, proporcionando atención a sus familiares dependientes y  asumiendo  en solitario tareas que implican costes y consecuencias personales importantes.  Y en esta situación surge un nuevo colectivo o grupo de cuidadores mayores, los varones, que recientemente se están incorporando a la actividad de proporcionar cuidados. Por todo ello surge la conveniencia de investigar y profundizar en esta realidad social, poco estudiada en Aragón, de manera que puedan detectarse las necesidades de estos cuidadores mayores, y realizar en su caso, una propuesta de intervención. Para el trabajo de campo se contará con los datos obtenidos a través de una extensa revisión bibliográfica, así como con la información extraída de diversas entrevistas a cuidadores mayores varones y a profesionales en contacto con las personas que prestan cuidados informales</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>