<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramón Galarza, Diana Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Antón, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la mortalidad neonatal en una explotación de ganado ovino de carne</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64056</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se ha llevado a cabo un estudio de la mortalidad en una explotación de ganado ovino de carne situada en la provincia de Zaragoza. Se recogió información referente a las madres, tipo de parto, peso de los corderos al nacimiento, vitalidad de los recién nacidos, valoración de los animales muertos, etc. También se tomaron muestras de sangre de corderos de entre 24 y 48 horas de vida para la posterior determinación de niveles de proteínas totales en suero. En concreto, se han analizado las variables peso al nacimiento, GMD, peso a los 40-50 días de vida, tipo de parto y proteínas totales en suero. También se han analizado la edad en el momento de la muerte y las causas de la misma. La mortalidad neonatal fue del 13,8% y la causa principal resultó ser la digestiva con un 37,78% de las bajas. En cuanto a la edad de los corderos en el momento de la muerte, el 50% pertenecían al grupo de edad entre 0 y 3 días. Se encontró relación estadísticamente significativa entre el peso al nacimiento y tipo de parto (p&lt;0.0001), el peso al nacimiento y el peso a los 40-50 días de vida (p&lt;0.0001), el peso a los 40-50 días y la GMD (p&lt;0.0001), y el peso al nacimiento y la GMD (p&lt;0.0001). También se observó que la mortalidad variaba en relación a las proteínas totales en suero, el peso al nacimiento y el tamaño de la camada. En conclusión, la mortalidad de esta explotación está condicionada por diversos factores como el encalostrado de los corderos, el peso al nacimiento y el tamaño de la camada. Hay una relación estadísticamente significativa entre el peso al nacimiento y el tipo de parto, el peso al nacimiento y el peso a los 40-50 días, el peso a los 40-50 días y la GMD y el peso al nacimiento y la GMD. Sin embargo, no se encontró una relación estadísticamente significativa entre las proteínas totales y la GMD.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>