<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Freixas Borrell, Genís</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Mur, Pere Josep</dc:creator>
  <dc:creator>Arrojo Agudo, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio para la implementación de las técnicas de arrastre hidráulico y de las corrientes de turbidez en el sistema de embalses Mequinenza-Riba-Roja d’Ebre: viabilidad técnica y percepción social.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9195</dc:identifier>
  <dc:subject>agua</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el presente estudio se describe en primer lugar la problemática de la retención de sedimentos en los embalses de la zona de estudio para posteriormente explica detalladamente dos de las técnicas de gestión de sedimento que se consideran las más apropiadas para su aplicación en la zona. A continuación se describe la zona de estudio(el sistema de embalses Mequinenza, Riba-Roja d’Ebre y Flix, localizado en el bajo Ebro), describiéndose los principales impactos que causa y ha causado la construcción de los embalses y los pertinentes cambios hridrogeomorfológicos que se han producido aguas debajo de éstas. Por otro lado también se presenta la batimetría del embalse de Riba-Roja d’Ebre, su distribución dentro del vaso del embalse y el estado físico-químico superficial de los sedimentos almacenados dentro de éste para poder analizar la posibilidad de implementación de estas técnicas en el sistema Mequinenza-Riba-Roja d’Ebre- Flix. La viabilidad de aplicación de estas técnicas se acompaña de un análisis socioeconómico teniendo en cuenta cuál es la percepción social de la problemática de la retención de los sedimentos en la zona y su posible gestión, valorando la opinión e intereses de los diferentes actores involucrados en esta problematica y evaluar los diferentes condicionantes que puedan surgir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>