<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Michavila López, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>López Flores, Rocío </dc:creator>
  <dc:creator>Cuchi Oterino, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estado trófico y calidad ecológica del río Gállego a su paso por la provincia de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13292</dc:identifier>
  <dc:subject>río gállego</dc:subject>
  <dc:subject>macroinvertebrados</dc:subject>
  <dc:subject>índice ibmwp</dc:subject>
  <dc:subject>diversidad</dc:subject>
  <dc:subject>riqueza</dc:subject>
  <dc:subject>embalse</dc:subject>
  <dc:subject>fca</dc:subject>
  <dc:subject>análisis co-inercia</dc:subject>
  <dc:subject>anova</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Son evidentes los impactos derivados de las infraestructuras hidráulicas que sufren en la actualidad los ecosistemas fluviales. El río Gállego abarca una amplia diversidad y complejidad de ecosistemas a su paso, debido a las diferencias climáticas en su curso, pero se encuentra regulado desde la cabecera. En este trabajo se abordan los efectos que ocasionan las cadenas de embalses y las presiones antrópicas sobre la calidad ecológica y el estado trófico de un río altamente alterado, el Gállego. Se realizaron muestreos estacionales a lo largo de un año en seis puntos situados aguas abajo de los diferentes embalses existentes. Se efectuaron en cada uno de ellos medidas de parámetros físico–químicos y del estado trófico mediante la concentración de clorofila a presente en el perifiton. Además, se determinó para la comunidad de macroinvertebrados el índice IBMWP, la diversidad de Shannon y la riqueza taxonómica. Los macroinvertebrados han sido utilizados en los últimos años como uno de los principales bioindicadores de la calidad del agua, ya que poseen ciclos de vida lo suficientemente extendidos como para detectar alteraciones producidas tiempo atrás. Todo ello se analizó mediante ANOVAS, utilizando además un análisis regresión lineal de Pearson para establecer la relación existente entre índices biológicos. Además se determinó la estructura funcional de dicha comunidad de acuerdo a los rasgos biológicos: estrategia trófica, grado de eutrofia, tolerancia a la contaminación y microhábitat. Se utilizó un FCA (Análisis de correspondencia difuso) y un análisis de co–inercia con el fin de conocer la distribución de cada familia y rasgo biológico en el curso fluvial y las relaciones entre los tramos. Los resultados mostraron que las cadenas de embalses generan una eutrofización aguas abajo de las mismas, conllevando un aumento de la biodiversidad y la disponibilidad de alimento para los organismos. Además se observó cómo el río Gállego está siendo objeto de un grave deterioro provocado por los vertidos de aguas residuales urbanas e industriales sin tratamiento previo, siendo más intensos en la zona de cabecera. Se pudo comprobar como a lo largo de este curso fluvial, las especies generalistas fueron capaces de colonizar rápidamente espacios perturbados, desplazando de este modo a especies más sensibles e indicadoras de buena calidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>