<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pueyo Moy, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Velasco de la Peña, Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Conocimiento y acceso al patrimonio documental a través de las enciclopedias: Un estudio del caso de los archivos aragoneses</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31149</dc:identifier>
  <dc:subject>acceso</dc:subject>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:subject>archivos</dc:subject>
  <dc:subject>biquipedia</dc:subject>
  <dc:subject>dara</dc:subject>
  <dc:subject>difusión</dc:subject>
  <dc:subject>glam-wiki</dc:subject>
  <dc:subject>enciclopedia libre universal en español</dc:subject>
  <dc:subject>gran enciclopedia aragonesa</dc:subject>
  <dc:subject>patrimonio documental</dc:subject>
  <dc:subject>repositorios</dc:subject>
  <dc:subject>xilocapedia</dc:subject>
  <dc:subject>wikipedia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se parte del estudio de la presencia de los archivos aragoneses en cinco enciclopedias relevantes para Aragón, accesibles en internet de forma libre y gratuita. Para ello se identifican y analizan las voces o artículos clasificados bajo la categoría “Archivística” y/ o “Archivos” en el caso de que estas existan. Se concluye que, para el caso aragonés, Wikipedia es actualmente la única opción para la publicación de artículos con contenidos como los que alberga el repositorio digital DARA, Documentos y Archivos de Aragón. Los artículos de la enciclopedia libre pueden redactarse con una estructura similar a la de las descripciones archivísticas basadas en la norma ISAD(G) que a su vez, y junto con otros instrumentos elaborados por los profesionales de archivo, se utilizan como fuente primaria para aportar fiabilidad al artículo. La presencia en Wikipedia no solo comunica conocimiento sobre los archivos y sus fondos sino que también se traduce en una mayor visibilidad del repositorio y del trabajo de los archiveros. Además, crear enlaces desde la enciclopedia al repositorio digital produce un gran número de accesos procedentes de esta y un incremento de las páginas visitadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>