<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Laguna, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Barrio Gil, Roberto</dc:creator>
  <dc:title>Modelización matemática de enfermaedades</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31741</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Una de las ramas de las matemáticas que mayor auge ha experimentado en los últimos años es la biomatemática; consistente en la modelización y el estudio matemático, de forma seria y rigurosa, de fenómenos que se observan en biología. Éste TFG se centra en uno de los fenómenos de mayor interés dentro de este campo: el estudio de la propagación de enfermedades en una población dada. La previsión y el conocimieno de las propagación de enfermedades tiene un gran interés en diversas ramas como la medicina, la biología o la economía. El objetivo de este TFG es estudiar de forma analítica y aproximar de forma numérica la evolución de algunas enfermedades en diversas poblaciónes. La principal herramienta que utilizaremos para ello serán los modelos diferenciales, es decir, sistemas modelados mediante un sistema de ecuaciones diferenciales ordinarias. Se procederá a la resolución numérica de dichos sitemas (usando software como OCTAVE). Además, también estudiaremos de forma analítica las propiedades cualitativas de dichos modelos, tratando de dilucidar cuales son las propiedades clave del modelo que generan cambios en el modelo real.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>