<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fabre Estremera, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Orós López, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Asociación de los niveles de PAPP-A en el 1º trimestre del embarazo con resultado perinatal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64676</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La proteína A plasmática asociada al embarazo (PAPP-A) es una proteína utilizada en Obstetricia en el cribado de las aneuploidias fetales durante el primer trimestre del embarazo. En los últimos años se está conociendo más acerca de su papel en la función placentaria. Diversos estudios sugieren una asociación entre niveles extremadamente bajos de PAPP-A y resultado perinatal. Objetivo: Evaluar la asociación entre los niveles séricos maternos de PAPP-A durante el primer trimestre del embarazo con resultado perinatal.  Material y métodos: Estudio de cohortes retrospectivo. Realizado en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza sobre 9.893 gestantes con un embarazo simple desde septiembre de 2008 hasta marzo de 2017. En todas ellas se conocía el resultado del cribado combinado del primer trimestre del embarazo y la evolución y resultado de la gestación.  Resultados: Se calculó la distribución por percentiles de los niveles de la PAPP-A en suero materno. La muestra fue clasificada en tres grupos: 1) Niveles extremadamente bajos de PAPP-A (≤ percentil 5, 0,33 MoM) formado por 510 gestantes, 2) Niveles extremadamente altos (≥ percentil 95, 2,40 MoM) constituido por 495 gestantes, 3) Niveles intermedios (entre percentil 5 y 95) que incluye 8.888 gestantes. En las gestantes con niveles bajos de PAPP-A en el primer trimestre de embarazo se observó un aumento en la incidencia de preeclampsia (3,9% vs 0,6%; p&lt;0,001), nacido pretérmino (14,5% vs 3,2%; p&lt;0,001) y pequeño para la edad gestacional (15,3% vs 6,3%; p&lt;0,001) en comparación con aquellas con niveles altos. No encontramos diferencias significativas ni en la incidencia de alteraciones en el metabolismo de los glúcidos en el embarazo ni en la incidencia de macrosomía fetal según los niveles séricos de PAPP-A. Conclusiones: Los valores extremadamente bajos de proteína A plasmática en suero materno en el primer trimestre se asocian con un aumento de las complicaciones obstétricas a lo largo del embarazo. En cambio, los valores extremadamente altos no se asocian con una mayor incidencia de complicaciones en el embarazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>