<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rupérez Viu, Roberto</dc:creator>
  <dc:creator>Duarte Pac, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Feijoo Bello, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Dieta española y emisiones de CO2: Un análisis de escenarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62534</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El cambio climático es un tema de máxima preocupación en el mundo. Desde Europa y desde la mayor parte del mundo se plantean medidas y objetivos conjuntos con el fin de reducir la contaminación que se produce en los países. El protocolo de Kioto y los objetivos 2020 en Europa son claros ejemplos de ello.  El incremento en la población mundial y el aumento de la demanda ha propiciado un elevado aumento en las emisiones contaminantes de todo tipo.  Se han elaborado numerosos estudios de cómo la alimentación de las personas, además de su efecto sobre la salud o la economía, afecta también al medio ambiente. En este contexto, este trabajo evalúa los efectos ambientales de la actual dieta española, los cambios en los patrones de consumo recientes y plantea y evalúa una serie de escenarios desde el punto económico y ambiental.  Así, además de analizar las emisiones de cada escenario de dieta, se evalúan los costes que cada una puede tener para las personas, con el fin de ver qué coste económico supondría el cambiar a una dieta más saludable y qué impactos tendría en términos de emisiones de CO2</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>