<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Muñoz, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Asensio Gimeno, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Estacion ambiental muntisensorial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6407</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Para la realización del proyecto fin de carrera, se ha desarrollado un sistema electrónico capaz de adquirir varias variables ambientales, compuesto por sensores electrónicos controlado por un microcontrolador. La comunicación entre los diferentes dispositivos se ha realizado mediante el protocolo de comunicación I2C. Dentro de las diferentes variables ambientales posibles, se han escogido, temperatura, humedad, presión, luz y sonido ambiente. El usuario puede pedir al sistema cada una de estas variables y este las procesa y envía al PC donde el usuario las interpreta. El dispositivo es capaz de mantener una autonomía propia, gracias a una batería recargable, además de disponer de un sistema de carga para ésta, conectado el sistema a un bus de alimentación. La transmisión inalámbrica de datos se realiza mediante el sistema ZigBee de comunicación, capaz de enviar pequeños paquetes de datos al PC. El sistema dispone de una memoria EEPROM para almacenar datos de diferentes sensores o datos, así como una RTC para llevar un control de la fecha y hora del sistema. Primero se hizo una selección de los componentes a usar, después de haber realizado una búsqueda de las posibilidades del mercado. Se diseñó la PCB aplicando las normas de fabricación que nos imponía el taller de la universidad. Realizamos el diseño del firmware de programa para el funcionamiento del sistema. Con ello se llevaron a cabo pruebas del sistema por separado, de todos los componentes. Tras las diferentes pruebas se rediseño una nueva PCB con los problemas detectados, y por ultimo de redacto la memoria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>