<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Catalán, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Banzo Marraco, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Modificaciones del patrón de captación de 18F-FDG inducido por tratamientos en pacientes oncológicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47984</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Una de las indicaciones más importantes de la tomografía por emisión de positrones/tomografía computarizada con Fluor-18-2-fluoro-2-desoxiglucosa (18F-FDG-PET/TAC) es valorar la respuesta al tratamiento oncológico. La interpretación correcta de los estudios FDG-PET/TAC implica reconocer el patrón metabólico corporal normal y las variantes fisiológicas. El patrón fisiológico puede modificarse por tratamientos como la cirugía, la radioterapia o la quimioterapia. El objetivo de este trabajo consiste en reconocer los patrones de captación fisiológicos de FDG así como las alteraciones inducidas por estos tratamientos, y diferenciarlas de una posible recidiva tumoral. Material y métodos: Se revisan historias clínicas de pacientes oncológicos del Hospital Clínico Universitario “Lozano Blesa” a los que se les ha practicado una 18F- FDG-PET/TAC durante los meses de Enero a Marzo de 2015 para la búsqueda de iconografía. Además se busca bibliografía relacionada con los cambios metabólicos inducidos por tratamientos oncológicos en las bases de datos PUBMED y Medline. Posteriormente se expone uno de los casos clínicos acerca de la inducción de neumonitis intersticial por el fármaco antitumoral Bleomicina en un paciente con Linfoma de Hodgkin. Resultados: Encontramos numerosas modificaciones del patrón de captación normal de FDG inducidas por intervenciones terapéuticas, tanto quirúrgicas, como por radioterapia, quimioterapia o fármacos. Conclusión: Es fundamental integrar la historia clínica del paciente con los hallazgos radiológicos estructurales del TAC y la actividad metabólica del PET para una correcta interpretación de los resultados de la 18F-FDG-PET/TAC en pacientes oncológicos que reciben o han recibido algún tipo de tratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>