<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Romeo, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Salvador, Carmelo</dc:creator>
  <dc:title>El fenómeno del juntismo en la España del XIX</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47367</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En una España compartimentada y fuertemente localista, a partir de mayo de 1808 aparecieron unas instituciones que adquirieron una significación sin precedentes. Se trataban de las juntas. Estos organismos, que surgieron por iniciativa del pueblo, fueron los encargados de canalizar sus deseos declarando la guerra a la Francia napoleónica con el fin de “liberar” a Fernando VII. Para este fin, y ante la situación de deslegitimación que vivían en aquellos momentos todos los organismos gubernamentales, al estar bajo el control de la dinastía Bonaparte, se declararon soberanas y buscaron los recursos necesarios para tal actuación.  Con la vuelta de Fernando VII, en 1814, concluyó la guerra, pero también se intentará volver a la situación anterior, sin tener en cuenta la revolución que había acaecido durante la guerra. Ahora, las élites liberales querrán &lt;&lt;domesticar&gt;&gt; al monarca para evitar las arbitrariedades del absolutismo, tarea en la cual los militares serán sus aliados, y de esta forma imponer sus intereses. Desde 1820 y hasta 1868, la oposición liberal utilizará a las juntas como herramienta de gestión y control. Pero ahora, tendrán un fondo diferente. El continuo recurso a estas instituciones hará que se genere una tradición juntera, al ligarse, través de unas prácticas rituales y de organización, a las juntas originales. Pero ¿con qué finalidad tenía esta práctica? La contraposición de las características del Estado liberal que se estaba gestando en esos momentos y las de las juntas generaba que estas últimas se les dotase progresivamente de una serie de valores opuestos a un Estado que era visto como opresor por las clases populares. Ello generó una dinámica por la cual, el pueblo se adhería al movimiento juntero, fortaleciendo y facilitando que quienes habían impulsado el movimiento consiguiesen sus objetivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>