<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pedrón Marín, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Vigo Arrazola, Begoña</dc:creator>
  <dc:title>La inclusión de los niños con síndrome de Down.Estrategias y buenas prácticas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31083</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome de down</dc:subject>
  <dc:subject>inclusión</dc:subject>
  <dc:subject>diversidad</dc:subject>
  <dc:subject>atención educativa</dc:subject>
  <dc:subject>orientaciones</dc:subject>
  <dc:subject>buenas prácticas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de grado corresponde a la modalidad de revisión teórica, en concreto el tema revisado es, la inclusión de los alumnos con síndrome de Down. Su finalidad es comprender y subrayar los aspectos positivos y buenas prácticas enfocadas a los alumnos con síndrome de Down, dentro de la escolaridad primaria, en entornos inclusivos. Para llevarlo a cabo, se han analizado los siguientes aspectos:  el tratamiento de la atención educativa desde sus inicios hasta llegar al concepto de educación inclusiva, las características positivas de los alumnos con síndrome de Down y en función de éstas, las estrategias y buenas prácticas para llevar a cabo el proceso de enseñanza-aprendizaje, considerando tanto aspectos organizativos como didácticos. A partir de este análisis concluyo, que  la inclusión toma la diversidad como un valor y hace referencia al proceso que permite abordar y responder a la diversidad de necesidades existentes en el aula. Como la diversidad es natural y está presente en las aulas, los profesionales de la educación deben adecuarse a ella, conociendo en este caso todas las características del alumnado con síndrome de Down y buscando estrategias y buenas prácticas para enfocar el proceso de enseñanza-aprendizaje de manera óptima y funcional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>