<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benito Berbegal, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Kurtz Rodrigo, Luis Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los materiales en las estructuras, en base a las demandas actuales de la sociedad, para un futuro sostenible y ecológico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69884</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, el sector de la construcción es el responsable de una importante demanda de energía a nivel mundial y representa uno de los principales puntos a tratar a la hora de resolver el problema de las emisiones de gases de efecto invernadero y del agotamiento de los recursos no renovables.   En los últimos años, hemos sido conscientes de este hecho y para contrarrestarlo se han creado una serie de certificaciones de eficiencia energética que establecen unos límites y  normas en la demanda de energía de los usuarios en los edificios. Sin embargo, en estas certificaciones no están implicadas las energías utilizadas en la fabricación de los materiales de construcción ni ninguna de las energías implicadas hasta el momento de la fase de uso del edificio. El sector de la construcción es uno de los principales motores económicos de la sociedad actual, es también uno de los sectores con mayor consumo energético. Por otra parte, el creciente consumo energético que se está produciendo en estas dos últimas décadas en todos los países occidentales, teniendo como consecuencia el agotamiento de los recursos naturales, así como las emisiones a la atmosfera y el impacto que supone para el medio ambiente, justifica el estudio de la construcción de la ciudad en término de cuantificación energética. Este trabajo tratará de realizar un análisis comparativo de la energía incorporada de los materiales de construcción en tres estructuras simples residenciales, las cuales serán diseñadas con tres materiales distintos, dos convencionales: hormigón, acero. Y un último no tan usado en la construcción de edificios en altura, la madera. Otro de los aspectos que abarca este trabajo será el estudio comparativo de la energía embebida de los materiales en un contexto global de la edificación a lo largo de su ciclo de vida. Se comparará la energía incorporada considerando una vida útil de un edificio en 50 años. Alguna estimación realizada sobre sistemas constructivos habituales en nuestro país cifra la aportación de los materiales en más de un 30% de la energía total y el 40% de las emisiones de CO2 respecto a los producidos en toda la vida útil del edificio.1 Finalmente se expone  que el aumento del uso de la madera en la construcción de viviendas puede mitigar las emisiones de dióxido de carbono y disminuir la energía incorporada del sector en la construcción residencial.  1. Villar-Burke, R., Jiménez-González, D, Larrumbide, E., Tenorio, J.A. (2014). Impacto energético y emisiones de CO2 del edificio con soluciones alternativas de fachada. Informes de la Construcción, 66(535): e030, doi: http://dx.doi.org/10.3989/ic.12.085.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>