<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Lapuente, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Izquierdo Núñez, David</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un sistema de recogida automática de datos aplicado a equipos autónomos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12095</dc:identifier>
  <dc:subject>m2m</dc:subject>
  <dc:subject>machine-to-machine</dc:subject>
  <dc:subject>comunicaciones móviles</dc:subject>
  <dc:subject>sensor remoto</dc:subject>
  <dc:subject>red de sensores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La gran evolución sufrida por las Tecnologías de la Información y de las Comunicaciones y por Internet, han propiciado su uso para el control remoto de todo tipo de instalaciones. En este ámbito, el Grupo de Tecnologías Fotónicas de la Universidad de Zaragoza, que desde hace unos años diseña sensores para plantas termosolares, quiere obtener datos y controlar remotamente los equipos que instala, y es ahí donde se enmarca este proyecto. Este proyecto consiste en el desarrollo de un sistema, capaz de transmitir los datos tomados por unos sensores situados en campo, apoyado en la tecnología GPRS de comunicaciones inalámbricas comerciales, hasta un servidor, capaz de almacenarlos y procesarlos. Para ello, se ha instalado y configurado un servidor que aloja una web de recepción de datos, una web de gestión y control de los datos recibidos, y una web de configuración de los equipos remotos. También se ha desarrollado el hardware y el software del dispositivo de medida, que se encarga de establecer la comunicación con el servidor. Este hardware se integra en una de las placas de control ya desarrolladas por el GTF. Además, se han estudiado tanto el tráfico de datos que generarán estos equipos, como el consumo energético que este sistema añadirá al consumo que ya tenía la placa de control existente, además de caracterizar el sistema de carga de baterías a instalar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>