<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Suelves Mur, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Villacampa Elfau, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una agroindustria para la producción de fruta en la comarca del Cinca Medio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30832</dc:identifier>
  <dc:subject>industria</dc:subject>
  <dc:subject>concentrado</dc:subject>
  <dc:subject>manzana</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene por objeto llevar a cabo el diseño y cálculo de una industria destinada a la producción de zumo concentrado de manzana, con una capacidad para 6000 kg/hora de fruta. La industria se sitúa en una zona industrial ubicada en la localidad de Albalate de Cinca. Se diseña una nave de estructura metálica, de 40 metros de largo por 20 metros de ancho, además se dimensionarán los distintos equipos necesarios para llevar a cabo el proceso así como las distintas instalaciones necesarias. De esta forma se han dimensionado los equipos necesarios para llevar a cabo el proceso, así como la instalación de frío necesaria para enfriar el concentrado y mantenerlo a la temperatura de almacenamiento. Se ha dimensionado también la instalación de vapor necesaria para el correcto funcionamiento de intercambiadores y evaporadores. Además se han definido las instalaciones correspondientes a fontanería, saneamiento, protección contra incendios y electricidad. Finalmente se ha llevado a cabo un estudio económico para analizar la viabilidad del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>