<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Watson Leonardini, Catherine</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Zalaya Mugüerza, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Oncología Equina: Revisión y actualización sobre sarcoide equino.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63766</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El sarcoide equino, neoplasia cutánea más común en équidos, sigue resultando un gran desafío a nivel mundial para los veterinarios, tanto en clínica de campo como en clínica hospitalaria, ya que su progresión es notoriamente impredecible y escoger un tratamiento adecuado es un reto. Su etiología es de origen viral (Papilomavirus bovino, BPV1/2) y su transmisión es inter e intra especie, por lo que se propone un abordaje que tenga en cuenta esta característica con el fin de frenar su propagación y contagio. En la presentación clínica se reconocen seis formas las cuales, por orden de incidencia, serían: fibroblástica, verrugosa, nodular, mixta, maligna y oculta (siendo estas 2 últimas descritas como las menos frecuentes). Es fundamental distinguir cada forma, ya que cada tipo de lesión debe recibir un tratamiento específico. Se recomienda evitar los traumatismos sobre este tipo de lesiones, pero hay ocasiones en las cuales no es posible identificar el tipo de tumor de forma macroscópica, por lo que es necesario recurrir a una toma de muestras para el posterior estudio histopatológico. En este caso lo más recomendado es la biopsia escisional. Existe una diversidad de tratamientos posibles y estos varían en función de muchos factores, principalmente en relación con el país, así como también si es tratado en el campo o en un hospital equino (como se puede comprobar en los casos clínicos incluidos, los cuales fueron tratados en el hospital equino Clinéquine de Lyon y en clínica de campo en La Rioja). Sin embargo, el abordaje más recomendado y más utilizado es la combinación de varios tratamientos (generalmente se realiza cirugía y luego se trata con fármacos locales tales como Aciclovir, Cisplatino o AW4-LUDES). Un tratamiento que está comenzando a ser muy utilizado actualmente en España es la implantación autóloga. El sarcoide equino es una patología que aún se encuentra sujeta a muchas variables y faltan datos más concretos (por ejemplo, datos estadísticos de resolución tras implantaciones autólogas realizadas en España), por lo que se propone la recopilación y estandarización de la información con el fin de sacar conclusiones más precisas. Equine oncology: Review and update of equine sarcoid. The equine sarcoid, the most common cutaneous neoplasm in equines, remains a great challenge worldwide for veterinarians, both in farm clinic and hospital clinic, since its progression is notoriously unpredictable and choosing an appropriate treatment is a challenge. Its aetiology is of viral origin (bovine papillomavirus, BPV1/2) and its transmission is inter- and intra-species, so an approach that takes into account this characteristic in order to stop its spread and infection is proposed. Six different clinical types are recognized clinically: fibroblastic (most common), verrucous, nodular, mixed, malignant and occult. It is essential to distinguish each type since each type of lesion must receive a specific treatment.  It is recommended to avoid trauma in this type of lesions, but there are occasions in which it is not possible to identify the type of tumour in a macroscopic way, so it is necessary to collect samples for the subsequent histopathological study. In this case, the most recommended is the excisional biopsy. There are a variety of possible treatments, and these vary depending on many factors, mainly depending on the country and if it is treated on-farm or in an equine hospital (as can be seen in the clinical cases included, which were treated in the equine hospital Clinéquine of Lyon and in a farm clinic in La Rioja). However, the most recommended and widely used approach is the combination of several treatments (surgery is usually performed, and then treated with local drugs such as Acyclovir, Cisplatin or AW4-LUDES). A treatment that is becoming widely used in Spain today is autologous implantation. The equine sarcoid is a pathology that is still subject to many variables and more specific data is missing (e.g., statistical evidence of resolution after carrying out autologous implementations in Spain), so collection and standardization of the information is proposed in order to draw more precise conclusions.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>