<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Lázaro, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Artero Muñoz, Juan Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Modelos de financiación mixta en diarios digitales nativos españoles: los casos de infoLibre y eldiario.es</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32413</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En 1995 Avui se convirtió en el primer diario español en contar con una edición digital. Tras él los demás diarios impresos fueron sumándose a esta “aventura digital”, aunque habría que esperar hasta 1996 para que se publicaran las primeras noticias en tiempo real. En paralelo, comenzaron también a surgir, desde 1998 con Estrella Digital, medios digitales exclusivos de internet, los llamados diarios nativos. Veinte años después de que la información periodística llegara a internet aún no existe ningún modelo que resulte rentable por sí mismo. En muchas ocasiones, la publicidad parece no ser suficiente para conseguir beneficios. A su vez, el pago por contenidos tampoco resulta una garantía, en rasgos generales. En el presente trabajo se busca analizar el modelo mixto, que aúna publicidad y socios, como alternativa a los dos modelos anteriores. Para ello se estudiarán los casos de dos periódicos nativos digitales, eldiario.es e infoLibre, para conocer sus semejanzas y diferencias y descubrir si este modelo mixto resulta eficaz para cada uno de ellos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>