<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>LARRODERA ARCEGA, LAURA</dc:creator>
  <dc:creator>RODRÍGUEZ COLLADO, FRANCISCO</dc:creator>
  <dc:title>An Approach to the Shadows of Colonialism in American Pulp Fiction: H.P. Lovecraft, Clark Ashton Smith, and E. Hoffmann Price</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47323</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los pulp han sido una importante fuente de creación e inspiración de temas relativos a la narrativa popular, tales como la figura del zombi, que han influido a la caracterización de arquetipos y temas en la literatura popular posterior. Este trabajo examina el uso de uno de los elementos más relevantes del terror y el horror, el otro; y pretende revelar qué es lo que le hace ser un elemento de terror. Para ello, se han analizado cuatro obras de la edad dorada de los pulp escritas por autores relevantes del género en cuestión; y presentan o subvierten las normas de este tipo de ficción. Este trabajo concluye que las principales figuras del otro en este tipo de ficción son la mujer y el Oriente, así como sus relaciones de poder con la cultura y sociedad occidental, mediante el uso de diferentes motivos, como por ejemplo, la relación nigromante/muerto viviente, o la tierra. Con un marco teórico basado en las teorías del sublime, orientalismo y el ego y el otro; se pretende responder cuales son las ansiedades imbuidas en la creación del otro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>