<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>garcia sanchez manuel jesus</dc:creator>
  <dc:creator>Angel Gasch Gallen</dc:creator>
  <dc:title>Plan de Actuación de Enfermería sobre hábitos saludables en nutrición y ejercicio físico en Consulta de Atención Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48037</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN  La obesidad y el  sobrepeso son estados patológicos del individuo que en la actualidad son un grave problema sanitario, más de mil millones de personas en el mundo sufren sobrepeso y la tendencia sigue en aumento considerándose una pandemia a nivel global. Se puede definir como el exceso  o acumulación de grasa en el organismo que produce efectos negativos y perjudiciales en la salud, teniendo una repercusión directa en enfermedades graves como diabetes, hipertensión, procesos metabólicos, cáncer u otras menos significativas. Por el momento no existe ninguna terapia singular y efectiva para paliar el aumento de la prevalencia de esta enfermedad, la tendencia actual y que pone de acuerdo a todos los estamentos sanitarios es que, la prevención mediante la promoción y mantenimiento de los hábitos de vida saludables en la población es la estrategia mas efectiva y eficiente.   OBJETIVO Reducir el sobrepeso y la obesidad y promover hábitos higiénico-dietéticos desde la consulta de Enfermería de Atención Primaria fomentando su asimilación con los mínimos recursos, de modo natural y permanente, mediante el diseño de un plan de actuación de Enfermería. METODOLOGIA  Se realizó una revisión bibliográfica sobre las recomendaciones para prevenir y/o actuar ante la obesidad y sobrepeso desde Anteción Primaria y unas entrevistas personalizadas y semiestructuradas en dos Centros de Salud con los profesionales relacionados con la asistencia en estas áreas. Posteriormente se diseñó un plan de actuación de Enfermería para ofrecer unas recomendaciones básicas a profesionales y usuarios/as en base a la revisión bibliográfica y las aportaciones de las y los profesionales, seleccionando aquellas recomendaciones más económicas, sencillas, adaptables a los cambios y necesidades específicas. DESARROLLO Debido a la importancia que se le atribuyen a las dietas u otras herramientas actuales y el resultado tanto a nivel nutritivo como a nivel de acondicionamiento físico que están resultando,  las y los profesionales consultados reafirmaron la importancia de elaborar un plan de actuación que facilite dicha labor y que aporte más medios para tratar la obesidad. Las pautas que se aportan son aplicables a cualquier usuario con necesidades de regulación de procesos metabólicos nutricionales tal que: sobrepeso, obesidad, diabetes, HTA y para todos los usuarios, realizando así una labor preventiva y no correctiva ni paliativa. Se cubrir la necesidad principal de generar conceptos claros y concisos para proveer un estilo de vida saludable de modo natural y permanente, teniendo en cuenta el no añadir costes inasumibles personales o económicos al usuario. CONCLUSIONES Mediante la revisión bibliográfica y las entrevistas  se han observado las recomendaciones desde Atención Primaria en la prevención del sobrepeso y obesidad, y por ello la posibilidad y utilidad de realizar una herramienta para la promoción de salud y de hábitos higiénico-dietéticos. Este documento tiene como finalidad utilizarse como Plan de Actuación dirigido a los profesionales para la prevención del sobrepeso y obesidad, constatando que no existe motivo por el cual no pueda ser dirigido a cualquier usuario y en cualquier etapa de su ciclo vital. Palabras Clave:  Hábitos de vida / Prevención Primaria/ Obesidad /Sobrepeso / Promoción de la salud / Pautas  / Nutrición / Ejercicio Físico/ Atención Primaria de Salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>