<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Pérez, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Lafi, Jorge Gustavo</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de la biofumigación con Brasicáceas sobre especies patógenas de Fusarium en tomate</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48570</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En este trabajó se investigó la biofumigación como alternativa para el control de aislados locales de Fusarium sp. patógenos en tomate. Se partieron de plantas con síntomas de marchitamiento avanzado, raíces con pudrición y haces vasculares amarronados, provenientes de una plantación comercial de tomate en invernadero en el Departamento de Pocito, en la provincia de San Juan, Argentina. De ellas, se obtuvieron cinco aislados de Fusarium sp y se realizó cultivo monospórico de cada uno de ellos. Estos se identificaron por su morfología, dando lugar a cuatro aislados de Fusarium oxysporum y un aislado de Fusarium solani. Todos resultaron patógenos de tomate. Sin embargo, uno de los aislados de Fusarium oxysporum (F5) y el de Fusarium solani (F3) fueron los más virulentos, ya que registraron valores superiores al 80% de incidencia y severidad. Con estos aislados se realizó el ensayo de biofumigación in vitro con cinco especies comerciales de Brasicáceas, utilizadas como material biofumigante: rúcula (Eruca sativa), berro (Nasturtium officinale), coliflor (Brassica oleraceae var. botrytis), brócoli (Brassica oleraceae var. italica) y repollo blanco (Brassica oleraceae var. capitata). Se probaron dosis de 0, 3 y 5 kg.m-2. La coliflor ofreció los mejores resultados para ambos aislados, con inhibiciones de 13,42% para F5 y 15,03% para F3. Para evaluar si a mayores dosis corresponden mayores inhibiciones, se realizó un nuevo ensayo sólo con coliflor variando las dosis, que fueron de 0, 3, 5, 10 y 20 kg.m-2. Para Fusarium oxysporum, la dosis de 5 y 10 kg.m-2 mostraron inhibiciones a los tres días de 25,32% y 27,85%, respectivamente. Para Fusarium solani, a los tres días, la dosis de 5 y 10 kg.m-2 mostraron inhibiciones de 27,5% y 29% respectivamente. Las dosis de 20 kg.m-2 resultaron letales para los ambos aislados. Si bien se obtuvo la inhibición total del patógeno, resulta impracticable a campo o bajo condiciones de invernadero el empleo de dosis de 20 kg.m-2.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>