<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Burgui Domingo, Aida</dc:creator>
  <dc:creator>Azúa Blanco, Mª Dolores</dc:creator>
  <dc:title>La obesidad infantil y sus consecuencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7329</dc:identifier>
  <dc:subject>obesidad infantil</dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:subject>factores</dc:subject>
  <dc:subject>omplicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Una alimentación equilibrada y saludable, y practicar actividad física de manera habitual son dos pilares básicos sobre los cuales se asienta nuestra salud. Pero en las últimas décadas nuestros estilos de vida han cambiado, nos hemos vuelto más sedentarios y nos hemos alejado de nuestra dieta mediterránea tradicional, rica en frutas, verduras y cereales, para acercarnos a otra donde abundan los alimentos ricos en grasas saturadas y azúcares sencillos. Y esto nos ha llevado a la que ya se conoce según la OMS como la gran epidemia mundial, las cifras asustan. Más de mil millones de personas adultas tienen sobrepeso y, de ellas, al menos 300 millones padecen obesidad. Sin embargo, este problema, por desgracia, no es exclusivo de la población adulta, y afecta ya a los más pequeños, con todo lo que ello conlleva. El crecimiento de la obesidad infantil en España es espectacular y preocupante: si hace 15 años, el 5 por ciento de los niños españoles eran obesos, esta proporción es ahora del 16 por ciento. En la Unión Europea, sólo Gran Bretaña nos supera. Estos cambios han contribuido a que enfermedades crónicas no transmisibles como la obesidad, la diabetes tipo 2 o las enfermedades cardiovasculares, e incluso los problemas emocionales, aumenten.  La elevada prevalencia de la obesidad infantil en nuestro medio, su influencia  negativa en el desarrollo psicosocial del niño, el riesgo de perpetuarse en la edad  adulta y sus nefastas consecuencias, hacen obligado un repaso a este problema, tanto en su origen como en su curación. Los profesionales de atención primaria tenemos un papel muy importante como transmisores a la sociedad de estos hábitos de vida saludables, mediante unos conceptos básicos, sencillos y claros de nutrición y dietética, ayudarles en su tarea de orientar hacia una alimentación saludable y adecuada y trabajar en la prevención de estos trastornos. A  healthy diet, and to practise physical activity of a habitual way are two basic props on which one agrees our health. But in the last decades our ways of life have changed, we have become more sedentary and have moved away from our Mediterranean traditional, rich diet in fruits, vegetables and cereals, to approach other one wich is rich  in saturated fats and azúcares simple. And this has taken to us the one that already knows itself according to the OMS as the biggest world epidemic, the numbers scare. More than billion adult persons have overweight and, of them, at least 300 million suffer obesity. Nevertheless, this problem, unfortunately, is not exclusive of the adult population, and affects already children, with everything what it carries. The growth of the infantile obesity in Spain is spectacular and worrying: if 15 years ago, 5 per cent of the Spanish children they were obese, this proportion is now 16 per cent. In the European Union, only Great Britain overcomes us. These changes have contributed that chronic not transmissible diseases like the obesity, the diabetes type 2 or the cardiovascular diseases, and even the emotional problems, increase. Raised prevalencia of the infantile obesity in our way, his negative influence in the development psicosocial of the child, the risk of being perpetuated in the adult age and his pernicious consequences, they make a revision obliged to this problem, both in his origin and in his treatment.The professionals of primary care have a very important role as transmitters to the society of these healthy habits of life, by  simple and clear concepts of nutrition and diet, to help them and to prevent of a lot of future disorders.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>