<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giral Lemus, María Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados del paciente encamado: prevención de las úlceras por presión mediante cambios posturales y superficies especiales para el manejo de la presión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7296</dc:identifier>
  <dc:subject>paciente encamado</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>úlceras por presión</dc:subject>
  <dc:subject>cambios posturales</dc:subject>
  <dc:subject>superficies especiales para el manejo de la presión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los pacientes encamados durante largos periodos de tiempo sufren el Síndrome de desuso, que incluye el Riesgo de deterioro de la integridad cutánea. La aparición de Úlceras por Presión (UPP) aumenta la morbilidad, la mortalidad, la hospitalización y los costos. Éstas son un problema multifactorial, pero en su aparición tiene un peso específico la directa relación existente entre estas lesiones y la presión que se ejerce entre una superficie de apoyo y una zona de prominencia ósea. Para evitarlas, la movilización, los cambios posturales, las protecciones locales y el uso de superficies especiales para el manejo de la presión son medidas básicas. Objetivo: elaborar intervenciones enfermeras de prevención de UPP enfocadas en los cambios posturales y las superficies especiales para el manejo de la presión (SEMP), tras describirlos y evaluar su eficacia basándolo en revisiones bibliográficas de artículos de revisión, científicos y protocolos. Método: siguiendo el Proceso Enfermero, se estudian las intervenciones enfermeras enfocadas al manejo de la presión (cambios posturales y SEMP) que se emplean en los centros sanitarios y se evalúa su eficacia, mediante la revisión bibliográfica de artículos de revisión, ensayos clínicos aleatorios y protocolos. Desarrollo: se describen los cambios posturales (DS, DL, DP, sedestación) y las SEMP usados comúnmente. Discusión: los estudios de Defloor y Vanderwee evalúan la eficacia de combinar cambios posturales con SEMP para reducir la incidencia de UPP, y estudian la frecuencia con que deberían realizarse los cambios posturales en relación con el uso de colchones antiescaras o convencionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>