<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tutor Vicente, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Carroquino Larraz, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>La recuperación de la tierra pisada en la arquitectura contemporánea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47607</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La contemporaneidad en arquitectura debe basarse en una lectura analítica de la tradición del pasado desde la cual proponer visiones para el futuro. La arquitectura en tierra pisada no es algo ajeno a nuestro entorno sino que forma parte de la técnica constructiva local. El trabajo plantea la puesta al día de esta tradición olvidada para construir la contemporaneidad. En primer lugar se realiza una aproximación desde un punto de vista antropológico y filosófico sobre la tierra como uno de los elementos de la naturaleza y sus connotaciones en la tradición. Este análisis introspectivo de la materia se complementa con una visión más tangible del material para evaluar cómo se pretende dar respuesta a las preocupaciones sociales de la actualidad, donde además de la búsqueda del confort, la rentabilidad económica y el desarrollo social, la comunidad demanda un respeto hacia el medio ambiente, sin descuidar el diseño ni la calidad formal de sus edificios. A pesar de sus virtudes, la construcción en tierra pisada está poco implantada en la arquitectura contemporánea. Por ello, en segundo lugar, la investigación se centrará en analizar pormenorizadamente su comportamiento técnico ofreciendo visiones cruzadas sobre criterios proyectuales y sensoriales que contribuyan a explotar al máximo las propiedades de la tierra apoyándose en normativa nacional e internacional vigente al respecto. Finalmente, a partir de los criterios analizados durante la investigación se propondrá como caso de estudio una obra capaz de aglutinar las bondades de la arquitectura contemporánea mediante un material; la tierra pisada. La obra de Martin Rauch a caballo entre la artesanía y la arquitectura, pone de manifiesto valores como la técnica, la sostenibilidad y la calidad formal. A partir de la tradición constructiva local en tierra pisada este artesano logra dar una nueva dimensión a la contemporaneidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>