<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moya Pérez, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Morandeira García, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Gonzales Sejas, Ariel</dc:creator>
  <dc:title>Detección de hepatocarcinomas con rasgos de célula madre mediante el empleo de c-kit e implicación de estos tumores en el pronóstico de vida de los pacientes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57625</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La existencia de células madre en diferentes tejidos, a parte de la médula ósea, es una realidad. Las células ovales hepáticas son consideradas células madre de este órgano ya que expresan en su superficie marcadores tradicionalmente asociados a células madre hematopoyéticas como son c-kit, Thy-1 y CD34.  Se han encontrado células madre en muchos tumores humanos, entre ellos hepatocarcinomas, y se cree que están implicadas en la iniciación, progresión y pronóstico de la enfermedad. El tumor hepático que, según la literatura, presenta con mayor frecuencia un inmunofenotipo de célula madre es el hepatocolangiocarcinoma. Sin embargo, este tumor supone menos del 1% de los tumores primarios hepáticos, lo cual dificulta su estudio. El hepatocarcinoma, por el contrario, es la neoplasia primaria de hígado más frecuente, de ahí su elección para la realización de este estudio.  Hipótesis: ¿Podrían ser detectados los hepatocarcinomas con rasgos de célula madre mediante el estudio inmunohistoquímico con c-kit en el tejido tumoral y peritumoral? ¿Podría relacionarse la detección de hepatocarcinomas con rasgos de célula madre con un mejor pronóstico en cuanto a supervivencia en este tipo de pacientes?  Conclusiones:  1. La expresión de c-kit se ha producido en el 10% de los casos y esta expresión ha sido &lt; 10% de las células del tejido peritumoral y totalmente negativa a nivel tumoral. Se concluye una escasa prevalencia de expresión de este marcador en hepatocarcinomas.  2. En el estudio de hepatocarcinomas convencionales es poco probable encontrar los que proceden de células madre. Probablemente un estudio de hepatocolangiocarcinomas tuviese como resultado un mayor porcentaje de neoplasias con rasgos de célula madre, siendo difícil este estudio debido a la baja incidencia de este tipo de tumor.  3. Según los resultados obtenidos, la positividad del marcador c-kit supone un factor de mal pronóstico en la supervivencia de los pacientes, resultados contrarios a la literatura. Probablemente, estos resultados sean debidos a una muestra insuficiente siendo necesaria la realización de un estudio con mayor número de casos para poder disponer de datos más homogéneos y contrastables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>