<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dachraoui</dc:creator>
  <dc:creator>Maroua</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Mainar, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Fermández, Adela</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de diferentes modelos de predicción de emisión de gases de efecto invernadero por vacas lecheras alimentadas con dietas basadas en ensilado de haba y colza forrajera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31631</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El sector lechero contribuye a las emisiones totales de GEI, siendo las principales fuentes las pérdidas de carbono (C) generadas por el uso del suelo, las emisiones de metano procedentes de la fermentación entérica y el óxido nitroso (N2O) que proviene de la gestión del suelo y el estiércol. Por esta razón, es necesario evaluar estas emisiones con el fin de mitigar las emisiones de GEI tanto directas por el ganado lechero como por el cultivo de forrajes sin afectar a la producción de forrajes ni a la producción de leche. El presente trabajo se realizó con el objetivo de estimar las emisiones de metano originado de la fermentación entérica y del estiércol y las emisiones de óxido de nitroso generadas por la gestión del suelo y del estiércol, aplicando el modelo empírico del IPCC (2006) en vacas Holstein en pastoreo alimentadas con raciones basadas en ensilado de raigrás italiano o con ensilado del inter-cultivo de haba y colza forrajera en dos periodos de pastoreo: primavera y otoño. Además, se pretende comparar este modelo con otros modelos propuestos por Yates et al. (2000), Mills et al. (2003) y Ellis et al. (2007). Los resultados obtenidos muestran que las diferencias en el consumo registradas entre dietas experimentales y/o estaciones se reflejan en la estimación de metano entérico. Así el consumo de la ración completa mezclada (TMR) difirió entre el otoño y la primavera, y entre los dos tipos de dieta ofertada a los animales, por lo que la estimación de metano entérico también varió entre estaciones y dietas al considerar la ingesta de TMR exclusivamente. Asimismo la diferencia en el consumo de pienso entre estaciones se refleja también en las emisiones de metano entérico a partir del pienso. Cuando se consideró la ingesta total de materia seca no se observó ninguna diferencia en la emisión de metano entérico entre temporadas y dietas. Cuando las predicciones del IPCC (2006) se comparan con otros modelos propuestos, los resultados estimados de la producción de metano entérico, fueron más altos con el modelo de Yates et al. (2000) y más bajas con los modelos de Ellis et al. (2007). Las ecuaciones propuestas por Mills et al. (2003) obtuvieron resultados con una alta correlación con los obtenidos con el modelo del IPCC e incluso coincidentes cuando se aplicó la ecuación lineal basada en la EM de la ración.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>