<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pisa González, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Chueca Cía, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Cartografía de susceptibilidad al arranque de aludes a partir de Sistemas de Información Geográfica: sector occidental del circo de los Baños de Panticosa (Pirineo central aragonés)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31216</dc:identifier>
  <dc:subject>aludes panticosa</dc:subject>
  <dc:subject>susceptibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>arranque</dc:subject>
  <dc:subject>aludes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se desarrolla una cartografía de susceptibilidad al arranque de aludes en el sector occidental del circo de los Baños de Panticosa (Pirineo central aragonés) a partir del empleo de Sistemas de Información Geográfica. La escala de trabajo adoptada es 1:25.000. Tras presentar las características que definen y propician eventos de aludes y mostrar los rasgos del medio físico de la zona de estudio, se analizan los factores principales responsables del desencadenamiento de aludes en este ámbito: la altitud mensual de la isoterma regional de 0ºC en los meses de invierno (diciembre-marzo), la pendiente y el tipo de cubierta del terreno. La cartografía obtenida permite efectuar una primera aproximación al análisis de la peligrosidad potencial asociada a las avalanchas de nieve en un sector de alta montaña con importante valor turístico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>