<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Sanmartín, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Mazo, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Aguilar Martín, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Fabricación, montaje y análisis de precisión de máquina de prototipado rápido auto-replicante de bajo coste</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7864</dc:identifier>
  <dc:subject>máquina de prototipado rápido</dc:subject>
  <dc:subject>impresora 3d</dc:subject>
  <dc:subject>auto-replicante</dc:subject>
  <dc:subject>tecnología fdm</dc:subject>
  <dc:subject>guía de usuario prusa mendel</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto reprap</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El proyecto consiste en la búsqueda, selección y adquisición de una máquina de prototipado rápido autoreplicante de bajo coste. Con su posterior montaje, calibración y puesta a punto hasta conseguir imprimir piezas de la calidad deseada. Presentando en cada punto las alternativas básicas con las piezas disponibles, así como posibles mejoras técnicas tanto desde el punto de vista del diseño como de la fabricación o del proceso mismo de montaje. Se ha redactado manual completo y perfectamente documentado de como realizar su montaje, piezas y electrónica, conexiones eléctricas, drivers del software, programas requeridos;  de manera inequívoca así como las instrucciones para su correcto calibrado y puesta a punto. También se ha llevado a cabo evaluación de la precisión de las piezas fabricadas a partir de dimensiones nominales del CAD y de medición de las piezas fabricadas, de modo que se ha caracterizado la precisión dimensional de las piezas fabricadas. Se ha realizado un estudio económico de comparación de costes de nueva adquisición de la máquina en contraste con el coste de duplicación teniendo una máquina ya en funcionamiento. Por último se ha evaluado su uso como herramienta docente en el ámbito de la ingeniería, de otras titulaciones o incluso en enseñanzas secundarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>