<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Birligea, Adina Gabriela</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Alcolea, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Accidente de trabajo in itinere</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62252</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se realiza un estudio sobre el accidente de trabajo in itinere, que es la extensión más representativa del accidente laboral y es aquel que se produce en el trayecto de ida y vuelta al trabajo. A diferencia de otros accidentes ocurridos fuera del centro de trabajo, como el accidente ‟en misión”, el accidente in itinere no goza de la presunción de laboralidad, ligando necesariamente su calificación al cumplimiento de una serie de requisitos que los pronunciamientos jurisprudenciales han establecido como necesarios en la calificación de dicho accidente. El requisito teleológico, exige que el desplazamiento este motivado exclusivamente por una finalidad laboral, el cronológico, nos indica que el accidente debe ocurrir en un horario próximo al de entrada o salida del trabajo, el requisito topográfico, marca como puntos geográficos relevantes el centro de trabajo y el domicilio del trabajador y por último, el requisito mecánico, hace referencia al medio empleado en el trayecto. El objetivo principal es el estudio de estos requisitos específicos así como un análisis jurisprudencial sobre la configuración de esta figura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>