<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torres Guiseris, Ana Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Rosado Sánchez, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Luño Muniesa, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Habilidades de comunicación y resolución de problemas en perros adiestrados y no adiestrados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62338</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Aunque existen numerosos estudios que demuestran la existencia de diferencias entre perros (y entre perros y lobos) con distinto grado de socialización y vínculo con las personas en sus habilidades de comunicación para la resolución de diversas tareas, apenas existen referencias que profundicen en el efecto del adiestramiento sobre dichas habilidades.  El objetivo del presente trabajo fue determinar si existen diferencias entre perros adiestrados y no adiestrados en la habilidad de comunicación con su guía y en la capacidad para la resolución de problemas en colaboración con éste. Para ello, se llevó a cabo una prueba resoluble de obtención de comida, en la cual se valoró la capacidad resolutiva de los perros sin ayuda del propietario. En segundo lugar, una prueba no resoluble, que permitió valorar las habilidades de comunicación del perro con su guía para resolver el problema, analizando diferentes conductas relacionadas con la interacción con el aparato y el guía. Ambas pruebas, grabadas para su posterior análisis, se llevaron a cabo en 11 perros adiestrados en agility y 14 perros no adiestrados en ninguna disciplina. Los perros adiestrados en agility mostraron una duración (p&lt;0.001) y frecuencia (p&lt;0.05) de mirada al dueño superiores que los perros no adiestrados. Sin embargo, no hubo resultados significativos respecto a una mayor capacidad resolutiva de los perros entrenados.  Esto sugiere un efecto del adiestramiento en las capacidades comunicativas entre el perro y su guía, favoreciendo el uso de estrategias sociales tales como el contacto visual para abordar un problema no resoluble, si bien el adiestramiento no parece afectar a la capacidad resolutiva en un problema de obtención de alimento cuando éste sí tiene solución. Serán necesarios futuros estudios con mayor número de animales, razas y disciplinas de entrenamiento para corroborar estos resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>