<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peligero Carvajal, Jennifer</dc:creator>
  <dc:creator>Beamonte San Agustín, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>El cambio climático en Aragón en el horizonte del año 2100</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37052</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La presente memoria tiene como finalidad última proceder a un cambio de escala de las previsiones de cambio climático establecidas por el Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Cambio Climático (IPCC) en sus informes del Cuarto Informe de Evaluación (AR4) y del  Quinto Informe de Evaluación (AR5), para así tratar de evaluar los efectos del cambio climático a nivel regional, concretamente en Aragón. Para ello, se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica de dichos informes, además de en otros documentos de interés, que han facilitado la labor del cambio de escala mencionado y de las previsiones del cambio climático en Aragón.  De esta revisión se han obtenido como principales resultados que, a escala global, la temperatura, de la que se ha observado una tendencia al alza, continuará aumentando hasta finales de siglo, y que además se producirá un cambio en el régimen de precipitaciones. Estos eventos se han analizado tanto en el AR4 como en el AR5 y puede afirmarse que las previsiones del primero se ven confirmadas y superadas por el último informe.  Por otro lado, mediante el citado cambio de escala (downscaling estadístico), se puede apreciar que la temperatura en Aragón ha ido en aumento desde mediados del siglo XX, y las previsiones indican que continuará con esa tendencia a lo largo del siglo XXI, siendo la variación de las temperaturas máximas mayor que el de las mínimas, y dichos ascensos serán más acusados durante el verano y en el norte de la región. En el caso de las precipitaciones se ha observado una disminución muy significativa en el norte de Aragón y se espera que continúe dicha tendencia en la Comunidad Autónoma a lo largo del siglo XXI, sobre todo en el norte y durante el verano y el otoño.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>