<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Frisa Rubio, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Mazo, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Cajal Hernando, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de máquinas de medición por coordenadas de brazo articulado según la directriz "VDI/VDE 2617"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5153</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El proyecto consiste en la aplicación de la directriz “VDI/VDE 2617” respecto al brazo articulado “FARO Platinum”. Esta directriz especifica las características que sirven para describir la precisión de las máquinas de medición por coordenadas (CMMs) y describe los procedimientos para el control de estas características. Junto con este análisis, se realiza una comparativa de esta directriz “VDI/VDE 2617” con la norma “ASME B89.4.22-2004”, cuyos objetivos son clarificar el procedimiento de evaluación de máquinas de medición por coordenadas de brazo articulado (AACMMs) y facilitar las comparaciones entre máquinas. La norma “ASME B89.4.22-2004” pretende clarificar el procedimiento de evaluación de máquinas de medición por coordenadas de brazo articulado (AACMMs) y facilitar las comparaciones entre máquinas. Asimismo, define métodos de prueba para la mayoría de de máquinas de medición por coordenadas de brazo articulado y no pretende remplazar pruebas más completas que son requeridas para aplicaciones especiales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>