<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lastanao Cortés, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Caudevilla Polo, Santos</dc:creator>
  <dc:creator>Yagüe Sebastián, Mª del Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en una hemiparesia infantil derecha</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48017</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La parálisis cerebral infantil (PC) describe un grupo de desórdenes del desarrollo del movimiento, tono y postura, que causan limitación funcional, que son atribuidos a agresiones no progresivas que ocurren durante el desarrollo cerebral, en la época fetal o infantil. Existe información que documenta la aplicación de distintas técnicas de fisioterapia en la PC, pero no hay evidencia sólida en la indicación de un tipo de técnica de fisioterapia sobre otra. Objetivo: realizar un plan de intervención de fisioterapia en un paciente con PC en el que se combinan técnicas para el entrenamiento del MS, el adiestramiento en las actividades de la vida diaria, para la mejoría o el mantenimiento de las habilidades motrices y el equilibrio, potenciación y mantenimiento muscular, introducción del esquema corporal y evitar contracturas y deformidades ortopédicas. Metodología: el paciente tiene 4 años y presenta una hemiparesia braquio-crural derecha secundaria a lesión connatal de origen vascular cerebral en el que no hay patologías asociadas. La intervención se ha dividido en ejercicios de motricidad global, entrenamiento del MS parético y tratamiento de los miembros inferiores (MMII). Desarrollo: con el tratamiento aplicado, se observan mejoras en las motricidad gruesa (especialmente en cuadrupedia y rodillas), en la motricidad fina y en el equilibrio. Conclusiones: La combinación de distintas técnicas sugiere en este caso una mejoría en el desarrollo global del MS, de la motricidad gruesa y del equilibrio, pero poco de la motricidad fina de mano y dedos y de la motricidad gruesa en el área de “sedestación”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>