<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Algarabel, Mara</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería al paciente sometido a una cirugía cardiaca por una disección aórtica en la UCI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32047</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La disección aórtica (DA) se caracteriza por una rotura de la íntima, la sangre propulsada del corazón penetra en la rotura creando una falsa luz intravascular. En la mayoría de los casos se considera una emergencia quirúrgica y el paciente es admitido en una unidad de cuidados intensivos (UCI). El postoperatorio en la UCI está marcado por la inestabilidad del paciente, por lo que los cuidados prestados por el profesional de enfermería ayudan a la buena evolución de estos pacientes y a reducir las posibles complicaciones. Estos cuidados son el control hemodinámico y respiratorio, la prevención de infecciones y los cuidados de la herida quirúrgica, drenajes y sondas. Objetivo: elaborar un plan de cuidados estandarizado sobre los cuidados de Enfermería a pacientes que han sufrido una cirugía cardiaca por una DA y se encuentran en la UCI. Metodología: se realizó una búsqueda bibliográfica en bases de datos científicas y en la biblioteca de la Universidad de Zaragoza. Con la información obtenida a través de éstas, el uso de la taxonomía NANDA, NIC, NOC y el modelo conceptual de Virginia Henderson se ha desarrollado el plan de cuidados.  Conclusiones: En los últimos años se ha avanzado mucho en la cirugía y en los cuidados postoperatorios de las DA pero sigue habiendo una elevada mortalidad hospitalaria. Por ello, hay que destacar la importancia de los cuidados del profesional de Enfermería para reducir las posibles complicaciones en la UCI.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>