<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Pimenta, Jéssica Valéria</dc:creator>
  <dc:creator>Castán Mateo, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Tipo de parto tras maduración cervical mediante método mecánico y/o prostaglandina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31327</dc:identifier>
  <dc:subject>inducción de parto</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: analizar el tipo de parto (parto eutócico, instrumentado o cesárea)tras inducción de parto mediante prostaglandinas y/o  método mecánico. Metódos: Se realiza un estudio observacional, descriptivo, analítico y retrospectivo sobre gestantes, con feto único vivo, a las que se les realizó inducción de parto. Se analizan la totalidad de gestantes a las que se les realizó inducción con prostaglandina y/o método mecánico, en el período de estudio comprendido entre el  1 de enero 2013 y  el 30 de  junio 2013, realizadas en la sección de Maternidad  del  Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza (HUMS). Resultados: La realizaron de maduración cervical con prostaglandinas E2  y/o sonda de doble balón en gestaciones únicas vivas en el HUMS, tiene una frecuencia de presentación de 17.24% del total de 1948 partos. Se obtuvieron los siguientes resultados obstétricos: 51.2%  (n= 172) parto eutócico, el  26.2% (n=88) cesáreas, ventosas  19.9% (n=67) y fórceps 2.7% (n=9).  La etiología más frecuente para la realización de inducción de parto fue la ruptura prematura de membranas 24.4% (n= 82), la segunda causa fue la hiperdatia 20.5% (n= 69),  siendo la tercera causa los  trastornos hipertensivos 8.6% (n=30),  seguidos de la diabetes con 8.6% (n= 29). Se utilizaron los siguientes métodos, la PG E2 vaginal liberación prolongada (Propess®), como método mecánico se utilizó la sonda de doble balón (Cook®) y la combinación de ambos métodos. El propess siendo el método más utilizado 75.3% (n= 253), la sonda de doble balón en un 15.8% (n= 53) y la combinación de los dos métodos 8.9% (n=30)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>