<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascua González, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Villa Gazulla, Juan Luis</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de bombeo eficiente con variadores de frecuencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5220</dc:identifier>
  <dc:subject>Bombeo de agua</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto se enfoca en la modernización del sistema de regadío de una Comunidad de Regantes. La ultima modernización data de mediados del siglo pasado y la transformación realizada fue de riego por gravedad (inundación), ya que por aquel entonces, no se había desarrollado suficientemente la tecnología del riego a presión. La red de acequias está formada por unas acequias generales de hormigón y las acequias secundarias del tipo prefabricado (canaletas). Dada la época en que se construyeron dichas acequias, se puede considerar que ya ha culminado la vida útil de estas redes. Los volúmenes totales de riego utilizados en la Comunidad de Regantes ascienden a 4.5 Hm3, lo que supone un volumen medio de consumo de agua de 4832 m3/Ha*año. El objetivo del proyecto es la instalación de infraestructuras que permitan el cambio de sistema de riego. Se trata de sustituir la distribución del agua en turnos a través de acequias por un reparto a la demanda mediante redes a presión constante sobre una superficie de 1000 hectáreas aproximadamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>