<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Abós, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Peña, Agustín</dc:creator>
  <dc:title>Epidemiología de la borreliosis de Lyme: análisis de la contribución de reservorios y vectores al mantenimiento de los focos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32337</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Borreliosis de Lyme es la zoonosis transmitida por garrapatas más prevalente en el mundo. La prevalencia en Estados Unidos es de unos 300.000 casos al año. En Europa no existe todavía una definición oficial de caso clínico, y por lo tanto cada país presenta series estadísticas de difícil comparación. La epidemiología de la Borreliosis de Lyme gira en torno a los vectores (garrapatas), los reservorios (vertebrados) y el clima, que modula la dinámica de los focos. Mientras que la garrapata Ixodes scapularis es la responsable de la transmisión a la especie humana en Estados Unidos, existe un amplio grupo de vertebrados que son reservorios, con especies de garrapatas que mantienen los focos de infección. Las relaciones epidemiológicas de estos reservorios y sus garrapatas han sido estudiadas exclusivamente a nivel regional, a partir de estudios de campo. Este trabajo pretende analizar las relaciones reservorios-vectores-patógenos en todo el territorio de Estados Unidos, basándose en una extensa revisión bibliográfica. Los datos de la revisión serán sometidos a un enfoque epidemiológico basado en la teoría de redes. Esta metodología utiliza las citas de vectores y patógenos junto con los reservorios, para cuantificar la importancia de cada “actor” en la circulación de los patógenos en condiciones de campo. Nuestro estudio se enfoca a desentrañar las relaciones epidemiológicas de los reservorios, utilizando índices como la Centralidad y el PageRank en la red. Por otro lado, el análisis permite encontrar vectores “ocultos” mediante el análisis del índice conocido como “Grado” y que proporciona una idea  de los reservorios entre los que circulan las especies de patógenos. Al tratarse de un estudio holístico para todo un territorio nacional, el análisis permite encontrar los llamados “puntos de articulación”, o nodos de la red que trastocan la transmisión del patógeno si son eliminados. En suma, este proyecto desarrollará un análisis epidemiológico novedoso de un problema zoonósico grave.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>