<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ayesa Iturriaga, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Casamayor, Florencia</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud: anticoncepción de emergencia y métodos anticonceptivos de uso habitual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32044</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La implantación de programas de educación sexual entre los más jóvenes, continúa siendo un reto para los profesionales de Enfermería. Nos encontramos frente a los siguientes datos, el 41% de los embarazos que se producen en el mundo cada año son no deseados, la mayor tasa de interrupciones voluntarias del embarazo se dan en población joven. También cabe resaltar el aumento de las enfermedades de transmisión sexual entre esta población. Existen estudios poblacionales que aseguran que el 22,1% de las mujeres no usan ningún método anticonceptivo de manera habitual y encontramos altos porcentajes de ideas erróneas acerca de la anticoncepción de emergencia. Objetivos: Realizar una búsqueda bibliográfica sobre la anticoncepción de emergencia y los métodos anticonceptivos de uso regular. Diseñar un programa de Educación para la Salud, que permita conocer la anticoncepción de emergencia y los diferentes métodos anticonceptivos. Metodología: Revisión de la literatura sobre anticoncepción de emergencia y métodos anticonceptivos. Realizar un programa de Educación para la Salud dirigido a alumnos de 3º y 4º de E.S.O del ámbito rural y urbano que constará de dos sesiones. Desarrollo: El programa pretende dotar a los alumnos de la información necesaria para que hagan un uso correcto de la anticoncepción de emergencia y no la entiendan como un método anticonceptivo más. Para ello también se les proporcionará la información necesaria sobre los métodos anticonceptivos de uso regular. Conclusiones: Enfermería debe fomentar la creación de programas de educación sexual dirigidos a la población más joven, ya que se ha demostrado que son los más susceptibles y en muchas ocasiones por falta de información.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>