<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sota Martínez, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Bobed Lisbona, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Esteban Pérez, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Navegación visual por datos semánticos guiada por agente software</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61209</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Desde los inicios de la Web 2.0, los usuarios llevan años no solo consumiendo sino proveyendo información, aumentando el contenido existente en la Web. Desde la aparición de la Web 3.0, se busca que las computadoras sean capaces de entender esa información tradicionalmente orientada al consumo humano. LaWeb 3.0 dota a la información de semántica y relaciones entre los datos para conseguir que los propios ordenadores sean capaces de entender y procesar la información de la Web, favoreciendo nuevas técnicas de búsqueda y clasificación, aliviando así las tareas del usuario. Para estructurar los datos y dotarles de semántica, el W3C ha publicado diversas recomendaciones, como el uso de un lenguaje descripción de recursos (RDF) y un lenguaje de especificación de esquemas (Ontología). Tras estructurar los datos de la web, dotarles de semántica e interconectarlos, se obtienen los Datos Enlazados o Linked Data. La Web Semántica trabaja con los datos enlazados, creando la llamada Web of Data. Los datos enlazados son creados para ser entendidos y procesados por máquinas, no por personas. El hecho de estar estructurados, permiten crear herramientas más inteligentes, como navegadores o exploradores. En este proyecto se ha utilizado el paradigma y los datos de la Web 3.0 para crear una herramienta capaz de navegar por los datos semánticos y transformarlos de tal forma que el ser humano sea capaz de trabajar con ellos sin perder la ventaja de los datos enlazados sobre las máquinas. El objetivo de este trabajo es integrar y mejorar distintas herramientas para desarrollar un agente software que disponga de los medios necesarios para facilitar la navegación sobre datos enlazados. Para que el usuario interactúe con el agente, la interfaz utilizada se basará en una navegación por grafo. Esta visualización debe ser capaz de comprimir visualmente la vasta información de la Web of Data, simplificando la navegación por la misma y facilitando la comprensión semántica de los datos de interés del usuario. Para ello se parte de VOX, un agente software que permite hacer búsquedas semánticas sobre la DBPedia. Se mejoran los aspectos visuales (cambiar las metáforas de interacción, mejorar y añadir elementos visuales para mejorar la comprensión del usuario, ordenación espacial de la búsqueda), se crean elementos extra para el apoyo a las búsquedas (creación de migas de pan, búsqueda por palabras clave) y se añade un registro de acciones para mejorar las búsquedas iniciales de los usuarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>