<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pedrosa de la Cruz, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Chueca, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de la composición corporal y otros parámetros antropométricos en paciente tratado con dieta proteinada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11857</dc:identifier>
  <dc:subject>dieta proteinada, pronokal, paciente método pronokal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La “dieta proteinada” consiste en la administración de proteínas de alto valor biológico para mantener un balance nitrogenado en equilibrio, junto a la reducción de glúcidos y lípidos, con cierto grado de “cetosis controlada”, que persigue un balance calórico lo suficientemente negativo como para producir una pérdida ponderal rápida y efectiva. El objetivo principal del presente trabajo es comprobar la evolución del peso corporal en un paciente sometido a tratamiento con “dieta proteinada” (Programa Pronokal), valorando para ello la evolución de datos antropométricos tales como el índice de masa corporal, el porcentaje de masa grasa, porcentaje de agua corporal total y porcentaje de masa libre de grasa, entre otros. Se estudiarán las bases en las que se sustenta la “dieta proteinada”, haciendo mención a la composición de los “Productos Pronokal” y del “programa de reeducación alimentaria” que lleva consigo este programa con la finalidad de no recuperar el peso perdido. Se realizará un análisis crítico de los documentos y estudios realizados sobre dicha dieta, plasmando los efectos beneficiosos y perjudiciales de la misma. En la metodología utilizaremos fórmulas y ecuaciones derivadas de las técnicas de exploración antropométrica habitual, útiles para comprobar la composición corporal del individuo, así como fórmulas y métodos estadísticos propios de la estadística descriptiva y comparativa de resultados. Nos apoyaremos en el uso del material necesario para realizar una valoración de la composición corporal completa como por ejemplo, báscula de impedancia bioeléctrica TANITA, el tallímetro y la cinta métrica. Se valorará, también, la evolución de la paciente desde el punto de vista clínico, analizando algunos parámetros bioquímicos y la presión arterial antes de haberse sometido a la dieta proteinada y tras su finalización. Finalmente se llevarán a cabo unas conclusiones, contrastando información sobre estudios realizados con este método de tratamiento y los resultados obtenidos en los pacientes sometidos a dicha dieta en nuestro estudio, valorando la efectividad de la dieta en la pérdida ponderal y comparándola con otros métodos dietéticos de adelgazamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>