<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Hermosilla, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Bernadó, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional en el síndrome de West</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7821</dc:identifier>
  <dc:subject>epilepsia</dc:subject>
  <dc:subject>espasmos infantiles</dc:subject>
  <dc:subject>síndrome de West</dc:subject>
  <dc:subject>problemas motores</dc:subject>
  <dc:subject>integración sensorial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo de Fin de Grado se han investigado las capacidades de un niño con Síndrome de West, hemos hecho una revisión de la patología, sus manifestaciones clínicas, tratamientos médicos y los efectos secundarios que éstos conllevan. También se ha llevado a cabo una intervención desde la terapia ocupacional en esta patología, con el único objetivo de mejorar las capacidades funcionales del niño con síndrome de West, para ello se han evaluado distintas áreas de desempeño del niño tanto a nivel motor como cognitivo y se evaluó el área sensorial ya que son las tres áreas más afectadas, utilizando diferentes escalas de valoración. La intervención se ha realizado a través del juego que es la ocupación principal del niño, donde vamos a intervenir con diferentes propuestas de una forma lúdica y motivadora. Los resultados de este trabajo han mostrado que es necesaria una investigación más intensa en el campo de la terapia ocupacional, ya que se dispone de muy escasa información en el síndrome de West.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>