<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bernadó Fonz, Antonio Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Quílez Cinca, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Estado actual de la neosporosis bovina en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64145</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La neosporosis bovina es una enfermedad de distribución mundial causada por un protozoo, Neospora caninum.  Este parasito puede afectar a un gran rango de hospedadores, muchos de los cuales puede que todavía no se conozcan, pero tiene preferencia por los cánidos y los bovinos. Esta patología provoca grandes pérdidas económicas en las explotaciones de ganado vacuno debido a que es una importante causa de abortos. La infección puede transmitirse tanto por vía horizontal como por vía vertical (transplacentaria). Las vacas infectadas pueden abortar desde el tercer mes de gestación. En ocasiones no se produce el aborto y nacen terneros sin signos clínicos pero que estarán persistentemente infectados. En los fetos abortados, las lesiones más características producidas por la neosporosis son áreas de necrosis múltiples. Respecto al diagnóstico de la enfermedad, se utiliza el análisis serológico en las vacas en busca de anticuerpos frente a N. caninum. En los fetos abortados se usa la PCR en tejidos y órganos como cerebro y corazón para detectar la presencia de ADN del parásito y el estudio histológico de las lesiones. A pesar de su importancia económica, a día de hoy no existe tratamiento ni vacuna efectiva frente a la infección por N. caninum. En España se  ha confirmado su importancia, con valores de seroprevalencia entre el 14 y el 29,6%. En este trabajo de revisión bibliográfica, se abordan los principales aspectos etiológicos, epidemiológicos, clínicos y diagnósticos de la enfermedad, y su situación actual en España.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>