<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Malo, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Arnal, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Papel de la dieta restrictiva en proteínas de la leche de vaca en el tratamiento del estreñimiento crónico en la población pediátrica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70386</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: En los últimos años se han publicado numerosos estudios que relacionan el consumo excesivo de leche y lácteos con el estreñimiento, y que demuestran que el estreñimiento en los niños mejora considerablemente con la exclusión de la leche de vaca y sus derivados de la dieta. Objetivo: Estimar la tasa de resolución del estreñimiento crónico tras llevar a cabo una dieta restrictiva en el consumo de lácteos, en comparación con la tasa de éxito demostrada en una dieta libre de lácteos. Material y métodos: Ensayo clínico aleatorizado, en el que se va a analizar una muestra de pacientes que acudan a nuestra consulta por estreñimiento, sean diagnosticados de estreñimiento crónico según los Criterios de Roma IV, y cumplan los criterios de inclusión en el estudio. La muestra será dividida en dos grupos: un grupo a estudio que seguirá una dieta restrictiva a 500 cc diarios de lácteos, en comparación con un grupo control que seguirá una dieta exenta de lácteos. Resultados: 6 niños con estreñimiento crónico funcional, 50% niñas, edad media 58,67 meses. Peso medio 18,5 kg, talla 104 cm. 3 fueron asignados al grupo 1 o dieta exenta de PLV, y 3 al grupo 2 o dieta restrictiva de PLV. La intervención dietética no ha producido modificación en la variable principal (aumento en el número de deposiciones diarias) en ninguno de los dos grupos de nuestra serie. Tampoco encontramos variación en la modificación en el número de episodios de dolor abdominal diarios. Solamente se encuentran diferencias en la modificación en la Escala de Bristol, objetivando en el grupo 2 una tendencia al aumento en la puntuación tras la dieta. No observamos diferencias en nuestra serie en el análisis de la dieta en ambos grupos, por lo que estimamos que posiblemente no haya sesgo debido a la variación en la dieta que haya podido disminuir la eficacia en nuestro estudio. Conclusiones: Los niños con estreñimiento crónico funcional de nuestra serie no presentan incremento en el número de deposiciones tras una intervención dietética tanto exenta como restrictiva en proteínas de leche de vaca durante 2 semanas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>