<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Papí, Daniel José</dc:creator>
  <dc:creator>Urbina Pérez, Olga</dc:creator>
  <dc:title>Análisis Estratégico de la Empresa Gamma Servicios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15198</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente trabajo, se basa en el análisis estratégico de una empresa Gamma servicios. Para realizarlo analizaremos su entorno externo utilizando los medios más adecuados, como son el análisis PEST para el entorno general y, a través del Núcleo competitivo de Porter, estudiando las cinco fuerzas competitivas, con ambas herramientas analizaremos el entorno en el cual desarrolla su actividad esta empresa. En cuanto a su análisis interno, utilizaremos las herramientas más adecuadas para valorar la información que tengamos disponible, como son la cadena de valor, para detallar sus actividades primarias y de apoyo, así como el análisis de recursos y capacidades y el perfil estratégico. Los resultados obtenidos en estos análisis se utilizarán para llevar a cabo un análisis DAFO que nos permita orientar la estrategia de la empresa. El desarrollo de los análisis anteriores nos permitirá analizar con más detalle la estrategia que sigue la empresa y estudiar los motivos que han llevado a una reorientación de la estrategia hacia un determinado segmento de mercado. Por último, se hará referencia y se estudiarán los mecanismos de control estratégico y de resultados que utiliza esta empresa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>