<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miralles Puigbert, Anna</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Rodriguez Martinez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Patrón de alimentación complementaria en lactantes de 6 y 9 meses de edad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9089</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Durante el primer año de vida se producen en el niño cambios madurativos y en sus necesidades energéticas que hacen necesaria la adaptación de su alimentación en cada momento. Alrededor de los 4-6 meses, la alimentación láctea puede no ser suficiente para satisfacer las necesidades de los lactantes y se hace necesaria la introducción de la alimentación complementaria. Este trabajo es un estudio observacional longitudinal,realizado en lactantes reclutados a los 6 meses de edad en Huesca con el objetivo de describir el patrón de ingesta de alimentación complementaria y el papel de cada grupo alimentario en la alimentación de los lactantes de 6 y 9 meses de edad. Se trata de una muestra formada por 124 lactantes en la que se ha comprobado que la introducción de la alimentación complementaria en nuestro medio está acorde con las recomendaciones institucionales. Los resultados son los siguientes: la prevalencia de lactancia materna es alta; el alimento favorito para iniciar esta diversificación alimentaria es el cereal, seguido de la fruta; la edad media de inicio de los cereales es a los 5 meses y la gran mayoría de lactantes es ya consumidora de todos los grupos alimentarios a los 9 meses de edad. Según orden cuantitativo, la ingesta de alimentación complementaria se realiza a partir de fórmula infantil, seguida de papilla de verduras con carne o pescado, frutas, yogures y por último cereales. Tanto a los 6 como a los 9 meses, existen diferencias estadísticamente significativas entre la alimentación de los lactantes que toman leche materna y la de los que no la toman: los lactados al pecho toman menos cantidad de puré de verduras y carne.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>