<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chóliz Ezquerro, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Varela, Héctor</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de la eficacia de la detección precoz de la hipoacusia en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47819</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: El objetivo del trabajo es analizar y valorar el programa de cribado de la hipoacusia realizado en Aragón entre los años 2008 al 2010, su aceptación y cumplimiento,  sus resultados y el correcto funcionamiento de las pruebas diagnósticas.  Material y métodos: Se han recogido los datos del cribado obtenidos entre los años 2008 y 2010 en los diferentes hospitales de Aragón y en las distintas fases del protocolo.  Resultados y discusión: La implantación del cribado supone numerosas ventajas que superan a los inconvenientes, la cobertura del cribado alcanza prácticamente el 99% de los recién nacidos y se cumplen ampliamente los requisitos propuestos, siendo además la primera causa de no realización del cribado el traslado a otro Hospital. La tasa de remisión al diagnóstico es muy inferior al 4% propuesto, siendo entre un 0,55-0,66% el índice de remisión entre el primer y el tercer nivel. La tasa de detección precoz oscila entre el 3,5%0 y el 0,4 %0; siendo comparable a la incidencia de hipoacusia infantil poblacional. En Aragón se detectan alrededor de 50 niños con hipoacusia al año de los cuales, entre 5 y 7 niños son candidatos a implante coclear.  Conclusiones: Destacamos la cobertura del programa siempre superior al 95% y su rechazo inferior al 1%. Además podemos observar que el porcentaje de niños que pasan a las distintas fases del protocolo es comparable al de otras Comunidades Autónomas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>