<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Almazán, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Osorio, José Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Instalación de una central fotovoltaica de 100KW para venta de energía a compañía suministradora</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6713</dc:identifier>
  <dc:subject>instalación solar fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En el presente proyecto se va a realizar el estudio de las distintas posibilidades para la instalación de una central solar fotovoltaica de 100kW para la venta de la energía producida a la compañía suministradora, que en este caso es ERZ-ENDESA. Para ello se ha realizado un estudio de las diferentes marcas existentes en el mercado para cada componente esencial de la instalación (módulos fotovoltaicos, inversores, estructuras, centros de transformación), además de un estudio de la viabilidad y  rendimiento económico. Atendiendo a los resultados de los diferentes estudios y a las necesidades y preferencias del propietario de la parcela y futuro del a instalación se han elegido unos determinados componentes. Finalmente se han realizado los cálculos para el diseño y dimensionado de la instalación. Haciéndola a gusto del propietario con la mejor relación posible precio/superficie ocupada. Este proyecto me ha servido para aprender cómo funciona una instalación de este tipo y que elementos son necesarios y como se interconectan entre sí. Además de saber realizar proyectos de este tipo atendiendo a las necesidades económicas propuestas por el demandante, lo que hoy en día es una obligación en todos los proyectos a realizar ene l mundo laboral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>