<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Gómez de Caso, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Parra Lucán, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>La responsabilidad civil derivada de la tenencia y posesión de animales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13658</dc:identifier>
  <dc:subject>responsabilidad extracontractual</dc:subject>
  <dc:subject>responsabilidad civil</dc:subject>
  <dc:subject>responsabilidad animales domésticos</dc:subject>
  <dc:subject>responsabilidad especies cinegéticas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objeto de estudio de este trabajo es la responsabilidad civil derivada de la tenencia y posesión de los animales. El trabajo se ha estructurado en tres partes fundamentales. En la primera se abordan los conceptos básicos de responsabilidad civil extracontractual así como su evolución histórica, sus tipos y elementos. La segunda parte se dedica al estudio del articulo 1905 del Código Civil, realizándose un análisis jurisprudencial y doctrinal. La tercera parte viene dedicada al estudio del articulo 1906 del Código Civil. En esta última parte el objeto del análisis es la responsabilidad tanto de la Administración como de los titulares de terrenos susceptibles de aprovechamiento cinegético por los daños de naturaleza tanto agraria como no agraria causados por especies cinegéticas en las fincas y terrenos colindantes donde, partiendo de la disposición del artículo 1906 del Código Civil, se estudiara la evolución legislativa a través del artículo 33 de la Ley de Caza de 1970 y la Ley de Caza de Aragón de 2002</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>