<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ayarza Montero, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Jarque Martínez, Encarna</dc:creator>
  <dc:title>El clero rural secular en la España del siglo XVIII</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31256</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se centra en un grupo social importante en el medio rural de la Edad moderna, el del clero secular.  El ensayo se enmarca en unos contextos cronológico y espacial concreto: España en el siglo XVIII. Para su elaboración se ha manejado diversa bibliografía sobre la materia. Principalmente se han utilizado dos tipos de fuentes secundarias: obras especificas sobre el clero rural en España, y obras generales de Historia del clero español en el siglo XVIII. En base a estas obras, el trabajo se centra en una serie de aspectos claves para tratar de caracterizar a este sector  y entender su importancia social. En concreto, se habla de su origen social, su formación y nivel intelectual; la tipología del clero rural; sus funciones; su estatus social; y su  moral y costumbres. El apartado de origen social, formación y nivel intelectual se centra en todos los aspectos relativos a la entrada en el estamento clerical y la formación que los aspirantes al curato recibían hasta alcanzar el presbiterado. Se presta especial atención a la formación intelectual, ya que determina el nivel cultural que estos clérigos tendrán en el futuro.  En cuanto a la tipología del clero rural, en este apartado se exponen las distintas clases de clérigos seculares que podían encontrarse en el mundo rural y se trata de  definir las características, formas de acceso y tareas básicas de cada uno de ellos. En lo relativo a sus funciones, el presente estudio se centra en ver el importante papel que el clero rural, y especialmente, los párrocos, tenían para sus comunidades (eran autoridades morales, intelectuales, representantes del poder...). El apartado de estatus social hace hincapié sobre todo en aspectos relativos a los ingresos de los curas rurales  (su procedencia, su cuantía...) y trata de determinar su nivel de vida en relación a otros sectores de la sociedad. Por último, se indagara en el comportamiento de este grupo poniendo el acento especialmente en lo vicios que estaban más extendidos entre los eclesiásticos rurales y como eran perseguidas estas transgresiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>