<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rosero Cuesta, David Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Esteras, Esther</dc:creator>
  <dc:title>Comparación entre la punción aspiración con aguja fina (PAAF) y la biopsia con aguja (BAG) para el diagnóstico de metástasis ganglionares de cáncer de mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8132</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>metástasis ganglionar</dc:subject>
  <dc:subject>punción</dc:subject>
  <dc:subject>ecografía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: establecer si cáncer de mama (CM) está confinado a la mama al momento del diagnóstico o ya tiene ganglios metastatizados es fundamental. Para el diagnóstico de metástasis axilares en CM se usa inicialmente la ecografía, para luego decidir si requieren biopsia con agujas, sea tipo BAG (biopsia con aguja gruesa) o PAAF (punción aspiración con aguja fina), o si necesita exéresis de los ganglios linfáticos. Material y métodos: estudio retrospectivo, descriptivo. Se consultaron las bases de datos del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza, para incluir las pacientes con cáncer de mama entre enero 1 de 2010 y diciembre 31 de 2011. Se estudiaron los parámetros sensibilidad (S), especificidad (E), valor predictivo positivo (VPP) y valor predictivo negativo (VPN) para el estudio ecográfico y de biopsias por punción. Resultados: se encontraron 866 pacientes con CM. De los cuales, 391 presentaban axila ecográficamente negativa, por lo cual fueron candidatas a técnicas de diagnóstico definitivo del ganglio centinela. En 169 se realizó estudio percutáneo de los ganglios sospechosos, mediante PAAF en 133 (78,7%) y  BAG en 36 (21,3%). Los valores predictivos de la ecografía axilar en cáncer de mama con nuestros datos fue: S 48,7%, E 91%, VPP 80,4% y VPN 70,1%. Los parámetros para la PAAF son: S 89,6%, E 100%, VPP 100% y VPN 68,8%; y para la BAG: S 89,5%, E 100%, VPP 100% y VPN 66,7%. Discusión: en el presente trabajo hemos hallado 29,9% de falsos negativos ecográficos en estudio axilar; porcentaje que concuerda con otras investigaciones. La especificidad de 91% para la ecografía también está en el rango de datos publicados por otros autores. La PAAF y la BAG tienen en nuestro medio una sensibilidad equivalente (89%), y la especificidad no varía tampoco entre ambas técnicas (100%). Por lo tanto, ambas técnicas son fiables para el diagnóstico. La diferencia principal encontrada entre ambas técnicas diagnósticas consta en que la BAG reduce a la mitad las posibilidades de obtener “material insuficiente para diagnóstico”. Más estudios como el presente son necesarios para establecer recomendaciones que ayuden a aumentar o a limitar un tipo de biopsia para el diagnóstico de cáncer de mama.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>