<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Cristóbal, Amaya</dc:creator>
  <dc:creator>Thannberger, Laurent</dc:creator>
  <dc:title>Fitolixiviación asistida de metales por los Pelargoniums con ayuda del EDTA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37171</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto se ha desarrollado en la sociedad independiente Valgo (Toulouse), especializada en la rehabilitación de sitios y suelos contaminados, en colaboración con el laboratorio Ecolab del ENSAT (Instituto Nacional Politécnico de Toulouse) y el ayuntamiento de Graulhet lugar de acogida del proyecto real. El cierre y abandono de antiguas fábricas es uno de los principales problemas de contaminación de suelos por metales pesados. La ciudad de acogida del proyecto experimental, Graulhet, fue una de las capitales mundiales de producción de cuero. El declive de esta industria ha dejado multitud de edificios abandonados sobre suelos contaminados con metales pesados principalmente Cd, Cu, Pb y Zn produciendo peligros para la salud y el medio ambiente. Para su transformación, la ciudad ha dado acogida a este proyecto innovador de descontaminación mediante una técnica conocido como fitolixiviación. La fitoremediación se centra en la capacidad de algunas plantas para almacenar contaminantes en sus raíces o partes aéreas, pero uno de los principales inconvenientes es la larga duración de este proceso. El aporte de un reactivo quelante permite, en algunos casos, favorecer la acumulación de metales en las plantas y aumentar de esta forma el rendimiento de la fitoremediación. Sin embargo, el aporte de quelantes favorece de la misma forma la lixiviavión de metales del suelo presentando riesgos para el medio ambiente. Para prevenir la dispersión del agente quelante y de los metales pesados es necesario colectar los lixiviados, para ello se ha creado un  dispositivo denominado Phytotertre®. Este sistema consiste en cultivar plantas capaces de extraer metales pesados como el “pelargonium  odorant” sobre suelos contaminados que han sido apilados y  aislados por una geomembrana. Las plantas serán regadas por una solución de agua y EDTA. Gracias a un sistema de drenaje, será posible recuperar los lixiviados. Una vez obtenidos los lixiviados contaminados con metales pesados en su forma complejada con EDTA, el objetivo de este proyecto ha sido elegir los parámetros óptimos con el fin de validar y dimensionar la construcción de un proceso de tratamiento para el reciclaje y la regeneración de lixiviados. Es decir, determinar las mejores condiciones y etapas para poder separar por una parte los metales pesados haciéndolos precipitar y por otra el EDTA libre en disolución que será reutilizado para volver a extraer los metales del suelo contaminado en un proceso continuo. Para ello primero se identificaron las etapas y parámetros capaces de influir en la eficacia de este proceso de tratamiento de lixiviados, con el fin de realizar la mejor elección y combinación de cada uno de ellos se realizaron los ensayos pertinentes a pequeña escala en el laboratorio. Los lixiviados utilizados fueron obtenidos experimentalmente en el laboratorio en condiciones simuladas lo más parecidas posibles a la realidad. Las etapas y parámetros estudiados en cada una de ellas fueron los siguientes: •	Pretratamientos de los lixiviados: Tipo de filtración, tiempo de almacenamiento. •	Precipitación: Tipo de agente precipitante, concentración óptima, volumen de lodos formados. •	Neutralización del pH: Elección del proceso óptimo para alcanzar un pH compatible con la vida de las plantas. •	Método óptimo para la valoración del EDTA recuperado. Los resultados obtenidos en el laboratorio permitieron  elegir los parámetros óptimos con el fin de diseñar el proceso industrial más eficaz. Una vez finalizó la construcción y puesta en marcha de todo el proyecto sobre el terreno en Graulhet, se realizó la validación en condiciones reales de los fenómenos estudiados y vistos en el laboratorio. Esto permitió testar el proyecto experimental y extender su aplicabilidad a otros suelos contaminados por metales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>