<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salcines Cuevas, David</dc:creator>
  <dc:creator>VALLÉS BRAU, MARIA PILAR</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de la expresión génica en hojas verdes y albinas de plántulas obtenidas mediante cultivo in vitro de anteras de cebada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36956</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La producción de doblehaploides (DH) permite obtener plantas completamente homocigotas en una sola generación acelerando la obtención de nuevas ariedades en programas de mejora. En el caso de la cebada (y otros cereales), la producción de DH mediante androgénesis de la microspora tiene como problema asociado la generación de plantas albinas que sobreviven poco tiempo en cultivo in vitro. En este trabajo se pretende estudiar los  mecanismos moleculares asociados al albinismo en plantas DH de cebada generada mediante androgénesis. Mediante PCR semicuantitativa se ha medido la expresión de 56 genes, seleccionados en trabajos previos, en dos líneas DH, DH6148 que se caracteriza por un alto porcentaje de embriogénesis y bajo porcentaje de albinismo y DH6183 con bajo porcentaje de embriogénesis y alto porcentaje de albinismo. Los resultados del estudio de la expresión genética han mostrado una disminución de genes asociados a la fotosíntesis en hojas albinas frente a hojas verdes obtenidas mediante cultivo in vitro de la línea DH6183. Por el contrario también se ha observado que genes implicados en la expresión génica en cloroplastos se encuentran sobreexpresados en plantas albinas. Las hojas albinas además parecen presentar una síntesis de almidón activa, esto junto a la deficiencia en mecanismos fotosintéticos indica que los plástidos en plantas albinas presentan características más similares a amiloplastos que a cloroplastos. Las diferencias de expresión no se limitan a las plantas albinas ya que también se han observado respuestas ligadas al estrés debido a las condiciones de cultivo así como diferencias asociadas al genotipo. Estas últimas son de especial relevancia ya que indican la necesidad de tener en cuenta los fenotipos utilizados en el estudio de los mecanismos asociados al albinismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>