<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aragonés Vera, César</dc:creator>
  <dc:creator>Vea Muniesa, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez-Valverde García, Belén</dc:creator>
  <dc:title>Alexander von Humboldt. Guía multimedia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13918</dc:identifier>
  <dc:subject>humboldt</dc:subject>
  <dc:subject>alexander von humboldt</dc:subject>
  <dc:subject>naturalistas</dc:subject>
  <dc:subject>guía multimedia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La guía multimedia sobre Alexander von Humboldt pretende recoger información sobre la vida y obra de uno de los últimos sabios universales de nuestro tiempo. La idea es que este proyecto sirva de medio de consulta para los interesados y como instrumento divulgador de la tarea desempeñada por el personaje, por lo que está estructurado de la siguiente forma: En un primer apartado se recoge la cronología científica e histórica del momento. En un segundo bloque se expone de forma detallada la biografía del personaje, dividida en cinco secciones que se corresponden con varias épocas de su vida, y que son: orígenes y educación, minería, viaje americano, edición y obra americana y época de cosmos. En cada sección, se recoge en cinco o seis artículos, información sobre periodos más concretos. Hay diecisiete redacciones sobre personajes relevantes para Humboldt, en un tercer bloque. La cuarta parte se centra en la obra y los logros que consiguió durante su vida. Se exponen los libros publicados, su importancia y contenido, y también se recopila las contribuciones que realizó. Las secciones son las siguientes: Cosmos, Viaje a las regiones equinocciales del Nuevo Continente, otros libros publicados, otros trabajos y aportaciones por materias. Como curiosidad, se recogen los reconocimientos a su figura en un quinto apartado. El sexto bloque, amplía la información sobre varios conceptos de relevancia. Para llevar a cabo esta tarea de divulgación se ha elegido el formato de DVD multimedia, elaborado con Adobe Director, y cuya capacidad de interacción permite navegar de manera sencilla por los distintos apartados que recopilan la información, e imágenes relacionadas. Por último, se ha elaborado un manual de uso para explicar y facilitar el manejo de la guía multimedia, presentar sus características y objetivos, exponer el método que se ha llevado a cabo para la realización de la misma, y detallar los requerimientos necesarios para un correcto funcionamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>