<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martí Sánchez, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Galilea Mª Ángeles . Profesora Titular. Facultad de Medicina</dc:creator>
  <dc:title>Prescripción potencialmente inapropiada en pacientes ancianos: criterios STOPP/START</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65535</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, la esperanza de vida en España ha aumentado hasta los 83 años de media, suponiendo las personas mayores de 65 años el 18,4% del total de la población. Este grupo etario es el responsable del 70% del gasto farmacéutico debido a la pluripatología y su consiguiente polifarmacia. La utilización inapropiada de medicamentos en los pacientes mayores de 65 años tiene graves consecuencias tanto para su salud, con aumento del riesgo de sufrir reacciones adversas o síndromes geriátricos y mayor morbimortalidad, como para el sistema sanitario con aumento de costes y estancias hospitalarias excesivas, entre otros. Para detectar y prevenir esta utilización inadecuada de fármacos se está imponiendo progresivamente el uso de criterios explícitos, en concreto los criterios STOPP-START, publicados por primera vez en 2008 (y en español en 2009), los cuales se están erigiendo como criterios de referencia en el ámbito europeo. La revisión bibliográfica está orientada a analizar la prevalencia de medicaciones inapropiadas en España usando dichos criterios en los niveles asistenciales de Atención Primaria, Hospital y Residencias de ancianos; así como los fármacos más implicados en estas prescripciones. Se revisan en este trabajo las publicaciones que han usado la versión inicial de los criterios STOPP-START en España desde su aparición, así como su comparación con la versión actualizada de 2014, con la intención de ver cual presenta mayor sensibilidad a la hora de detectar medicamentos potencialmente inapropiados y fomentar su utilización e investigación en los distintos niveles asistenciales. En nuestro medio, se ha demostrado la superioridad de STOPP/START 2014 frente a Beers o STOPP/START 2008 en revelar un mayor uso de medicamentos perjudiciales en pacientes mayores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>