<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montoya Sáenz, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Sopeña Biarge, Federico</dc:creator>
  <dc:title>Estudio Observacional Retrospectivo de Características Epidemiológicas y clínicas en pacientes con cáncer de colon y recto diagnosticados y/o tratados entre los años 2013 y 2014 en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47817</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: En el contexto de la alta prevalencia e importancia del carcinoma colorrectal en nuestro medio, hemos realizado un análisis descriptivo de los procesos de diagnóstico y tratamiento del cáncer de colon y recto en nuestra área asistencial. Métodos: Estudio observacional retrospectivo a partir de una muestra de 475 pacientes diagnosticados y tratados de neoplasia colorrectal  en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa entre el 1 de enero de 2013 y el 31 de diciembre de 2014. Resultados: La media de edad de los pacientes estudiados es 71,29±12,92 años,siendo más añosos los afectos de cáncer de colon. El sexo masculino se ve estrechamente más afectado que el femenino. El principal síntoma de debut ha sido la presencia de rectorragias. El abordaje quirúrgico se realiza generalmente de forma electiva y con carácter curativo. La laparoscopia es más frecuentemente empleada en el cáncer de recto y la laparotomía en el de colon, no existiendo asociación significativa entre el tipo de abordaje quirúrgico y la presencia de complicaciones postquirúrgicas. Tampoco las ha habido entre estas últimas y  la comorbilidad de los pacientes. Las principales complicaciones que han requerido una reintervención han sido la fuga anastomótica a corto plazo y la eventración a medio plazo, siendo el porcentaje de pacientes reintervenidos de 10,90%. Tampoco existe asociación significativa entre la presencia de complicaciones y mortalidad,  ni entre la edad de los pacientes fallecido y los no fallecidos, aunque si existe una mayor mortalidad en los mayores de 70 años. Conclusiones: Los resultados observados en  nuestro estudio no difieren de los presentados en los estudios y literatura  revisados en cuanto a edad media de presentación de la patología, tendencia hacia el sexo masculino, sintomatología de debut, técnica quirúrgica, tiempo medio de ingreso, diseminación, estirpe tumoral, y presencia de complicaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>