<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peiró Gayán, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Erdozain Azpilicueta, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Evolución Laboral de Pina de Ebro (s.XX - s.XXI)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65218</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo busca analizar la evolución que ha sufrido el trabajo en áreas rurales próximas a grandes ciudades, tomando como referencia la población de Pina de Ebro y estudiando todos los cambios que han acontecido en dicha población en relación con la vida laboral desde comienzos del siglo XX hasta la actualidad.  Se pretende mostrar el impacto de los cambios socioeconómicos ocurridos dentro de un contexto global y sus consecuencias en las relaciones laborales y la forma de vida de una población de pequeño tamaño. Con ello se enfatiza como pequeñas poblaciones no se han quedado al margen del desarrollo vivido en las últimas décadas y de los avances generados, sino que han formado parte de ellos y aunque no han experimentado un crecimiento destacable, han sabido adaptarse a los cambios para mantenerse y no verse abocadas a la despoblación masiva.  La transformación que la sociedad ha experimentado durante los años objeto de análisis permite comparar distintas épocas y permite observar como la situación de poblaciones rurales ha cambiado pasando de ser lugares apartados de la vida y las costumbres urbanas a convertirse en parte de ellas, adaptándose a las nuevas necesidades de la población y a un mundo interconectado.  Estos cambios han logrado conseguir que el concepto que anteriormente tenía la sociedad sobre las áreas rurales evolucione, lo que ha permitido que estas no queden relegadas. De esta manera se han generado nuevas oportunidades, una nueva forma de entender estos lugares y aprovechar las ventajas que ofrecen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>