<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nadal Barón, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Casao Gascón, Adriana</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las vías metabólicas de la melatonina en el tracto reproductor de las especies equina y porcina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63666</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La melatonina es una hormona ubicua con una gran variedad de funciones biológicas,como la defensa antioxidante o la modulación del eje hipotalámico-hipofisario-gonadal en muchos mamíferos. Se sintetiza principalmente en la glándula pineal durante la noche, gracias a las enzimas arilalquilamina-N-acetiltransferasa (AANAT) y N-acetilserotonin-O-metiltransferasa (ASMT), las dos últimas de su ruta de síntesis. A pesar de su corta vida media, nuestro grupo ha descrito la presencia de melatonina durante el día en el plasma seminal de especies con diferente estacionalidad como la equina, reproductor de días largos y la porcina, no estacional. Asimismo, la melatonina tiene efectos beneficiosos sobre los órganos reproductores y los receptores de melatonina MT1 y MT2 están presentes en los espermatozoides equinos y porcinos. En consecuencia, el objetivo principal de este trabajo fue identificar la presencia, a nivel transcripcional y proteico, de los receptores de melatonina MT1 y MT2 y las enzimas AANAT y ASMT en el tracto reproductor masculino del cerdo y del burro, y analizar las diferencias de expresión génica entre los diferentes órganos por PCR cuantitativa. Los resultados indicaron que los receptores MT1 y MT2 se encuentran ampliamente distribuidos en el tracto reproductor masculino de ambas especies, tanto a nivel transcripcional como proteico. No obstante, no se detectaron diferencias significativas de expresión génica entre los diferentes órganos en ninguna de las dos especies. En cuanto a las enzimas de síntesis de melatonina, se confirmó la expresión génica y la presencia de AANAT en el tracto reproductor porcino, siendo la próstata el órgano con mayor expresión génica (p&lt;0,05). Sin embargo, no se pudo detectar la expresión génica de ASMT en el tracto reproductor porcino, aunque se identificó a nivel proteico. En cambio, en la especie equina, AANAT y ASMT están presentes tanto a nivel transcripcional como proteico siendo el testículo donde ambas presentan mayor expresión génica (p&lt;0,05). Por tanto, nuestros resultados sugieren que los órganos del tracto reproductor de cerdo y burro podrían ser una de las fuentes de melatonina identificada en el plasma seminal de estas especies, al menos durante el día y que esta hormona podría modular la funcionalidad de los órganos reproductivos por medio de receptores de membrana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>