<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Carrasco, Elías</dc:creator>
  <dc:creator>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo enfermero en base a la mejora de triaje en el lactante de 0 a 24 meses de edad en la unidad de urgencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13952</dc:identifier>
  <dc:subject>triaje pediátrico</dc:subject>
  <dc:subject>triage infant</dc:subject>
  <dc:subject>triaje lactante</dc:subject>
  <dc:subject>triaje lactante urgencias</dc:subject>
  <dc:subject>triángulo de evaluación pediátrica</dc:subject>
  <dc:subject>emergency – classification- infant</dc:subject>
  <dc:subject>pediatrics triage.</dc:subject>
  <dc:subject>key words:</dc:subject>
  <dc:subject>paediatric triage,</dc:subject>
  <dc:subject>infant triage</dc:subject>
  <dc:subject>infant triage emergency department</dc:subject>
  <dc:subject>paediatric assessment triangle, emergency – classification – infant</dc:subject>
  <dc:subject>paediatrics triage</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El sistema de triaje del lactante utilizado en los servicios de urgencias permite por medio de signos establecer unos criterios de atención en función de la gravedad. Si ya de por sí la realización del triaje presenta cierta complejidad a nivel general, se puede considerar una dificultad sobreañadida la realización en el lactante por su idiosincrasia. El objetivo de este estudio es la mejora en cuanto a la protocolización del triaje en el lactante en la unidad de urgencias. Para conseguir tal fin se realizó una revisión bibliográfica, realización de encuestas y recogida de la opinión de expertos. Sistematizando el proceso desde la llegada del mismo al servicio de urgencias con la realización del triángulo de evaluación pediátrica, consulta al familiar del motivo de la misma y toma de constantes. Con toda esta información recopilada se clasifica el nivel de urgencia. Una vez analizado todo el proceso de triaje podemos ver los puntos débiles del mismo. Se llega a la conclusión de la importancia de la formación del personal enfermero y el grado de experiencia en el área de urgencias pediátricas, además de incorporar medidas complementarias que mejoren la atención al lactante de manera integral.  ABSTRACT The system of infant triage used in emergency departments enables care criteria to be established according to the seriousness of their condition by means of signs. While the general triage process is already complex in itself, the idiosyncrasies presented by infants can be considered additional difficulties. The aim of this study is to improve the triage protocols for infants in an emergency department. For this purpose, a review of the literature was made, surveys were conducted and expert opinions were sought, with systematization of the process from the moment the infant arrives at the emergency department and application of the paediatric assessment triangle, consultation with the accompanying parent or family member as to the reason for the visit, and measurement of vital signs; the compilation of all this information enables the level of urgency to be classified. Once the entire triage process was analysed, we were able to identify weaknesses in the system. The conclusion reached highlights the importance of nursing staff training and the level of experience in paediatric emergency departments, and the need to implement complementary measured that improve overall infant care.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>