<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Andreo Única, Olga</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados de enfermería en artroplastia de cadera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7486</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el trabajo desarrollado se describe un plan de cuidados de enfermería para pacientes que ingresan en una planta de hospitalización con fractura de tercio proximal de fémur, tributaria de tratamiento quirúrgico. Para ello se ha elaborado un plan basado en terminología NANDA– NIC– NOC, con el soporte del programa GACELA CARE, que utilizamos en la actualidad en la planta de traumatología del Hospital Clínico de Zaragoza. Las fracturas de cadera constituyen en la actualidad un problema importante a tener en cuenta, debido al envejecimiento de la población. El aumento de la esperanza de vida, así como el incremento de la actividad en personas mayores, contribuye al aumento de pacientes con esta patología, de importante repercusión, debido al coste social (disminución de la autoestima, aislamiento social, alteración del bienestar), y al coste económico derivado de las necesidades asistenciales. El registro de valoración de enfermería, que se realiza a cada paciente a su ingreso en la unidad permite realizar un plan de cuidados individualizado, pudiendo con ello prevenir futuras complicaciones, adecuando las actuaciones de enfermería a cada paciente, según las características del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>