<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Montiel, Atzahara</dc:creator>
  <dc:creator>Quílez Cinca, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Importancia del jabalí como reservorio de Trichinella spp.; estudio de campo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71126</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La triquinelosis es una enfermedad parasitaria de declaración obligatoria que afecta a los suidos domésticos y a otros animales salvajes, entre ellos el jabalí. Su importancia sanitaria radica en la posibilidad de transmisión al hombre mediante la ingestión de carne o subproductos cárnicos de animales infectados portadores de larvas L1 de Trichinella spp., lo cual permite calificar esta enfermedad como zoonosis. La provincia de Girona cuenta con una alta densidad de jabalí y este se encuentra distribuido por todo el territorio. A pesar de concentrarse en determinadas áreas donde la actividad humana es menor, la actual presión de la caza, la búsqueda de alimento y la deforestación, entre otros factores, han provocado que estos animales se movilicen y estén cada vez más cerca de las poblaciones. Es común que en estos desplazamientos causen daños (destrucción de cultivos, accidentes de tráfico). En este trabajo se ha contado con la participación del único centro de manipulación de carne de caza de la provincia de Girona (Senglar de Girona S.L.), que ha permitido el análisis de su base de datos para investigar diversos aspectos de la prevalencia de parasitación por Trichinella spp en jabalíes en esta zona geográfica. El registro de casos positivos en esta planta durante cuatro temporadas de caza (2014-18) ha permitido identificar 112 jabalíes infectados por Trichinella spp. sobre un total de 33.206 animales analizados, lo que indica una prevalencia de 3,37‰. La prevalencia más alta fue registrada en la temporada 2017-18 (5,40‰), mientras que las cifras oscilaron entre 4‰ y 2,1‰ en las temporadas 2015-16 y 2016-17, respectivamente, y el mínimo fue registrado en la primera temporada sometida a estudio (0,29‰). El porcentaje de parasitación más elevado fue observado en la comarca de Ripollès (32,7‰), mientras que ninguno de los 1800 jabalíes analizados en el Baix Empordà resultó positivo. El estudio molecular reveló el claro predominio de la especie T. spiralis (109/112 = 97,3%) frente a T. britovi (3/112 = 2,7%). Los resultados obtenidos destacan el importante papel que desempeñan las poblaciones de jabalíes de la provincia de Girona como reservorios de este nematodo, con cifras de prevalencia sorprendentemente altas en algunas comarcas y el consiguiente riesgo sanitario que representa el consumo de su carne cuando no se analiza convenientemente por los inspectores veterinarios.  Palabras clave: Trichinella spiralis, Trichinella britovi, jabalí, Girona</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>