<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Forcadell Fernández, Mikel</dc:creator>
  <dc:creator>Tirado Robles, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>La Segunda Guerra Mundial en Japón: propaganda, tratamiento de The New York Times y discurso de rendición del emperador Hirohito</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47331</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los últimos días de la Segunda Guerra Mundial fueron un aluvión de sucesos y comunicados que finalizaron con la rendición de Japón el 15 de agosto de 1945. El discurso del emperador Hirohito la hizo oficial y marcó el final de un largo período bélico. En este trabajo se analizará el contenido de dicho discurso, así como su contexto, las razones por las que Japón entró en la guerra y permaneció en ella hasta el final. También se ofrecerá una perspectiva de cómo el periódico estadounidense The New York Times, uno de los mayores diarios de la época, trató los últimos días del conflicto entre ambas naciones. Se ha creído conveniente introducir el papel que jugó la propaganda de ambas naciones para adoctrinar a la sociedad y, al mismo tiempo, minar la moral del enemigo. Del mismo modo se ofrecerá en el presente trabajo una mirada de los periódico nacionales como son ABC y La Vanguardia que, por menor relevancia en el trabajo y debido a la brevedad exigida, se ha limitado a una página. Estas cuestiones son tan extensas que un análisis como este no las puede abarcar en su totalidad. Por ello, el proyecto pretende ofrecer de manera superficial una introducción a aquellos últimos días de la guerra en el país nipón, las circunstancias que provocaron su carácter nacionalista y bélico, así como el tratamiento de The New York Times en dichos días. Y, por último, ofrecer una visión de lo que representaba el emperador Hirohito para los japoneses a través de su discurso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>