<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrera Marzo, Milagros</dc:creator>
  <dc:creator>Naval, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>La entrevista como género en los medios de comunicación especializados. Análisis de caso: Quimera en el periodo 2009/2010.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12725</dc:identifier>
  <dc:subject>periodismo</dc:subject>
  <dc:subject>prensa</dc:subject>
  <dc:subject>géneros periodísticos</dc:subject>
  <dc:subject>entrevista</dc:subject>
  <dc:subject>quimera</dc:subject>
  <dc:subject>literatura</dc:subject>
  <dc:subject>revista literaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La entrevista ocupa un lugar especial entre los distintos géneros periodísticos, pues puede constituir un género individual o ser un método para la elaboración de otros, como la noticia o el reportaje. Su continuo uso ha determinado una serie de convenciones que establecen el modo de elaboración de lo que se considera una entrevista ortodoxa. En este trabajo se analiza el uso de la entrevista como género en un medio impreso especializado de periodicidad no diaria, con el fin de averiguar si se adecua a los cánones establecidos o presenta desvíos. En concreto, se analiza el formato y los elementos de la entrevista en la revista literaria Quimera durante los años 2009 y 2010, a partir de un marco teórico que establece las bases formales. La lectura, análisis y posterior reflexión sobre el género, permiten llegar a una serie de conclusiones acerca de la influencia que tienen los objetivos y el tono marcados por el medio en la elaboración y presentación de las entrevistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>