<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carrera Noguero, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>María Asunción Vitoria Agreda</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de casos de tuberculosis en inmigrantes en el Área 3 (Zaragoza). Diferencias con la población autóctona</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47926</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La incidencia de tuberculosis (TB) en la población autóctona en España continúa descendiendo, aumentando la proporción de casos en extranjeros. El objetivo de este estudio fue identificar las características diferenciales de la TB en la población inmigrante con respecto a la autóctona en el Área 3 de Zaragoza. Métodos: Estudio descriptivo incluyendo todos los casos de TB diagnosticados durante el periodo 2004-2014 a partir de la base de datos del Servicio de Microbiología del Hospital Universitario Lozano Blesa e historias clínicas de los pacientes. Resultados: De los 610 casos de TB diagnosticados, 401 son autóctonos y 209 inmigrantes. La mayoría de los pacientes inmigrantes tenían una edad comprendida entre 15 y 45 años, a diferencia de la población autóctona de mayor edad al diagnóstico. La forma clínica predominante ha sido la pulmonar en ambas poblaciones, 86% en autóctonos y 82% en inmigrantes. Las formas extrapulmonares son más frecuentes en inmigrantes y  dentro de ellas la presentación osteoarticular predominó en pacientes africanos (10 de los 11 casos). Las cepas aisladas en pacientes inmigrantes presentaban mayor incidencia de resistencia a fármacos tuberculostáticos: 12%  frente al 7,2% en autóctonos. 4 cepas de Mycobacterium tuberculosis tenían genotipo Beijing, 3 de ellas aisladas en pacientes originarios de zonas con alta prevalencia de este genotipo. Así mismo se identificaron 5 cepas como M. Africanum, todas en pacientes africanos.  De las 604 cepas aisladas, 331 presentaban agrupación en cluster: 164 cepas en 25 cluster mixtos, formados por cepas aisladas en pacientes autóctonos e inmigrantes. Esta agrupación en clusters permitió detectar transmisión reciente de cepas en brotes familiares o entre población reclusa. Conclusiones: En el periodo 2004-2014 el 34,6% de los casos de TB se diagnosticaron en población inmigrante. La forma extrapulmonar es más frecuente en estos pacientes. Las cepas de pacientes inmigrantes presentaban mayor resistencia a tuberculostáticos, se detectaron 9 cepas MDR y ninguna XDR. La agrupación en cluster nos permite diferenciar entre casos importados o adquiridos en el país receptor. Son necesarias estrategias para un diagnóstico precoz de la TB en la población inmigrante.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>