<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lafuente Galindo, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Pablo Júlvez, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Güerri Monclús, Noemí</dc:creator>
  <dc:title>Impacto en la sensibilidad al contraste en relación al grado de severidad del glaucoma primario de ángulo abierto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47831</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el glaucoma primario de ángulo abierto (GPAA) es una neuropatía óptica progresiva caracterizada por cambios morfológicos de la papila y de la capa de fibras nerviosas retinianas que, en ausencia de otra enfermedad ocular o anomalía congénita, asocian la muerte progresiva de las células ganglionares retinianas y la pérdida de campo visual. La exploración del campo visual mediante perimetría automatizada es actualmente el gold standard para determinar el grado de severidad del GPAA que va desde el estadio 0 (hipertensión intraocular-HTIO-)  hasta el estadio 5 (ceguera). Las pruebas de sensibilidad al contraste evalúan la calidad funcional de la visión complementando la información que aporta la medición de la agudeza visual. Objetivo: evaluar la relación existente entre la alteración de la sensibilidad al contraste y la gravedad del GPAA, valorando cómo la severidad de la enfermedad glaucomatosa afecta a las actividades de la vida cotidiana de estos pacientes.  Material y métodos: estudio prospectivo transversal en el que se incluyeron pacientes con HTIO o GPAA, los cuales fueron divididos en cinco grupos en función de la severidad perimétrica del daño glaucomatoso. Se realizó una exploración oftalmológica completa que incluyó las pruebas de sensibilidad al contraste de Pelli-Robson y CSV1000E (en condiciones de iluminación fotópica, mesópica con filtro y mesópica con filtro y glare) a cada uno de los sujetos. Resultados: ochenta y nueve ojos de 89 pacientes fueron estudiados. La media de edad fue de 66 años, y la agudeza visual de 0,9 (±0,12). Los resultados del test de Pelli-Robson y de CSV1000 (fotópico y mesópico + filtro + glare) en la frecuencia de 3 ciclos-grado mostraron diferencias significativas (p&lt;0,05) entre grupos de severidad perimétrica del GPAA. CSV1000 mesópico + filtro + glare mostró correlaciones débil-moderadas con  los índices globales obtenidos mediante perimetría y sin embargo no se observó correlación significativa con la agudeza visual.  Conclusión: la evaluación de la calidad de la visión mediante pruebas de sensibilidad al contraste es útil para el seguimiento del GPAA y además permite valorar la discapacidad visual de los pacientes en situaciones cotidianas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>