<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Acero, Alicia-Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Colomer Simón, Armando</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de actuación Enfermera frente a un diagnóstico de Trastorno por Atracón en Centros de Salud Mental de Atención Ambulatoria.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57454</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El Trastorno por Atracón (TA) o síndrome del comedor compulsivo es un trastorno de la conducta alimentaria (TCA) de reciente aparición, el cual fue incluido como diagnóstico oficial en el DSM-5 (2013) por la Asociación Americana de Psiquiatría (APA). Dicho trastorno se caracteriza por la presencia recurrente de ingestas compulsivas , con una frecuencia de al menos una vez a la semana a lo largo de tres meses; acompañado de malestar psicológico y ausencia de comportamientos compensatorios. La importancia del tratamiento a nivel interdisciplinar y el conocimiento sobre cómo actuar frente a él, reside en la capacidad para poder evitar y/o reducir las posibles complicaciones que supone su presencia, tanto a nivel físico-patológico como por ejemplo la obesidad o enfermedades cardiovasculares, como a nivel psicológico, debido al posible desarrollo de otros trastornos afectivos así como una grave alteración en el autoestima de la persona que lo padece. El objetivo principal consiste en restablecer una alimentación saludable y equilibrada a la vez que se ayuda al paciente a recuperar el control sobre la ingesta. Por ello se elabora éste protocolo, para facilitar una herramienta de referencia a enfermería que permita realizar una adecuada intervención frente a un diagnóstico del mismo. Basándose todo ello en la actuación interdisciplinar del equipo en el que actuarán diferentes profesionales del sistema sanitario, donde Enfermería tiene una importante responsabilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>