<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morales González, Oscar</dc:creator>
  <dc:creator>Luesma Bartolomé, María José</dc:creator>
  <dc:title>Miogénesis en el tracto gastrointestinal. Revisión bibliográfica y diseño de proyecto.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70374</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las células del músculo liso intestinal son un componente crucial del tracto gastrointestinal, que apoyan la diferenciación intestinal, el peristaltismo y la homeostasis frente a estímulos extracelulares. A pesar de estos roles fundamentales, los procesos responsables de su diferenciación, así como los mecanismos de regeneración/reparación en el adulto, se desconocen con exactitud. En general, se describen tres mecanismos de regeneración tisular en vertebrados: la hiperplasia compensatoria, la activación de la reserva de células madres adultas, y la desdiferenciación celular madura. Los objetivos del presente estudio son realizar una profunda revisión bibliográfica en materia de regeneración del musculo liso a nivel gastrointestinal; y el diseño metodológico de lo que pretende ser un trabajo más ambicioso consistente en la exploración de los tres mecanismos regenerativos descritos anteriormente a nivel del tracto gastrointestinal. El desarrollo de técnicas basadas en la biología y diferenciación celular,  podrían suponer un futuro prometedor para el campo de la regeneración del tejido intestinal, así como para la planificación de terapias efectivas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>