<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Maluenda Pérez, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Laborda Soriano, Ana Alejandra</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Terapia Ocupacional sobre técnicas de ahorro y conservación de la energía en personas con EPOC.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47953</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica (EPOC) es una patología caracterizada por una limitación en el flujo aéreo, progresivo y reversible, en relación a una respuesta inflamatoria anormal de la vía respiratoria. Los síntomas de la EPOC, en especial la disnea y el cansancio progresivos, provoca una limitación en la capacidad de desempeño y un temor a los síntomas que afecta a la funcionalidad de la persona, en especial en las Actividades de la Vida Diaria (AVDs), y puede originar una situación de dependencia. El programa de Terapia Ocupacional que aquí se propone pretende intervenir sobre personas con EPOC del Servicio de Rehabilitación de un Hospital General, mediante una estrategia educacional y compensatoria basada en el entrenamiento en técnicas de ahorro y conservación de la energía en las AVDs. Se espera que los usuarios, mediante una valoración y una intervención personalizadas e individualizadas, logren un desempeño en las AVDs más eficaz, reduzcan el miedo a los síntomas que actúan como barrera, y mejoren su autonomía e independencia en la realización de las mismas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>