<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soriano Pastor, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Camuñas Velasco, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Molins, Mario</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación y aplicación de mejoras en red virtual de sistema distribuido en producción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64286</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La arquitectura de microservicios ofrece una serie de mejoras en los procesos de desarrollo de aplicaciones complejas, permite aislar mucho más los diferentes componentes y limitar sus diferentes responsabilidades. Pero su gestión plantea nuevos desafíos. La popularización de esta arquitectura ha ido de la mano de nuevos desarrollos de código abierto que facilitan su implantación, como Kubernetes, un sistema distribuido para la automatización, escalado y gestión de aplicaciones. Los despliegues de estas soluciones, por su naturaleza distribuida y dinámica añaden nuevos niveles de complejidad. En este proyecto se abordan una serie de problemas encontrados en la red de un cluster de Kubernetes con carga real de producción y se desarrollan y evalúan soluciones y mejoras para mitigarlos. Para ello se estudia a fondo el sistema, poniendo especial hincapié en los componentes más cercanos a la red, buscando cuellos de botella que puedan afectar a la escalabilidad y estabilidad del sistema. La búsqueda y aplicación de mejoras se centra principalmente en dos partes. En los balanceadores los mayores desafíos residen en que soportan todo el tráfico externo del sistema y en que necesitan reconfigurarse frecuentemente respondiendo a los cambios en el clúster. Se introducen mejoras para minimizar los problemas causados por las recargas y optimizaciones para poder manejar una mayor cantidad de tráfico. En la red que interconecta los servicios se analiza el impacto del uso de encapsulación VXLAN y se desarrolla una solución para dejar de usarla sin necesidad de parar la plataforma. En varios puntos del proyecto se realizan pruebas de carga de modo que se pueda evaluar de forma objetiva la aportación de cada una de las mejoras propuestas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>