<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domínguez Vela, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Arraiz Pérez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Sabirón Sierra, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Las escuelas alternativas: el caso de "La Escuelita"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16608</dc:identifier>
  <dc:subject>educación</dc:subject>
  <dc:subject>emancipación</dc:subject>
  <dc:subject>escuela alternativa</dc:subject>
  <dc:subject>valores</dc:subject>
  <dc:subject>estudio de caso etnográfico</dc:subject>
  <dc:subject>conciencia social</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Una visión emancipadora de la educación ha sido aportada por paradigmas y modelos educativos a lo largo de la historia. En la actualidad, existen iniciativas pedagógicas alternativas que apoyan el desarrollo de este objetivo emancipador, a través de una educación centrada en el respeto a los procesos vitales, la libertad y el aprendizaje activo y vivencial. Se presenta como estudio de caso etnográfico, la  investigación de una escuela alternativa de la ciudad de Zaragoza, a través de la observación participante, entrevistas y análisis de documentos. Se ha pretendido conocer y comprender los significados de esta realidad, profundizando en los procesos sociales, educativos y comunicativos que allí se generan. Los resultados apuntan hacia una realidad cargada de compromiso y conciencia social, y de éstos emergen algunas cuestiones en las que sería interesante indagar en próximas investigaciones. Este estudio muestra que existen iniciativas pedagógicas creadas para generar una alternativa emancipadora de vida y aprendizaje, donde el respeto, la libertad, el amor y la diversidad sean los pilares del desarrollo humano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>