<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romeo Grimal, Ana Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la viabilidad económico-financiera de un proyecto de inversión: comercio de productos ecológicos al por menor</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32722</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A través de este trabajo se estudia la viabilidad económica y financiera de un negocio empresarial, la cual es imprescindible a la hora de decidir si invertir en su creación. En este proyecto se plantea llevar a cabo la puesta en funcionamiento de una tienda de productos alimenticios ecológicos, un sector en expansión, localizada en Zaragoza, más concretamente en el barrio del Actur- Rey Fernando. En primer lugar, se realizará una breve descripción del negocio y la selección de su forma jurídica. Seguidamente, se analizará el entorno que afecta al negocio, así como las dificultades que se encontrarán al comienzo, todo ello mediante el uso de herramientas de análisis estratégico como lo son las cinco fuerzas de Porter o el análisis DAFO. A continuación, se comenzará con un análisis económico. En dicho análisis, se detallarán todos los ingresos y gastos estimados que afectarán al negocio.  Por último, un análisis financiero a través de varios criterios de decisión y en varios escenarios determinará si el proyecto es viable o no. En este caso se decide llevar a cabo el proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>