<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chykanovskyy, Vitaliy</dc:creator>
  <dc:creator>Guerrero González, María    </dc:creator>
  <dc:creator>Santabárbara Serrano, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la percepción del color en odontología y abordaje multidisciplinar con enfoque estético de un caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58326</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El tratamiento estético en odontología engloba numerosas disciplinas como la periodoncia, prostodoncia o la odontología conservadora entre otros. El estudio de la percepción del color es de vital importancia en la odontología estética. El objetivo de este trabajo es realizar un estudio de investigación sobre la percepción del color y realizar un caso clínico integral con abordaje estético.  Se efectuó un estudio de concordancia a doble ciego con una muestra de 424 dientes y se llevó a cabo la medición del color con varios sistemas de toma del color dental. Para el estudio de la concordancia entre diferentes sistemas fue calculado el coeficiente kappa de Cohen (k). Al mismo tiempo, se llevó a cabo el tratamiento de un caso clínico multidisciplinar usando las nuevas tecnologías de diagnóstico y con base en la evidencia científica, consiguiendo un resultado estético satisfactorio. La elección del color correcto del diente supone un reto, incluso para los clínicos más expertos. Por lo que se dispone de dispositivos que permiten un registro objetivo y los cuales aportan numerosas ventajas tanto en la elaboración de estudios de investigación como en la realización de casos clínicos de forma correcta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>