<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miguel Jiménez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pe, Rosaura</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Pérez, José Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la posible acción protectora de la melatonina frente al daño por frío en espermatozoides ovinos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32306</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las dosis seminales ovinas se suelen refrigerar para su uso a corto plazo en inseminación artificial. Los espermatozoides de la especie ovina son especialmente susceptibles al frío, y su exposición a bajas temperaturas produce una serie de cambios entre los que se incluyen pérdida de motilidad, de integridad de membrana, aumento de marcadores apoptóticos y una capacitación prematura o criocapacitación. La capacitación es un proceso complejo por el cual los espermatozoides adquieren capacidad fecundante, pero si esta se produce lejos del ovocito, el espermatozoide no será capaz de cumplir su misión, por lo que una capacitación prematura consecuencia del frío resulta indeseable. La melatonina es una hormona importante en la regulación de la reproducción. El descubrimiento de la presencia de receptores para esta hormona en la superficie del espermatozoide ovino, indicaría una acción directa de la misma sobre la funcionalidad de estas células. Algunas de las rutas moleculares a través de las que actúa la melatonina en algunas células somáticas también están implicadas en la regulación de procesos fisiológicos del espermatozoide, como la capacitación. Además, también se atribuye un papel protector frente a la apoptosis en algunos tipos celulares. Por ello, en el presente trabajo se planteó la hipótesis de que la melatonina podría tener un efecto de protección frente al frío en espermatozoides, evitando los cambios relacionados con la criocapacitación y el aumento de marcadores apoptóticos. El objetivo de este estudio fue estudiar el efecto de diferentes concentraciones de melatonina añadidas a los espermatozoides antes de ser sometidos a bajas temperaturas, analizando distintos parámetros relacionados con la funcionalidad espermática: motilidad, integridad de membrana, estado de capacitación (relacionado con la distribución del calcio intracelular y la fosforilación de tirosinas de proteínas de membrana) y marcadores apoptóticos. Los resultados obtenidos indican que la refrigeración directa a 5 ºC, aunque no afecta a la motilidad espermática, produce efectos subletales sobre los espermatozoides reflejándose en una disminución importante del resto de parámetros de calidad seminal. Las dosis de melatonina utilizadas (100 pM, 10 nM y 1 μM) no mejoran de manera significativa los valores de motilidad e integridad de membrana, pero sí disminuye significativamente el porcentaje de espermatozoides capacitados si se incuba la muestra con las dosis de 100 pM y 10 nM previamente a la refrigeración. La melatonina, a dosis bajas (100 pM), disminuye el porcentaje de espermatozoides con marcadores apoptóticos como la inversión de fosfatidilserina y la actividad de caspasas, si bien este descenso no es significativo. En conclusión, en este estudio se demuestra que la melatonina es capaz de evitar, al menos parcialmente, la capacitación prematura asociada a frío.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>