<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valenzuela Hermosilla, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Martinez Lera, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Pallarés Ranz, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Control de una planta experimental de gasificación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6287</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El desarrollo de la planta de gasificación se enmarca dentro del proyecto PROQUIPOL, que tiene como objetivo desarrollar, optimizar y adaptar tecnologías de reciclado químico para la conversión de rechazos industriales y residuos post-consumo poliméricos en recursos y ofrecer alternativas a corrientes que en la actualidad no admiten reciclado mecánico. El objetivo particular que la Fundación CIRCE ha asumido dentro de este proyecto es el estudio experimental de la gasificación de plásticos y otros materiales como demostración de reciclado químico de dichos residuos. Para ello, se ha construido una planta de gasificación en lecho fluido burbujeante con la cual se llevarán a cabo los experimentos del proyecto, así como de eventuales líneas de investigación futuras. El objetivo de este proyecto es realizar la regulación, control y monitorización de todo el proceso mediante programas de control. Para ello se ha partido de la planta de gasificación existente de la fundación CIRCE y se han llevado a cabo las siguientes tareas •Analizar el proceso, identificando las variables y las necesidades de control de la planta •Programar el autómata mediante el programa de control Unity Pro V5.0 •Programar la interfaz del control de la planta usando para ello el programa  Vijeo CITECT 7.20 •Crear un manual de usuario de la interfaz del control de la planta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>