<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navas Gorgojo, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Zorraquino, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Algo más que una guerra de sucesión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56976</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La Guerra de Sucesión fue un conflicto dinástico que enfrentó a los territorios de Europa y de España, a raíz de la muerte sin descendencia de Carlos II en 1700, último de los Austrias españoles. Esta guerra, de más de una década de duración, más allá de proporcionar un nuevo monarca al trono de la Corona de España, fue la base de los cimientos del nuevo orden político europeo y del nacimiento de la España ilustrada. Por un lado, encontramos una Europa que en 1714 salió de Utrecht garantizando el equilibrio político, gracias en buena parte a la admirable manera en la que Gran Bretaña jugó sus cartas frente a Luis XIV durante la guerra. Y por otro lado, encontramos una monarquía española que perdió su hegemonía en el continente europeo pero que se reforzó como institución regia con el reinado de Felipe V, al reformar la Administración y al unificar las Coronas de Castilla y Aragón mediante los Decretos de Nueva Planta. Unos decretos que acabaron con siglos de tradición en los antiguos reinos de la Corona de Aragón y, que hoy en día, es un tema que no se ha enterrado en nuestro país.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>