<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orera Pérez, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Sáez Comet, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Auto-cuestionario diagnóstico de enfermedades autoinmunes sistémicas (EAS)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47928</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las enfermedades autoinmunes sistémicas (EAS) generan una gran repercusión clínica con un espectro muy dilatado de sintomatología, lo que implica una alta dificultad diagnóstica. Las entidades principales son: Lupus Eritematoso Sistémico (LES), Síndrome de Sjögren, Síndrome Antifosfolípido (SAF), Esclerodermia, Enfermedad Indiferenciada del Tejido Conectivo (UCTD por sus siglas en inglés) y Vasculitis.   	Objetivos: Desarrollar un nuevo método de diagnóstico que a través de un auto-Cuestionario discrimine exitosamente a los pacientes afectados por EAS, y seleccione sobre cuales es mejor la determinación de los auto-anticuerpos responsables (Ac), pudiendo captar así un mayor número de pacientes afectados por ellas. 	Material y métodos: El Cuestionario consta de 30 preguntas de “Sí” o “No” para sintomatología propia de estas enfermedades. Tras seleccionar los mejores puntos de corte (número mínimo de respuestas afirmativas del cuestionario para diagnosticar de cada patología), se compararon las respuestas obtenidas con los diagnósticos clínicos finales y con la determinación de Ac.  	Resultados: Hubo un total de 43 pacientes de primer día de la Consulta de Enfermedades Autoinmunes (desde Diciembre hasta Abril) de una edad media de 45 años, siendo un 86% mujeres. Existe una alta significación estadística para el diagnóstico de tres de las enfermedades: LES (I.C al 95% 1,03-32 con p&lt;0,05), Sjögren(I.C al 95% 1,01-94 con p&lt;0,02) y SAF(I.C al 95% 1,2-18 con p&lt;0,06), no obteniéndose significación en las demás. Específicamente algunas de las preguntas discriminan mejor en la detección concreta de cada patología, así como para el hecho de tener resultado positivo en la determinación de Ac. 	Conclusión: En comparación a trabajos previos similares, nuestro cuestionario ha demostrado su validez como herramienta diagnóstica para EAS, sobre todo de LES, Sjögren y SAF, aportando una mayor indicación para las determinaciones de Ac. De continuar el estudio con un número de pacientes superior, podrán obtenerse una mayor significación estadística de los resultados, limitados por el pequeño tamaño de nuestra muestra. 	Palabras clave: Screening; Enfermedad autoinmune sistémica; Cuestionario; Prevalencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>