<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ballarín Val, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Barriuso Vargas, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Comparación agronómica de dos sistemas de manejo de plagas en el cultivo de guisante sugar snap(Pisum sativum L. var. macrocarpon Ser.) en la Hoya de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9927</dc:identifier>
  <dc:subject>vaina comestible</dc:subject>
  <dc:subject>pisum sativum</dc:subject>
  <dc:subject>comparación de sistemas</dc:subject>
  <dc:subject>manejo integrado de plagas</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento químico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El grupo Gelagri Ibérica S.L., Milagro (Navarra), está especializado en la ultracongelación de hortícolas. En el año 2011 se interesó por la investigación y desarrollo de técnicas insecticidas menos agresivas y más respetuosas con el medio ambiente en los cultivos hortícolas al aire libre y destino congelado en la comarca de la Hoya de Huesca. Las plagas estudiadas pertenecen al orden Lepidoptera y familia Noctuidae (Autographa gamma L., Helicoverpa armigera L., Peridroma saucia L., Spodoptera exigua H.) y al orden Homoptera y familia Aphididae (Acyrthosiphon pisum H.). Estos insectos se muestran muy resistentes a los tratamientos fitosanitarios por lo que se hace necesario buscar nuevas alternativas en la lucha contra ellos. Se seleccionaron dos sistemas a comparar para el control de plagas en los cultivos: un tratamiento químico y un tratamiento ecológico. El químico consistió en la aplicación de productos de síntesis que provocan la muerte de la población por contacto, ingestión, etc. Y el tratamiento ecológico se basó en la aplicación de sustancias de origen natural y de Bacillus thuringiensis que reducían la densidad de las plagas por debajo del umbral de daño económico a través de un programa de Manejo integrado de Plagas (MIP). Entre los cultivos a evaluar, se seleccionó el guisante sugar snap (Pisum sativum L. var. macrocarpon Ser.). Este guisante es una variedad parecida a los tirabeques o bisaltos, cuyas partes aprovechables para consumo humano son las vainas, de sabores dulces y carentes de fibra. La introducción de una técnica de producción ecológica en un cultivo y en un área en la que no se ha utilizado tradicionalmente aportó numerosas ventajas agronómicas. Su implantación requirió procesos más o menos prolongados de ensayo y adaptación de las nuevas técnicas a las condiciones locales, tanto desde el punto de vista agroclimático como cultural, antes de adoptarlas como una alternativa consolidada. El objetivo principal de este trabajo ha sido la comparación agronómica de dos sistemas de manejo de plagas en el cultivo de guisante sugar snap en la zona de la Hoya de Huesca. Para ello se realizaron durante los meses de marzo, abril y mayo del año 2011 un total de tres ensayos con tres repeticiones en parcelas de agricultores. Las parcelas elementales en ningún caso tuvieron menos de 1.000 m2. Estos ensayos iban dirigidos a profundizar en el estudio de otros métodos de control alternativos a los agroquímicos y su objetivo era analizar la posibilidad de implantación de un control integrado de plagas (MIP) en base a la combinación de la entomofauna auxiliar preexistente y un programa MIP en el cultivo de guisante sugar snap. A partir de los resultados obtenidos se ha conseguido establecer que para la comarca de la Hoya de Huesca el sistema más adecuado fue el tratamiento ecológico en combinación con un programa MIP. Finalmente se puede concluir que el sistema más adecuado fue el tratamiento ecológico en el guisante sugar snap en la comarca de la Hoya de Huesca, quedando demostrado que es posible su implantación, así como obtener calidades y producciones superiores al tratamiento químico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>