<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ben Mabrouk, Jihed</dc:creator>
  <dc:creator>Caja López, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Uso de subproductos agroindustriales para la producción de proteína microbiana como alternativa a la harina de soja</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63605</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de esta tesis fue evaluar el uso de la fermentación ruminal como un proceso para aumentar el contenido de proteína de los subproductos agrícolas, con el fin de reducir la dependencia de la industria de alimentos de la torta de harina de soja. Se llevaron a cabo tres experimentos de fermentación in vitro (Exp.) Se analizaron diferentes sustratos y mezclas de saliva artificial de fluidos ruminales en los que se midieron la producción de gases (actividad microbiana) y la producción de proteínas unicelular (síntesis de proteínas). En el Exp. 1, se midieron la producción de gas y el pH en 4 medidas (de 3 a 24 h) a partir de 3 sustratos (paja de cebada, harina de cebada y harina de maíz) a 8 concentraciones distintas (0.5 a 40 g / 100 ml), con o sin adición de urea. La producción de gas fue superior con las harinas de cereales (P &lt;0,001), y la adición de urea de acuerdo con el potencial energético redujo la caída del pH en el caso de la harina de maíz (P &lt;0,05), pero no afectó al resto de los sustratos. Las concentraciones superiores a 10 g / 100 ml se consideraron inadecuadas para la fermentación. En el Exp. 2, el maíz en grano, la paja de cebada, el maíz y los pellets de madera a 7 g / 100 ml junto a la adición mínima de la urea (0,25 g / l) se incubaron durante 144 h (7 medidas) y se evaluó la síntesis de proteína digestible a las 24 y 48 h después de la digestión con HCl-pepsina. Los aumentos de la proteína digerible fueron 82, 225 y 100% para la harina de maíz, la paja de cebada y el rastrojo de maíz a las 48 h, respectivamente. En Exp. 3, los mismos sustratos que Exp. Se usaron 2 con urea alta (2.5 g / L) y se incluyó ensilado de maíz. La incubación duró 72 h (5 puntos de tiempo) y la síntesis de proteína digestible se midió a las 24 y 72 h. El análisis mostró un aumento de la digestibilidad a las 72 h en comparación con las 24 h de incubación (P &lt;0.05) en el caso de la paja de cebada, pellets de madera de maíz y ensilaje de maíz. Los aumentos de proteína digestible a las 72 h fueron del 147, 500 y 188 % para la harina de maíz, la paja de cebada y el rastrojo de maíz, respectivamente. La evaluación del coste indicó que el proceso solo era rentable en los precios entre 0,03 y 0,06 € / kg para la paja de cebada y de 0,3 y 0,5 € / kg para la harina de soja. En conclusión, la producción de proteína unicelular a partir de paja de cebada puede ser una alternativa interesante a la harina de soja importada cuando los precios de la paja de cebada son inferiores a 0,06 € / kg y de la harina de soja superior a 0,5 € / kg.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>