<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villalba Cubero, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Beneficios del método madre canguro en las unidades de cuidados intensivos neonatales aplicado a prematuros</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7252</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidado canguro</dc:subject>
  <dc:subject>método canguro</dc:subject>
  <dc:subject>piel con piel</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, la prematuridad se ha convirtiendo en uno de los principales problemas sanitarios de los países desarrollados  entre otros motivos debido al aumento de embarazos múltiples gracias al avance en técnicas de reproducción asistida y a la mejora en los cuidados obstétricos durante el embarazo. La mortalidad  de los bebés prematuros ha disminuido de una forma considerable durante las últimas décadas en  estos países, debido principalmente a las mejoras tecnológicas y científicas, así como a un mayor conocimiento de la fisiopatología de los problemas que presentan estos niños y a la mejora de la calidad de los cuidados que precisan, sobre todo los más inmaduros. Hoy en día los enfermeros se enfrentan a un número creciente de pacientes de este tipo, por ello es necesario gestionar el cuidado de los neonatos abarcando  la solución de problemas y también medidas preventivas que sirvan de guía en las áreas  de atención donde se lleven a cabo sus actividades profesionales. Por otra parte, la evidencia científica demuestra que los recién nacidos prematuros presentan una mejor evolución si los padres se integran en los cuidados. Por ello, la asistencia domiciliaria, es decir, el cuidado y seguimiento del recién nacido en su propio domicilio en lugar de en el hospital, forma parte de las nuevas tendencias en la atención neonatal. Algunas familias pueden sentir rechazo a este método por miedo a no saber atender correctamente al bebe, se ha comprobado que el método canguro durante el ingreso facilita la futura asistencia al recién nacido. Por todo esto, el método canguro debería ser incluido durante el ingreso hospitalario como parte fundamental del cuidado a bebés nacidos prematuramente. Para ello es  fundamental que el equipo de enfermería esté formado en la materia pudiendo dotar a las madres y padres toda la información necesaria para comenzar, solventar sus dudas durante el proceso y conseguir así que más prematuros disfruten de los efectos beneficiosos de este cuidado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>