<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romeo Ibáñez, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Agustín, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de práctica de fundición con molde metálico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13455</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El Proyecto Fin de Carrera que se presenta en este documento trata sobre el desarrollo de una práctica de fundición en molde metálico. La práctica se concibe como la continuación a todo el trabajo de creación y diseño del modelo y planos de una pieza de fundición realizado por el alumno, así como la posterior fabricación de la pieza en sí por parte del director del proyecto. Todo el proceso de creación del modelo y planos de la pieza ha sido llevado a cabo con el software informático Solid Edge V19. Una vez creados los planos, el director del proyecto ha fabricado la pieza y se han introducido variaciones en las condiciones de la fundición para así poder observar cuáles son los cambios que produce en la pieza dicha variación de las condiciones de la fundición. Con posterioridad, se elabora un guión de prácticas que contiene todo el proceso de fabricación que requiere la pieza que se desea conformar. Además, se proporcionará a los alumnos unas nociones básicas de fundición así como unas mínimas pautas del aconsejable comportamiento que ha de llevar consigo un proceso de fabricación de estas características. Así pues, el trabajo realizado por el alumno en este Proyecto Fin de Carrera se ha basado en el diseño de todos los elementos necesarios para fabricar una pieza por fundición así como en el guión de prácticas con contenido docente en el que se detalla la citada fabricación por fundición.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>