<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Híjar, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Foncea, Millán</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Sánchez, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La Economía Social y las cooperativas como empresas sociales. Estudio del caso de 2.a vía Acompañamiento Terapéutico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17094</dc:identifier>
  <dc:subject>economía social</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En primer lugar, es importante destacar la utilidad universitaria de este trabajo, que no es otra que acercar al estudiante a la realidad de la Economía Social, como en mí caso, desconocida hasta la realización de este proyecto. El concepto de Economía Social no es algo nuevo, sin embargo, en los últimos años ha revitalizado su importancia y su consolidación en la sociedad. La Economía Social y sus empresas, las empresas sociales, a través de sus valores y  principios, no solo han contribuido a resolver los nuevos problemas sociales sino que también se ha reafirmado en sectores tan tradicionales como la agricultura, la industria, los servicios, la banca o los seguros. Estas realidades económicas, organizaciones privadas sin ánimo de lucro, no viven ajenas al mundo que les rodea, y como cualquier empresa, asumen los riesgos económicos derivados de su actividad. Todo ello se ha podido constatar a través del estudio de una empresa social, la cooperativa “2.a vía Acompañamiento Terapéutico”. En segundo lugar, este proyecto tiene una utilidad laboral, para que empresas o microempresas sociales, que todavía no tienen una conciencia de la realidad empresarial, tengan presente que existen riesgos económicos y de mercado que pueden incluso cambiar la estructura del mercado y en consecuencia, tener unos efectos fatales para su existencia. Pese a ello, una buena gestión en la empresa hará que la eficiencia empresarial pueda convivir con el progreso social y el bien por la comunidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>