<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Álvarez, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la bronquiolitis en el prematuro de entre 32 y 36 semanas de edad gestacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9068</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la bronquiolitis es la primera causa de ingreso en el menor de un año, siendo su etiología en el 60-80% de los casos el VRS. Como profilaxis de este se ha creado un anticuerpo monoclonal llamado Palivizumab, el cual presenta un elevado coste económico. Esto ha producido que la profilaxis quede restringida a grupos de población de riesgo. Uno de estos grupos es el de los prematuros moderados y tardíos. Material y métodos: se realizó un estudio observacional, retrospectivo, descriptivo y analítico en una muestra de recién nacidos de entre 32 y 36 SEG, que nacieron entre el 1 de enero de 2009 y el 31 de diciembre de 2010. Se recogieron variables tanto del ingreso neonatal, como variables asociadas a los ingresos que presentaron posteriormente por bronquiolitis. Resultados: se observó que eran factores de riesgo para presentar bronquiolitits: el Test de Apgar al minuto y a los 5 minutos bajo, un mayor número de días de ingreso y de estancia en UCIN y la presencia de patología neuromuscular. La administración de Palivizumab se asoció a una menor edad gestacional, menor peso al nacimiento, más días de ingreso neonatal, a la presencia de cardiopatía y a la administración de cafeína. No se observó una disminución en el riesgo de hospitalización por bronquiolitis en aquellos a los que se les administró Palivizumab. Discusión: la mayoría de los datos que se han observado en el estudio concuerdan con la bibliografía revisada y con las guías de práctica clínica actuales. Se precisan en nuestro medio de estudios más amplios que consoliden los hallazgos del presente trabajo y amplíen el conocimiento sobre el riesgo de bronquiolitis en el nacido prematuro tardío.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>