<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monica Panioto</dc:creator>
  <dc:creator>Carmen Solsona Martínez</dc:creator>
  <dc:title>Traducción italiano-español y análisis traductológico de un texto biomédico: La chetoacidosi diabetica: fisiopatologia e gestione</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12795</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo es el ejercicio concreto que integra las competencias desarrolladas en el Máster y, en concreto en la asignatura relacionada “Italiano: Traducción de textos científicos, técnicos y biomédicos”, dirigido por la profesora Carmen Solsona Martínez. Esta es también la última asignatura del Máster en Traducción de Textos Especializados, realizado este curso académico 2012-13. El título de este trabajo es “Traducción italiano-español y análisis traductológico de un texto biomédico La chetoacidosi diabetica: fisiopatologia e gestione”. Concretamente, el texto traducido trata de la cetoacidosis, que representa una de las más serias complicaciones metabólicas agudas de la diabetes. El presente trabajo está organizado de la siguiente manera: introducción, un análisis de los aspectos extratextuales e intratextuales del TO, texto origen en italiano y la traducción al español, un análisis traductológico (estrategias de traducción y dificultades), una ficha de documentación y un glosario, las conclusiones y, por último, la bibliografía y los recursos utilizados para la realización de este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>