<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cavero Racaj, Eva María</dc:creator>
  <dc:creator>Alesanco Iglesias, Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo y evaluación de un compresor específico para ecocardiogramas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4887</dc:identifier>
  <dc:subject>Ecocardiograma</dc:subject>
  <dc:subject>Compresión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es tanto el desarrollo como la evaluación de un compresor específico para ecocardiogramas. De forma general, un ecocardiograma presenta cinco modos de operación distintos. Estos, a su vez, se pueden dividir en dos atendiendo a la forma en la que se visualiza el ultrasonido, los modos de barrido y los modos 2D. Estos modos de visualización presentan unas características especiales en la forma en la que representan el ultrasonido que hacen que éste pueda ser comprimido más eficientemente. Los compresores utilizados actualmente para la compresión de los ecocardiogramas no aprovechan sus características y comprimen todo el ecocardiograma de la misma forma, sin distinguir los distintos modos de visualización. Por esta razón, en este trabajo, se ha desarrollado una nueva propuesta en la que se tienen en cuenta estas características y se aplican diferentes técnicas de compresión, tanto de imagen como de vídeo, para cada uno de los modos de visualización. Esta nueva propuesta ha sido comparada con dos compresores de vídeo ampliamente utilizados en compresión de ecocardiogramas, Xvid y H264, de dos formas distintas. Primero, se ha hecho una comparación por cada uno de los modos de operación, ya que cada uno es diferente y se le aplica una técnica de compresión distinta. Los resultados obtenidos muestran cómo con la nueva propuesta se ha logrado mejorar los otros métodos para todos los modos, alcanzando con el mismo ratio de transmisión un mayor Peak Signal-to-Noise Ratio (PSNR) para casi todos los casos estudiados. Posteriormente, se ha hecho la comparación para siete ecocardiogramas representativos (que representan distintos diagnósticos y corresponden a pacientes con diferentes condiciones físicas), y así, poder comprobar la eciencia global del método de compresión propuesto. Como era de esperar, con el método propuesto se obtienen mejores resultados que con los otros métodos, siendo esta mejora mayor para ratios de transmisión mayores y dependiente de la cantidad de tiempo que este presente cada modo y del tiempo que este parado para medir. Finalmente, como parte práctica del trabajo fin de máster (TFM), he asistido a las sesiones de adquisición de los ecocardiogramas utilizados, en el Centro Médico de Especialidades "Inocencio Jimenez" de la ciudad de Zaragoza con el Dr. Pedro Serrano, médico cardiólogo y también he contado con la opinión del experto en el diseño del compresor. De esta forma, además de adquirir los ecocardiogramas necesarios para la evaluación del método me he familiarizado con los ecocardiogramas, alcanzando así, no sólo un conocimiento técnico, sino también, un conocimiento médico de los mismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>