<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vázquez García, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:creator>
  <dc:title>Síndrome de Burnout en los profesionales de medicina y enfermería de atención primaria del Sector Calatayud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7731</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome del quemado</dc:subject>
  <dc:subject>centro de salud</dc:subject>
  <dc:subject>estrés laboral</dc:subject>
  <dc:subject>profesionales sanitarios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: hoy día, el estrés es considerado como uno de los factores que más repercuten en la vida cotidiana de las personas, afectando a su salud y bienestar. En relación a éste, durante los últimos años ha surgido un nuevo concepto en el entorno laboral: el síndrome de Burnout. Diversos estudios muestran como las profesiones sanitarias representan un grupo de alto riesgo del síndrome, ya que en estas concurren numerosos factores personales, profesionales e institucionales, que son causas potenciales del síndrome del quemado. Las consecuencias derivadas del estrés laboral pueden desencadenar importantes problemas personales, además de influir en el trato con las personas. Objetivo: El objetivo es estimar la prevalencia del síndrome de Burnout del equipo de medicina y enfermería de atención primaria y conocer su asociación con las variables estudiadas. Metodología: estudio observacional y descriptivo transversal. Se aplicó un muestreo probabilístico estratificado por asignación proporcional por centro de salud y categoría profesional. Se entregó dos cuestionarios autoaplicados: El Maslach Burnout Inventory y otro general de carácter sociodemográfico y laboral. El análisis estadístico se efectuó con el programa SPSS versión 15.0. Resultados: La tasa de respuesta fue del 53,37% (95 participantes). El 17,9% (17 participantes) presentaron un grado medio-elevado del Síndrome. De la muestra obtenida, el 12,6% presentaron niveles elevados de cansancio emocional, 10,5% niveles elevados de despersonalización y el 22,1% niveles bajos de realización personal. Se obtuvo una relación estadísticamente significativa entre niveles elevados del síndrome o sus dimensiones con algunas de las siguientes variables: con la propia percepción que posee el profesional en cuanto a como la sociedad valora su profesión, con la relación con los compañeros, con la posibilidad de permanecer o cambiar a otro lugar de trabajo, con la situación laboral, con la edad, con el número de hijos y con los años de experiencia profesional, los trabajos en el Sector y los trabajados en Atención Primaría. Comparando las muestras de médicos/as y enfermeros/as, se obtuvo diferencias en la edad, años de experiencia profesional y los trabajos en Atención Primaría. Discusión: Entre las limitaciones del estudio destacan el tamaño reducido de la población, la falta de colaboración del centro de salud de Daroca y el bajo índice de respuesta de los/as médicos/as del sector La prevalencia del síndrome fue menor que en otros estudios realizados a nivel nacional e internacional, posiblemente por la menor presión asistencial a la que están sometidos los profesionales en el medio rural. Los profesionales de enfermería obtuvieron niveles más elevados del síndrome. Conclusiones. Se llegó a la conclusión de que la prevalencia del síndrome de Burnout en los centros de salud del Sector Calatayud es medio-alta. Se resalta la importancia de fomentar líneas de intervención y medidas preventivas que puedan disminuir el desgaste profesional en el sector.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>