<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Pañart, Maria Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Tomás, Joaquina María</dc:creator>
  <dc:title>Etiología de la dermatofitosis en el sector 3 de Zaragoza. años 2013-2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47812</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los dermatofitos son la causa más frecuente de micosis superficiales, infectando estructuras queratinizadas. Las infecciones por dermatofitos son denominadas tiñas, tineas, dermatofitosis o herpes circinado. Entre las más frecuentes tenemos tinea unguium, tinea pedís, tinea corporis y tinea capitis. Objetivo: El objetivo de este estudio es conocer la etiología de la dermatofitosis en el sector 3 de Zaragoza en el periodo 2013-2014.  Resultados: durante ese período se diagnosticaron 263 pacientes de tiña aislándose 265 dermatofitos. Los dermatofitos más frecuentes fueron T.rubrum (52.47%), M.canis (19.39%), T.mentagrophytes (14.67%) y T.tonsurans (10,18%), representando en su conjunto el 95.47% (253/265) del total. Epidermophyton floccosum, Microsporum audouinii, Microsporum fulvum, Microspsorum gypseum, Trichophyton verrucosum y Trichophyton violaceum suponen aproximadamente el 5% del total. La localización más frecuente fue tinea unguium pedís, seguida por tinea corporis y tinea capitis en segundo y tercer lugar respectivamente. Hallamos dos pacientes con dos localizaciones al mismo tiempo, uno de ellos tinea unguium pedís y tinea unguium manuum, y el otro con tinea capitis y tinea corporis. También obtuvimos dos pacientes con dermatofitosis mixta, una ocasionada por T.rubrum y T.mentagrophytes y otra por T.rubrum y M.canis. No se observó diferencias en cuanto al género, siendo el 50.19% hombres y 49.43% mujeres. La población más afectada fue la adulta, en la que predomina tinea unguium pedís. En la población infantil, tinea capitis fue la localización más frecuente. La nacionalidad española fue la más frecuentemente afectada, seguida por la africana.  Conclusiones: el dermatofito más frecuente fue T.rubrum y la localización tinea unguium pedís. La dermatofitosis tiene una distribución muy similar entre hombres y mujeres. La nacionalidad más frecuente fue la española y la edad la adulta la más afectada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>