<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Zapata, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Gómez, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Control activo de ruido en conductos de ventilación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11854</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El ruido, y en concreto la contaminación acústica, constituye uno de los principales problemas ambientales de la sociedad moderna. Es la molestia más común a la que debemos enfrentarnos en la vida diaria junto con la contaminación del aire, especialmente en ámbitos urbanos, ya sea en viviendas o en entornos laborales, aunque el entorno rural no escapa al que es uno de los contaminantes más persistente en el ambiente humano. La revolución industrial propició mejoras sustanciales en la calidad y esperanza de vida de las personas, pero por otro lado trajo consigo la desventaja de la contaminación medioambiental. Prácticamente cualquier actividad industrial y sus productos derivados llevan asociados unos niveles de ruido que pueden ser perjudiciales para la salud y el bienestar.  En este proyecto se pretende plantear una estructura de Control Activo de Ruido en conductos de ventilación. Se estudiará el ruido y los efectos que una exposición prolongada a niveles excesivos puede tener en el organismo. Asimismo, se analizará la contaminación acústica en hospitales y unidades de cuidados intensivos, por ser estos emplazamientos extremadamente sensibles al exceso de ruido, y se considerará este lugar como el posible emplazamiento del sistema de control. Se explicarán los métodos de control de ruido, en especial el Control Activo de Ruido, para después enfocarlo al control en conductos, donde se analizará y modelará el tipo de ruido para poder esbozar la estructura y sistema que mejor se adapten a las premisas planteadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>