<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ceacero Gámez, Luz Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Mar, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Contribución al estudio del efecto de la dieta sobre el rendimiento deportivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64837</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: En los últimos años, el incremento de enfermedades  cardiovasculares y obesidad hacen que investigadores cuestionen las bases de  la alimentación. Unos estudios defienden que es la excesiva ingesta de  azucares y no de grasas la causante de estos hechos. Respecto al deporte,  siempre se ha recomendado mantener dietas ricas en carbohidratos para  reponer las reservas de glucógeno. Muchos de estos conceptos se ponen en  duda en la actualidad.   OBJETIVOS: Valorar el efecto de dos tipos de dietas, una más rica en  carbohidratos y otra más ricas en grasas sobre un grupo de sujetos,  controlando los niveles de glucemia. Comprobar el efecto que estas dietas  tienen sobre la capacidad de ejercicio.  MATERIAL Y METODOS: Han participado en el estudio 10 alumnos del Grado  de Ciencias de la Actividad Física y el Deporte que se han sometido durante 4  días a las dietas mencionadas anteriormente.  Durante este tiempo, se  controlaron sus niveles de glucosa en sangre y se valoraron las diferencias del  esfuerzo realizado en tres tipos de pruebas, antes y después de cada una de  las dietas.  RESULTADOS Y DISCUSIÓN: A pesar de los conceptos fisiológicos  habituales, en nuestro grupo no aparecen picos elevados de glucemia tras  seguir la dieta rica en carbohidratos. Tampoco aparece un equilibrio glucémico  con la dieta rica en grasas. Aunque los cambios no son significativos sí que  aparece una tendencia a aumentar los niveles de glucosa a lo largo de los 4  4    días con la dieta rica en carbohidratos. Hecho que no se aprecia con la dieta  rica en grasas.  Cuando los sujetos siguen la dieta rica en carbohidratos aparece una mejora  significativa de la capacidad de esfuerzo anaeróbico medido a través del  número de repeticiones en extensión de rodilla. Sin embargo en la otra prueba  que mide la capacidad anaeróbica que es el sprint de 100 metros, aparecen  cambios en sentido contrario. Tampoco aparecen cambios significativos en la  capacidad aeróbica/anaeróbica medida a través de la prueba de carrera de  1’5kms.  Estos resultados pueden ser debidos a que en el estudio se indicó a los  participantes la dieta que debían llevar pero no se realizó un control exhaustivo  de la misma. Así mismo los niveles de esfuerzo realizados durante estos días  fueron los que realizaban habitualmente siendo diferentes para cada uno de  ellos.   CONCLUSIÓN: Es evidente que para llevar a cabo un estudio similar es  necesario realizar un mejor control de las variables que rodean al mismo (horas  de sueño, actividad física, control real de la dieta, etc.). Sería también  fundamental ampliar el número de sujetos participantes en un estudio de este  tipo.  PALABRAS CLAVE: Dieta, glucemia, rendimiento, carbohidratos, grasas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>