<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Llorente, María Luisa</dc:creator>
  <dc:creator>Lapieza Laínez, María Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Gaspar Ruz, María Luisa </dc:creator>
  <dc:title>Estudio de un caso de ACV isquémico desde TO en hospital de día geriátrico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11597</dc:identifier>
  <dc:subject>accidente cerebrovascular isquémico </dc:subject>
  <dc:subject>marco neuromotriz</dc:subject>
  <dc:subject>facilitación neuromuscular propioceptiva</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La OMS define el ictus como un síndrome clínico presumiblemente de origen vascular que se caracteriza por el desarrollo rápido de signos de afectación neurológica focal que duran más de 24 horas o llevan a la muerte. La TO centrada en la mejora de las AVDs después del ACV mejora el rendimiento y reduce el riesgo de deterioro de estas capacidades. Los diferentes estudios realizados manifiestan la necesidad de intervenciones eficaces cuyo objetivo sea el intervenir en la rehabilitación para obtener la máxima autonomía posible en las AVDs. Por este motivo, se plantea el estudio de un caso único de A.P de 90 años que sufrió un ACV de la arteria cerebral media izquierda de mecanismo aterotrombótico, como consecuencia tiene hemiplejia derecha y disartria. Se realiza una evaluación inicial y una reevaluación final mediante el uso de escalas como el Índice de Barthel y la escala de equilibrio de Berg en un Hospital de día geriátrico. Se opta por el marco de referencia neuromotriz que incluye como rasgos pertinentes los factores de control central del movimiento al medio circundante, de manera precisa y adecuada, como parte de la actividad propositiva. Aunque los resultados obtenidos en la intervención no son extrapolables dadas las limitaciones al tratarse de un caso único, la TO es la manera de maximizar el potencial de cada paciente para mejorar los déficits consecuentes a la lesión neurológica, así como para prevenir las posibles discapacidades derivadas de la misma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>