<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliete Fuster, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Lorán Ayala, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Sánchez, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la contaminación por aflatoxinas en muestras de cereales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63820</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las micotoxinas son sustancias tóxicas producidas naturalmente por el metabolismo secundario de algunas especies de hongos filamentosos. De todas las micotoxinas conocidas, las aflatoxinas se consideran unas de las más importantes por su elevada toxicidad debido a su acción carcinógena. Son producidas fundamentalmente por las especies Aspergillus parasiticus y Aspergillus flavus, hongos que pueden desarrollarse en un amplio rango de temperaturas, con una alta humedad relativa y con nutrientes básicos. Actualmente se conocen hasta 18 tipos diferentes de aflatoxinas siendo las más importantes las de tipo B1, B2, G1 y G2 (Soriano del Castillo, 2007). Los cereales y frutos secos son los productos en los que más frecuentemente se detectan estas toxinas. Según los datos publicados por el Sistema de Alerta Rápida para Alimentos y Piensos de la Unión Europea (Rapid Alert System for Food and Feed, RASFF), en los últimos años, las notificaciones por micotoxinas han aumentado siendo en torno al 90 % de ellas debidas a aflatoxinas, y estando mayoritariamente asociadas a frutos secos procedentes de zonas tropicales fuera de la Unión Europea. Además, se han notificado algunos casos de contaminación por aflatoxinas en los países de la costa mediterránea, lo que se asocia al aumento de las temperaturas debido al cambio climático (Fernández, 2014). En el presente estudio se ha planteado como objetivo evaluar las tasas de contaminación de muestras de cereales procedentes de diferentes regiones de España, las cuales se analizaron por un método de cribado de inmunocromatografía de flujo lateral (IFL) y posterior confirmación por cromatografía líquida de alta resolución con detector de fluorescencia y fotoquímico (HPLC-PHRED-FLD).  Ninguna de las muestras analizadas por el método de confirmación (HPLC-PHRED-FLD) sobrepasó el límite de cuantificación del método, el cual es muy inferior al límite máximo legal establecido para estas toxinas en alimentos según el Reglamento (CE) nº1881/2006 de la Comisión, de 19 de diciembre de 2006, por el que se fija el contenido máximo de determinados contaminantes en los productos alimenticios (2 µg/kg para aflatoxina B1 y 4 µg/kg para aflatoxinas totales (B1+B2+G1+G2) en cebada, 5 y 10 µg/kg para aflatoxina B1 y totales respectivamente para el maíz).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>