<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrero Señalada, Yasmina</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Sánchez, Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>El feminismo marroquí y su reflejo en la sociedad actual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47893</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El feminismo marroquí como movimiento social comienza durante la época de la lucha por la independencia de Marruecos, lograda en 1956, y sigue vigente en la actualidad. En este trabajo se ha realizado un análisis exhaustivo de cómo este movimiento se va desarrollando a lo largo del tiempo a través de partidos nacionalistas, asociaciones feministas, etc. Además, se ha llevado a cabo una comparación entre la evolución del  feminismo marroquí y movimientos similares en Túnez y Egipto, país pionero este último en desarrollar mecanismos para manifestar este tipo de reivindicaciones y desde donde se extendió a países del Magreb, como Túnez o Marruecos.  Para identificar a las artífices del movimiento, se ha destacado el papel de varias mujeres marroquíes como Malika El Fassi o Lalla Aicha, y también algunas feministas egipcias como Nawal al Saadawi, todas ellas han luchado por la emancipación de la mujer y por sus derechos. No hay que dejar fuera a las mujeres marroquíes provenientes de varias asociaciones feministas que han combatido codo con codo para conseguir los derechos que, como personas que son, han de tener. Gracias a esta causa, se ha conseguido reformar en dos ocasiones el Código de Estatuto Personal de Marruecos (Mudawana), un aspecto que desarrollamos de manera extensa en este trabajo, comparándolo con códigos similares en los dos países que nos han servido de referencia, Túnez y Egipto. En último lugar, a través de un estudio exhaustivo de las hemerotecas y fuentes de internet, este trabajo expone los cambios que se han producido en la situación de las mujeres debido a los hechos acaecidos como consecuencia de la independencia de Marruecos y su construcción como estado, así como los sucesivos logros del movimiento feminista y su evolución en distintas etapas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>