<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>vargas alata lurdes</dc:creator>
  <dc:creator>González Emilio</dc:creator>
  <dc:title>consulta telefónica en cuidados paliativos al equipo de soporte de atención domiciliaria sector 2 – zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70062</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Objetivos: Describir las características de la necesidad de asistencia mediante consulta telefónica de los usuarios durante el proceso de los cuidados Paliativos realizados por el equipo ESAD Zaragoza 2. Métodos: Se trata de un estudio Observacional descriptivo transversal que utiliza los registro de llamadas telefónicas como fuente de información. Seleccionamos 200 llamadas telefónicas de usuarios incluidos en el programa de cuidados paliativos. Se realizó un análisis descriptivo y bivariado para describir  las características de los usuarios en la necesidad de asistencia durante el proceso de CP.  Resultados: Los pacientes que han precisado de la asistencia por parte de ESAD han sido mayoritariamente hombres con una edad media de 72 años que se han comunicado por el horario de la mañana precisando ayuda para el control de síntomas. Los familiares se han comunicado telefónicamente en representación de los pacientes en una amplio porcentaje. Fueron atendidos en su mayoría por los médicos del ESAD. Los propios pacientes se han comunicado en un 12,5% con el ESAD. No se observaron diferencias significativas entre el sexo de los usuarios y los motivos de las consultas mediante llamada telefónica. Hay diferencias significativas entre la edad y el sexo de los usuarios de asistencia en cuidados paliativos con respecto a quien solicita la atención. Se ha encontrado que existe relación entre el profesional que atiende las llamadas telefónicas y el motivo por el que se comunican los usuarios  Además de las soluciones que pueda brindar.  Conclusiones: Los pacientes usuarios que están en el programa de CP reciben visitas domiciliarias y llamadas programadas, pero aún eso realizan un alto porcentaje de consultas telefónicas fuera de calendario planificado; a través de su familiar, su cuidador y una parte por ellos mismos. La preocupación por la que se comunican con su ESAD es el control de síntomas, dentro de ellos el dolor. Serían necesario planificar visitas más frecuentes en el tiempo, para solventar las necesidades que precisan las características de los pacientes con CP. Al parecer hay una necesidad de comunicación sin tener realmente necesidad de intervención médica. Palabras clave: Cuidados Paliativos, cuidados en domicilio, teleconsulta, necesidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>