<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prate, Jean-Guillaume</dc:creator>
  <dc:creator>Hiault, Antoine</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y ejecución del estudio térmico en un obra en construcción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6449</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>He empezado mi proyecto al fin de febrero en la empresa BOUYGUES CONSTRUCTION. He llegado al principió de la obra en construcción, y fue en un equipo con Diane Pereira para los edificios ABC, tres edificios juntos con un parking al centro. Había 194 viviendas en esta obra y entre marzo y junio, 3 niveles de los edificios E (E1,E2,E3,E4) han sido construidos y 2 niveles de los edificios A,B y C. El 15 de marzo, recibimos un nuevo estudio térmico. Había un estudio térmico inicial pero no era la versión final. Cuando la Índice B del estudio térmico ha llegado, fue responsable de comprender rápidamente las diferencias con la índice A. He analizado los estudios y después he dicho los diferencias a los jefes de obra para que mandan los materiales y que realizan lo que es explicado en la índice B. He trabajado sobre dos problemáticas que voy a describir con más detalle en la introducción. He analizado los cambios del nuevo estudio térmico, y en cuales medidas van a influir estos cambios. He trabajado sobre los consumos energéticos de los edificios, sobre los materiales , en particular de ruptores térmicos, que estaban numerosos en primera índice, y era indispensable conocer su cantidad, para hacer los pedidos. He analizado también el elección de los materiales de aislamiento. Además, fue responsable de numerosas tareas en la obra: Seguimiento de los edificios A,B y C, controles de calidad de los redes de saneamiento, controles de la buen ejecución de los losas o pantallas de hormigón, controles de seguridad. En la tercera parte de mi proyecto, voy a tratar de estas tareas importantes, que corresponden a momentos en el terreno con los obreros o los jefes de obras, y aprendió mucho con estas tareas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>