<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cebollada Muñoz, Darío</dc:creator>
  <dc:creator>Palomar Orden, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Eito Mateo, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Artal Rodríguez, Montse</dc:creator>
  <dc:title>Absentismo escolar y población gitana desde la perspectiva del Trabajo Social: Estudio de caso en los institutos José Manuel Blecua y María Moliner de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57175</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La comunidad gitana ha sido relacionada desde hace décadas con una escolarización irregular en comparación con la sociedad mayoritaria. Actualmente existe una mayor regulación respecto a la escolarización y el absentismo escolar, que ha ayudado a aumentar la visibilidad de esta problemática. El siguiente estudio pretende analizar los casos de dos institutos y realizar una comparación entre la comunidad gitana y la sociedad mayoritaria, dar una explicación al origen del absentismo escolar y definir las diferencias de género entre adolescentes de la comunidad gitana. A través de la triangulación metodológica, mediante entrevistas semiestructuradas y una revisión bibliográfica y legislativa, este trabajo persigue la consecución de distintos objetivos y la validación o refutación de ciertas hipótesis. La investigación presenta también distintas opciones para, si no erradicar, reducir el absentismo y las diferencias entre dos comunidades que han convivido durante siglos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>