<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Rodrigo, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Lahoz, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias contemporáneas de proyecto y tipologías de vivienda colectiva: el laboratorio holandés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31521</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En 1901 en Holanda se aprobó la primera ley del mundo que regulaba la vivienda obrera, esta preocupación por lo social, unido al carácter holandés, con un espíritu abierto a las innovaciones y  una enorme creatividad, convierten a Los Países Bajos en un gran laboratorio tipológico de vivienda con una larga trayectoria a sus espaldas. Aquella vivienda colectiva de principios del siglo XX nació como símbolo y para servir a la sociedad del momento, pero en el mundo contemporáneo, con un proceso de evolución e inestabilidad constante ¿pueden las tipologías hasta ahora conocidas dar respuesta a esta “nueva” sociedad?  Partiendo desde una aproximación histórica continuada por un estudio analítico sobre las estrategias y tipologías de ejemplos del momento, nos planteamos esta pregunta. Entendiendo, que si bien Holanda tiene una identidad propia como país, las investigaciones sobre vivienda colectiva de otras latitudes pueden también contribuir a redefinir las tipologías holandesas, y en un mundo que avanza cada día más hacia una cultura global, también las mundiales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>