<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ursúa Solano, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Oliván Blázquez, Bárbara</dc:creator>
  <dc:title>Programa de rehabilitación para personas alcohólicas. Intervención del trabajador social</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7879</dc:identifier>
  <dc:subject>alcohol</dc:subject>
  <dc:subject>alcoholismo</dc:subject>
  <dc:subject>intervención</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:subject>síndrome de dependencia</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo social</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo presenta un programa de rehabilitación para personas alcohólicas a través de una perspectiva biopsicosocial. Más concretamente, se describe la intervención que realiza el trabajador social dentro del programa. El trabajo comienza presentando el tema a tratar, el objeto y objetivos a seguir, así como la metodología empleada. Más adelante, se dedica un apartado a la fundamentación terminológica, que profundiza en el Síndrome de Dependencia del alcohol, abarcando la epidemiología, etiología, consecuencias, fases y tratamiento del mismo; al enfoque teórico de trabajo social en el que se sustenta el trabajo, el modelo psicosocial; el contexto geográfico, centrado en la Comunidad Autónoma de Aragón y citando diferentes entidades que tienen programas de ayuda para personas dependientes del alcohol; el contexto político, donde  se cita la normativa estatal y autonómica relacionada con el alcohol; y el contexto social. A continuación se presenta el programa de rehabilitación propiamente dicho, haciendo hincapié en las funciones que desempeñan los profesionales (médico, psicólogo y trabajador social).  Posteriormente, se centra en la intervención que realiza el trabajador social, dividida en diferentes módulos, íntimamente ligados con las funciones (administración, atención individual, familiar y grupal, supervisión, coordinación...) que desempeña. Cada módulo está compuesto por unos objetivos específicos, una metodología concreta, una temporalización y una evaluación de todo el módulo. Para finalizar, se presentan unas conclusiones. Además, de citar toda la bibliografía utilizada, un listado de abreviaturas y anexos</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>