<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Berdión, Gema</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Actualización del manejo terapéutico de la insuficiencia renal en perros con leishmaniosis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56865</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los trastornos renales son una de las manifestaciones clínicas más frecuentes en la leishmaniosis canina. El depósito de inmunocomplejos a nivel del glomérulo renal genera una glomerulonefritis que en sus inicios puede ser reversible pero a medida que la enfermedad avanza se instaura una enfermedad renal grave. Nos planteamos en este trabajo si en los animales con lesión renal avanzada debida al depósito de inmunocomplejos en el tejido renal, a la vez que tratamos la leishmaniosis, puede ser interesante buscar un control del depósito de inmunocomplejos con el uso de inmunosupresores, y así controlar la evolución de la lesión. Se debe estudiar la enfermedad renal de cada paciente para elegir el el protocolo más adecuado en función del grado de insuficiencia renal; que deberá ser usado en combinación con la terapia estándar de la enfermedad renal. La eficacia puede ser evaluada por el impacto del tratamiento en la proteinuria, la función renal y la concentración de albúmina. Respecto al tratamiento de la leishmaniosis canina nos centraremos en casos en el estadío III o IV de insuficiencia renal; porque en los estadíos I y II utilizando protocolos que combinen alopurinol/antimoniato de meglumina/miltefosina/domperidona, se obtiene una mejoría de los animales en un porcentaje elevado (90%). En casos de estadíos III y IV de insuficiencia renal, utilizando solo alopurinol, conseguimos alargar la vida de los animales, tratando de forma simultánea la insuficiencia renal. Si optamos por el uso de domperidona sola los resultados son aún más espectaculares, mejorando el cuadro clínico de la insuficiencia renal y reduciendo el título de anticuerpos en suero. Cuando se tratan animales afectados de leishmaniosis, con un grado de insuficiencia renal en estadíos II y III lo más prudente es iniciar el tratamiento evitando los leishmanicidas, con alopurinol y/o domperidona; el uso de immunosupresores simultáneamente para controlar la evolución de la lesión renal puede ser interesante, y es este trabajo hemos revisado estos aspectos proponiendo varios protocolos en base a unas cuestiones planteadas desde nuestra experiencia en el manejo de perros con leishmania.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>