<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Fraguas, María Concepción</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez Díaz, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Cobertura vacunal de las vacunas no financiadas en Huesca ciudad y alrededores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13192</dc:identifier>
  <dc:subject>neumococo</dc:subject>
  <dc:subject>rotavirus</dc:subject>
  <dc:subject>varicela</dc:subject>
  <dc:subject>encuestas de opinión</dc:subject>
  <dc:subject>infancia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Conocer la cobertura vacunal, en población infantil, de las vacunas que no financia la Comunidad de Aragón en Huesca ciudad y alrededores. Conocer la opinión de los padres sobre el calendario vacunal oficial y las vacunas que no están incluidas en él, de Huesca ciudad y alrededores. Material y métodos: La población a estudio, en la valoración de la cobertura vacunal, es la población pediátrica de 0 a 14 años de edad de Huesca ciudad (población urbana) y alrededores (población rural) del Servicio Aragonés de Salud, obteniendo los datos de la base de datos de usuarios y de las historias clínicas informatizadas de la base de datos OMI de atención primaria y por último, la valoración de la opinión de los padres que se realiza a través de encuestas. El análisis descriptivo y bivariante se lleva a cabo con el programa SPSS. Resultados: La cobertura vacunal obtenida es del 53,67% para el neumococo, del 4,03% para el rotavirus y del 39,21% para la varicela en los niños &lt;11 años. En las poblaciones de menor edad, por tanto de mayor riesgo, se obtiene mayor cobertura: para el neumococo alcanza el 78,09% en &lt;5 años y 78,51% en &lt;2 años y para el rotavirus se alcanza el 19,17% en &lt;1 año. La mayoría de los encuestados son madres entre 30 y 39 años, casadas, con estudios universitarios y trabajo ocasional o estable. Casi el 100% inmuniza a sus hijos, con la excepción de 3 niños, y el 88,3% los inmuniza también con las vacunas que no están financiadas. Los motivos para no vacunar con las vacunas no financiadas que más destacan son que no son seguras ni las recomiendan otros profesionales. Conclusiones: La cobertura vacunal registrada en OMI AP del neumococo en la población de menor edad, por tanto de mayor riesgo, es similar a la declarada en las encuestas, a diferencia de la varicela y del rotavirus que es mucho menor. Se encuentran diferencias importantes en la cobertura entre los Centros de Salud, observando que se prioriza el neumococo a las otras dos vacunas en todos ellos. También se prioriza la varicela frente al rotavirus. En las encuestas se obtiene una respuesta importante revelando que los encuestados inmunizan en un elevado porcentaje a sus hijos con las vacunas no financiadas. La influencia de los profesionales es muy importante a la hora de la decisión final que toman los padres a la hora de inmunizar a sus hijos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>