<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oñate Pradilla, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>González Gil, María Consuelo</dc:creator>
  <dc:creator>Maícas López, Juan Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del fenómeno emprendedor en Aragón: El emprendimiento de la población aragonesa en el ámbito rural y su comparativa con España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62520</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo consiste en el análisis del fenómeno emprendedor en Aragón, centrándose en el estudio del emprendimiento rural en esta Comunidad Autónoma en el periodo que abarca los años 2012 a 2014, en el contexto del emprendimiento rural en España. El peso del ámbito rural en Aragón, y en general en España, sumado a las peculiaridades del entorno rural hace que resulte interesante el estudio pormenorizado del emprendimiento en estas zonas.  Mediante el análisis de los valores, percepciones y aptitudes emprendedoras, así como de la actividad emprendedora de la población aragonesa y española en zona rural, se buscará reflejar la situación actual del emprendimiento rural en dicho territorio y la evolución experimentada en los últimos años. Todo ello teniendo en cuenta la progresiva recuperación económica del país o la despoblación de las zonas rurales, que ha alcanzado su punto álgido en el último lustro. Además, trataremos de identificar las posibles diferencias relacionadas con el fenómeno emprendedor respecto a la población de otras Comunidades Autónomas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>