<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lapuente Melendo, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Rivera Torres, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Sistemas electorales: una aproximación desde nuestro Parlamento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62485</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo realizado trata de dar respuesta a la recurrente cuestión que se aborda tras cada proceso electoral que tenemos, en torno a la justicia y proporcionalidad del método utilizado para trasladar las preferencias de los electores -los votos- en escaños. Este estudio tomará como base para el análisis los resultados de las elecciones generales celebradas en España el 26 de junio de 2016, y sobre esos datos se realizarán distintas modificaciones de los diferentes elementos que componen un sistema electoral, como son el número de escaños, la circunscripción electoral, forma de la candidatura, barrera electoral y fórmula electoral. Todo ello a fin de ver cuál sería el resultado obtenido aplicando otro sistema. Además de modificar algunos de los aspectos de nuestro sistema, se expondrán algunos de los sistemas electorales utilizados en países de nuestro entorno y se realizará una extrapolación de los resultados de las elecciones aplicando otro sistema electoral. Tras los análisis mencionados, procederemos a sugerir mejoras que podrían ser aplicadas a nuestro sistema electoral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>