<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Membrilla López, Javier Amós</dc:creator>
  <dc:creator>Rezusta López, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Tejada Artigas, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Reducción de la incidencia de bacteriemia relacionada con catéter y neumonía asociada a ventilación mecánica. Impacto económico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65507</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las infecciones nosocomiales (IN) son aquellas que aparecen en el paciente que lleva más de 48 horas ingresado. Estos cuadros se relacionan con un importante aumento en la morbimortalidad, consumo de recursos y coste total del ingreso. Las que más repercusión tienen en la Unidad de Cuidados Intensivos (UCI) son la bacteriemia relacionada con catéter intravascular (BRC) y la neumonía asociada a ventilación mecánica (NAV). OBJETIVO: Estimar cuál es la incidencia y el impacto económico de BRC y NAV en la UCI Traumatológica del Hospital Universitario Miguel Servet (UCITMS). METODOLOGÍA: Se realizó una revisión bibliográfica de estudios relevantes que tenían como fin medir el coste atribuible a la BRC y NAV en pacientes de UCI. Se convirtieron los resultados a euros y se ajustó en base al IPC de 2017. Además, se realizó otra estimación a partir del coste medio cama/día en la UCITMS. Entre las limitaciones destacan: el ser retrospectivo, que trata solo el primer semestre de 2016 para el cálculo de la estancia media y su coste y que los datos disponibles de estancia y mortalidad son tasas brutas sin poder especificar valores evolutivos. RESULTADOS: En base a la bibliografía, el sobrecoste medio es de 49.962€ para BRC y de 27.179€ para NAV. Gran parte del aumento del coste deriva de la prolongación de la estancia hospitalaria. La UCITMS ha experimentado un notable descenso en la incidencia de BRC y NAV en los últimos tres años, así como un menor gasto en camas (638.525€ en 2016 y 1.277.050€ en 2012) y el coste anual calculado con los resultados de la revisión (1.102.775€ en 2016 frente a 1.863.808€ en 2012). CONCLUSIONES: La política de trabajo multidisciplinar para prevención de INs en la UCITMS es eficaz. Se podrían tomar medidas para reducir aún más la incidencia de BRC y NAV. Es muy importante poder contar con sistemas informatizados que permitan el cálculo individualizado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>