<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cortés López, Sara Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Tarancón de Francisco, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Blue Velvet y la Masculinidad durante la Era Reagan</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64603</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>(RESUMEN) A lo largo de la historia, la industria cinematográfica ha servido en numerosas ocasiones como vehículo para transmitir un concepto tradicional de masculinidad que perdura hasta nuestros días. Durante el mandato de Ronald Reagan y al mismo tiempo que las superproducciones de Hollywood fomentaban un modelo de de masculinidad basado en la violencia física, un nuevo modo de hacer cine afrontó el tema de la representación masculina desde una perspectiva mucho más abierta e innovadora con películas como Blue Velvet (David Lynch, 1986). En plena crisis económica, Blue Velvet pone de manifiesto la crisis de masculinidad que tuvo lugar en el contexto de la era Reagan, destacando el precio a pagar por quienes no encajaban con los estándares de hipermasculinidad de la época. Ante el afán de Reagan por recuperar los valores conservadores que dominaban la sociedad estadounidense en tiempos de prosperidad económica, Blue Velvet recurre a una estética cercana a la de los años 50 para mostrar los peligros reales que implica la crisis de masculinidad que tiene lugar en los años 80. // (ABSTRACT) Throughout history, the film industry has often served as a vehicle to promote a notion of masculinity that still lasts to the present day. During Ronald Reagan's second term as President of the United States of America, while Hollywood blockbusters nurtured a model of masculinity based on physical violence, a new mode of filmmaking addressed male representation on the screen from a more innovative and open approach with films such as Blue Velvet (David Lynch, 1986). In the midst of an economic crisis, Blue Velvet reveals the masculinity crisis that took place during the Reagan Era, highlighting the price to be paid when men did not fit in with the standards of masculinity at that time. Against Reagan's desire for a return to the dominant, conservative values of the U.S. society in times of prosperity, Blue Velvet draws upon its 1950s-like aesthetics in order to emphasize the real hazards that the masculinity crisis of the 1980s entails.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>