<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliván Cardona, Maria Lourdes</dc:creator>
  <dc:creator>Viola, Nicole</dc:creator>
  <dc:creator>Viscio, Maria Antonietta</dc:creator>
  <dc:title>Diseño conceptual del subsistema de comunicaciones de un sistema CubeSat interplanetario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13415</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el Proyecto Fin de Carrera se plantea el estudio de alternativas de comunicación de un satélite CubeSat con la Tierra para señales de radiofrecuencia y para señales ópticas. El objetivo es disponer de datos suficientes para decidir cuál sería la opción más adecuada. La tecnología CubeSat consiste en un tipo de picosatélites que se forman con la unión de varios cubos de 10cm de lado y aproximadamente 1kg. Últimamente ha habido un desarrollo de estos tipos de sistemas debido al avance en la tecnología, consiguiendo sistemas de tamaño cada vez más pequeño, lo que permite una reducción bastante significativa del coste de dichas misiones. El satélite para el cuál se va a realizar el estudio es un módulo de 6 unidades que se situará en el Punto de Libración L1 entre el Sol y la Tierra y tendrá como objetivo realizar medidas solares y de las condiciones climatológicas del universo.  En cuanto a la comunicación se refiere, el uso de señales de radiofrecuencia ha sido la técnica utilizada hasta el momento para misiones espaciales ya que permite la realización de la comunicación con una amplia cobertura utilizando reflectores parabólicos que dotan a la señal de una alta ganancia. Sin embargo, en los últimos años se ha considerado la posibilidad de la utilización de señales ópticas para este fin. Dichos sistemas concentran la potencia en menos espacio por lo que pueden utilizarse en enlaces de gran distancia, soportando mayor tasa de datos y su peso y dimensiones son menores. En este trabajo, se realizará el análisis del enlace con diversas combinaciones de posibles escenarios en los que se utilicen tanto sistemas de radiofrecuencia como sistemas ópticos. Los resultados obtenidos servirán para valorar el tipo de sistema más adecuado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>