<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beltrán Relancio, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Kirchner, Johannes</dc:creator>
  <dc:title>Diseño e implementación de un sistema de medida de parámetros meteorológicos y eléctricos de módulos fotovoltaicos en una instalación exterior.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4886</dc:identifier>
  <dc:subject>Energía fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:subject>Evaluación de parámetros eléctricos y meteorológicos</dc:subject>
  <dc:subject>Diseño de equipos y sistemas de medida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>A lo largo del presente PFC realizado en SWIN, Solar World Innovations GmbH, se ha propuesto, diseñado, implementado y evaluado un sistema de medición, recogida y evaluación de datos de carácter eléctrico, térmico y meteorológico para una instalación fotovoltaica exterior. El PFC se puede separar en dos partes, dedicadas a la realización de cada uno de los sistemas de los que consta la instalación, el de medición y recogida de datos, y el de evaluación de los mismos. El desarrollo de la primera parte ha estado dedicado plenamente al diseño e implementación de un sistema de medición y recogida de datos. Esta primera etapa comenzó con la búsqueda de documentación relacionada con el tema, posteriormente la búsqueda de los aparatos necesarios para el sistema, que se compone de una completa estación meteorológica, un armario eléctrico que acoge principalmente un trazador de línea IV, un multiplexor, un datalogger y un PC industrial, y los diversos aparatos distribuidos por distintos puntos de la instalación. Una vez determinados los aparatos, se planificó la distribución de los mismos en el espacio de la instalación. Llegados a este punto se tomó contacto con los diversos proveedores, con el fin de maximizar las condiciones del sistema, dado nuestro presupuesto, es decir obtener la mejor oferta. Una vez acordado el pedido y después del tiempo de suministro se procedió a la instalación de todo el sistema. Los meses necesarios para la espera de los aparatos, fueron utilizados para la realización del segundo sistema, el de evaluación. Éste consiste principalmente en un conjunto de interfaces gráficas programadas con la herramienta matemática MATLAB. Este conjunto de interfaces compone un programa que pretende facilitar al usuario la evaluación de todo tipo de datos relacionados con el estudio fotovoltaico, uno de los puntos fuertes de esta programación es que los datos pueden provenir tanto de fuentes conocidas como desconocidas. El usuario se verá guiado por un sencillo e intuitivo programa que le permitirá evaluar tanto conjuntos de módulos como módulos aislados, posibilitará el análisis de las distintas curvas características, pudiendo compararlas y trabajar con ellas. Pero además, permite analizar todos los parámetros eléctricos y térmicos que caracterizan a un módulo fotovoltaico, posibilitando a través de las gráficas la observación de tendencias y comparaciones entre módulos. Por último y como complemento al sistema de recogida de datos meteorológicos, permite el establecimiento de interrelaciones a través de las distintas representaciones entre condiciones meteorológicas y parámetros de funcionamiento de los módulos. Todo esto posibilita finalmente una completa y exacta herramienta para el estudio en profundidad de cada uno de los parámetros de los módulos fotovoltaicos, que permancera operativa indefinidamente en Solar World Innovations GmbH.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>