<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Reinado Lansac, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Mosteo Abad, Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de la bacteria Vibrio Fischeri en la medida de la toxicidad en aguas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6412</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>La investigación en ecotoxicología con diferentes especies de bacterias luminiscentes ocupa un importante lugar en la evaluación de los contaminantes del agua en ciertos ecosistemas. Sus características genéticas, fisiológicas, nutricionales y funcionales han sido evaluadas comparando los cambios que se producen en estos organismos, fundamentalmente en presencia de agentes tóxicos. Ello ha dado lugar a la existencia de protocolos normalizados con bacterias luminiscentes para ensayos de toxicidad. La investigación desarrollada en este PFC tiene como objetivo principal la puesta en marcha de un método de análisis de toxicidad en aguas mediante el uso de bacterias luminiscentes, como la Vibrio Fischeri.  Como objetivo secundario del trabajo se procede al control de la toxicidad en muestras acuosas de distintos orígenes que se someten a tratamientos de mejora de calidad del agua. Los métodos existentes para analizar toxicidad en aguas son variados pero todos ellos tienen la problemática de trabajar con bacterias que son sensibles a muchos factores. Dentro de las técnicas existentes, la utilización de la bacteria Vibrio Fischeri para analizar la toxicidad de aguas es recomendable, ya que el estudio realizado en este proyecto final de carrera muestra que el método analítico puesto en marcha es bastante repetitivo medianate el control del blanco.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>