<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanchez Mansilla, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación porcina de cebo para 1990 plazas en Santalecina T.M. de San Miguel de Cinca (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13482</dc:identifier>
  <dc:subject>granja </dc:subject>
  <dc:subject>porcino</dc:subject>
  <dc:subject>construccion</dc:subject>
  <dc:subject>instalaciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto, que lleva por título “Proyecto de construcción de una explotación porcina de cebo para 1.990 plazas ubicada en Santalecina, T.M de San Miguel del Cinca (Huesca)” es el estudio técnico y económico de la realización de una explotación porcina de cebo. Dentro de las actividades ganaderas aragonesas, el porcino es la más dinámica, la que más crecimientos en censo y en transformaciones en el sistema de explotación presenta en cortos periodos de tiempo. Este sector se inserta en el actual desarrollo rural, contribuyendo de forma decisiva a la fijación de población en algunas comarcas aragonesas. La explotación se situaría en la comarca del Cinca Medio y supondría un complemento económico a las actividades agrícolas del promotor. El sistema de manejo de los animales de esta explotación es el llamado “wean to finish” y que se está adoptando en muchas explotaciones de nueva construcción de la zona. Este sistema consiste en que los lechones van a llegar tras el destete, con unos 21 días de vida aproximadamente y unos 4 o 5 kg de peso. Estos lechones permanecerán en la misma explotación hasta el sacrificio con unos 100 o 105 kg de peso vivo. Las ventajas de este sistema para el ganadero frente a los sistemas tradicionales son: ·Menor costo de lavado y desinfección ·Menor mortalidad y mayor cantidad de cerdos de primera al reducir los niveles de estrés durante los traslados al disminuir el número de estos ·Mejor conversión del alimento ·Mayor ganancia media diaria ·Un beneficio mayor por cerdo, de unos 3,60€ de promedio. Las naves de la explotación se sitúan en la parcela 96 del poligo15 de Santalecina. A esta parcela se accede mediante un camino rural en buenas condiciones que permite la adecuada circulación de los camiones de pienso y de transporte de animales. Dicha parcela posee un hidrante de riego desde el que se realiza el abastecimiento de agua. En cuanto a la energía eléctrica necesaria para el funcionamiento de la explotación, será proporcionada por un grupo electrógeno. Para el dimensionado de la explotación se ha tenido en cuenta el RD1135/2002 relativo a las normas mínimas para la protección de cerdos. Este RD establece las superficies mínimas necesarias para cada cerdo. En nuestro caso, al tratarse de porcino de cebo, el RD exige una superficie mínima por cerdo de 0,65m2. En las naves del proyecto, las corralinas cuentan con unas dimensiones de 3x3m. Cada corralina alberga 13 cerdos por lo que cada cerdo cuenta con 0,69m2, cumpliendo así, con los 0,65m2 que establece el RD. Cada nave estará formada por 80 corralinas, de las cuales, 79 de ellas albergarán cerdos. En cada nave se dejará una corralina vacía para que, en caso de animales enfermos puedan ser utilizadas y dichos animales tengan un mejor manejo y control, además de evitar contagios con el resto de animales. Las rejillas que forman estas corralinas también cumplen con el RD1135/2002. El RD exige unas anchuras mínimas de barras y huecos. En nuestras naves estas rejillas tendrán una separación de 14 mm permitiendo la eliminación de deyecciones y cumpliendo con la normativa de bienestar animal. Con estos datos, se han dimensionado 2 naves idénticas de dimensiones: 60 m de largo por 14 m de ancho, dispuestas longitudinalmente y unidas por una caseta almacén de 6 m por 14 m de ancho que albergara las oficinas y vestuarios, la sala de calderas y además dispondrá de un espacio diáfano para el tránsito de los animales durante el llenado y vaciado de la explotación. Cada una de ellas albergará 995 cerdos. Estas naves están formadas por 9 pórticos intermedios con una separación entre vanos de 6 m. En las fachadas hastiales se dispondrán pilares prefabricados de 0,4 x 0,4 m. La cubierta de las naves tiene una pendiente del 30% y se resuelve con placas tipo sándwich con aislante incorporado. Los cerramientos se realizan a base de paneles prefabricados de hormigón con una capa de aislante, mientras que la caseta se resuelve con bloque de termoarcilla. Con este dimensionado y haciendo uso del CTE y EHE-08, se calculan las correas de cubierta, pórticos tipo y las cimentaciones. Cumpliendo también con otro RD (RD94/2009) se dimensiona la balsa de purines, el depósito de agua y la fosa de cadáveres. Para el cálculo de la instalación eléctrica de las naves se ha dimensionado teniendo en cuenta: Reglamento electrotécnico de Baja Tensión. Real Decreto 842/2002 de 2 de Agosto de 2002. Instrucciones Técnicas Complementarias (ITC BT): Instalaciones Eléctricas de Baja Tensión. Los documentos que darán estructura al proyecto son: ·DOC I: Memoria y Anejos a la memoria ·DOC II: Planos ·DOC III: Pliego de condiciones ·DOC IV: Presupuesto ·DOC V: Estudio de seguridad y salud</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>