<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medrano Aguado, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Canudo Sanagustín, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Aurell Cardona, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>Modos tafonómicos de formación de los yacimientos con vertebrados de la Formación Blesa (Barremiense) en Obón (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63595</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los estudios paleontológicos de la Formación Blesa se remontan a la década de 1990, cuando se descubre el yacimiento excepcional de La Cantalera en la localidad de Josa. Desde entonces se han publicado varios artículos que ahondan en la sistemática paleontológica y en la diversidad de taxones que aparecen en esta formación, pero pocos en los alrededores de la localidad de Obón. Se ha realizado un estudio estratigráfico y sedimentológico que ha permitido distinguir las tres secuencias que la componen, caracterizadas por los medios de depósito lacustre-palustre somero (secuencia inferior y superior), submareal somero (secuencia media) y llanura lutítica (base de la secuencia superior).  Los restos fósiles localizados han sido clasificados sistemáticamente. En la Formación Blesa se encuentra representada una amplia variedad de los grupos de vertebrados que existían en el Mesozoico: osteíctios, testudines, cocodrilomorfos, plesiosaurios, pterosaurios y dinosaurios. Se ha realizado una clasificación de los yacimientos conocidos y nuevos en modos tafonómicos, que hacen referencia al conjunto de características tafonómicas, de preservación y geológicas recurrentes entre los fósiles de un intervalo estratigráfico, que reflejan influencias premorten y postmorten así como controles a escala de cuenca sobre aportes sedimentarios y espacio de acomodación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>