<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bardagí Gran, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Julián Clemente, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Tree-Athlon. Un proyecto educativo para la conservación del medio ambiente y la promoción de la educación física</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16074</dc:identifier>
  <dc:subject>tree-athlon</dc:subject>
  <dc:subject>innovación</dc:subject>
  <dc:subject>colaboración</dc:subject>
  <dc:subject>btt</dc:subject>
  <dc:subject>cld</dc:subject>
  <dc:subject>conservación del medio ambiente</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tree-Athlon es un proyecto de innovación curricular que se ha puesto en práctica durante el curso 2013/2014 en los centros escolares de Almudévar y Ayerbe. En el desarrollo del proyecto, Ibor, E. y Julián, J. buscaron que no perdiese la esencia del respeto por la naturaleza en el que se basa el Tree-Athlon original, pero que también fuese un paso más allá en cuanto a conocimientos y valores a introducir en las aulas. Como se explica en la primera parte de este trabajo, el proyecto pretende introducir en las clases de Educación Física una metodología colaborativa de trabajo. Posteriormente se expone la ejecución del proyecto en el centro : personas implicadas, recursos empleados y actividades realizadas. Tras esto, se realiza una valoración de la ejecución de las actividades y se exponen cuáles han sido los facilitadores y los inhibidores encontrados en la ejecución del proyecto. Finalmente se plantea una propuesta de mejora para la ejecución del proyecto así como de las actividades planteadas en el mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>