<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Longás, Ángel José</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica sobre la Nutrición Pediátrica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7123</dc:identifier>
  <dc:subject>nutrición pediátrica</dc:subject>
  <dc:subject>lactancia materna</dc:subject>
  <dc:subject>alimentación complementaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los datos epidemiológicos actuales afirman que la prevalencia de trastornos infantiles relacionados con la nutrición va en aumento. La gran mayoría de estos trastornos se deben a una alimentación anárquica, con exceso o defecto de unos nutrientes u otros. El número de casos de obesidad infantil crece cada año y también aumentan constantemente las cifras de anorexia y bulimia nerviosas, a la vez que disminuye la edad de aparición de estos trastornos. Desde el momento del nacimiento y a través de la leche materna, el niño va a recibir el alimento necesario para realizar las funciones vitales. Posteriormente introducirá los diferentes alimentos no lácteos en su dieta habitual y conforme pasen los años aumentará las necesidades alimentarias al aumentar las necesidades metabólicas. Es por ello necesario que la población conozca las pautas a seguir para una alimentación equilibrada en la infancia, que le aporte los diferentes nutrientes en las cantidades que precisa manteniendo un equilibrio armónico entre ingesta y gasto energético. Si este equilibrio se conserva ayudaremos a los infantes a crecer y desarrollarse de una manera óptima, y también disminuiremos el riesgo de padecer ciertas enfermedades, tanto en la edad infantil como en la etapa adulta, que están influenciadas por la ingesta. Además, una correcta alimentación desde el nacimiento nos ayudará a crear hábitos de vida saludables, que tienen bastante influencia no sólo a nivel físico, sino psicológico y de maduración en la etapa adolescente y adulta. La prevención primaria es clave en la empresa de evitar todas estas alteraciones y permitir a los individuos desarrollarse con el mejor nivel de salud que puedan alcanzar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>