<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prieto Cobacho, Salvador</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Santos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Palabras clave: Fibromialgia, medidas objetivas de evaluación, terapia psicológica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11833</dc:identifier>
  <dc:subject>medidas objetivas de evaluación</dc:subject>
  <dc:subject>terapia psicológica.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: análisis de la utilidad de métodos de evaluación de correlatos de dolor y electrodos en fibromialgia. Evaluación de los elementos constituyentes de una terapia psicológica.  Método: Formación de dos grupos diagnosticados y equivalentes mediante muestras pareadas a fin de comparar las posibles diferencias en las variables principales. Tanto la muestra experimental como la de control han estado compuestas por 19 personas diagnosticadas de fibromialgía, las cuales recibían tratamiento farmacológico dependiendo de cada sujeto. En ambos grupos se realizaron medidas sobre diferentes variables relacionadas con la enfermedad (escala de dolor, medidas fisiológicas, catastrofización, aceptación, etc.) tanto antes del tratamiento como dos meses después, solamente el grupo experimental recibió terapia.  Resultados: Se observó una alta correlación entre las medidas fisiológicas con el autoinforme (Escala EVA) y la exploración clínica. Respecto a la terapia psicológica sirvió para mejorar variables de bienestar, reducción del dolor y mejora de ciertos constructos: catastrofismo, rendición e inflexibilidad ante el dolor, depresión, ansiedad, estado general de la salud, movilidad y afectividad negativa. Conclusiones: Aunque los resultados deben seguir siendo analizados con el tiempo debido a que existen otras variables externas como el rapport entre paciente y terapeuta que pudieron sobredimensionar los beneficios, tanto las terapias como el modo de evaluación objetivo resultaron fáciles de aplicar y de seguir. El número reducido de sujetos obliga a que, para establecer conclusiones, sea replicado con muestras más amplias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>