<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Hernández, José Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Lacruz, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Contractura isquémica de Volkmann: tratamiento fisioterapéutico de un caso crónico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70077</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la contractura isquémica de Volkmann es una deformidad de la mano, los dedos de la mano y la muñeca causada por una lesión a los músculos del antebrazo. Es una patología grave, con afectación motora y sensorial e importantes implicaciones funcionales  que podrían ser derivadas a tratamiento fisioterápico. Objetivos: objetivo del estudio es diseñar, implementar y evaluar un plan de intervención fisioterápico basado en la evidencia científica para el tratamiento de las complicaciones crónicas de una contractura isquémica de Volkmann tras fractura supracondílea humeral derecha.  Metodología: se aplica un diseño intrasujeto (N=1) de tipo AB. Los resultados de la evaluación mostraron hipomovilidad articular y muscular, alteración de la fuerza muscular e incapacidad funcional. En base a esto, se estableció un Plan de Intervención fisioterápica basado en la utilización de la Terapia Manual,  ejercicios activos y educación del paciente durante ocho semanas.   Resultados: tras la aplicación del Plan de Intervención se observa un incremento en la amplitud articular de las articulaciones de codo y muñeca, un aumento de fuerza, mejora de la movilidad de la cicatriz y  funcionalidad de la extremidad superior. Conclusiones: el Plan de Intervención fisioterápica ha resultado satisfactorio, ya que este caso en particular, los deslizamientos y tracciones grado III  son efectivos en  la ganancia de amplitud articular, los ejercicios activos funcionales mejoran la fuerza muscular y funcionalidad de la mano y las técnicas de masaje y depresoterapia han producido mejoría en la de la cicatriz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>