<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>BOJ LOSTAL, RUT</dc:creator>
  <dc:creator>JARQUE MARTÍNEZ, ENCARNA</dc:creator>
  <dc:title>LA CONQUISTA DE AMERICA: NO FUERON SOLOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65040</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Aunque la mujer hasta hace poco solía ser un sujeto pasivo en la historia, especialmente en lo que concierne a la colonización y conquista de América, lo cierto es que desde el principio de su conquista y colonización hubo mujeres que contribuyeron con su aportación a la formación de un nuevo mundo. Gracias a investigaciones recientes y al auge de la literatura colonial escrita por mujeres, estas ideas están cambiando, mostrándonos un episodio con unos matices diferentes ausentes en los manuales de texto. Ante la llegada de un número de hombres y mujeres de todas las condiciones sociales, que se fue incrementando a lo largo del siglo XVI, motivado en gran parte por el impulso que quisieron dar los monarcas españoles a través de las leyes promulgadas, me he centrado, por una parte, en el perfil general de los emigrantes y de manera más específica en algunas de entre las varias mujeres que nombran los cronistas de la época, por realizar hazañas poco comunes o, para la época, “varoniles” y apenas reconocidas por la Corona española.  Para ello he utilizado fuentes primarias, como las obras de los cronistas contemporáneos a los hechos y secundarias (impresas y digitales) que han basado sus estudios en estas fuentes primarias.  Gran parte de las fuentes de las que me he servido me las ha proporcionado la biblioteca de Filosofía y Letras de Zaragoza, María Moliner; además he podido echar mano de  artículos recientes de revistas.   A partir de toda esta documentación, he averiguado las motivaciones, a veces necesidad, que impulsaban a hombres y mujeres a realizar tan larga travesía, las condiciones en las que lo hacían, las trabas que tenían que superar para conseguir zarpar, los usuales peligros que tenían que afrontar durante el viaje (tormentas, naufragios, piratas, falta de alimentos y agua, pestes…) y una vez en el continente, la consolidación de una nueva sociedad y el desarrollo de la misma.  Las consecuencias fueron las de una sociedad formada por individuos de todas las condiciones sociales y estados que dieron lugar a una mezcla de razas y de culturas en la que continuamente encontraron dificultades pero en la que a su vez disfrutaron de un margen de libertad, privilegios y oportunidades que no habían encontrado en la península.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>