<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Triguero Lázaro, Esmeralda</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Fernández, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparado del sistema de pensiones en Europa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32702</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En los países europeos se ha reformado y se está reformando el sistema de pensiones debido a que la composición de la población está cambiando. Si se realizan previsiones sobre el sistema de pensiones, se observa como en un futuro este sistema no podrá ser sostenible ya que habrá una mayor población envejecida y la tasa de natalidad será menor, provocando que la tasa de dependencia aumente. Si algo tienen en común Alemania, Italia, Polonia y España en las reformas que están realizando es que para hacer frente a esta situación, los cuatro han incrementado la edad de jubilación, además de dar importancia a otros mecanismos para financiar las pensiones como son los seguros privados. Es importante distinguir cómo se financian las pensiones en los países estudiados, ya que algunos se basan en el sistema de reparto, como es el caso de España, y otros en el de capitalización, como Polonia. Y este estudio sirve para obtener conclusiones sobre esos países además de poder observar en qué se basan las reformas de cada país y reflexionar sobre si España podría fijarse en alguno de esos comportamientos para poder mejorar y no incrementar el gasto por parte del Estado para conseguir un sistema que en el futuro siga siendo sostenible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>