<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Túrrez, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Ostáriz, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Cambios hidroelectrolíticos y factores favorecedores de arritmias cardíacas relacionadas con el ejercicio físico extenuante</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65538</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las evidencias hacia los efectos beneficiosos del ejercicio físico en el sistema cardiovascular son muy superiores a los efectos perjudiciales derivados de ello. No obstante, la práctica regular de ejercicio físico extenuante, puede generar en el corazón alteraciones estructurales y funcionales favorecedoras de la aparición de arritmias cardíacas. Siendo reciente el conocimiento de los cambios a nivel cardíaco y conociendo las alteraciones hidroelectrolíticas inmediatas producidas durante la práctica de ejercicio físico, el propósito fundamental de esta revisión será intentar estudiar la combinación de ambas situaciones como favorecedoras de la aparición de arritmias cardíacas. En el deportista, tras años de entrenamiento, podemos encontrar fibrosis miocárdica, remodelado de la aurícula izquierda,  disfunción neurovegetativa…, siendo todas estas situaciones potencialmente arritmogénicas. La disfunción neurovegetativa puede desencadenar extrasístoles, taquicardia ventricular sincopal y alteraciones de la conducción auriculo-ventricular; a modo de prevención deberíamos evitar una transición súbita del reposo al esfuerzo máximo. La fibrosis miocárdica y la dilatación de la aurícula izquierda se relacionan con la fibrilación auricular. Durante el ejercicio extenuante, una inadecuada reposición hídrica unida a alteraciones electrolíticas como hiponatremia, hipopotasemia, alteraciones en el calcio e hipomagnesemia pueden desencadenar eventos arritmogénicos. La  hiponatremia severa puede ser causa de fibrilación auricular o síndrome de Brugada. Las alteraciones de potasio pueden provocar muerte súbita cardíaca y eventos arritmogénicos. Las alteraciones de calcio pueden generar arritmias por reperfusión. La hipomagnesemia puede producir fibrilación auricular, taquicardia supraventricular paroxística, taquicardia ventricular, fibrilación ventricular o torsade de pointes. Esta alteración del magnesio suele ir asociada a cambios en iones como calcio y potasio, lo cual hace difícil la asociación del magnesio de forma aislada con eventos arrítmicos. En estos últimos años se ha observado que no son pocas las alteraciones cardiovasculares que afectan a los deportistas que participan en pruebas extenuantes de larga duración y, aun siendo muy frecuentes las alteraciones hidroelectrolíticas, son raros los eventos de carácter arrítmico en estos deportistas. Esto hace pensar que los deportistas, sus preparadores físicos y los médicos son cada vez más conscientes de la necesidad de realizar revisiones cardiológicas especializadas y de prevenir alteraciones hidroelectrolíticas llevando a cabo una correcta hidratación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>