<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Pardo, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Corral Lafuente, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>El legado de Alfonso I el Batallador: vida y obra de un monarca cruzado en los albores del siglo XII</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62595</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En los albores del siglo XII, algo se está gestando en la Península Ibérica. Atrás quedaron los tiempos de paz y de estabilidad que reinaron sobre este territorio en tiempos de los califas omeyas de Córdoba. La rápida expansión hacia el sur de castellanos y leoneses, que bajo la bandera de Alfonso VI habían incluso tomado la simbólica y estratégica ciudad de Toledo (1085), ha sido frenada por un nuevo enemigo que viene de África: los almorávides. Tras la trágica derrota de Uclés (1108), en donde el único hijo varón y heredero del monarca de León y Castilla encontrará la muerte, es tiempo de reaccionar.  En el Valle Medio del Ebro, un hombre se erige como la única esperanza de la cristiandad hispana, la única espada capaz de aunar los corazones de los hombres de fe y enfrentarse al enemigo infiel: Alfonso I de Aragón, el que será conocido por los siglos venideros como el Batallador. Este trabajo aborda su vida, sus campañas, su obra, su legado, sin dejar de lado todas aquellas circunstancias que lo rodearon y todas las gentes, nobles y clérigos, que lo acompañaron a lo largo de su camino, hasta que encontró la muerte en los campos de batalla, tras batallar y batallar, una y otra vez.  En el año 1134, después de tres décadas de reinado y de conquistas, moría en tierras monegrinas el monarca aragonés, tras ser herido de gravedad en el asedio de Fraga, intentando llevar las armas aragonesas hasta el mar, a Tortosa. Moría el hombre que entró triunfal en la capital Hudí, la Ciudad Blanca, en Zaragoza (1118); aquel que frenó a los almorávides en Cutanda (1120), aquel que llegó a reinar “desde Belorado hasta Pallars y desde Bayona hasta Monreal”; moría Alfonso I el Batallador, rey de Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>