<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Rodríguez, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Rodríguez, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los aprovechamientos de aguas subterráneas de la M.A.S. "Mencal" (UH 05-13) desde la perspectiva de la policía de aguas: análisis de la situación administrativa, conclusiones y propuestas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30828</dc:identifier>
  <dc:subject>gobernanza</dc:subject>
  <dc:subject>registro aguas</dc:subject>
  <dc:subject>catálogo</dc:subject>
  <dc:subject>guardería fluvial</dc:subject>
  <dc:subject>comisaría de aguas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo, realizado como proyecto final del máster propio de la Universidad de Zaragoza “Gestión Fluvial Sostenible y Gestión Integrada de Aguas”, analiza la situación legal de los aprovechamientos de aguas subterráneas existentes en la masa de agua subterránea denominada “Mencal” (M.A.S. 5.13, “El Mencal”), situada en la cabecera del sistema general de explotación del Guadalquivir entre las provincias de Granada y Jaén. Esta masa de agua es representativa de algunos de los procesos más característicos que han determinado la explotación de las aguas subterráneas en los últimos 25 años: demanialización de las aguas subterráneas con la Ley de Aguas de 1985, gestión de los expedientes de “aguas privadas”, “boom” de la extracción de aguas subterráneas durante las décadas de los ochenta y noventa para la puesta en riego de cultivos tradicionalmente de secano, realización de pozos en zonas con derechos de riego con aguas superficiales para garantizar los caudales durante los períodos de sequía que se dieron en esas décadas, falta de organización y medios en la administración para dar respuesta a estos cambios... Como Agente Medioambiental de la Confederación Hidrográfica del Guadalquivir adscrito a la “Guardería Fluvial” mi trabajo consiste en el control-vigilancia e inspección de los aprovechamientos existentes en mi sector de trabajo, por lo que durante seis años de trabajo de campo he recabado información de la situación real de los aprovechamientos de aguas subterráneas existentes en la masa de agua objeto del estudio, tanto de los legalizados como de los no legalizados, en trámite o no declarados. El objetivo del estudio realizado es comparar la información oficial existente en el “Registro de Aguas” y “Catálogo de Aguas Privadas” sobre los aprovechamientos existentes, volúmenes extraídos y superficies regadas con la realidad existente sobre el terreno. A partir de ahí se realiza un análisis de la gobernanza del agua en la cuenca en las dos últimas décadas, de la gestión realizada por el Organismo en cuanto a la planificación y tramitación de los aprovechamientos de aguas subterráneas, de las consecuencias que esta gestión ha tenido y tiene sobre la situación administrativa y legal de los aprovechamientos existentes, sobre la calidad de la información oficial existente del uso de las aguas subterráneas y, en definitiva, una reflexión sobre el papel de la “policía de aguas” en la consecución de los objetivos que la sociedad requiere en cuanto a la administración, gobierno y gobernanza de los aprovechamientos de aguas. Finalmente del análisis de la realidad y de las razones que la explican se obtienen unas conclusiones en cuanto a la gestión realizada y unas propuestas para mejorar los procedimientos administrativos (inscripciones /autorizaciones /concesiones de aprovechamientos), las labores de control y vigilancia del dominio público hidráulico y, en definitiva, la gobernanza del recurso. Mediante esta comunicación se aportaría una visión que no suele estar presente en los foros (más cercana a la realidad que los datos oficiales al uso) de la situación administrativa de los aprovechamientos de aguas subterráneas, de la calidad de la información con la que se realiza la planificación hidrológica, y de la problemática real de la gestión de las aguas subterráneas (y desde los puntos de vista de todos los agentes implicados). Algo que nuestro trabajo, en “primera línea” de la realidad, brinda la oportunidad de conocer.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>