<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Campos, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez Fernández, Holga</dc:creator>
  <dc:title>Interferencias: la (in-)comunicación humana y la alteridad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8265</dc:identifier>
  <dc:subject>interferencias</dc:subject>
  <dc:subject>comunicación</dc:subject>
  <dc:subject>lenguaje</dc:subject>
  <dc:subject>alteridad</dc:subject>
  <dc:subject>error</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La relación que se establece entre dos personas desde ambas posiciones: el mismo y el otro, emisor y receptor, remitente y destinatario. Teniendo en cuenta el intercambio de información entre ambos y las dificultades que se plantean en el proceso.  En Interferencias: la (in-)comunicación humana y la alteridad se presenta una reflexión en torno al ser humano como ser social, en su condición de ser otro. A la par, como ser sensible; mostrándolo desde una mirada individual, que es colectiva; pues nos es común, se da en el otro, en su relación con la alteridad. Momentos en los que el lenguaje se manifiesta como motor y medio de esta relación, y cobra una gran trascendencia.  Para su conceptualización se han considerado imprescindibles las lecturas de determinados artistas, escritores, filósofos y sociólogos que con anterioridad han pensado, escrito o trabajado en torno a estos temas. Sus reflexiones han tenido lugar en diferentes momentos de nuestra historia; esto nos plantea la persistencia del tema: el lenguaje, la problemática de la comunicación con el otro, perviven como argumentos en la literatura, el pensamiento o el arte vigentes; lo que nos lleva a considerar lo pertinente del tema, que es puesto en evidencia por ciertos artistas como se verá.  Nos hallamos en la era de las comunicaciones, lo que nos coloca, como consecuencia, en la era de las interferencias: seguimos encontrando limitaciones a la hora de expresarnos correctamente. En medio de esta hipertrofia de medios, el ser humano sigue teniendo problemas a la hora de exteriorizar sus pensamientos, sus sentimientos y sus opiniones. Aquí, tratamos de dar forma a los distintos recorridos y derivas por las que nos han llevado las lecturas y reflexiones sobre el tema inicial: la comunicación, el lenguaje y el error.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>