<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melero Alonso, María</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Sánchez, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La relación terapéutica en terapia ocupacional: la importancia del bagaje personal en el profesional durante el proceso de intervención</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7923</dc:identifier>
  <dc:subject>relación terapéutica</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>modelo taylor</dc:subject>
  <dc:subject>uso terapéutico del "self"</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo trata sobre la relación terapéutica durante el proceso de intervención en terapia ocupacional. Para ello en el desarrollo se define brevemente qué es la relación terapéutica y las fases de las que consta para poder centrarse en los componentes del profesional que influyen en la relación y que en cierta parte están condicionados por el ámbito más personal del profesional. 	Los componentes que se mencionan son las variables individuales de cada persona, la forma de entender al ser humano, el uso del lenguaje y las variables socioeconómicas. 	Las conclusiones a las que he llegado son que para poder utilizar la relación terapéutica como un medio, instrumento o fin hay que ser conscientes de que jugamos un papel clave en el establecimiento de esa nueva relación y que tenemos que realizar un trabajo autoreflexivo para no caer en algo que se convertiría en otra cosa diferente a una relación con fines terapéuticos para el paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>