<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lucia Jiménez, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Magén Pardo, Jaime</dc:creator>
  <dc:title>La madera como elemento clave en la certificación Passivhaus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64020</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La madera es un material que ha estado unido al hombre desde sus inicios, presente en su día a día y dando solución a sus problemas. Sin embargo, en el marco arquitectónico, con la llegada de la revolución industrial se vio relegada a un segundo plano, dando paso a los nuevos materiales que conformarían el plano constructivo y a una época de derroche energético. Será la incipiente preocupación por el fin de los recursos limitados la que de la voz de alarma y se detenga a analizar el contaminado entorno que esta época de “bonanza” ha dejado tras de sí. El trabajo plantea el análisis de la madera y cómo ésta viene a resolver las necesidades constructivas a través de su uso en la arquitectura. El porque es sencillo; la preocupación y concienciación sobre el cambio climático, unido al Acuerdo 20-20-20 de la Unión Europea, generan la necesidad de reducir los consumos y demandas energéticas. La arquitectura, responsable del 40% de dicha demanda, debe tomar un cambio de dirección, realizando obras que no solo consuman poca energía, sino que también demanden poca para su construcción. El Passivhaus Institut aportará sus herramientas y criterios para la creación de viviendas cuya demanda energética de mantenimiento sea casi nula y la madera las hará reales, aportando un consumo energético de construcción muy inferior al que supondría una construcción tradicional gracias a su sostenibilidad y reducido impacto medioambiental. En primer lugar, se estudia la historia de la madera en la arquitectura, para entender cómo ésta ha ido evolucionando y dando solución a las necesidades del hombre. Posteriormente, para comprobar las hipótesis anteriores, se analiza el Passivhaus Institut, estudiando sus criterios y correcto funcionamiento a través de su primera obra. En último lugar, se extrapolan estos criterios al clima español y se analiza cómo se les ha dado solución a partir del análisis de viviendas concretas construidas con madera, las cuales cuentan con la certificación Passivhaus, consiguiendo finalmente una reducida demanda energética tanto en construcción como en mantenimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>