<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Larraga Armisén, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Agudo Valiente, José María</dc:creator>
  <dc:title>Estimación de la huella ecológica de Zaragoza en todas sus componentes para los años 2010, 2011, 2012, 2014 y 2015 y análisis e interpretación de resultados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69854</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El ser humano, como parte de la naturaleza necesita de recursos naturales para satisfacer sus necesidades. Consume productos naturales, genera residuos o incluso modifica ecosistemas para realizar sus actividades, generando un impacto ambiental que degrada los ecosistemas. El impacto ambiental que provoca el hombre se ha ido haciendo más notable con el transcurso de los años degradando los ecosistemas a un ritmo mayor del que estos pueden regenerarse. Ante semejante situación, los países, las empresas y cada uno de nosotros debemos tomar medidas para disminuir el impacto ambiental y devolver a los ecosistemas su equilibrio natural. Una forma de medir el impacto que una sociedad genera sobre el medio ambiente es a través del uso de indicadores de sostenibilidad. La huella ecológica es uno de los indicadores en auge, el cual proporciona la superficie que una determinada población necesita para satisfacer su consumo de recursos y asumir los residuos por ella generados. Pero para que la huella ecológica sea útil como indicador de sostenibilidad, su valor debe compararse con la capacidad de carga, parámetro que proporciona la máxima superficie que puede ser explotada por dicha población. De esta manera, una huella ecológica superior a la capacidad de carga indica un déficit ecológico, la población estudiada estará consumiendo más recursos y generando más residuos de los que podría asumir. El Ayuntamiento de Zaragoza implantó en el año 2000 el programa Agenda 21 Local, que surgió de la Cumbre de La Tierra que la Organización de las Naciones Unidas convocó en Rio de Janeiro, Brasil en 1992. Con este programa se busca la conexión existente entre el medio ambiente, la economía y la sociedad para conducir a la ciudad hacia el desarrollo sostenible. Uno de los indicadores utilizados para determinar la sostenibilidad de Zaragoza es la huella ecológica, que se divide en cinco componentes donde se engloban todos los consumos que una población demanda para desarrollar sus actividades. En este Trabajo Final de Grado se estima la huella ecológica de la ciudad de Zaragoza para los años 2010, 2011, 2012, 2014 y 2015 en todas sus componentes, tanto con productividades locales como con productividades medias mundiales. Antes del presente trabajo se habían realizado estudios donde se había determinado el valor del indicador para los años 2004, 2007, 2009 y 2013. El objetivo principal del trabajo es actualizar el valor del indicador al año 2015 y analizar su evolución para determinar si Zaragoza se encuentra en el camino correcto hacía la sostenibilidad o si por el contrario sería necesario continuar trabajando y adoptando nuevas medidas para lograrlo. Para el cálculo de este indicador no existe un método estandarizado en el que se basen todos los proyectos de huella ecológica y la comparación de  resultados obtenidos con diferentes métodos puede resultar errónea. Por eso, para permitir la total comparabilidad con el resto de trabajos existentes, en el actual trabajo se ha utilizado el mismo método y las mismas suposiciones que en trabajos anteriores. Se parte en 2009 del valor más alto de huella ecológica de la ciudad de Zaragoza, 5,7 ha/cap y 5,20 hag/ca (hectáreas globales). A partir de dicho año se observará una disminución del valor del indicador hasta el año 2013, donde alcanzará el mínimo valor registrado hasta la fecha, 4,16 ha/cap y 3,85 hag/cap. A partir de este año la huella ecológica comenzará a aumentar su valor hasta situarse en las 4,59 ha/cap y las 4,26 hag/cap en el año 2015. Se compararán estos valores con la capacidad de carga, observando que para ninguno de los años Zaragoza se ha encontrado dentro de los límites de la sostenibilidad, pero podrá comprobarse como el valor ha disminuido considerablemente desde el año 2009 hasta el 2015, reduciéndose también el déficit ecológico que presenta la ciudad. Finalmente, se realizará una comparación de la evolución de la huella con algunos indicadores socio-económicos, donde podrá observarse como la tendencia seguida por la huella guarda una estrecha relación con la situación económica de la ciudad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>