<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guiñón Vea, Soledad</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:creator>
  <dc:creator>Fuente Franco, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación ex-vivo de diferentes métodos de sutura de un implante de tendón artificial de malla de Polietileno</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32297</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La laceración y/o rotura de tendones es una forma clínica que puede aparecer tanto en animales como en los seres humanos, suele tratarse de una patología con graves consecuencias para el aparato locomotor y que por lo tanto debe contar con un sistema de resolución que permita al individuo la recuperación de la actividad física.  	A la hora de llevar a cabo la resolución de este tipo de defectos se puede plantear el uso de implantes biológicos o sintéticos. Tanto en la elección de unos como de otros es necesario escoger  un patrón de sutura que sea capaz de soportar la carga máxima hasta que se finalice totalmente la recuperación de la discontinuidad del tendón.  	Con el fin de encontrar una opción de resolución de esta patología, se plantea el uso de una malla de Polietileno como implante para unión de tendones seccionados; y como método de anclaje dos patrones de sutura diferentes: puntos en U horizontales o una modificación del patrón Kessler Locking Loop; con el fin de determinar cuál de ellos soporta mayor resistencia a la tracción. 	Para llevar a cabo la comparación se utilizaron 16 extremidades de équidos procedentes del matadero, de las cuales se obtuvo el tendón extensor común, creando 8 lotes de 2 tendones cada uno. De cada lote, un tendón fue suturado a la malla mediante el patrón Kessler Locking Loop modificado y el otro tendón mediante puntos en U horizontales. 	Tras llevar a cabo la parte experimental, se observó que el patrón Kessler Locking Loop modificado soportó 741.84 ± 114.81 N; y el patrón U horizontal 506.11 ± 86.14 N evidenciando una diferencia estadísticamente significativa (P&lt;0.001) entre ambos métodos, mostrando que el patrón Kessler Locking Loop modificado es superior biomecánicamente respecto del patrón U horizontal para este tipo de anclaje malla-tendón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>