<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Yus Peirote, Roberto</dc:creator>
  <dc:creator>Ilarri Artigas, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Herramienta para el aprendizaje del álgebra relacional y optimización de consultas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4695</dc:identifier>
  <dc:subject>álgebra relacional</dc:subject>
  <dc:subject>consultas SQL</dc:subject>
  <dc:subject>bases de datos</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>optimización de consultas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Cada día nos encontramos con actividades que requieren algún tipo de interacción con bases de datos. Por ejemplo, si acudimos al banco a sacar o ingresar dinero, si compramos unos billetes de tren, o si reservamos una habitación de un hotel, estamos interaccionando con distintas aplicaciones de bases de datos. Todas estas interacciones se traducen en consultas a diferentes sistemas gestores de bases de datos. La necesidad de realizar estas consultas de la forma más eficaz y eficiente posible hace que el estudio de las bases en las que se asientan sea muy importante. Debido a que la mayoría de las bases de datos responden al modelo relacional, entender el álgebra relacional es imprescindible para consultar a dichas bases de datos. Con este proyecto se ha desarrollado una aplicación gráfica que pretende sobre todo ser una herramienta para ayudar en el aprendizaje del álgebra relacional y la optimización de consultas. La aplicación desarrollada permite introducir expresiones en álgebra relacional de forma intuitiva, así como árboles de expresiones en álgebra relacional. De esta forma se permite al estudiante aprender a familiarizarse con este proceso. También se encuentra entre sus funcionalidades la introducción de relaciones de ejemplo, ya sea desde la propia aplicación o a través de ficheros externos o incluso desde bases de datos externas. Definir las relaciones con las que va a trabajar ayuda al usuario a comprender de una forma más clara los pasos que va realizando. Una vez definidas las consultas, la aplicación puede ejecutarlas de forma automática o paso a paso tanto en la propia aplicación como en un sistema gestor de bases de datos externo. Además, se permite al usuario realizar la optimización de las consultas introducidas de forma automática o paso a paso aplicando tanto las reglas de transformación del álgebra relacional como las estadísticas de las relaciones, permitiendo al usuario comprender estos procesos por medio de explicaciones. Por último, se permite traducir las expresiones en álgebra relacional a SQL puesto que es el lenguaje estándar de consulta en los sistemas gestores de bases de datos actuales y así el alumno puede observar la relación existente entre ambos lenguajes.  Para el desarrollo de la aplicación se ha utilizado el lenguaje Java, y se ha dividido en dos partes. En la primera se ha creado el entorno gráfico de la herramienta y en la segunda parte se han implementado las funcionalidades principales de la aplicación así como los mecanismos de detección de errores. Como balance general del proyecto, se ha implementado una herramienta que cumple con todos los requisitos marcados inicialmente, que se traducen en: lograr una herramienta útil, potente, intuitiva y versátil para el aprendizaje del álgebra relacional y la optimización de consultas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>