<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cardenal Peralta, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Matilde Desirée Pereboom Maicas</dc:creator>
  <dc:creator>José Octavio Alda Torrubia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del mecanismo de protección antitóxico de la quercetina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64231</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La quercetina es un flavonoide con un gran efecto antioxidante y antiinflamatorio, por lo que se ha propuesto como tratamiento para gran cantidad de dolencias relacionadas con el estrés oxidativo y fenómenos inflamatorios. Ésta molécula presenta una doble actividad: es capaz de provocar la muerte de células senescentes mientras que protege e incluso parece que estimula la proliferación de las células sanas.  El órgano que ¬¬¬¬más  expuesto se ve a radicales libres y moléculas dañinas es la piel, y por ello nuestro modelo de estudio son fibroblastos humanos procedentes muestras de piel. Estas células se tratan  con concentraciones crecientes de quercetina a 24 horas de exposición y se evalúa si realmente existe efecto proliferativo a concentraciones bajas. Además se precisa el IC50 de la molécula mediante la determinación con Alamar Blue®, analizando las distintas poblaciones que se dan en cuanto a muerte celular mediante citometría de imagen tras la exposición a concentraciones de 800 µM y 1000 µM de quercetina.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>