<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Román García, Mª Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Sanz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación prostodóntica de sectores posteriores: presentación de dos casos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47729</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Un correcto tratamiento rehabilitador de los sectores posteriores en pacientes adultos requiere que el odontólogo domine no sólo la prostodoncia sino también otras muchas materias como cirugía bucal, periodoncia, odontología conservadora o radiología dental, entre otras. Sólo así es posible plantear el mejor tratamiento posible y garantizar la completa satisfacción de los pacientes. Este trabajo de “Fin de Grado” tiene como objetivo mostrar dos casos clínicos, realizados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza, representativos del tratamiento rehabilitador de sectores posteriores en adultos. Para ello, se estructura detalladamente cada caso, presentando la historia clínica y la exploración de cada paciente. Seguidamente, se sintetiza el diagnóstico y se plantean las posibles opciones de tratamiento. Por último, se detalla el plan de tratamiento realizado y la secuencia terapéutica paso a paso, apoyando y justificando cada procedimiento con una amplia revisión de la literatura. Así, el caso clínico 1 es un varón de 70 años, parcialmente edéntulo, a quien después de realizarle un tratamiento periodontal básico, exodoncias de los dientes con mal pronóstico y varios tratamientos conservadores en los dientes remanentes, se termina con una prótesis parcial removible superior metálica nueva y una reparación de su antigua prótesis inferior. Por otro lado, el caso clínico 2 es otro varón de 63 años, que acude con un tratamiento fracasado de prótesis mixta en la arcada superior –prótesis fija y prótesis removible retenida con ataches– y procedimos con un retratamiento mejorado. Para facilitar el conocimiento de los casos, en los Anexos I y II se exhiben varias figuras con fotografías clínicas, pruebas complementarias y diferentes registros de ambos casos. Concluimos que la rehabilitación oral de los pacientes adultos se enmarca dentro de un tratamiento integrado que requiere de múltiples habilidades prácticas y del dominio teórico de varias áreas de la Odontología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>