<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ayneto Izquierdo, Úrbez</dc:creator>
  <dc:creator>Brufau García, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Soto, Asier</dc:creator>
  <dc:title>Calibración de una herramienta informática de control de compuertas en un canal para sistemas de riego</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48510</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En nuestro país el mayor consumidor de agua dulce es el regadío. Con más de 3,2 millones de hectáreas de superficie regada su consumo está por encima del 80% de la demanda total de los recursos hídricos. En la actualidad se ha alcanzado ya una plena conciencia del problema vital que representa tratar el agua como un elemento de gran valor. En el ámbito del consumo humano se establecen campañas de orientación al ahorro. Las nuevas instalaciones y redes se construyen con este objetivo y las antiguas se adaptan con el mismo fin en el llamado plan de modernización de regadíos. Parece lógico plantear que cualquier metodología aplicada a optimizar los consumos es fundamental por el gran peso en demanda sobre el total de los recursos hídricos que este sector exige. La investigación y la puesta en marcha en la vida real, en el campo del riego a través de redes de canales, están progresando en la implementación de elementos de control que permitan reducir la mano de obra necesaria para la regulación y aumentar la calidad de servicio. Se requiere una modernización que incluye la automatización de los canales a fin de minimizar las pérdidas generadas en el transporte y distribución de agua, consiguiendo optimizar el uso de este bien escaso. Con el objetivo fundamental puesto en conseguir una herramienta computacional que gestione adecuadamente el control de compuertas se ha realizado este trabajo.  En el proyecto se va a calibrar y validar una herramienta de simulación numérica desarrollada por el grupo de Hidráulica Computacional de la Universidad de Zaragoza (http://ghc.unizar.es) para gestionar el control de compuertas en redes de riego de canales. El correcto funcionamiento de las estructuras de control de los canales es un problema abierto después de décadas de investigación y desarrollo en el que se busca una metodología robusta y eficiente para el control óptimo, rápido y fiable. Para ello se han diseñado casos test adecuados desde el nivel más sencillo al más complejo que servirán de base de la calibración y a la vez se analiza la sensibilidad de los parámetros de simulación. Finalmente todo lo aprendido se aplica a un caso real complejo como es el canal de Pina de Ebro de aproximadamente 12 km de longitud que contiene 4 compuertas transversales y 19 tomas laterales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>