<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Redondo Hernández, Arantza</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Gaudó, Juan</dc:creator>
  <dc:title>superadobe: problemas y soluciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32639</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El sector de la construcción consume una gran cantidad de energía. Poco a poco el ciudadano está más concienciado del daño que se le puede hacer al medio ambiente y en poner remedio para ello. Pero la desinformación que existe actualmente es inmensa, de tal modo que se puede decir que algo es “ecológico” solo con la finalidad de que su venta sea mayor. Por ello hay que tener mucho cuidado, informarse bien y contrastar informaciones. En mi opinión, la arquitectura sostenible y ecológica, debería de tener bastante más repercusión en los estudios de arquitectura o arquitectura técnica. Creo que es algo realmente importante que prácticamente se pasa por alto. La misión del arquitecto está en conseguir el equilibrio entre la cultura arquitectónica, la técnica de construcción y la bioconstrucción. El proyecto parte con la construcción de una vivienda tipo, ubicada en Ateca (Zaragoza). Dicha vivienda, está sujeta a la correspondiente normativa y realizada con la técnica del Superadobe. Se realizó una breve explicación del funcionamiento del superadobe, describiendo, después, la vivienda a construir comparándola con una casa convencional. Más tarde, se analizaron todos los problemas que, a día de hoy, tiene ésta técnica, explicando las razones por las que construir con superadobe todavía tiene muchas carencias e inconvenientes. Después, este proyecto se ha centrado en el análisis de ciertos materiales para intentar averiguar si sería posible cambiarlos por otros mejores, ya que los materiales, al igual que los materiales o el aire que respiramos, hacen que nos encontremos bien o mal, y pudiendo llegar a estar enfermos. Se buscaron herramientas para evaluar la ecología de los materiales, y al final se decidió elegir la tabla del master en bioconstrucción del IEB facilitada por Petra Jebens- Zirkel, que se pensó que era la más completa y la que más se ajustaba a las necesidades del trabajo. Con dichas tablas, se estudiaron las características térmicas y la ecología de dos materiales: el polipropileno y el yute. El polipropileno es el material que se usa en la construcción del superadobe pero debido que tiene grandes inconvenientes se ha propuesto sustituirlos por el yute. Una vez analizadas las características térmicas y ecológicas de los dos materiales, se llegó a la conclusión de que el yute es bastante mejor que el polipropileno</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>