<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacoma Torres, Lorrayne</dc:creator>
  <dc:creator>Palacio Liesa, Jorge Ignacio / Luño Muniesa, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Papel de la ansiedad en el desarrollo de obesidad en la especie canina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32254</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La obesidad canina es un problema de creciente importancia en la actualidad, debido a su elevada prevalencia en países desarrollados, así como a las múltiples repercusiones negativas que tiene en la salud y el bienestar de los animales. Por otro lado, los problemas de ansiedad en perros también presentan una elevada incidencia, y se relacionan con estados emocionalmente negativos y con estrés. Tanto en medicina humana como en animales de laboratorio se ha demostrado una alteración del comportamiento alimentario en respuesta al estrés y la ansiedad, lo que predispone al desarrollo de obesidad. Sin embargo, apenas existe información al respecto en perros, por lo que el objetivo principal de este trabajo es el de ampliar información acerca de estas dos patologías y buscar la existencia de una relación entre ellas. Se diseñó una encuesta específicamente para tal fin, utilizando como referencia modelos de encuestas de etología veterinaria y modelos de encuestas utilizadas en psicología humana; y se realizó a un total de ochenta propietarios de perros, en distintas situaciones y sin incluir criterios de exclusión.  Se analizaron los datos obtenidos y se compararon con los mostrados en las diferentes fuentes bibliográficas consultadas. De los resultados obtenidos, cabe destacar que un significativo porcentaje de propietarios (45%) atribuía cambios en la ingesta de sus mascotas con cambios en su estado emocional. Se observó también una elevada incidencia de problemas de ansiedad en relación con la comida (71.25%), y la disminución de la ingesta en ausencia del propietario en un elevado porcentaje de animales (32.5%). Estos datos apoyarían la influencia del estado emocional en el comportamiento alimentario en perros. Otros factores que se vieron que predisponían al desarrollo de sobrepeso y obesidad, también referidos en la bibliografía consultada, fueron los relacionados con el tipo de dieta y su racionamiento, un nivel bajo de actividad física, y una falta de preocupación de los propietarios por la adecuación del peso de su mascota.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>