<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lamiquiz Moneo, Itziar</dc:creator>
  <dc:creator>Civeira Murillo, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Castro Orós, Isabel de</dc:creator>
  <dc:title>Segregación familiar de mutaciones en los genes LPL, LMF1 Y APOA5 en sujetos con Hipertrigliceridemias primarias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12151</dc:identifier>
  <dc:subject>hipertrigliceridemia</dc:subject>
  <dc:subject>mutaciones</dc:subject>
  <dc:subject>dislipemias</dc:subject>
  <dc:subject>polimorfismos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La gran mayoría las de hipertrigliceridemias graves primarias (HTG), con un rango de triglicéridos entre 500 y 2000 mg/dl, se diagnostican en adultos, y sus bases moleculares no se han dilucidado completamente. Con objeto de conocer la prevalencia de variantes genéticas asociadas con hipertrigliceridemia en la población general, hemos secuenciado los promotores, los exones, y las regiones exón-intrón de los genes LPL, APOA5 y LMF1 en 112 pacientes con HTG severa primaria.  Trece pacientes (11,6%) resultaron portadores de 11 variantes raras asociadas a HTG en los analizados, 1 de las cuales se describe por primera vez en este trabajo. Hemos identificado polimorfismos que se asocian con la HTG ya que se encuentran en una frecuencia alélica diferente de la que se observa en población general: c.281T&gt;G, p.Asn36Asn, p.Val135Val, c.430-6C&gt;T, p.Pro234Leu, p.Thr379Ile y p.Ser474X en LPL; c.194-28 T&gt;G y c.729+18C&gt;G en LMF1; y c.-3A&gt;G, p.Ser19Trp, p.Asp37Glu, c.162-43A &gt;G y c.*158 T&gt;C en APOA5. Además, llevamos a cabo un análisis bioinformático de todas las variantes encontradas, observando los siguientes cambios como potencialmente dañinos y causales de HTG: c.-241G&gt;C, c.1018+2G&gt;A, p.Gln16GlufsX39, p.Asp36Asn, p.Gln133X, p.Pro234Leu, p.Gly215Glu, c.430-6C&gt;T y p.Asn318Ser de LPL, p.Arg364Gln, P.Arg451Trp, p.Pro562Arg y p.Leu85Leu de LMF1, p.Pro253Leu y p.Ser19Trp de APOA5.  Nuestros resultados confirman que la HTG primaria es altamente heterogénea en su etiología y se asocia con la acumulación de variantes comunes y raras en los genes involucrados en el metabolismo de los TG.  En conclusión, nuestros resultados sugieren que la HTG primaria del adulto con TG alrededor de 500-1000 mg/dl presenta mayor cantidad de variantes genéticas respecto a la población general, con una combinación de mutaciones de efecto entre moderado y agresivo, y polimorfismos clásicamente asociados con la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>