<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arnalda Cebrián, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Moros García, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Estancia hospitalaria tras la intervención quirúrgica de cáncer colon-rectal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70843</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Antecedentes y estado actual del tema: El cáncer colorrectal es un tumor maligno que tiene una gran incidencia en nuestra sociedad, pero gracias a los adelantos en el campo quirúrgico la mortalidad ha disminuido. Un factor de riesgo para padecer este tipo de tumor es la edad avanzada. Objetivo: Conocer la duración de la estancia hospitalaria de los pacientes intervenidos quirúrgicamente de una neoplasia de colon y/o recto durante el año 2012. Material y métodos: Realizaremos un estudio descriptivo retrospectivo en el que se seleccionaron las historias clínicas del año 2012 del Hospital San Jorge de Huesca para conocer la estancia hospitalaria de los pacientes intervenidos quirúrgicamente de una neoplasia colorrectal. Alguna de las variables a estudio son la edad, el sexo, la localización del tumor, el tipo de cirugía, la colocación de una ostomía, los días de estancia hospitalaria, las complicaciones, etc. Para el análisis estadístico se utilizó el paquete estadístico SPSS, v.19. Resultados: El 65,7% de los casos son hombres y el 34,3% son mujeres; con una edad media de 69,18 años. La localización más frecuente del tumor colorrectal en el sexo femenino es en sigma (39,1%), mientras que en el hombre es en colon (34,1%). La estancia media desde el día de la intervención quirúrgica hasta el alta hospitalaria es de 10,38 días. Conclusiones: La estancia media tras una cirugía de cáncer colorrectal es de 10,38 días. No se observa diferencias en cuanto al tiempo de hospitalización respecto a la edad, ni al sexo ni al tipo de cirugía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>