<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gago Costas, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Tomas Aragonés, Lucía</dc:creator>
  <dc:title>¿Con qué miedos nos encontramos en las aulas de Educación Infantil?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47511</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo trata sobre los miedos infantiles más comunes que encontramos en la edad de tres a seis años, en la etapa de Educación Infantil. Se ha realizado una primera parte de revisión teórica en la que definimos el miedo como una emoción natural y adaptativa que todos experimentamos a lo largo de nuestra vida ante cualquier posible amenaza. Esta emoción se diferencia de la ansiedad y de la fobia, la cual es un miedo exagerado y desproporcionado. Los miedos más comunes de la infancia son: la oscuridad, los seres imaginarios, el daño físico, las pesadillas, etc. Hay múltiples causas que los ocasionan, entre ellas, el ambiente en el que se rodea el niño.  Además, se ha realizado un estudio con el fin de dar respuesta a varias preguntas surgidas durante la revisión teórica como, por ejemplo si niñas refieren más miedo que los niños, y cómo evolucionan los miedos infantiles. Con el estudio se han obtenido una serie de resultados que permiten dar respuesta a las preguntas que nos habíamos planteado. Los resultados obtenidos señalan que no hay gran diferencia entre los miedos que referían los niños de las niñas, al contrario de lo que se expone en la teoría consultada. Así mismo, al final del trabajo se exponen una serie de pautas educativas para tener en cuenta y poder abarcar los miedos de los niños, ya sea desde la familia o desde la escuela.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>