<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Goñi Bilbao, Itxaso</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la detección precoz del cáncer testicular en adolescentes.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32017</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer de testículo es el tumor más frecuente en varones de entre 20 y 34 años. La detección temprana de esta patología supone una disminución de la morbimortalidad a consecuencia de la enfermedad y su tratamiento; lo que otorga una importancia destacada a la autoexploración testicular como primera medida de detección precoz. Pocos son los varones que aseguran realizar un autoexamen testicular periódicamente, bien por falta de concienciación, o por desconocimiento del procedimiento para realizarlo. Objetivos: Desarrollar un Programa de Salud dirigido a adolescentes de 4ºESO para aumentar los conocimientos sobre la autoexploración testicular, concienciación del cáncer de testículo, y la detección precoz. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica sobre el cáncer de testículo y las formas de detección, haciendo énfasis en la autoexploración testicular como forma de detección precoz. Posteriormente se ha desarrollado un Programa de Salud, seleccionando un grupo de adolescentes de 4ºESO para llevarlo a cabo. Conclusiones: La falta de información sobre el cáncer de testículo, y el déficit de conocimiento sobre la autoexploración testicular constituyen la causa principal de la no realización de autoexamen en los varones jóvenes; por lo que deben desarrollarse programas de educación para esta población, dirigidos a la concienciación y formación en el tema. Palabras clave: “cáncer testicular”, “autoexploración”, “prevención”, “programa de salud”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>