<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sopesens Vinos. Marina Arantxa</dc:creator>
  <dc:creator>Corcuera Manso, Fidel</dc:creator>
  <dc:title>Stéréotypes et clichés. Une approche de la vision des français sur l'Espagne et les Espagnols</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47219</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Nous avons choisi ce sujet parce que nous avons pensé qu’une étude sur une vision externe française sur l’Espagne et les Espagnols, était quelque chose d’intéressant à connaître et que cela nous permettrait de mieux comprendre les aprioris que les Français peuvent avoir. Les objectifs de notre travail, sont les suivants : donner une définition approximative de la notion de stéréotype et de cliché ; nous approcher des origines de quelques stéréotypes ; savoir quels sont les stéréotypes traditionnels qui existent en France ; et finalement présenter et analyser la vision de quelques individus français, qui ont connu de manière directe l’Espagne, afin de vérifier si leur vision avant et après leur séjour a été modifiée. Notre travail se divise en trois chapitres. Dans le premier chapitre, nous déterminons la signification du mot stéréotype et du mot cliché. Dans le deuxième chapitre nous voyons l'histoire des stéréotypes que l’on retrouve en France depuis la fin du XIXème siècle ; nous ajoutons aussi une vision sur les Espagnols et l’Espagne à partir d’une présentation caricaturée, celle de la bande dessinée Astérix et Obélix en Hispanie. Le troisième chapitre est consacré à l’analyse et à la présentation des résultats de notre enquête afin de donner une vision plus proche et plus actuelle. Cette enquête nous a permis de constater que les stéréotypes dont nous avons parlé continuent à exister. Les stéréotypes sont ancrés dans l’image que la société française a de l’Espagne et des Espagnols. Cependant, la plupart de personnes interrogées a changé d’avis suite à un séjour plus ou moins long en Espagne. Nous pouvons affirmer, que quelques Français continuent à penser que les Espagnols sont de grands fêtards, des personnes accueillantes et que l’Espagne est un pays où il fait beau en permanence et où les gens dansent le flamenco, sans oublier que tous les Espagnols aiment les taureaux ou que le coût de la vie y est moins cher. Cependant, ils ont pris conscience qu’il existe d’autres choses à faire que la fête, qu’en fonction des régions il ne fait pas toujours beau, que l’Espagne n’est pas vraiment moins chère. Généralement, les clichés sont des images encrées dans chaque société et font partie d’un phénomène social. La plupart des clichés que les Français ont sur l’Espagne et les Espagnols restent néanmoins en grande partie positifs et n’impliquent pas une vision négative sur l’Espagne et sur les Espagnols lors d’une première rencontre.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>