<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ros Magallón, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Remón, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de la fatiga y el cansancio en los residentes de especialidades quirúrgicas. Una revisión sistemática cualitativa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70481</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  El efecto de la fatiga y el cansancio sobre la calidad y seguridad de los cuidados, así como de la seguridad de los profesionales sanitarios es un tema tratado extensamente en la literatura médica anglosajona. Los objetivos del estudio son los siguientes: sintetizar los hallazgos relativos a los efectos de la fatiga en los residentes de cirugía, explorar las líneas argumentales de los estudios realizados, elaborar recomendaciones basadas en las evidencias disponibles; e identificar futuras líneas de investigación. Métodos:  Revisión sistemática cualitativa de la literatura con énfasis en su sensibilidad a partir de una pregunta de investigación abierta. Fue complementada con una valoración crítica de la literatura encontrada, y la clasificación en función del nivel de evidencia  fundamentado en el diseño de los estudios. Resultados:  Se identificaron un total de 1276 artículos, de los que 129 fueron incluidos en la revisión. Sus resultados pudieron categorizarse bajo 83 aseveraciones relacionadas con los efectos de la fatiga y el cansancio sobre la salud, la habilidad, los errores y seguridad del paciente, y las opiniones de facultativos y público al respecto. Conclusión:  Las recomendaciones más relevantes son la pertinencia de cambiar la jornada continuada de 24 horas por una de un máximo de 16 para todos los profesionales médicos, pudiendo extenderse para terminar la intervención que se hubiera iniciado, y la protección de 40 minutos de la "guardia" de cada residente y facultativo para permitir la realización de una siesta. Se identificaron como áreas de interés para la investigación los efectos de la fatiga y el cansancio sobre la salud de los residentes, la evaluación del rendimiento en simuladores con outcomes de mayor validez ecológica, y las intervenciones para mejorar el flujo de trabajo y la eficiencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>