<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aranguren Conde, Lidia</dc:creator>
  <dc:creator>Salvador Oliván, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Producción científica de investigadores de Zaragoza en el ámbito de la Cardiología y Sistema Cardiovascular en Web of Science entre los años 2004 y 2013</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47969</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Describir y analizar mediante indicadores bibliométricosla productividad científica y el impacto de ésta en el ámbito de la Cardiología y el Sistema Cardiovascular entre los años 2004 y 2013 en Zaragoza. Material y métodos: Se realizó una búsqueda avanzada en la colección principal de Web of Science de todas las publicaciones que se hicieron entre los años 2004 y 2013 introduciendo en el campo de investigación "Cardiology and Cardiovascular system". Se delimitó la búsqueda al país de España y a la ciudad de Zaragoza, así como a los años definidos previamente. Se obtuvieron 446 documentos.  Resultados y conclusiones: Los autores más productivos han sido, en orden descendente, Fernando Civeira, Pablo Laguna y Miguel Pocoví. El número de documentos por año ha ido en ascenso desde el primer año del estudio hasta el último. El índice de actividad de Zaragoza en este tema es menor que en España.  Las revistas que más documentos han publicado han sido Atherosclerosis, la Revista Española de Cardiología y Computers in Cardiology. El índice de colaboración total es de 9,02 y ha ido aumentando desde 2004 hasta 2013.La tasa de colaboración nacional ha sido de 56%; más del doble de la internacional, que ha sido de 23%. Sobre el impacto de las revistas donde más se ha publicado, Atherosclerosis está en el primer cuartil y la Revista Española de Cardiologíase encuentra en el segundo cuartil.Entre las revistas que han publicado alguno de los 446 documentos, las que más impacto tienen son Circulation, cuyo FI es de 14,948, EuropeanHeartJournal, que tiene un FI de 14,723 e International Journal of Cardiology, con un FI de 6,175. Las tres se encuentran en el primer cuartil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>