<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Catalá, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Solanas, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Cirugía bariátrica en la actualidad. ¿Cuál es la técnica ideal?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8640</dc:identifier>
  <dc:subject>Cirugía bariátrica</dc:subject>
  <dc:subject>Obesidad mórbida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La obesidad mórbida actualmente es un problema en nuestro medio por su alta prevalencia por la adopción de nuevas costumbres y estilos de vida. Además de la problemática clínica y social hay que tener presente el impacto sanitario que suponen los pacientes con obesidad mórbida debido a las comorbilidades que se derivan de ella. El tratamiento médico resulta en muchos casos desalentador, sobre todo a largo plazo y sólo el tratamiento quirúrgico es el que ha conseguido mantener los resultados a largo plazo. Si bien el realizar un tratamiento quirúrgico de la obesidad sólo es justificable si además de asegurar una mínima morbi-mortalidad, consigue una reducción del peso inicial y su mantenimiento en el tiempo. A lo largo de los últimos años se han realizado innumerables técnicas quirúrgicas intentando conseguir ese propósito. En el Servicio de Cirugía B del Hospital Clínico Universitario, la cirugía bariátrica ha sido una línea de investigación desde 1976 y la realización de distintas técnicas de cirugía bariátrica ha sido una constante, así como el estudio de sus resultados a largo plazo.  Desde 1995 hasta 2010 las técnicas bariátricas practicadas en nuestro Servicio fueron el Bypass bilipancreático de Scopinaro y el Bypass gástrico laparoscópico. A partir de 2010 comenzamos con una nueva técnica descrita en la literatura científica, en este caso puramente restrictiva, como es la Gastrectomía Vertical Laparoscópica (Sleeve Gastrectomy). Para valorar los resultados analizamos la resolución de las comorbilidades asociadas a la obesidad mórbida que están en estrecha relación con los parámetros que definen el Síndrome metábolico, además de la pérdida ponderal y de las complicaciones propias de las distintas técnicas. En este proyecto fin de Master, se analizan los resultados en cuanto al Sd. Metabólico y morbimortalidad a corto plazo de la nueva técnica con las técnicas anteriormente citadas. Para el análisis estadístico se realiza un estudio descriptivo prospectivo comparando la nueva técnica con las cohortes históricas de nuestro Servicio. Se utilizó el programa estadístico SPSS.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>