<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Moreno, María Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: proceso enfermero en el bloque quirúrgico a un paciente operado de prótesis de cadera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7482</dc:identifier>
  <dc:subject>plan de cuidados</dc:subject>
  <dc:subject>artroplastia de cadera</dc:subject>
  <dc:subject>metodología enfermera</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo consiste en la elaboración de un informe  de caso clínico en un paciente intervenido de prótesis de cadera en el Bloque Quirúrgico de Traumatología del Hospital Universitario Miguel Servet, al que se le aplica la ejecución de un Plan de Cuidados. Objetivos: se pretende elaborar un plan de cuidados integral y personalizado en cada una de las fases  del proceso  quirúrgico, identificar los problemas y necesidades de cuidados del paciente,  potenciar la seguridad del paciente y con ello la calidad de los cuidados. Metodología: para la elaboración del presente plan de cuidados, se realizó la lectura crítica de bibliografía buscada en  bases de datos Pubmed (Medline), Cuiden y Cochrane Plus. Para la realización del plan de cuidados se utilizó el modelo de Virginia Henderson, basado en las necesidades humanas, que van a determinar el grado de independencia/dependencia del individuo y Taxonomía Diagnóstica NANDA-NOC-NIC Desarrollo caso clínico: De los datos obtenidos en la valoración, el juicio clínico obtenido y la técnica quirúrgica se derivan varios diagnósticos de Enfermería posibles y de riesgo. El más frecuente es Ansiedad, relacionado con la percepción de amenaza en el estado de salud. En cuanto a los diagnósticos enfermeros de riesgo, se proponen como posibles, el Riesgo de infección y Riesgo de lesión peroperatoria. Como complicaciones potenciales el Riesgo de desequilibrio de la temperatura corporal y como problemas de colaboración, el Dolor. Conclusiones: tras la consulta de la bibliografía reseñada y la experiencia profesional, se concluye  que el presente Plan de Cuidados de Enfermería para artroplastia de cadera, cumple con los objetivos expuestos en un apartado anterior, pudiendo ser una herramienta muy valiosa en la planificación de la atención al paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>