<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>MINAYA CORTES, EVA MARÍA</dc:creator>
  <dc:creator>SALINAS SANTANO, MERCEDES</dc:creator>
  <dc:creator>Camón Cala, Juan</dc:creator>
  <dc:title>ANÁLISIS DE LA EVOLUCIÓN POR ETAPAS DE LOS DEPARTAMENTOS DE RECURSOS HUMANOS EN LAS SOCIEDADES COOPERATIVAS AGRARIAS ARAGONESAS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31362</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se centra en analizar la evolución de los Departamentos de Recursos Humanos en sus diferentes fases, en organizaciones Cooperativas Agrarias implantadas en nuestra comunidad, poniéndolos en relación con determinadas variables. Para ello hemos buscado una muestra de organizaciones, para después analizar el funcionamiento de su Departamento de Recursos Humanos (o, en su defecto, del sistema que se utilice para gestionar las relaciones con los trabajadores), con el fin de comprobar el estilo de Departamento de Recursos Humanos que los gestiona y administra. La parte empírica del proyecto la hemos centrado en seleccionar un número de cooperativas a las que realizamos una encuesta específica, con un cuestionario elaborado para la consecución de nuestro objetivo. Esto nos ha permitido conocer en qué etapa de la evolución propia del Departamento de Recursos Humanos se encuentra cada organización y el estilo de administración y gestión del personal que utilizan para desarrollar su actividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>