<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hamdi, Manel</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Hernández, José Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Barroeta Lajusticia, Ana Cristina </dc:creator>
  <dc:title>The study of interaction between Calcium and Phosphorus and their effect on the performance of young broilers</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11577</dc:identifier>
  <dc:subject>calcio</dc:subject>
  <dc:subject>fósforo</dc:subject>
  <dc:subject>in vitro</dc:subject>
  <dc:subject>tibia</dc:subject>
  <dc:subject>solubilidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Esta investigación se llevó a cabo para determinar el óptimo nivel de calcio y fósforo, así como las características físico-químicas de las diferentes fuentes de Ca (solubilidad y capacidad tampón) como factores que influyen en el crecimiento, la digestibilidad ileal y la retención de Ca y P y el contenido de cenizas de la tibia en pollitos de 0 a 14 días. Para alcanzar este objetivo principal, diseñamos una serie de tres experimentos. El primer experimento (in vivo) fue diseñado para estudiar la interacción entre los diferentes niveles de Ca y P no fítico (NPP) en los rendimientos productivos, la retención de Ca y P, y los parámetros de la tibia. Durante este experimento 420  pollitos Broiler machos Ross se distribuyeron en 60 jaulas de batería del Día 0 a 14 de vida. Los animales estuvieron expuestos a 12 tratamientos (5 repeticiones / tratamiento) con diferentes niveles de Ca (0.5, 0.7, 0.9%) y NPP (0,25, 0,31, 0,38, 0,45%) con 1150 U / kg de fitasa en el pienso. Los resultados obtenidos muestran una interacción significativa entre el nivel de Ca y el NPP en ADFI, peso y cenizas de la tibia (P &lt;0,05). El aumento del nivel de la NPP 2,5 a 3,8 g / kg aumentó el ADFI (P &lt;0,05) en los pollos alimentados con la dieta alta en Ca (9 g / kg) en comparación con Ca (7 y 5 g / kg). Los pollos fueron capaces de alcanzar su máximo crecimiento y la formación dehueso con el nivel de calcio 0,7% Ca y 0,38% de nivel / Kg NPP. El aumento de Ca en la dieta disminuyó su retención corporal en valores cercanos al 74% con la dieta de 5 g / kg de Ca a 46% con la dieta de 9 g / kg de Ca. El aumento en los niveles de P dietético aumentó de forma constante la retención corporal de Ca  del 53% al 61%, y aumentó el contenido de Ca en todo el cuerpo (g / kg PV). El segundo experimento fue un ensayo in vitro, que se utilizó para comparar la solubilidad y la capacidad de unión de ácido de diferentes fuentes de calcio (Ca carbonato, cloruro de Ca y Lipocal, una fuente encapsulada de grasa de fosfato tricálcico) y  niveles de calcio en la ausencia y presencia de ácido fítico a diferentes valores de pH. Los resultados mostraron que el cloruro de Ca tiene la solubilidad de Ca más elevada, y el ABC más bajo en comparación con el resto de las fuentes de Ca. El tercer experimento fue un ensayo in vivo, en el que 300 pollitos Broiler machos Ross se distribuyeron en 60 jaulas de batería de 0 a 14 dias, y se sometieron a 12 tratamientos (5 repeticiones / tratamiento) que diferían en los niveles de NPP (0.3, 0.35, 0.4, 0.45% de NPP) y también por las fuentes de calcio en la dieta (Ca carbonato, cloruro de Ca y Lipocal). El rendimiento de las aves (ADFI, BW y ADG) no fue modificado por la fuente de Ca y la interacción con el nivel de NPP (P&gt; 0,05). La fuente de Ca afectó el ADFI (P &lt;0,05), y ADG (P &lt;0,01) desde el día 0 a 14. El ADG y BW en el día 14 fue mayor en las aves alimentadas con Lipocal y Ca carbonato que las aves alimentadas con cloruro de Ca  (P &lt;0,01). El Peso de la tibia fue el más alto en los pollos alimentados con Lipocal a 4 g NPP / kg, y carbonato de Ca de 3,5 g NPP / kg, y fue el más bajo para los tratamientos, incluyendo cloruro de Ca en la dieta con el 3,5 y 4 g NPP / kg. En cambio, aves alimentadas cloruro de Ca mostró la mayor digestibilidad ileal de Ca en comparación con las aves alimentadas con carbonato de Ca y Lipocal. La digestibilidad ileal del Calcio también se aumentó progresivamente con mayores niveles de NPP, siendo significativamente mayor en las aves alimentadas con 4,5 g NPP / Kg que de 3 g NPP / Kg. El nivel de NPP también incrementó la digestibilidad ileal del P, alcanzando los valores más elevados con 4,5 g NPP / Kg y el más bajo con 3 g NPP / Kg. Se puede concluir que un nivel de 3,8 g de NPP / Kg en las dietas que contienen una sobredosis de fitasa, y un nivel de calcio de 7 g Ca / kg son suficientes para garantizar un buen crecimiento y formación ósea de pollos de broiler del día 0 al día 14. Los niveles más altos de Ca o el uso de fuentes de solubilidad alta de Ca pueden producir  primeros reducciones en el consumo de alimento con respuestas negativas sobre el rendimiento de las aves y la mineralización ósea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>