<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Sola, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Sarría Octavio de Toledo, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Mutación del gen KRAS y grado de respuesta histológica tras la neoadyuvancia en el carcinoma de recto. Correlación con los hallazgos en resonancia magnética diagnóstica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70403</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Actualmente el estudio pre-operatorio del cáncer rectal por resonancia magnética  resulta esencial,  ya que permite planificar de forma adecuada la cirugía al valorar el margen de resección circunferencial. Además es capaz de estadificar localmente la tumoración y determinar otras variables interesantes desde el punto de vista médico. No obstante, el papel de la evaluación inicial de la RM en el cáncer rectal no parece limitarse solamente a esa parcela sino que la RM puede servir para  predecir variables histopatológicas  de interés tanto terapéutico como pronóstico. Objetivos: Estudiar la relación existente entre los hallazgos radiológicos valorados por resonancia magnética en la evaluación inicial del cáncer rectal y el grado de respuesta histológica a la neoadyuvancia y la presencia de mutación en el gen KRAS. Material y métodos: Se trata de un estudio retrospectivo analítico observacional donde se recogieron variables demográficas y radiológicas presentes en los informes radiológicos  de 135 pacientes, resultantes de la evaluación inicial del cáncer rectal por resonancia magnética. Estos informes fueron realizados por el servicio de radiodiagnóstico del hospital Miguel Servet de Zaragoza entre el 1 de Enero del 2014 y el 30 de Abril del 2017. Así se realizaron dos contrastes de hipótesis entre dichas variables y el grado de respuesta histológica a la neoadyuvancia y la mutación del gen KRAS. Las variables histológicas fueron obtenidas de los informes elaborados por el servicio de Anatomía Patológica de dicho hospital. Resultados: En el 94,1 % de los casos el tumor invadía la grasa mesorectal y en 45,9% invadía también la fascia. La mayoría de los casos (67,4%) presentaban afectación ganglionar mesorectal y casi la mitad (44,4%) tuvieron un EMVI positivo.  Respecto al contraste de hipótesis entre las variables demográfico-radiológicas y el grado histológico de respuesta a la neoadyuvancia, solo el EMVI y la extensión cráneo-caudal se encontraban relacionadas de forma significativa (p &lt; 0,05).  No se encontró ninguna relación estadísticamente significativa entre las variables demográfico-radiológicas y la mutación del gen KRAS. Conclusión: El estudio inicial por RM en el cáncer rectal, puede aportar variables como el EMVI y la extensión cráneo-caudal que están relacionadas con el grado de respuesta histológica a la neoadyuvancia  Sin embargo, no parece que las relaciones entre estas variables y el grado de respuesta sean lo suficientemente fuertes como para que se puedan utilizar como variables predictoras. Asimismo la resonancia magnética no parece capaz de predecir la mutación del gen KRAS.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>