<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Gómez, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>García García, José Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>López Pingarrón, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Envejecimiento del sistema nervioso entérico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47897</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El envejecimiento se caracteriza por una disminución progresiva de la capacidad funcional de todos los tejidos del organismo. Numerosas teorías han propuesto mecanismos para explicar dicho fenómeno, siendo una de la más aceptada la que responsabiliza a los radicales libres producidos a nivel celular. El estrés oxidativo altera la función y la estructura de las células, afectando a lípidos, proteínas e hidratos de carbono en todos los sistemas y aparatos. Cabe destacar que los sistemas nerviosos central y entérico son especialmente sensibles al estrés oxidativo, donde inducen cambios en su estructura y función. Para estudiar el efecto del envejecimiento, se han utilizado cortes de duodeno en ratas de 3, 12 y 24 meses de edad, marcados mediante inmunohistoquímica con anticuerpos frente a la proteína S-100. Se ha realizado un estudio morfométrico calculando las áreas de las túnica submucosa y muscular, y la superficie que ocupa el plexo submucoso, situado en la pared submucosa y el plexo mientérico, entre las capas musculares circular y longitudinal del duodeno, en los tres grupos de edad. Los resultados obtenidos sugieren un marcado descenso tanto del plexo submucoso como del mientérico, a medida que aumenta la edad de las ratas. Estos datos, coincidentes con estudios realizados por otros autores, apoyan la hipótesis de que con la edad, se producen alteraciones en el sistema nervioso entérico, que pueden ser responsables de la mayor susceptibilidad de trastornos de la motilidad intestinal, como el estreñimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>