<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Frutos Millán, Elena de</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Salinas, Eva</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias de marca de Danone</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30819</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La marca de distribuidor se ha impuesto ante las grandes compañías con marcas de fabricante como Danone debido entre otros factores a la crisis económica que ha atravesado el país. Por ello el objetivo general de este trabajo es analizar el cambio de estrategias de Danone junto a las acciones que ha llevado a cabo durante los últimos años para conservar su fuerte posición en el mercado. Danone ha apostado por la introducción de nuevos productos y la innovación, para satisfacer nuevas necesidades, atraer a una nueva tipología de clientes y  mejorar la experiencia de uso de sus consumidores. En cuanto a la variable precio, apuesta desde 2013 por una bajada de  precios y la obtención de ofertas y descuentos. El mayor esfuerzo que dedica a la comunicación se traduce en un fuerte CRM para acercarse a sus consumidores y “liderar una conversación” con ellos. Por último en cuanto a la distribución, se ha analizado la disposición de los productos de Danone en los lineales de los establecimientos en los que el porcentaje de productos de marca de distribuidor y de marca Danone es muy similar.  Tras el análisis de la percepción de los consumidores se concluye que estos aprecian las acciones llevadas a cabo por la empresa, sobre todo la variable ofertas. Si Danone sigue por ese camino no tendrá problemas en hacer frente a su mayor rival en la actualidad, la marca de distribuidor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>