<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Poblador Clavero, Alfredo</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Ardid, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>El homoerotismo en la obra literaria de Juan Gil-Albert: Heraclés y Tobeyo o del amor.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56554</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Juan Gil-Albert (Alcoy, 1904 – Valencia, 1994) constituye una de esas voces peculiares de la literatura española del siglo XX. Su producción literaria ha ido pasando por diferentes etapas, conforme sus circunstancias vitales iban también cambiando. Exiliado en México después de la Guerra Civil, a su vuelta, en 1947, se dedicará a escribir de puertas adentro llegando su prosa a la madurez hasta que la década de los 70 traiga su recuperación y visibilización.  Toda su vasta producción está asentada sobre un amplio bagaje cultural que engloba desde los clásicos griegos hasta la literatura universal del siglo XIX y XX –Kafavis, Proust, Rilke, Pessoa…-. El homoerotismo es uno de los principales temas literarios del autor, el cual encontramos presente a modo de reflexión en textos como Heraclés. Sobre una manera de ser, en libros de poesía como Misteriosa presencia o Fuentes de la constancia y por supuesto también en la prosa de ficción, como Valentín, Los Arcángeles o Tobeyo. En el presente trabajo ofrecemos inicialmente un amplio panorama vital y literario del autor para luego desgranar las ideas sobre el homoerotismo vertidas de forma tan literaria en Heraclés. Por último, analizamos cómo se trata dicho tema en algunas obras de ficción, siendo la principal Tobeyo o del amor, pero aludiendo a otras como Valentín. Homenaje a William Shakespeare o Los Arcángeles. Parábola.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>