<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Verde, Mónica</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Programa de autocuidados para pacientes con Diabetes Mellitus postrasplante renal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14095</dc:identifier>
  <dc:subject>insuficiencia renal crónica</dc:subject>
  <dc:subject>diabetes mellitus postrasplante</dc:subject>
  <dc:subject>programa de autocuidados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la insuficiencia renal crónica es una enfermedad que afecta progresivamente al funcionamiento de los riñones. Cuenta con diferentes tratamientos sustitutivos, siendo el trasplante renal la modalidad terapéutica de elección con 2.552 intervenciones realizadas en España en el año 2012. La inmunosupresión es determinante para evitar el rechazo del injerto pero produce disminución de la tolerancia a la glucosa e inhibición de la secreción de insulina, induciendo precozmente la aparición de Diabetes Mellitus Postrasplante en un 2-50% de los pacientes. Esta enfermedad se caracteriza por un patrón de hiperglucemia postandrial muy marcado y un escaso efecto sobre la glucemia basal, precisando un diagnóstico adecuado durante la hospitalización y un riguroso control para frenar su evolución vinculada a un peor proceso del trasplante y del paciente.  Objetivo: mejorar la calidad de vida de los pacientes con Diabetes Mellitus postrasplante renal mediante una adecuada educación diabetológica, un correcto autocontrol y una vida saludable centrada en una alimentación individualizada y la actividad física.  Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica utilizando distintas bases de datos, la biblioteca de Unizar y material impartido por el Servicio de Nefrología del Hospital Miguel Servet.  Conclusiones: los participantes del programa de autocuidados vieron incrementada su calidad de vida, evaluada objetivamente con el cuestionario SF-36. Además recibieron indicaciones para alcanzar una vida saludable como complemento al tratamiento farmacológico y adquirieron correctos conocimientos acerca de la Diabetes Mellitus y el manejo de los dispositivos pertinentes para su autocontrol.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>