<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Duaso Pinilla, María</dc:creator>
  <dc:creator>Bádenas Lago, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Aurell Cardona, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>Arquitectura de las bioconstrucciones de esponjas y microbios del Bajociense superior en Ricla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58740</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los afloramientos Jurásicos de edad Bajociense superior, que se extienden al oeste del término municipal de la localidad de Ricla, corresponden con una serie de materiales carbonatados que se depositaron en la Plataforma Carbonatada Aragonesa, desarrollada en la Cuenca Ibérica. Esta plataforma se encontraba dominada por la presencia de esponjas y microbios que conjuntamente desarrollaron bioconstrucciones de geometría y extensión variables a lo largo de la misma. El presente trabajo se ha centrado en el análisis de estas bioconstrucciones a lo largo de 5 secciones del afloramiento con el objeto de caracterizar las distintas geometrías que desarrollan las bioconstrucciones y sus relaciones laterales y verticales, determinar si estos presentan una distribución preferente en el afloramiento que permita deducir una relación proximal-distal, establecer relaciones entre las facies de montículos y las facies de intermontículo y discutir acerca de qué factores pudieron condicionar el desarrollo de estos montículos. El proceso de obtención de datos ha consistido en la elaboración de fotomosaicos a partir de los cuales se han caracterizado las geometrías de los cuerpos sedimentarios que aparecen en los sectores del afloramiento considerados y el estudio petrográfico de láminas delgadas para la realización de estudios texturales de las microfacies. El análisis de estos 5 sectores ha permitido diferenciar 5 asociaciones de facies que se reconocen a lo largo de todo el afloramiento. En base a sus relaciones laterales y verticales se han podido establecer relaciones de proximidad-distalidad. Además, según el patrón de superposición de las mismas en la vertical, se han diferenciado 4 secuencias de alta frecuencia, que en conjunto conforman un cortejo regresivo somerizante. El análisis de la microfacies de intermontículo ha permitido establecer una diferenciación de las mismas coherente con las asociaciones de facies de montículos con las que se relacionan lateralmente en cada caso. En última instancia se especula sobre qué factores pudieron condicionar el desarrollo de estos montículos. Se propone que las secuencias identificadas pudieron corresponder a ciclos de excentricidad de rango corto, responsables de la fluctuación de parámetros como la tasa de sedimentación, la concentración de nutrientes o la oxigenación del medio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>