<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bueno Idoate, Nerea</dc:creator>
  <dc:creator>González Ordovás, María José</dc:creator>
  <dc:title>Globalización y Derechos Humanos: La Responsabilidad de Proteger</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13869</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>la Responsabilidad de Proteger constituye una realidad jurídico-internacional creada ex novo y estrechamente vinculada con tres elementos diferentes: globalización, Derechos Humanos y uso de la fuerza. La Responsabilidad de Porteger nace, precisamente, a raíz de la fusión entre dos de los elementos mencionados: globalización (ya que dicho fenómeno ha producido una crisis de la soberanía de los Estados que ha permitido que se diera el contexto idóneo para que se fundara el concepto de la Responsabilidad de Proteger) y Derechos Humanos (puesto que la Responsabilidad de Proteger busca salvaguardar la vida, la dignidad, la felicidad y la libre determinación de todas aquellas personas que tuvieron la desgracia de nacer en el momento y lugar equivocados). Paralelamente, la formulación de un concepto como la Responsabilidad de Proteger ha permitido replantear el clásico debate sobre la legitimidad del uso de la fuerza en las relaciones público-internacionales. El Trabajo de Fin de Grado aquí resumido busca llevar a cabo un estudio sobre la Responsabilidad de Proteger como nuevo concepto jurídico-internacional que surge del impacto que ha tenido el fenómeno globalizador en la protección de los Derechos Humanos y en cuya virtud es posible reformular el dilema sobre la legitimidad del uso de la fuerza en el escenario de la comunidad internacional</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>