<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cros Montalbán, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Cabello del Castillo, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Miguelena Bobadilla, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio Tomás</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la Cirugia del Reflujo Gastroesofágico. Técnica de Nissen y de Toupet por laparoscopia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8625</dc:identifier>
  <dc:subject>Reflujo Gastroesofágico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: el presente trabajo, basado en un estudio descriptivo serie de casos, realiza un estudio cuya pretensión es analizar si la técnica de Toupet, según nuestros datos, presenta ventajas en cuanto a los síntomas funcionales residuales tras la cirugía: disfagia postoperatoria persistente, burbuja atrapada, plenitud postpandrial, dolor… y si además resulta ser una buena técnica contra el reflujo, ya que en la última década esto ha sido motivo de debate y se sigue sin determinar aún, cuál de las dos técnicas (Nissen o Toupet) es superior a la otra, en cuanto a resolución de la sintomatología y presencia de complicaciones postoperatorias. Para ello se evalúa, según cada una de las técnicas quirúrgicas, los resultados desde el punto de vista del tratamiento, la sintomatología y de la morbilidad quirúrgica. Material y Métodos: pacientes diagnosticados de Enfermedad de Reflujo Gastroesofágico (ERGE) e intervenidos en el Hospital San Pedro de Logroño. Tratamiento estadístico en el programa SPSS con análisis mediante Test paramétrico Chi-Cuadrado y Test exacto de Fisher para variable cualitativas y Test no paramétrico U de Mann-Whitney para variables cuantitativas. Resultados: no existen diferencias estadísticamente significativas, en cuanto a la sintomatología residual posterior a la intervención quirúrgica, entre las 2 técnicas quirúrgicas. Tampoco existen diferencias estadísticamente significativas respecto las complicaciones y al seguimiento descrito como éxito/fracaso según técnica quirúrgica al año. Igualmente, los resultados no son estadísticamente significativos en cuanto a la calidad de vida tras la intervención, medida según la escala de Visick modificada a nuestro estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>