<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Magén Bazaco, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Tolón, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Estudio teórico-aplicado a un tipo de patología según los distintos modelos y marcos de referencia. Análisis del concepto de persona, hábito y rol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7753</dc:identifier>
  <dc:subject>conceptos</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional </dc:subject>
  <dc:subject>hábito</dc:subject>
  <dc:subject>rol</dc:subject>
  <dc:subject>roles</dc:subject>
  <dc:subject>persona</dc:subject>
  <dc:subject>ocupacion</dc:subject>
  <dc:subject>modelo de ocupación humana</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Toda y cada una de las personas está constituida y definida por sus hábitos y roles, ya que una persona debe su existencia al papel que desempeña en la vida social y a las acciones desempeñadas, que a su vez vienen determinadas por el lugar que ocupa la persona en su entorno social (rol) Estos roles y hábitos van cambiando a lo largo de la vida, ya sea según la exigencia de las circunstancias del medio o por la propia voluntad de la persona. Centrándonos en la definición del ser humano como ser ocupacional, que realiza acciones y actos como medio de adaptación a su entorno, y teniendo en cuenta el modelo de ocupación humana de G. Kielhofner, del que desde terapia ocupacional nos interesamos en un análisis más detallado del subsistema habituacional, debido a su mayor pertinencia  a nuestras disciplina, ya que concebimos al ser humano desde un punto de vista biospsicosocial, como un todo que actúa en un medio en el que ocupa un lugar y realiza determinadas ocupaciones definidas por ese lugar ocupado, llegaremos a la conclusión de que los hábitos y los roles nos llevan a un conocimiento más detallado de la persona y que contribuyen al concepto salud-felicidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>