<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Manzaneque Sánchez, Rodrigo</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez García, Emilio Juan</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación de Espacios Edéntulos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47723</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo expone dos casos que acudieron al Servicio de Prácticas Odontológicas del Grado de Odontología de la Universidad de Zaragoza. Constituyen dos ejemplos muy comunes de una tendencia generalizada en el paciente geriátrico; la presencia de amplios espacios edéntulos que requieren una intervención estomatognática enfocada a rehabilitar las carencias que ocasionan, partiendo siempre de una filosofía lo más conservadora posible. En el primero de ellos, tratamos de abordar un caso mixto y complejo, con prótesis dentosoportadas y prótesis parciales removibles. En el segundo se enfoca el caso de un anciano con un espacio edéntulo en el sector anteroinferior que acude para que le extraigamos un incisivo con movilidad tipo 2, adyacente a un espacio, y al que le conseguiremos rehabilitar el espacio evitando la extracción. Además le sustituimos su prótesis rota por una prótesis parcial de acrílico. The present study exposes the case of two patients who were treated at the Dental Practice Service of the Dentistry Degree in the University of Zaragoza. They constitute two common examples of a widespread tendency in the geriatric patient; The presence of large edentoulous spaces that require a stomatognatic intervention aimed to rehabilitate the deficiencies they cause, following the most conservative treatment filosofy. In the first of these two examples, we tried to approach a mixed and complex case, with bridges and removable partial dentures. In the second one, we focuses the case of an elderly man with an edentulous space in the anteroinferior sector, who came to us so we could extract and invisive with type two mobility, adjacent to a space, and to whom we succeeded to rehabilitate the space, avoiding the extraction. We also replaced his brocken partial prosthetic for a new one made on acrylic.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>