<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Espinosa, David</dc:creator>
  <dc:creator>Córdoba Guardado, Soledad</dc:creator>
  <dc:title>Relación y reflexión. Proyecto fotográfico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8166</dc:identifier>
  <dc:subject>fotografía digital</dc:subject>
  <dc:subject>relación</dc:subject>
  <dc:subject>reflexión</dc:subject>
  <dc:subject>reflejo</dc:subject>
  <dc:subject>espejo</dc:subject>
  <dc:subject>parejas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>“Relación y reflexión” se compone de una colección de imágenes fotográficas editadas digitalmente en las cuales aparece una pareja ante un espejo con su reflejo intercambiado. Para la realización de las piezas se han usado como modelos parejas reales, cada una de ellas aparece realizando una acción singular ante el espejo. Posteriormente, con un software de tratamiento digital de la imagen, se han intercambiado los reflejos de cada uno de los miembros de la pareja y se ha duplicado la imagen volteándola horizontalmente de manera simétrica. Así en cada uno de los resultados finales aparecen ambos a uno y otro lado del espejo. Los escenarios en los que se realiza la toma no están manipulados, son espacios íntimos pertenecientes a los retratados que forman parte de su entorno habitual. La iluminación está realizada con luz dada y las acciones que aparecen realizando las parejas están consensuadas con ellos. En este sentido, es una fotografía directa, alejada del pictorialismo, si bien es cierto que está a medio camino entre la fotografía encontrada y la fotografía preparada. El título de la serie “Relación y reflexión” usa ambos términos de una forma polisémica. El primero tanto por la referencia al trato de carácter amoroso como por la alusión a la conexión o correspondencia de algo con otra cosa. El segundo tanto por la observación al acto de considerar algo detenidamente como por la cita al fenómeno físico que experimenta la luz al reflejarse sobre los objetos. Este proyecto trata de plantear una reflexión en torno a la pareja; a la par que sirve de homenaje a las personas que hacen o han hecho alguna vez el esfuerzo de construir una pareja.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>