<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Espin Larreta, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Calatayud Sanz, Estela</dc:creator>
  <dc:title>El papel de la terapia ocupacional en el empoderamiento del cuidador informal. Revisión teórica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14154</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidador informal</dc:subject>
  <dc:subject>empoderamiento</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La realidad del cuidado informal en España obliga a abordar, entre otros, las consecuencias negativas que el estrés genera en el cuidador por dicha situación. En la presente revisión teórica se plantea la hipótesis de que la terapia ocupacional puede favorecer la adaptación del cuidador al estrés generado por la situación de cuidado, definiendo como objetivo principal determinar la efectividad de la terapia ocupacional en la intervención con cuidadores informales de personas dependientes. Para ello se ha realizado una búsqueda sistemática de bibliografía y estudios científicos publicados en las base de datos bibliográfica del SIIS (Centro de documentación y estudios de la Fundación Eguía–Careaga), en PUBMED, TESEO, JBI COnNECT+ , y OT SEEKER utilizado los términos “cuidador informal” &amp; “terapia ocupacional” así como “informal caregiver” and “occupational therapy”. Se han identificado 62 publicaciones de las cuales sólo 11 se ajustan a los criterios de inclusión (una de ellas se encuentra pendiente de publicación).  Los resultados obtenidos parecen indicar que la intervención del terapeuta ocupacional sobre el binomio persona dependiente-cuidador es efectiva en la mejora de las consecuencias negativas que pueden surgir en el cuidador como consecuencia de  dicha ocupación. Sin embargo, la escasez de estudios y la falta de uniformidad tanto en  las personas objeto de intervención como en las escalas utilizadas para la medición de los resultados hace imposible la comparación  entre los estudios y por tanto la extrapolación  de resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>