<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Perera, Rodrigo</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Preciado, J, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Arqueología Subacuática: Conservación y difusion del Patrimonio Cultural Subacuático</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56967</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Ya hace años la Arqueología Subacuática se consolidó como el camino para la exploración del Patrimonio localizado en ríos y mares del mundo entero. Los seres humanos siempre han tenido relación con el medio acuático, desde la antigüedad hasta la actualidad, y por tanto la Arqueología Subacuática es tan importante como la propia Arqueología. Desde el principio se investigaron las técnicas de restauración y conservación, y aún hoy en día esta labor continúa. También es importante la difusión, pues es la forma de dar a conocer el Patrimonio, y concienciar sobre la importancia de su protección. Este trabajo expone la difusión y conservación del Patrimonio Subacuático a través de sus distintas fases. PALABRAS CLAVE: Arqueología Subacuática, Conservación, Difusión, Patrimonio Subacuático. ABSTRACT A few years ago, Underwater Archeology was consolidated as the way to explore our Heritage placed in rivers, lakes and seas all around the world. Human beings have always had a special connection with the water from the antiquity until nowadays. For this reason, Underwater Archeology has become as much important as the common Archeology. At the beginning, restoration and preservation techniques were studied and this work continues nowadays. Diffusion is also very important as it is the way to announce the Heritage and to become aware of its significance. The aim of this essay is to show the work behind the diffusion and the preservation of the Underwater Heritage through its different stages.  KEY WORDS: Underwater Archeology, preservation, diffusion, Underwater Heritage</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>