<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pomeda Giménez, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Chueca Gil, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Patricia Carrera Lasfuentes</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los factores que influyen en la elección de alimentos en estudiantes de la Facultad de Ciencias de la Salud.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47189</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La industrialización y la globalización de los mercados está teniendo grandes repercusiones en la salud y el estado nutricional de la población, concretamente, los estudiantes universitarios son un grupo vulnerable debido a los cambios en el estilo de vida que puede suponer el tránsito a la universidad. La diversificación de los alimentos y el acceso a los mismos está influenciada por una serie de factores que resulta importante conocer para mejorar la elección de los alimentos en este periodo.  Objetivo: El propósito de este estudio fue analizar los motivos que influyen en la elección de los alimentos entre estudiantes de Nutrición, Odontología y Medicina de Huesca. También se analizaron las posibles diferencias de género, curso académico y titulación en el patrón de elección de los alimentos. Método: La muestra estuvo formada por 208 estudiantes universitarios, con edades comprendidas entre los 18 y 31 (M=22,6; DT=3,6). La recogida de datos de la muestra se realizó mediante una encuesta que se administró directamente a los estudiantes, los cuáles respondían a las preguntas de forma individual. Resultados: De los siete factores analizados : estado de ánimo, salud y contenido natural de los alimentos, atractivo sensorial, control del peso, conveniencia, familiaridad y precio, las puntuaciones  más altas se obtuvieron en el factor gusto sensorial seguido del factor precio. En sentido contrario el factor de familiaridad obtuvo la puntuación media más baja.  Conclusiones: Los resultados obtenidos sugieren la necesidad de implementar programas de intervención y estrategias para mejorar la elección de los alimentos en el periodo universitario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>