<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Picot Cihuelo, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Bardina Tremps, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico con el concepto Bobath tras traumatismo craneoencefálico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58336</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El traumatismo craneoencefálico supone uno de los principales problemas de salud pública en los países individualizados. Sus lesiones provocan 5000 muertes anuales y las secuelas derivadas de él suponen un 40% de las nuevas grandes minusvalías. La base del tratamiento de este daño cerebral adquirido es la mejora tanto de la funcionalidad del paciente como de su calidad de vida. El concepto Bobath hace hincapié en la importancia del control postural como base para patrones selectivos de movimiento que puedan permitir actividades dirigidas a tareas de la vida diaria. Objetivos: Valorar la influencia del control postural estático y dinámico en la funcionalidad de los miembros superiores e inferiores, mediante un abordaje desde el concepto Bobath, y de esta forma poder conseguir a largo plazo la completa autonomía en la marcha y un mejor desarrollo de las actividades de la vida diaria. Metodología: Este caso clínico corresponde a un estudio intrasujeto A-B, prospectivo, experimental y longitudinal. Mediante un enfoque desde el concepto Bobath, se realizó un plan de intervención fisioterápica en un paciente con traumatismo craneoencefálico severo. Desarrollo: Teniendo como principal intervención el control postural estático y dinámico para mejorar el tono muscular y la funcionalidad de las AVD y la marcha, se realizó una evaluación pre y post tratamiento. Conclusiones: En este caso concreto, el abordaje fisioterápico basado en el concepto Bobath parece ser eficaz, ya que permitió mejorar el control postural y la funcionalidad global del paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>