<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Taratiel, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Soria, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Lasierra, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las diferentes tecnologías constructivas en países del Centro y Sur de África y criterios de selección de su adecuación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15486</dc:identifier>
  <dc:subject>técnicas constructivas</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto de cooperación</dc:subject>
  <dc:subject>centro-sur áfrica</dc:subject>
  <dc:subject>construcción en tierra</dc:subject>
  <dc:subject>sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>cooperación al desarrollo</dc:subject>
  <dc:subject>técnicas mixtas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Desde múltiples estudios se han examinado las técnicas mixtas para mejorar la viabilidad de las construcciones en tierra. El principal objetivo de este proyecto es analizar las diferentes tipologías constructivas que se desarrollan en Proyectos de Cooperación en los países del Centro y Sur de África, comprobando su adecuación al entorno físico y sociológico, así como su sostenibilidad y la apropiación realizada por los usuarios finales. Para ello se comenzará realizando un estudio de investigación de las diferentes tipologías constructivas, tanto tradicionales in situ, como prefabricadas o mixtas. Posteriormente se analizará la mejor adecuación entre las técnicas tradicionales o la importación de módulos prefabricados. Para ello se analizan dos Proyectos de Cooperación reales y se estudian los factores de éxito de cada uno de ellos a través del Enfoque de Marco Lógico como instrumento de análisis. Con los resultados obtenidos, en base a los principales objetivos a satisfacer y a los principales condicionantes (económicos, sociológicos, climatológicos, de sostenibilidad, ciclo de vida, apropiación, eficacia...) se proponen y se desarrollan constructivamente dos técnicas mixtas de acero y tierra. Dichas técnicas se aplican a uno de los proyectos de cooperación al desarrollo analizados, y se comprueba su aprovechamiento resistente y la resistencia a sismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>