<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Belenchón Marco, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Fortanet Fernández, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>La autoridad del experto responsable del mundo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62481</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo pretendo abordar la cuestión del tipo de autoridad que debe ostentar el profesor en el aulas debido a la creciente degradación que sufre la misma. Por ello, se propone definir y clarificar la noción de autoridad acudiendo a los escritos políticos y educativos de Hannah Arendt. Se concluye defendiendo la autoridad como la del experto responsable del mundo, que significa que el profesor tiene una formación avanzada en su asignatura, es experto en ella, y a la vez conocimiento del mundo en el que se inserta, teniendo la obligación de transmitir el saber cultural para que el alumno conociendo su realidad sea capaz de trasnformarla. En dicho trabajo también se examina la posibilidad de adquirir este tipo de autoridad para que sea reconocida por los alumnos. Esto se consigue mediante una propuesta de seminarios colaborativos de investigación entre profesores, que inciden en la formación continúa del profesorado y ayudan a preparar las clases y programaciones didácticas entre profesores del gremio. De la misma manera se examinan las práctica educativas vigentes y como afectan a la noción de autoridad defendida. En este caso se opta por la metodología crítico- dialógica la cual es idónea para nuestra noción de autoridad, puesto que fomenta la interacción entre el alumno y profesor para adaptar el currículo a las necesidades del mismo, a la vez que se solventan problemas de comprensión. Pero no por ello se deja de dar prioridad a un contenido conceptual mínimo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>