<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Torralba, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Collado Rodríguez, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>""A Pornish Shadow, Signifying Nothing": A contrastive analysis of Palahniuk's Snuff and Faulkner’s The Sound and the Fury."</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47039</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN El objetivo de este trabajo es el estudio comparativo de la novela modernista canónica de William Faulkner The Sound and the Fury y de la novela del escritor postmodernista norteamericano Chuck Palahniuk Snuff, considerando esta última como una versión pornográfica híper paródica de la primera. El trabajo se centra en el estudio de los personajes de ambas novelas dentro del marco teórico post estructuralista, más concretamente referido a los trabajos de Jacques Derrida, en tanto que los personajes son considerados como signos o símbolos lingüísticos, y a las obras de Judith Butler en referencia al tema de la performatividad del género. A través de este análisis se pretende demostrar cómo ambos autores logran, por medio de sus personajes,  desmontar las estructuras ideológicas de la sociedad de su tiempo y abrir el camino a nuevas estructuras donde los habitantes de los márgenes sociales puedan converger en los centros de poder social. Palabras clave: Faulkner, Palahniuk, Derrida, Butler, Pornografía, Parodia,    Deconstrucción, Subversión,  Performatividad de Género Márgenes, Poder Social. ABSTRACT The aim of this dissertation is the comparative study of William Faulkner’s canonical modernist novel The Sound and the Fury and postmodernist American author Chuck Palahniuk’s Snuff, considering the latter as a pornographic hyper parodic version of the first. The work focuses on a study of the characters in both novels within the post- structuralist framework, specifically referred to the work of Jacques Derrida, insomuch as the characters are regarded as signs or linguistic symbols, and the work of Judith Butler referring to the issue of gender performativity. This analysis is to show how both authors manage, through their characters, to deconstruct the ideological structures of the society of their time and pave the way for new structures where the inhabitants of the social margins may converge in the centers of social power. Key words: Faulkner, Palahniuk, Derrida, Butler, Pornography, Parody,   Deconstruction, Gender Performativity, Subversion, Margins, Social Power.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>