<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno López, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Arribas Navarro, Diego</dc:creator>
  <dc:title>Phobos. Una visión particular del miedo en la actualidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8288</dc:identifier>
  <dc:subject>miedo </dc:subject>
  <dc:subject>phobos</dc:subject>
  <dc:subject>exposición Teruel</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo de Fin de Grado en Bellas Artes titulado PHOBOS, una visión particular del miedo en la actualidad, analiza el concepto de miedo, emoción que condiciona nuestra personalidad, nuestras relaciones y nuestra existencia.  Se trata de un proyecto expositivo donde se conjugan distintas técnicas artísticas como la escultura, la video-instalación, el montaje digital y el diseño gráfico. Su fin es realizar un compendio, a modo de bestiario, de algunos de los miedos contemporáneos, tanto míos como los que comparto con el resto de mi sociedad, siempre a través de una perspectiva personal. Uno de los objetivos de darles forma es poder conocer cada miedo y así, ser capaces de enfrentarnos a ellos. A cada “monstruo” le he dado nombre: Irate, miedo al terrorismo; Protekne, miedo al progreso y la tecnología; Egópodo, miedo a uno mismo y a no ser aceptado; Atazágora, miedo al olvido;  Ignoto, miedo a lo desconocido o Argos, miedo a ser vigilado. Todos ellos son “seres” extraños, grotescos e inquietantes que transmiten y personifican, de una manera metafórica o alegórica cada uno de los miedos mencionados con anterioridad. Para exponerlos he elegido el Torreón de Ambeles de Teruel, un sólido bastión de sillería del siglo XV, con tres plantas, que es a su vez fruto también del miedo: miedo al exterior, al extraño, al invasor, al otro. El recorrido se inicia en la planta baja que sirve de sala introductoria. Tras la lectura de una cita de Nietzsche el espectador se ve obligado a subir una angosta escalera de caracol hasta la primera planta, en la que se muestran la mayor parte de las obras. Finalmente, tras subir una segunda escalera, más estrecha aún que la primera, el visitante desemboca en el segundo piso, contemplando la instalación Argos. La muestra estuvo abierta al público durante siete días (del 18 al 24 de junio) y acompañada de un cartel y unos dípticos. Finalmente tuvo una afluencia de unas cincuenta personas. En resumen, este trabajo invita a repasar nuestros temores y reflexionar sobre el efecto que producen en nuestra vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>