<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medina Borja, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Madre Sediles, María Antonieta</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de aceros inoxidables austeníticos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15908</dc:identifier>
  <dc:subject>aceros inoxidables austeníticos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se va a hacer una introducción general a los aceros teniendo en cuenta su historia, propiedades, tipos, ensayos y tratamientos térmicos a los que son normalmente sometidos y se hará posteriormente un estudio específico de los aceros inoxidables austeníticos. Se van a analizar los aceros de la serie AISI 300, concretamente el AISI 303, AISI 304, AISI 310, AISI 316 y sus homólogos sometidos a tratamiento térmico. 	El tratamiento térmico realizado consiste en un recocido. Las probetas fueron calentadas a 850 ºC durante 1 hora y posteriormente enfriadas en el interior del horno en  unas condiciones tales que cuando se alcanza la temperatura ambiente, el metal se encuentra en un estado estructural muy próximo al equilibrio estable. 	Una vez realizado el tratamiento térmico, se ensayaron las probetas mediante el método de microdureza Vickers y se sometieron a un ensayo metalográfico con microscopio óptico. 	A partir de los resultados obtenidos, se hará un estudio acerca de las diferencias que existen entre los aceros tratados térmicamente y los no tratados, comparando propiedades y microestructura. 	Por último se concluirá el estudio teniendo en cuenta los resultados obtenidos en la parte experimental, analizándolos y comentándolos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>