<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anoro Sacristán, Claudia</dc:creator>
  <dc:creator>Arnal Bailera, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Semejanza y teorema de Thales: una propuesta didáctica para 2º de E.S.O.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62460</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Propuesta didáctica para 2º de la E.S.O., la cual estará centrada en el objeto matemático "semejanza" y como consecuencia de ella, también se analizará el Teorema de Thales y sus aplicaciones. En primer lugar, se analizará la introducción escolar de los objetos matemáticos elegidos. Asimismo, será interesante comentar la praxeología que se enseña en el aula y los efectos que produce en el aprendizaje del alumnado. En segundo lugar, se expondrán tanto los conocimientos previos necesarios y vistos en la enseñanza anterior como diversas actividades para que el alumnado pueda recordar y afianzar dichos conocimientos. De la misma manera, estas actividades nos pueden servir como una evaluación inicial puesto que como dice David Paul Ausubel "El factor más importante que influye en el aprendizaje es lo que el alumno ya sabe. Averígüese esto y enséñese consecuentemente". En tercer lugar, se hablará de las diferentes razones de ser de los objetos matemáticos. En cuarto lugar, se propondrán una serie de campo de problemas junto con las técnicas y las tecnologías que los justifican. Por último, se creará una prueba escrita y se explicará cómo se comunicará y gestionará en clase los resultados obtenidos en dicha prueba.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>