<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lera Abadía, Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>López Bernués, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Patología dual, proceso enfermero de una unidad rehabilitadora de salud mental.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70567</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se realiza un proceso enfermero de un paciente de 31 años, ingresado en  la Unidad de Media Estancia del Centro de Rehabilitación Psicosocial Santo Cristo  de Los Milagros de Huesca, diagnosticado de esquizofrenia, de trastorno relacionado con sustancias y trastorno adictivo. Para el desarrollo del caso clínico se ha utilizado el modelo de patrones funcionales de M. Gordon. Taxonomías NANDA Internacional II, Clasificación de Resultados de Enfermería (NOC), Clasificación de Intervenciones de Enfermería (NIC) y evaluación de resultados mediante escalas Likert. De los problemas identificados se seleccionó el Diagnóstico de Independencia;  gestión ineficaz de la propia salud, r/c percepción de gravedad m/p consumo de tóxicos e historia de abandono de tratamiento. Se han propuesto los objetivos y se han realizado las intervenciones, concretando el plan de cuidados individualmente enfocado a la rehabilitación psicosocial y reinserción del paciente en la comunidad. Después de su ingreso en UME, ha mejorado los indicadores medidos con la escala Likert.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>