<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laboreo Longás, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Goldáraz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Estigmatización de la esquizofrenia en los medios de comunicación: Propuesta para mejorar el tratamiento informativo a través del estudio de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47208</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de la historia, las enfermedades mentales han arrastrado un estigma basado en las creencias, los estereotipos y los prejuicios que rodean a la salud mental. Una de las enfermedades que más gravemente se ha visto afectada por este estigma ha sido la esquizofrenia que, paradójicamente es la más mencionada en los medios de comunicación.  Los medios actúan sobre la opinión pública y generan corrientes de pensamiento e imágenes colectivas, también sobre la salud mental. En este trabajo de investigación pretendemos analizar el tratamiento informativo que se da a la esquizofrenia en los medios de comunicación a través del estudio de caso de  Bruno,  conocido como “el descuartizador de Majadahonda”. Con este análisis comprobaremos hasta qué punto los medios siguen reproduciendo el estigma que tradicionalmente arrastran las enfermedades mentales y propondremos soluciones para luchar contra él.  Palabras Clave: Enfermedad mental, estigma, esquizofrenia, medios de comunicación, estudio de caso, Majadahonda Abstract Throughout history, mental illnesses have dragged a stigma based on the beliefs, stereotypes and prejudices surrounding mental health. One of the diseases that have been most severely affected by this stigma has been schizophrenia, paradoxically is the most mentioned in the media. The media  impact on public opinion and generate currents of thought and collective images, also on mental health. In this research we analyze the news coverage given to schizophrenia in the media through the case study of Bruno, known as "the Ripper of Majadahonda". This analysis will check to what extent the media are playing the stigma of mental illness traditionally drag and  we will try to propose solutions to combat it. Key words: Mental Illness, stigma, schizophrenia, mass media, case study, Majadahonda</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>