<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez de Yraolagoitia, Borja</dc:creator>
  <dc:creator>Molinos Rubio, Lucía María</dc:creator>
  <dc:title>El IVA en los contratos de arrendamiento de uso distinto a vivienda</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57366</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El trabajo versa de manera general sobre los contratos de arrendamiento, pero principalmente se centra en su tributación y en concreto al IVA. He escogido dos contratos de los que me han parecido más interesantes, y a su vez los más comunes a día de hoy, como son el contrato de arrendamiento de temporada y el contrato de arrendamiento de local de negocio.  Primero me he centrado en el ámbito civil, es decir, identificarlos y caracterizarlos de acuerdo a lo que dice el Código Civil de una manera más general, y en el caso de estos contratos de arrendamientos de uso distinto a vivienda además enmarcarlos en su ámbito de aplicación que es la Ley de Arrendamientos Urbanos. En esta ley se definen este tipo de contratos y se puede observar la diferencia con el contrato de arrendamiento propiamente de vivienda. Y además hace mención también de los principales elementos de los contratos que he mencionado anteriormente. Y la segunda parte del trabajo se refiere al tratamiento fiscal que tienen tanto el contrato de temporada como el de local de negocio. He hecho referencia también al IRPF lo cual me ha parecido de vital importancia, ya que no solo se centran los contratos en la imposición o no del IVA, sino también de los rendimientos que se obtienen por parte de los arrendadores. Y en el contrato de local de negocio he sido un poco más específico en lo que a explicar la base imponible, deducciones y demás se refiere ya que es un contrato que considero que tenía más elementos que explicar y que son importantes para tenerlos en cuenta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>