<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roncalés Samanes, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Garcia Jiménez, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la respuesta al tratamiento en niños con dislipemias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9063</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las dislipemias son enfermedades que producen una elevación de los niveles de lípidos en sangre. Este desorden es un importante y modificable factor de riesgo de la ateroesclerosis y la enfermedad cardiovascular, que puede iniciarse desde edades tempranas de la vida. En este estudio nos centramos en las dislipemias de origen genético, en pacientes en edad pediátrica. Se estudió a 60 niños, diagnosticados de hipercolesterolemia familiar (HF), hipercolesterolemia poligénica (HP), hiperlipemia familiar combinada (HFC) e hipertrigliceridemia familiar (HTF. Mediante un estudio retrospectivo observacional descriptivo y analítico, se evaluaron los niveles de colesterol total (CT), LDL colesterol (LDL-c), HDL colesterol (HDL-c) y triglicéridos (TG), en determinaciones seriadas, y se compararon los resultados en función del tratamiento instaurado: medidas dietéticas exclusivamente, o con farmacoterapia (Estatinas, Resinas o Fibratos). Uno de los objetivos era determinar cómo se distribuyen los niveles de lípidos en función del diagnóstico. Nos encontramos con resultados significativos: los niveles de CT y LDL-c son más altos en el caso de la HF, seguidos de HP, y en ésta, mayores que en HFC e HTF. En estas últimas, por el contrario, se observan niveles de TG más elevados que en la HF y HP. Estos resultados son similares a los hallados en la literatura. El objetivo principal era ver en qué medida estos niveles descienden en función de cada tratamiento. Los resultados obtenidos muestran que no hay diferencias estadísticamente significativas entre los cuatro tipos, mejorando las cifras de modo similar dieta exclusiva, que dieta y fármacos. Estos resultados difieren de los descritos en la bibliografía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>