<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Constante Pérez, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a padres de niños con enfermedad oncológica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14026</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer infantil</dc:subject>
  <dc:subject>oncología pediátrica</dc:subject>
  <dc:subject>padres-niño-cáncer</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados oncopediatría</dc:subject>
  <dc:subject>psicooncología</dc:subject>
  <dc:subject>pediatric oncology</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el cáncer infantil ha ido adquiriendo mayor importancia en la salud pública por su alta mortalidad y la falta de conocimientos respecto a su etiología. Gracias a los avances en el diagnóstico y tratamiento de la enfermedad, actualmente se trata de aumentar la calidad de vida del niño, y para ello es necesario atender a la calidad de vida de los padres, ya que son ellos la principal fuente de cuidados y apoyo para los niños. Objetivo principal: diseñar un programa de educación sanitaria dirigido a padres de niños con enfermedad oncológica ingresados en la Unidad de Oncopediatría del Hospital Materno-Infantil Miguel Servet de Zaragoza. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos y páginas web. Se consultaron guías y libros facilitados en la Unidad de Oncopediatría y  en la Facultad de Ciencias de la Salud. Conclusiones: la realización del programa ha conllevado resultados positivos en cuanto al aprendizaje de los padres sobre la enfermedad y los cuidados del niño oncológico. Además se ha proporcionado apoyo emocional, aumentando la calidad de vida y el bienestar de padres y por lo tanto también de los niños.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>