<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Ruiz, María</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Proceso enfermero en un paciente colostomizado diagnosticado de cáncer de colon. Caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7406</dc:identifier>
  <dc:subject>colostomía</dc:subject>
  <dc:subject>proceso enfermero</dc:subject>
  <dc:subject>paciente colostomizado</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer de colon</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo quiero presentar la aplicación del proceso enfermero en el cuidado y atención de un paciente colostomizado. Una colostomía es la creación quirúrgica de un orificio, estoma, que permite el drenaje o evacuación hacia el exterior del contenido del colon.   Se eligió a un paciente que estuvo hospitalizado un mínimo de 5 días, portador de una colostomia y cuya causa fue una neo de colon. La valoración del paciente fue realizada siguiendo los patrones de Virginia Henderson. Utilicé la taxonomía “NANDA” para la determinación de los Diagnósticos Enfermeros, y los factores de riesgo relacionados a cada diagnóstico. Identifiqué los Criterios de Resultados, correspondientes a cada diagnóstico, siguiendo la clasificación NOC, los cuales describen el estado del paciente después de las intervenciones de cuidados. Identifiqué las Intervenciones Enfermeras correspondientes a cada diagnóstico, siguiendo la clasificación NIC, que son las actividades encaminadas a conseguir los NOC. Finalizado el proceso enfermero, conseguimos cumplir los objetivos propuestos, prestando a la paciente los cuidados necesarios durante su estancia hospitalaria. Todas las actividades realizadas han permitido mejorar la calidad de vida de la paciente conviviendo con su ostomía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>