<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Lázaro, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Cano Santa Bárbara, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo entre las normativas CTE DB-SE-AE y NBE-AE-88: aplicación al cálculo estructural de una nave industrial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31577</dc:identifier>
  <dc:subject>cálculo estructural</dc:subject>
  <dc:subject>normativa</dc:subject>
  <dc:subject>nave industrial</dc:subject>
  <dc:subject>código técnico de la edificación</dc:subject>
  <dc:subject>normas básicas de la edificación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto realiza un estudio comparativo entre la normativa de construcción vigente en España (Código Técnico de la Edificación), y la normativa precedente (Normas Básicas de la Edificación). Centrándose en la estimación de cargas que deben ser consideradas para el cálculo estructural de los edificios. Este análisis comparativo teórico se complementa con la aplicación práctica de ambas normativas para el cálculo estructural de una nave industrial de 2000 m2, ubicada en la localidad de Almazán (Soria). La estructura de la nave se define por una luz entre ejes de 25 m, 19 m de altura libre interior y 11 pórticos a distancias de 8 m entre sí. Contará con un muro perimetral de hormigón de 3 m de altura. La cimentación consistirá en una losa de cimentación perimetral a la estructura con una tensión de cálculo de 0.3 kg/cm2 y los materiales a utilizar serán, hormigón armado HA-25 y acero, A-42B para la NBE AE-88, y J 275 R para el CTE DB SE-AE. El cálculo estructural aplicando las cargas definidas en ambas normativas comprenderá las correas de cubierta y laterales, los pórticos centrales y hastiales, los elementos de arriostramiento y la cimentación necesaria. El cálculo se realizará mediante el programa de cálculo CYPECAD (metal 3D, etc.). Finalmente, se realizarán las mediciones y presupuesto comparativo de ambas soluciones estructurales, estableciendo un análisis de la influencia económica de la implantación de la actual normativa en este tipo de construcciones industriales. Este presupuesto se llevará a cabo mediante el programa de cálculo presupuestario Presto 8.8.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>