<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Bermúdez , Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Calvo, Mª Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de la psicomotricidad en Educación Infantil a través de la música</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16742</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Con este trabajo se pretende  corroborar la importancia que tiene la educación musical en el proceso formativo del niño y cómo es posible conseguir que éste adquiera las capacidades necesarias para seguir avanzando en sus aprendizajes y competencias, para formarse como persona autónoma, capaz de enfrentarse con éxito a la vida. Fundamentaremos esté trabajo haciendo un recorrido por algunas definiciones de psicomotricidad  según algunos autores. Asimismo, tendremos en cuenta   los elementos de la psicomotricidad  y las características de los  alumnos y su capacidad auditiva.  Seguidamente,  se pretende explicar los elementos de la psicomotricidad a través una serie de  metodologías pedagógicas musicales  llevadas a la práctica en un aula internivelar, cuyo objetivo principal es el reconocimiento de esta disciplina, a través de su aplicación en el segundo ciclo de Educación Infantil, concretamente con nueve alumnos de cinco años.  Palabras Claves: Psicomotricidad, Educación Musical, capacidad auditiva, metodología, Educación Infantil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>