<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puyal Olmos, Pilar María</dc:creator>
  <dc:creator>Elboj Saso, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Trabajo Fin de Máster: Golf de Guara. Máster en Dirección y Planificación del Turismo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8580</dc:identifier>
  <dc:subject>Golf</dc:subject>
  <dc:subject>empresas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El informe elaborado para justificar el Trabajo Fin de Máster de Planificación y Dirección del Turismo, se llevó a cabo desde Noviembre del 2004 hasta Marzo del 2007 en el puesto de Secretaria y desde marzo del 2007 hasta Julio de 2010 como Gerente-Responsable Comercial en el Club de Golf de Guara en Arascués-Nueno (Huesca). Este campo de Golf es miembro de la Federación Aragonesa de Golf desde 1996. Es un campo de juego de 9 hoyos diseñado por Pekín Rivero, homologado con par 72 por la Real Federación Española de Golf. Con características que lo hacen único, con un recorrido estrecho y con vegetación autóctona en la totalidad del recorrido, encinas, olivos, etc. 	 Tuve la oportunidad de conocer un mundo desconocido para mí como es el Golf, dado que mi experiencia laboral se había desarrollado principalmente en la Hotelería de la mano de los Hoteles Meliá, de aquel bagaje pude aplicar mis conocimientos en la gestión de clientes, atención personalizada, relaciones públicas, presentaciones en público, organización de eventos y recursos humanos. 	En Noviembre del 2004, quedo libre el puesto de Secretaria en el Golf de Guara, y cuando me lo comunicaron entendí que era la posibilidad perfecta para moverme geográficamente a Huesca dónde tenía mi residencia, pues en ese momento me desplazaba diariamente a Zaragoza para trabajar en el Servicio Real del Hotel Meliá Zaragoza. Me convocaron para una entrevista con el Gerente, Don Miguel Zandundo Subills y fui reclutada para ese puesto. 	Al cabo de tres años, por cambios por parte de la Dirección del Club, presidido por Don Victor Sarvisé, pase a ocupar el puesto de Gerente-Responsable Comercial. En un principio, basaré las memorias del trabajo realizado de este último puesto, pues considero son más enriquecedoras y se adaptan más a lo aprendido en el Máster. 	Mi jornada laboral era de martes a domingo en horario de 9.00 h a 15.00 h y localizable el resto del tiempo vía móvil, por las tardes destinaba tiempo para las actuaciones comerciales con visitas y llamadas telefónicas. El fin de semana que coincidía con la celebración de torneos o actividades de promoción el horario no estaba tan definido sino que dependía de la duración del evento. El lunes siempre era mi día libre porque el Club permanecía cerrado por descanso semanal. 	Debo reconocer que este trabajo ha sido uno de los más gratificantes tanto por la remuneración económica como por la intensidad de conocimientos adquiridos en un período muy reducido de tiempo, la responsabilidad que delegaron en mi persona y sin lugar a duda por los socios, abonados y aficionados al Golf que conocí y hoy forman parte de mi vida como amigos y conocidos por el vínculo de este deporte.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>