<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Erta Castel, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Revilla Carrasco, Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>La evolución del dibujo de la figura humana : diferencias de género en la representación durante el segundo ciclo de Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14365</dc:identifier>
  <dc:subject>dibujo infantil</dc:subject>
  <dc:subject>etapas</dc:subject>
  <dc:subject>evolución</dc:subject>
  <dc:subject>figura humana</dc:subject>
  <dc:subject>género</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Sobre una base de datos de 121 dibujos de niños y niñas de edades comprendidas entre los tres y los cinco años se ha elaborado la investigación, en la que se pretende corroborar la relación entre la evolución del dibujo de la figura humana expuesta por grandes autores, y los dibujos realizados por los niños y niñas que forman parte de la muestra. La segunda parte de la investigación analiza las diferencias existentes entre los dibujos de la figura humana realizados por el género masculino y el femenino. A partir del análisis de la muestra desarrollado con una metodología cuantitativa, se ha llegado a la conclusión de que las participantes femeninas en esta investigación cuentan con habilidades para el dibujo diferentes a las del género masculino, siendo más frecuente hallar en los dibujos de las niñas un número mayor de partes del cuerpo y estas están representadas con una proporción y un tamaño más adecuado. Esto implica un mayor desarrollo cognitivo, pues los procesos perceptivos y representativos son eminentemente intelectuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>