<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Echeverri, Diana Salomé</dc:creator>
  <dc:creator>Gaspar Lera, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Capitulaciones matrimoniales en Colombia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12314</dc:identifier>
  <dc:subject>capitulaciones matrimoniales en colombia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La Legislación, la doctrina y la jurisprudencia de las capitulaciones matrimoniales en Colombia han sido relativamente estáticas a pesar de una sociedad cambiante y exigente de nuevas regulaciones. A través de este estudio se muestra el panorama actual de las capitulaciones teniendo en cuenta la Ley, los diferentes autores que mencionan el tema y los pocos avances jurisprudenciales que han hecho actualizaciones. Este trabajo incluye además un estudio de campo realizado en el diez por ciento (10%) de las Notarías de la capital colombiana (Bogotá), del cual se concluye que a mayores ingresos de las personas mayor es el interés en otorgar capitulaciones matrimoniales para proteger el patrimonio. Finalmente, este trabajo contiene asuntos que se considera deberían ser reevaluados a partir de las condiciones actuales que vive la sociedad colombiana, tales como la inmutabilidad de las capitulaciones una vez se contrae el matrimonio o se inicia la sociedad patrimonial entre compañeros permanentes y el contenido de los asuntos que puede regular la pareja en este tipo de convenciones</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>