<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Rioja, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Chueca, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Isabel Otal Gil </dc:creator>
  <dc:title>Creación de un soporte web como método divulgativo de interés general en el ámbito de la nutrición humana y de la dietética</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58239</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Hoy día las telecomunicaciones son consideradas de gran importancia en nuestra sociedad. La gran facilidad para obtener y crear, sin filtro adecuado, contenido de carácter tanto “informativo” como “formativo”, junto a la capacidad de las redes para llegar a muchos usuarios, provoca cierta preocupación entre los profesionales de la nutrición y la dietética. En este proyecto se pretende generar un soporte web dirigido al público en general, pero con ciertos conocimientos en nutrición y dietética, de modo que aproveche las posibilidades actuales para divulgar información escrita, supervisada y gestionada por profesionales del sector, y fundamentada en conocimientos con base científica contrastada. Se describirán los pasos que se han llevado a cabo para el diseño de la página web, así como la revisión del contenido formativo de la misma, justificando la elección del formato soporte y valorando las estrategias utilizadas para el mejor posicionamiento del contenido en el “buscador” de internet más utilizado, todo ello para poder llegar a la mayor cantidad de usuarios posibles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>