<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Redondo Velez de Mendizabal, Mikel</dc:creator>
  <dc:creator>Manchado Pérez, Eduardo José</dc:creator>
  <dc:title>Diseño e integración del Campus Río Ebro en Zaragoza mediante la práctica saludable de ejercicio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64189</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Campus Río Ebro, perteneciente a la Universidad de Zaragoza se encuentra situado en la periferia de la ciudad. Comunicado por dos paradas de tranvía y una línea de bus cuenta con 80 hectáreas divididas en diferentes edificios y zonas verdes.  A pesar de todo lo comentado, la asistencia universitaria es mínima. Por ello, el Subdirector de infraestructuras Enrique Cano decidió abordar este problema para atraer a los estudiantes y nuevos usuarios mediante la práctica saludable de ejercicio.  El proyecto se comenzó realizando una breve definición del problema que existía. Esto ayudaría a abordar en problema de raíz. Se continuó con una fase de investigación, donde se estudiaron diferentes entornos (universidades, centros de investigación, etc) para ver qué factores albergaban y poder implementarlos en esta universidad. Como uno de los objetivos era saber las necesidades de los usuarios principales, se hicieron entrevistas y estudios a los estudiantes universitarios. También se realizaron entrevistas a los vecinos de los barrios cercanos para atraer nuevos usuarios. Otro tema que se abordó, fue el análisis los edificios de la EINA y alrededores. Como consecuencia, se sacaron unas conclusiones y factores de diseño que ayudarían en las siguientes etapas del proyecto. A continuación, se observó que la creación de un nuevo espacio, tenía que venir motivado por una serie de actividades y que no tenían porque ser de índole deportivo. Por ello, se realizaron diferentes técnicas creativas, de donde salió un listado de ideas de posibles actividades. Todas estas, se desarrollaron explicando su gestión, recursos necesarios y nivel de riesgo. Como consecuencia, se analizaron los posibles entornos donde se podían realizar estas actividades. Se explicó el problema que presentan esas áreas hoy en día y una posible solución. Como resultado final, se observó que muchas actividades contenían recursos similares. Por ello, se desarrollaron dos nuevos entornos en la EINA.  Por un lado, un nuevo espacio polivalente al aire libre en la Plaza de las Ingenierías y alrededores del edificio Circe. Los diferentes usuarios pueden ir a practicar deporte o descansar en sus tiempos libres. También pueden apuntarse a las diferentes actividades dirigidas o las jornadas de interés cultural que se pueden organizar. Por otro lado, una nueva sala de trabajo en el salón de Actos del edificio Torres Quevedo. Una nueva área polivalente basándose en la idea de entornos coworking que cubren las necesidades de los estudiantes. En ella, se encuentra todo lo necesarios para realizar trabajos en grupo. Desde áreas de descanso con máquinas expendedoras, hasta equipamiento tecnológico de última generación. Los dos entornos cuentan con un desarrollo previo y sus respectivos análisis ergonómicos, de usuario, estéticos, presupuesto y mantenimiento para una total definición de ellos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>