<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mendo Zubizarreta, Alex</dc:creator>
  <dc:creator>Martí López, Caridad</dc:creator>
  <dc:title>La eficacia gubernamental en los países de la OCDE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60747</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La calidad de la administración pública y de las políticas de un país son aspectos importantes que influyen en su desarrollo. En este trabajo se realiza un análisis de la evolución del indicador de eficacia gubernamental en 34 países de la OCDE durante el período 2006-2015, con datos obtenidos del Banco Mundial y de la OCDE, y aplicando metodología de análisis multivariante y bivariante. Para ello, previamente se estudia el concepto de gobernanza y sus distintos enfoques e indicadores por parte de las organizaciones internacionales. Los resultados muestran una evolución irregular del indicador cuyos mejores valores se dan al principio del periodo analizado, y que después de una disminución en los dos primeros años, prosigue con una trayectoria con tendencia ascendente pero sin llegar a los niveles iniciales. Dada la eficacia gubernamental y su evolución agrupamos los 34 países en 3 conjuntos y comprobamos que existen diferencias significativas entre los grupos acerca de su eficacia inicial pero no en el caso de la evolución entre 2006 y 2015. Los países que presentan mejores puntuaciones en eficacia gubernamental, también muestran mayor productividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>