<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno López, Soraya</dc:creator>
  <dc:creator>Osma López, Jorge Javier</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo Unificado de Tratamiento Transdiagnóstico para los Trastornos Emocionales: revisión teórica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16868</dc:identifier>
  <dc:subject>trastornos emocionales</dc:subject>
  <dc:subject>protocolo unificado</dc:subject>
  <dc:subject>transdiagnóstico</dc:subject>
  <dc:subject>neuroticismo</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Revisión Teórica de las aportaciones recientes en  investigación y tratamiento, acerca del Protocolo Unificado para el Tratamiento Transdiagnóstico de los Trastornos Emocionales (PU). El PU surge a partir de las evidencias encontradas acerca de los factores temperamentales que subyacen a los Trastornos Emocionales, entre los que se destaca el Neuroticismo. Surge como un modo de enfocar el tratamiento de estos trastornos hacia los elementos que tienen en común, en lugar de los síntomas específicos que los diferencian. A pesar de que el PU todavía es bastante novedoso, ya existen varias investigaciones acerca del tema, las cuales parecen indicar que el tratamiento es eficaz para la mejora de estos trastornos y sus síntomas. Estas aportaciones son de relevancia desde una perspectiva psicopatológica y clínica, ya que se abren puertas a un nuevo método de tratamiento, que podría aportar beneficios en varias áreas y podría suponer en el futuro un cambio favorable en los tratamientos que existen actualmente para los Trastornos Emocionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>