<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Pareja, Carlota</dc:creator>
  <dc:creator>Sieso Sevil, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Psicoeducación para familiares de niños y adolescentes con Trastorno Obsesivo-Compulsivo (TOC)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70857</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Trastorno Obsesivo-Compulsivo (TOC) es un trastorno mental que se caracteriza por la presencia de obsesiones y compulsiones. Su prevalencia a nivel internacional es de 1.1 a 1.8%. Generalmente, comienza de forma insidiosa en la infancia o en la adolescencia. Los familiares suelen responden implicándose en la sintomatología, fenómeno que se conoce como acomodamiento familiar, provocando a largo plazo un deterioro del TOC y de la calidad de vida del niño o adolescente. Objetivos: Diseñar un programa psicoeducacional dirigido a los familiares que conviven con niños y adolescentes con Trastorno Obsesivo-Compulsivo. Metodología: Se ha llevado a cabo una exhaustiva búsqueda bibliográfica en bases de datos, libros, revistas, portales y guías de actuación. Desarrollo: El programa consta de seis sesiones de 80 minutos cada una, realizadas en el mes de Septiembre y Octubre. El objetivo es aumentar los conocimientos de los familiares sobre el TOC y educar en las conductas adecuadas para disminuir la sintomatología. Se selecciona a la población diana y se difunde el programa, para formar un grupo de diez participantes. Conclusiones: La correcta actuación familiar disminuye la sintomatología del Trastorno Obsesivo-Compulsivo mejorando la calidad de vida de los niños y adolescentes y de la familia. Se ha elaborado una propuesta de un programa psicoeducacional mediante el cual se aumentan los conocimientos de los familiares y se educa en las actuaciones recomendadas. Con vistas a una futura puesta en marcha y estudio de resultados. Palabras clave: Trastorno Obsesivo-Compulsivo, Familia, Terapia Familiar, Enfermería, Programa Psicoeducacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>