<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artigas Villuendas, Rodolfo</dc:creator>
  <dc:creator>García Casarejos, María Nieves</dc:creator>
  <dc:title>Bitcoin, la nueva moneda digital global</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12619</dc:identifier>
  <dc:subject>bitcoin</dc:subject>
  <dc:subject>dinero</dc:subject>
  <dc:subject>digital</dc:subject>
  <dc:subject>moneda</dc:subject>
  <dc:subject>fiduciario</dc:subject>
  <dc:subject>fiduciaria</dc:subject>
  <dc:subject>criptomoneda</dc:subject>
  <dc:subject>ripple</dc:subject>
  <dc:subject>litecoin</dc:subject>
  <dc:subject>coin</dc:subject>
  <dc:subject>qcoin</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El desarrollo tecnológico está provocando una serie de cambios en la sociedad mundial impensables hace apenas dos décadas. Internet ha supuesto la eliminación de barreras físicas y culturales, permitiendo comunicar distintos puntos del planeta de manera prácticamente instantánea y, al amparo del avance de la red, están surgiendo nuevos proyectos que se han despertado el interés general por su carácter innovador. Uno de ellos es el proyecto Bitcoin. Bitcoin es el nombre de una nueva moneda virtual que está revolucionando la red. La popularidad y difusión de la nueva moneda se ha incrementado de manera exponencial desde su creación en el año 2009. Como cualquier moneda, sirve para intercambiar bienes y servicios, trasladando valor de unas personas a otras. Sin embargo, cuenta con una serie de características que la hacen destacar por encima de otras divisas. El uso de Bitcoins se ha disparado sobre todo a raíz de la crisis económica actual, la cual ha hecho tambalear las estructuras bancarias de algunos países cuyos ciudadanos han visto en la moneda digital un valor refugio para mantener sus ahorros a salvo. Dado el carácter innovador de la nueva moneda digital, no existe bibliografía acerca del tema, y la única información disponible se encuentra diseminada principalmente en páginas web tecnológicas, foros, blogs y portales de medios de comunicación. Mediante este estudio se va a analizar el presente y futuro de la nueva moneda digital, y la repercusión que puede llegar a tener en el entorno económico globalizado actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>