<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pinilla Zapater, David</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Sánchez, Juan Luis</dc:creator>
  <dc:title>Actividad física, nutrición y salud. Propuesta didáctica de hábitos saludables en el escolar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37000</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>NUTRICIÓN, SALUD Y DEPORTE “Sea el alimento tu medicina y la medicina tu alimento” 	En el siglo IV a.C, Hipócrates ya estableció una importante relación entre nutrición y salud, dos conceptos íntimamente relacionados que indican la importancia de la alimentación para el mantenimiento de la salud.      Una de las mejores vías de promoción de la salud y bienestar físico y emocional es la alimentación. Los avances en las ciencias de la alimentación y nutrición dan cuenta de ello. Estas ciencias debaten, investigan y buscan resultados de interés científico y sanitario tanto en personas sanas en cada una de las etapas de su vida, como en la problemática que se plantea en determinadas patologías.  	Cada vez se afianza más la idea que la dieta más adecuada es la que tiene en cuenta una serie de condicionantes culturales, estado de salud, actividad física y estilos de vida. Sabemos perfectamente que no hay una dieta ideal, y que ésta depende de numerosas variables como son la edad, actividad, ocio, sexo… Pero sí que hay un criterio único en cuanto a los alimentos que deben consumirse de forma cotidiana, de tal forma que se cubran las necesidades energéticas y nutritivas de la población sana, y se ayude en la prevención de determinadas enfermedades relacionadas con desequilibrios nutricionales. 	Por otro lado está claro que el deporte es beneficioso para la salud, protege del desarrollo de enfermedades y tiene una función lúdica y social. Es por tanto un hábito que se debe inculcar desde edades tempranas, con los estímulos y supervisión adecuadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>