<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ciordia Navarro, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Horno Chéliz, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>El conceptismo de la argumentación: todo empieza con un nombre. Las expresiones referenciales como una nueva aproximación a la agenda setting. Estudio de caso: Europa en la prensa española (2000-2014)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31219</dc:identifier>
  <dc:subject>pragmática</dc:subject>
  <dc:subject>expresiones referenciales</dc:subject>
  <dc:subject>agenda-setting</dc:subject>
  <dc:subject>prensa</dc:subject>
  <dc:subject>crisis</dc:subject>
  <dc:subject>europa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La teoría del establecimiento de la agenda setting proporciona un amplio marco en el que reflexionar sobre el efecto de los medios de comunicación en los individuos. En ese sentido, la agenda de los medios de comunicación determina, en gran medida, qué asuntos tratan y piensan los ciudadanos en sociedad. Ahora bien, si el poder de influencia de los mass media en la argumentación del discurso se encuentra limitado por múltiples variables individuales, hay otros elementos en el discurso periodístico que tienen un alcance mayor, como es la manera de nombrar a la realidad extralingüística. Este trabajo pretende analizar, a través de tres de los diarios nacionales más importantes de España (ABC, La Vanguardia y El País), cómo se configura la imagen de EUROPA antes y después de la entrada de la crisis económica de 2008 a partir de las expresiones referenciales usadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>