<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aramendi Azurmendi, Jon</dc:creator>
  <dc:creator>Caudevilla Polo, Santos</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de plan de intervención interdisciplinar para angina de pecho y complicaciones post-quirúrgicas surgidas a partir de la cirugía de revascularización. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14189</dc:identifier>
  <dc:subject>angina de pecho</dc:subject>
  <dc:subject>dolor torácico post-quirúrgico</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación cardiaca</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La cardiopatía isquémica, y en particular la angina de pecho, es una patología muy común en la actualidad. En aquellos casos, de esta enfermedad, donde se anticipa una mejoría significativa de la calidad de vida, sin un riesgo excesivo, se suele decidir intervenir de forma quirúrgica mediante bypass o angioplastias coronarias. Esto debería ir seguido de un programa de rehabilitación cardiaca. Los bypass coronarios pueden dar lugar a una serie de complicaciones post-quirúrgicas, siendo el más común el dolor crónico o  síndrome  post  CABG (post cirugía de revascularización). Por todo ello se plantea la descripción de un caso clínico de intervención  fisioterápica, dentro de un programa interdisciplinar de rehabilitación cardiaca, en un paciente de edad media-avanzada con dolor torácico postquirúrgico. Objetivos. El objetivo de éste caso clínico es describir un plan de evaluación y tratamiento fisioterápico integral para satisfacer las necesidades sanitarias de un paciente con cardiopatía isquémica, tras cirugía, dentro de un programa interdisciplinar de fase 2 de rehabilitación cardiaca. Metodología. Se trata de un estudio de caso único, sobre un varón, de 63 años, que entra en rehabilitación cardiaca tras sufrir una angina de pecho por esfuerzo, y que conjuntamente presenta un cuadro de dolor crónico post-CABG tras la operación quirúrgica a la que fue sometido. Se le aplica una valoración de ambos problemas, diseñándose a partir de él un plan de intervención interdisciplinar. El tratamiento, en el momento de evolución del paciente, se basa en la fase 2 de rehabilitación cardiaca por un lado, y en el plan de actuación fisioterápico para las complicaciones post-quirúrgicas por otro. Desarrollo y discusión: Tras la fase 2 de rehabilitación cardiaca, se han obtenido resultados positivos en la capacidad funcional, la resistencia muscular y la calidad de vida del paciente. En cuanto a las complicaciones post-quirúrgicas, después de la intervención fisioterápica, se ha observado una mejoría en la sintomatología, la movilidad costal y cervical, la fuerza muscular, y el estado de la cicatriz. Conclusiones. El tratamiento interdisciplinar aplicado, parece haber determinado una mejoría de diferentes necesidades de salud del paciente, tanto en la patología cardiaca, como en las complicaciones post-quirúrgicas. En sentido teórico, se ha constatado la idoneidad del protocolo actual aplicado en el Hospital Universitario Miguel Servet.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>