<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pobo Lanzuela, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Mínguez Moreno, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Programa de acercamiento al concepto de muerte y duelo en niños de tres a siete años.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31982</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Introducción: La explicación del concepto de muerte ha variado a lo largo de la historia, siendo incapaz de deshacerse de una todavía hoy, arraigada connotación negativa. La atención en los procesos de muerte y duelo es fundamental en la disciplina enfermera, que demanda cada vez una mayor formación en estos cuidados. Son los niños un colectivo que también se ve afectado por la muerte y el duelo y precisan una educación y una atención para lidiar con ellos que se ve frecuentemente desatendida por esa resistencia del ser humano para aceptar que la muerte es algo inexorable, universal e irreversible. Para evitar futuras complicaciones psicológicas es necesario ser claros con la información suministrada a los niños, adaptándola a su capacidad de entendimiento. Objetivos: Mejorar el acercamiento al concepto de muerte y duelo en niños de tres a siete años. Dar herramientas de manejo a los profesionales enfermeros para enseñar a los padres de los niños como tratar el tema de la muerte y duelo con sus hijos. Reducir la implantada connotación negativa que ha adquirido el tema de la muerte y el hablar de ella. Metodología: Búsqueda bibliográfica en bases de datos Science Direct, PubMed y Dialnet. Consulta de libros de la Doctora Kübler-Ross. Conclusiones: La formación en materia de muerte y duelo transmitida por los padres a sus hijos facilita el acercamiento y comprensión de estos conceptos en la etapa infantil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>