<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fortea Millán, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Maza Rubio, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Royo, Azucena</dc:creator>
  <dc:title>El cordero de raza Ojinegra de Teruel como producto de calidad diferenciada desde la perspectiva de consumidores y productores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8828</dc:identifier>
  <dc:subject>raza ojinegra</dc:subject>
  <dc:subject>ganaderos</dc:subject>
  <dc:subject>consumidores</dc:subject>
  <dc:subject>métodos multivariantes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La Raza Ojinegra de Teruel constituye un núcleo ovino autóctono localizado en una amplia franja de la Provincia de Teruel. Se trata de una raza de gran rusticidad, perfectamente adaptada a las condiciones ambientales donde se encuentra y con una prolificidad aceptable, teniendo en cuenta la escasez de recursos de los cuales dispone. Esta raza supone un importante recurso genético en Teruel, tanto por su censo, de más de 31.000 cabezas, como por el importante papel económico, social y medioambiental que juega en la zona. En el presente trabajo se realiza un análisis de los diferentes aspectos asociados a la carne de ovino de raza Ojinegra por parte de consumidores y productores, identificando al mismo tiempo las diferencias existentes entre los dos grupos, mediante el desarrollo de un estudio cuantitativo. La información empleada en esta investigación se obtuvo, en el caso de los consumidores, de una parte del estudio realizado por el Centro de Investigación y Tecnología Agroalimentaria de Aragón (CITA), basado encuestas dirigidas a una muestra representativa de consumidores formada por 399 compradores de carne de cordero residentes en la ciudad de Zaragoza y realizadas en año 2009. En el caso de los productores, realizamos un muestreo de tipo no probabilístico para la recogida de la información, mediante encuestas de elaboración propia, durante los meses de mayo y junio de 2012. La muestra está formada por 34 ganaderos de ovino de raza Ojinegra, de diferentes municipios de la provincia de Teruel y pertenecientes a la Asociación de Ganaderos de Raza Ojinegra de Teruel (AGROJI), que tiene un total de 54 socios. La realización de análisis multivariantes ha permitido la caracterización y tipificación de productores y consumidores. Los resultados de los análisis de los consumidores sugieren la existencia de tres grupos de consumidores con actitudes diferentes hacia la raza, siendo los más proclives a su compra los que valoran más la calidad y la seguridad alimentaria. Si atendemos a los estilos de vida o actitudes personales, serían los consumidores caracterizados por el factor experimentación y vida social activa los que presentan una mayor probabilidad de compra en su establecimiento habitual. Los resultados de los productores muestran la existencia de dos grupos de ganaderos perfectamente diferenciados en cuanto a sus actitudes hacia la raza, así como en sus objetivos, características sociodemográficas y de explotación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>