<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos Cáceres, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Sebastián Franco, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Remodelación de una fachada urbana del barrio "Balsas de Ebro Viejo", Av/San Juan de la Peña</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61369</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del proyecto consiste en remodelar el frente urbano de BEV hacia la avenida de San Juan de la Peña ya que forma parte de un claro eje que conecta con el centro de la ciudad ( Puente de Piedra) en la margen izquierda del río Ebro. Se Propone matizar sus VALORES INTANGIBLES ( Balsas como zonas de cultivo/ Conjunto urbano de construccion sistemática/ Espíritu de Comunidad) a la vez que se actualiza el parque de vivienda, dando solución a los problemas existentes: Excesiva vía rodada/Zonas comunes descuidadas/ Falta aparcamiento/ Servicios y Equipamientos obsoletos. Se decide ampliar y renovar el complejo de viviendas y remodelar la calle y espacio comunes mediante una intervención de desniveles que resuelve el límite entre vivienda en PB y la Calle. Para reconectar las viviendas y por tanto a sus usuarios con los valores intangibles, se propone una reforma de la Plaza de la Madaleta, transformándola en un humedal artificial con huertos urbanos, funcionado como espacio intercambiador para fauna y flora y para vecinos, sus aguas y sus cultivos. Se recuperan esencias del paisaje perdido haciendo a las viviendas imprescindibles en el mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>