<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ibáñez Loriente, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Ana Rosa Soria de Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Carlos Luis Liesa Carrera</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología y tectónica sinsedimentaria de la Fm. Artoles en el anticlinal de Miravete (Cordillera Ibérica, Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32238</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo abarca el estudio sedimentológico y de tectónica sinsedimentaria de la Fm. Artoles en un sector de la subcuenca de Galve (Teruel). Para ello, se ha levantado 5 perfiles estratigráficos entre los municipios de Aliaga y Miravete de la Sierra localizados en ambos flancos del anticlinal de Miravete y se ha elaborado la cartografía geológica del área de estudio.  Los perfiles tienen unos espesores que varían entre 135 y 170 metros y en ellos se reconocen 3 grandes conjuntos litológicos (tramos). El tramo I consiste en una alternancia de margas y calizas. El tramo II está constituido por margas con intercalaciones de niveles arenosos y calcáreos bioclásticos (tempestitas), areniscas con estratificación cruzada hummocky y calizas arenosas con estratificación cruzada planar. El tramo III está caracterizado, de nuevo, por una alternancia de margas y calizas. Se han identificado 6 niveles guía con los cuales se han correlacionado estratigráficamente los perfiles estudiados. Usando dicha correlación se ha extrapolado al área de estudio la datación bioestratigráfica de la Fm. Artoles (Barremiense superior) establecida a partir del estudio de carofitas realizado por Martín-Closas (1989) y de las biozonaciones de diferentes autores en la subcuenca de Galve. El estudio sedimentológico de esta unidad ha permitido diferenciar 7 asociaciones de facies que caracterizan un medio sedimentario de rampa carbonatada afectada por tormentas. La evolución vertical y lateral de estas asociaciones ha permitido distinguir 2 estadios evolutivos para esta unidad. El estadio I, que abarca el tramo I, está caracterizado por subambientes de lagoon mixto restringido y muestra una tendencia progradante desde subambientes de back-barrier en la parte basal hacia dominios más centrales del lagoon en el techo del mismo. El estadio II abarca los tramos II y III y el inicio de este estadio viene marcado por una brusca profundización del medio sedimentario, instalándose subambientes propios de rampa media distal sobre los de lagoon del estadio I. Durante este estadio los subambientes de rampa media muestran una evolución retrogradante-progradante, evolucionando a ambientes de rampa media proximal y culminando con la instalación de otro lagoon carbonatado bien comunicado con mar abierto. Los resultados han permitido discutir los factores alocíclicos que pudieron controlar la evolución de la Fm. Artoles en la subcuenca de Galve y la brusca profundización identificada entre ambos estadios. Para ello, se ha propuesto la influencia del eustatismo y la tectónica sinsedimentaria como factores de control.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>