<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bailo Estallo, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Moreno, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Design and implementation of multicast listener discovery protocol on constrained devices</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12152</dc:identifier>
  <dc:subject>multicast</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Para la aplicación y apoyo del uso de IPv6 en 6LoWPANs (Low-power Wireless Personal Area Networks), ha habido numerosas investigaciones y se han desarrollado protocolos y mecanismos estandarizados. Sin embargo para la comunicación multicast en estas redes, el tema esta aún bastante abierto a la investigación. La comunicación multicast permite conectar routers con hosts preseleccionados por grupos. La comunicación multicast es muy beneficiosa para aplicaciones con dispositivos con recursos limitados ya que ahorra energía y ancho de banda. A continuación mostramos posibles ejemplos de estas aplicaciones, la iluminación de un edificio organizada por plantas, una red de sensores de temperatura organizados por áreas y un largo número de aplicaciones basadas en la comunicación de un punto a varios puntos preseleccionados. El grupo de investigación de la universidad de Aalto (Finlandia) llamado MAMMoTH  (Massive Scale Machine-to-Machine Service) tiene como uno de sus objetivos construir un protocolo multicast para dispositivos con recursos limitados. Para el desarrollo de este protocolo, es necesario un protocolo de encaminamiento multicast y un protocolo de gestión de grupos multicast. Este último, es el protocolo que he desarrollado como “research assistant” para mi proyecto final de carrera. En este proyecto final de carrera, se ha diseñado, implementado y evaluado el protocolo MLD para dispositivos con recursos limitados. MLD permite a un router IPv6 gestionar grupos multicast. No obstante, el uso de MLD en LoWPANs tiene varios problemas como la definición del area local, el tamaño de los paquete y la complejidad del comportamiento del router. El protocolo ha sido implementado en Contiki, un sistema operativo para desarrollar para el “Internet of Things”. Contiki permite conectar sistemas pequeños de poco coste con poca potencia a Internet. Hemos ampliado la pila TCP/IP de Contiki para respaldar MLD. El protocolo ha sido evaluado y analizado sobre un simulador en diferentes topologías para validar el funcionamiento. Del mismo modo, también se ha verificado que el tamaño del objeto creado no ocupaba más memoria de la disponible en los dispositivos Z1 Zolertia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>