<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abadias Ullod, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Goñi Cepero, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Presencia y acumulación de microorganismos potencialmente patógenos en el mejillón cebra de aguas superficiales de Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12250</dc:identifier>
  <dc:subject>mejillón cebra</dc:subject>
  <dc:subject>bioindicadores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Los moluscos bivalvos son animales que se alimentan filtrando el agua de su entorno, de donde extraen el alimento, al que se unen diversos contaminantes químicos y biológicos que se encuentran en las aguas. El mejillón cebra es un molusco bivalvo originario de la región Ponto-cáspica, y que actualmente se ha extendido invadiendo diversas zonas del continente europeo y americano, entre las que se encuentra la cuenca hidrográfica del Ebro. Diversos estudios de investigación muestran como los moluscos acumulan contaminantes presentes en la aguas y como pueden ser utilizados como indicadores de la calidad de dichas aguas. Conscientes del potencial patógeno que en general puede presentar cualquier tipo de molusco por su capacidad para acumular contaminantes peligrosos, se pretende evaluar y definir el riesgo que representan especies invasoras como el mejillón cebra, en aguas de la Comunidad Autónoma de Aragón, al actuar como reservorio de microorganismos patógenos. Los diferentes ensayos realizados en este proyecto se centran en evaluar la presencia y cantidad de las bacterias indicadoras y patógenas, Escherichia coli, Enterococcus sp., Salmonella sp. y Pseudomonas aeruginosa, y protozoos parásitos como Cryptosporidium sp., Giardia duodenalis y amebas de vida libre, tanto en aguas naturales de Aragón como en los mejillones cebra que habitan en ellas. Se ha detectado la presencia Cryptosporidium sp. y amebas de vida libre en el interior del mejillón cebra, así como todas las bacterias estudiadas, confirmando la capacidad que tienen estos organismos bivalvos para retener y concentrar microorganismos patógenos. Los resultados de este proyecto indican sin embargo, que el mejillón cebra es capaz de filtrar y acumular las bacterias presentes en el agua de distinta manera atendiendo al género al que pertenezcan. Los ensayos realizados para evaluar la capacidad de acumulación bacteriana indican que estos organismos son capaces de acumular prácticamente la totalidad de bacterias de Escherichia coli y Enterococcus sp. en 24 horas, cuando todo el agua presente en la muestra objeto de estudio es filtrada por los mejillones cebra, siendo la capacidad acumulativa para E. coli mayor que para Enterococcus sp. Este hecho posiblemente ocurra porque el mayor tamaño de E. coli permite una mayor retención en el filtrado respecto a Enterococcus sp.. Esta mayor acumulación de E. coli, medida a través del agua de estudio, no refleja una mayor concentración interna de dicha bacteria con respecto a Enterococcus sp., debido posiblemente a una distinta metabolización de las bacteria en el interior del mejillón cebra, u otro factor que se desconoce hasta el momento. La gran capacidad que tiene el mejillón cebra para concentrar microorganismos patógenos supone un gran riesgo ambiental y sanitario, ya que pueden aumentar de una forma elevada la concentración de estos microorganismos en el agua, cuando los mejillones, por ciertas causas ambientales o bióticas, los expulsen al agua.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>