<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Milián García, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Blasco Oquendo, Julia</dc:creator>
  <dc:title>Quiste mesentérico: A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70495</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los  tumores  primarios  originados  en  las  hojas mesentéricas constituyen  una entidad poco  frecuente (sobre  todo en el adulto) cuyo origen más aceptado es un  defecto  en  el  desarrollo  de  los  linfáticos mesentéricos,  creando  espacios cerrados  en  los  que  se  acumula contenido  linfático.  Aproximadamente  dos tercios de los tumores mesentéricos se localizan en el meso del intestino delgado y,  con  menos  frecuencia,  en  el  mesocolon  transverso  y  en  el  mesosigma. Clínicamente, el síntoma más constante se manifiesta como una sensación de  plenitud y dolor abdominal.     Ya  que  tanto  la  clínica  como  la  exploración  física  son  inespecíficas,  son necesarias pruebas de  imagen para  la confirmación diagnóstica,   utilizando en primera  instancia  la  ecografía  abdominal  seguida  de  la  tomografía  axial computerizada (TAC) y/o resonancia magnética nuclear (RMN) para completar el estudio de extensión. Así mismo, estas pruebas ayudan a la planificación del tratamiento siendo la excisión quirúrgica, por vía laparoscópica, de elección en estos casos. No obstante, la inyección intraquística de sustancias esclerosantes y, sobre todo, el derivado proteico OK432, podrían ser las técnicas de elección en un futuro cuando se completen los estudios. El pronóstico de las tumoraciones  quísticas tras una adecuada extirpación es excelente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>