<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Porta Gayán, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Puesta en riego por aspersión en Poleñino (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31877</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo:  En este proyecto se pretende dar solución a los condicionantes que se presentan a la hora de hacer una transformación de una finca de secano a un riego por aspersión, con el objetivo de obtener mejores rendimientos, optimizar los gastos, más comodidades y en definitiva aumentar la rentabilidad de la explotación. Todo ello se hará obteniendo un coste económico más ajustado posible. Serán necesarios estudios técnicos y también estudios económicos para la realización de este proyecto. El proyecto se ubica en el término municipal de Poleñino en la comarca de los Monegros (Huesca). Se trata de una parcela donde hay instalada una boca de riego, cuyo agua procede del canal de Monegros a través de la Comunidad de Regantes de Montesusín. Las partes de las que va a constar el proyecto serán las que a continuación se detallan: 	-Memoria 	-Anejos a la memoria 	 1.	Objetivo y situación 2.	Estudio Climático 3.	Estudio Edafológico 4.	Calidad del agua de riego 5.	Rotación de cultivos 6.	Cálculo de necesidades hídricas 7.	Cálculo hidráulico 8.	Elementos singulares de la red de riegos 9.	Justificación y características de la red de riego 10.	Viabilidad económica -Planos 	1. Situación 	2. Emplazamiento 	3. Coberturas 	4. Distribución de parcelas 	5. Tuberías primarias y secundarias 	6. Detalles de zanja 	7. Automatización -Pliego de condiciones -Presupuesto 1.	Cuadro de mediciones 2.	Cuadro de precios de material 3.	Cuadros de precios unitarios 4.	Cuadro de precios descompuestos 5.	Presupuesto general 6.	Resumen general 7.	Resumen general del presupuesto -Estudio de seguridad y salud</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>