<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salvador Aliaga, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigo Sauco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Fire alarms y Whistle blowers. Teoría y práctica de la corrupción urbanística en España, sus consecuencias electorales y posibles medidas políticas correctoras.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47234</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La corrupción es un tema complejo y la opinión pública muchas veces no consigue definir el fenómeno con precisión y mantiene ideas vagas y mitos al respecto. Este trabajo tratará de contribuir al creciente análisis económico de la materia, todavía insuficiente teniendo en cuenta la gran preocupación social sobre el tema. La confección de un sólido marco teórico donde se defina claramente qué se entiende por corrupción, cómo puede medirse, a qué puede deberse y de qué forma la han abordado los principales expertos servirá como punto de partida para analizar el contexto de España durante los años de la burbuja inmobiliaria. Se centrará en las particularidades de la normativa urbanística que, junto a una situación socioeconómica concreta, facilitaron un gran crecimiento de prácticas ilícitas a nivel local desde el final de los años 90. Un repaso de la literatura económica sobre castigo electoral a la corrupción permitirá comprender un poco mejor las actitu-des de los votantes españoles ante el fenómeno. Finalmente, se tratarán cuestiones finales y conclusiones para proponer medidas útiles de cara a luchar contra la corrupción y mejorar las estructuras del Estado en supervisión y control.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>