<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sebastián Millán, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las medidas de seguridad en quirófano aplicadas en el Hospital Obispo Polanco de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7409</dc:identifier>
  <dc:subject>cirugía</dc:subject>
  <dc:subject>seguridad</dc:subject>
  <dc:subject>complicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Mejorar la seguridad en el quirófano puede disminuir las complicaciones que se derivan del acto quirúrgico y reducir la mortalidad hospitalaria. El presente estudio tiene como objetivo conocer las medidas de seguridad llevadas a cabo en el bloque quirúrgico del Hospital Obispo Polando de Teruel, para mejorar y garantizar la seguridad en los pacientes que van a ser operados y disminuir el número de complicaciones. Se recopiló información mediante dos tablas; la primera antes de la entrada del paciente en el quirófano y la segunda durante el desarrollo de la cirugía. En el 91,3% de los casos se saltaron las medidas de asepsia antes de entrar en el quirófano; en el 34,78% no se utilizó en algún momento la mascarilla y en el 60,87% no se marcó la zona de incisión antes de la operación. Corrigiendo los aspectos analizados que se desvían de los protocolos, los cuales no requieren un aumento de costes ni de tiempo excesivo, podríamos evitar posibles complicaciones y aumentar la seguridad y calidad de vida del paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>