<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso López, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pérez, Manuela</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto ahorro en servicios de manutención a personas necesitadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16046</dc:identifier>
  <dc:subject>ayuda/manutención a personas necesitadas</dc:subject>
  <dc:subject>donación de alimentos</dc:subject>
  <dc:subject>ahorro de costes sociales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido, plantear una propuesta para tratar de reducir las pérdidas que se producen tanto en el trayecto que se realiza en el canal de distribución con la captación de alimentos, como en la preparación de alimentos de forma individual. En este sentido, se analizan los diferentes costes asociados a los servicios prestados tratando de plantear una alternativa de reducción de los mismos. Los objetivos parciales que se han realizado han sido: Analisis de la diferencia de costes de la materia prima adquiriéndola en origen al por mayor por las organizaciones o comprándola en minoristas por las personas que donan, analisis de la diferencia de costes con los diferentes tipos de cocción, analisis de la diferencia de costes con los envases para  llevar, analisis de la diferencia de costes con el nuevo organigrama, así como estudio de costes y ahorros conseguidos. Los resultados indican un pequeño ahorro en costes que, considerando el elevado número de unidades distribuidas, ayudaría en gran medida a conseguir un sustancial ahorro de costes sociales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>