<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Correa Henao, Gabriel Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Yusta Loyo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Identificación y evaluación de amenazas a la seguridad del suministro energético</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4985</dc:identifier>
  <dc:subject>Mercados energéticos</dc:subject>
  <dc:subject>Sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>Seguridad</dc:subject>
  <dc:subject>Infraestructuras estratégicas</dc:subject>
  <dc:subject>Recursos clave</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El tema de la seguridad energética, se define como la capacidad de un país para satisfacer la demanda nacional de energía con suficiencia, oportunidad, sustentabilidad y precios adecuados, en el presente y hacia un futuro. La problemática de la seguridad energética constituye en la actualidad uno de los temas centrales mundiales que afectan de forma esencial a las economías y la política de seguridad de los Estados. Precisamente el interés estratégico asociado a la seguridad energética de las naciones, constituye la motivación para abordar un trabajo de investigación que permita identificar y evaluar las amenazas a la seguridad energética, las cuales necesiten ser analizadas por cualquier nación. En este trabajo se realiza la identificación, análisis y evaluación los riesgos del suministro energético en un país. Se destaca el enfoque de algunas herramientas para la toma de decisiones y más concretamente su aplicación en el ámbito de la identificación y evaluación de amenazas al suministro energético. Adicionalmente se revisa y se actualiza el estado del arte del tema de aseguramiento del suministro energético, desde el punto de conceptual en países de la OCDE, y específicamente, de acuerdo con la directiva 2008/114/CE de la U.E. (sobre la identificación y designación de infraestructuras críticas europeas) y la NIPP de EE.UU (National Infrastructure Protection Plan) al tiempo que se revisa la situación de los países europeos, se identifican sus vulnerabilidades y las acciones propuestas para el aseguramiento del suministro energético. La revisión y actualización del estado del arte en el aseguramiento energético, se acompaña de una revisión en el panorama de los países europeos, con mayor énfasis en el caso español. De esta manera, se realiza una identificación de las vulnerabilidades, así como las acciones propuestas, las cuales se evalúan a través de una metodología de Administración del Riesgo, ajustándose a la normativa actualmente implementada por empresas del sector energético. Los capítulos que conforman este trabajo, así como los respectivos anexos, se complementan con información referida a las metodologías de apoyo a la toma de decisiones y simulación de sistemas, que pueden ser empleadas en futuras investigaciones relacionadas con aplicaciones en distintos ámbitos para la priorización de decisiones. De esta manera se puede realizar la comparación de algunas técnicas de apoyo a la toma de decisiones para su aplicación en un caso de estudio de identificación y evaluación de amenazas a los sistemas de suministro energético de un país. Igualmente, se presenta información relevante con la situación geopolítica, la economía de la energía, la escasez de recursos y la vulnerabilidad de las infraestructuras energéticas y los recursos claves, que hacen parte del concepto de “seguridad energética”. De esta manera, se efectúa un aporte desde el punto de vista metodológico, dada la recopilación y análisis estructurado de la información, que puede tomarse como un documento técnico y científico en el área del “aseguramiento energético”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>