<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carenas Avellán, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Pérez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de soluciones de intervención urbana para el aprovechamiento colectivo y sostenible de los espacios públicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31474</dc:identifier>
  <dc:subject>diseño</dc:subject>
  <dc:subject>diseño industrial</dc:subject>
  <dc:subject>intervenciones urbanas</dc:subject>
  <dc:subject>mobiliario</dc:subject>
  <dc:subject>sostenibilidad urbana</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto tiene como objetivo el diseño de una serie de recursos que permitan la recuperación de espacios públicos urbanos en desuso para su transformación en espacios de convivencia y par- ticipación vecinal. Después de realizar un análisis de diferentes teorías y metodologías de diseño social y centrado en las personas y de estudiar distintos proyectos llevados a cabo por otros diseñadores y colectivos, se plantean diferentes alternativas de diseño basadas en las necesidades de los diferentes entor- nos y usuarios potenciales. Se desarrolla en su totalidad la propuesta que mejor satisface las especificaciones de diseño de acuerdo con los criterios de innovación, mejora social, sostenibilidad, interactividad con el usuario y usabilidad. Se obtiene así un producto que permite a individuos y asociaciones equipar de forma autónoma los solares de su entorno para su uso en actividades de ocio colectivo y sostenible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>