<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barbed García, Aitana</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Actualización de conocimientos sobre infecciones nosocomiales: programa de formación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14048</dc:identifier>
  <dc:subject>infección nosocomial</dc:subject>
  <dc:subject>infección hospitalaria</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>educación sanitaria</dc:subject>
  <dc:subject>educación para la salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>•	Introducción. Las infecciones nosocomiales son el efecto adverso más frecuente en pacientes hospitalizados, especialmente en unidades de cuidados intensivos. Las más frecuentes son la bacteriemia, la neumonía asociada a la ventilación mecánica y la infección urinaria asociada a sonda uretral. Se ha verificado que la vigilancia epidemiológica es eficaz para su prevención, por ello, en España se han llevado a cabo dos sistemas de vigilancia: EPINE y ENVIN-UCI. La principal medida preventiva general es la higiene de manos, que acompañará siempre a la prevención específica de cada tipo de infección. Se desarrollan además, dos proyectos encaminados a disminuir las tasas de infección nosocomial en unidades de cuidados intensivos llamados “Bacteriemia Zero” y “Neumonía Zero”. •	Objetivo principal. Fomentar la realización de las medidas de prevención de infecciones nosocomiales de forma sistematizada por parte de los profesionales sanitarios. •	Metodología. Se realizó un programa de formación a través de una búsqueda bibliográfica. Además se elaboró un cuestionario de autoevaluación para valorar la pertinencia del programa propuesto. •	Conclusiones.  Se concluyó la necesidad de mantenerse constantemente actualizado en cuanto a la mejor evidencia científica a la hora de realizar procedimientos para aumentar la seguridad del paciente y una de las formas de llevar esto a cabo son los programas formativos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>