<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olmo Gracia, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Torre, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Fabricación mediante fusión zonal con láser, caracterización microestructural y estudio de la bioactividad de biocerámicas basadas en el sistema silicato de calcio-fosfato tricálcico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4945</dc:identifier>
  <dc:subject>Fusión zonal</dc:subject>
  <dc:subject>Láser</dc:subject>
  <dc:subject>Biocerámicas</dc:subject>
  <dc:subject>Biomateriales</dc:subject>
  <dc:subject>Wollastonita</dc:subject>
  <dc:subject>Fosfato tricálcico</dc:subject>
  <dc:subject>Bioactividad</dc:subject>
  <dc:subject>Ensayos in vitro</dc:subject>
  <dc:subject>Microestructura</dc:subject>
  <dc:subject>Suero fisiológico artificial</dc:subject>
  <dc:subject>Materiales medicina</dc:subject>
  <dc:subject>Dureza Vickers</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El proyecto “Fabricación mediante fusión zonal con láser, caracterización microestructural y estudio de la bioactividad de biocerámicas basadas en el sistema Silicato de Calcio – Fosfato tricálcico”, se ha realizado en el área de “Ciencia de Materiales e Ingeniería Metalúrgica” del Centro Politécnico Superior de la Universidad de Zaragoza y ha sido dirigido por el profesor José Ignacio Peña Torre. El objetivo del trabajo ha sido la fabricación de probetas de un material biocerámico compuesto de wollastonita (CaSiO3) y fosfato tricálcico (Ca3(PO4)2) en composiciones alejadas del eutéctico. De esta forma se pretende determinar, tras la realización de ensayos in vitro, la reactividad de las muestras y analizar las diferencias con las de composición eutéctica reportadas en la bibliografía. Se han fabricado muestras con dos composiciones diferentes y, de cada una, se han obtenido dos probetas que han sido realizadas con distintas condiciones de fabricación en una cámara de crecimiento que incorpora un láser de CO2 para realizar la técnica de fusión zonal. Los materiales obtenidos han sido caracterizados mecánicamente mediante ensayos de microdureza Vickers y la estimación de la tenacidad a la fractura mediante el método de las indentaciones. Para estudiar la reactividad se sometió a las probetas a un ensayo in vitro estático, preparando el suero fisiológico artificial conforme a los protocolos existentes. Los cambios producidos y el estudio de la microestructura han sido observados mediante Microscopía Electrónica de Barrido además de realizar análisis EDX para determinar las fases presentes antes y después del ensayo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>