<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator> Merino Manero, Gerardo </dc:creator>
  <dc:creator>Mairal Buil, Gaspar</dc:creator>
  <dc:title>Hábitos dietéticos y niveles de actividad física como determinantes de la composición corporal. Estudio HELENA. ¿Mayor actividad física implica hábitos dietéticos más saludables?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47509</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Analizar la asociación entre la práctica de actividad física moderada e intensa en adolescentes europeos del estudio HELENA (Healthy Lifestyle in Europe by Nutrition in Adolescence) con los hábitos dietéticos registrados con la finalidad de conocer si aquellos que dedican más tiempo a este tipo de actividad física presentan unos hábitos dietéticos más saludables.  Métodos: Fueron analizados datos obtenidos en el estudio HELENA del registro alimentario recuerdo de 24 horas de dos días y actividad física medida mediante cuestionarios y acelerometría. Las covariables incluidas fueron el nivel socioeconómico, la composición corporal, la edad y la ingesta energética. Los análisis estadísticos realizados para examinar esta relación fueron los descriptivos correspondientes para cada variable, el análisis de la covarianza y la regresión logístina binomial. Estos dos últimos fueron ajustados por las covariables comentadas previamente.  Resultados: En total, 1512 adolescentes (658 chicos y 828 chicas) fueron incluidos en el análisis. Los chicos que realizaban niveles superiores de actividad física moderada e intensa presentaron mayor probabilidad de consumir lácteos y menor probabilidad de consumir otros productos lácteos y pasteles. Por su parte, las chicas que realizan niveles superiores de actividad física moderada e intensa mostraron mayor probabilidad de consumir cereales, harina, pasta y arroz.  Conclusión: Los presentes resultados relacionando los niveles de AF y los consumos de los diferentes grupos de alimentos no establecen una asociación entre mayor tiempo dedicado a realizar AFMI y tener unos hábitos dietéticos más saludables y unas ingestas más cercanas a las recomendaciones actuales en los adolescentes europeos del estudio HELENA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>