<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Asken Montes, Byron</dc:creator>
  <dc:creator>Pasamar Alzuria, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:title>Un “septenio democrático” en Chile (1823-1830) Un “septenio democrático” en Chile (1823-1830) Un “septenio democrático” en Chile (1823-1830)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32419</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen El vacío de poder generado por la invasión napoleónica en la Península Ibérica activó el estallido de múltiples soberanías en toda la Monarquía hispánica en sustitución de la soberanía del monarca cautivo. Un mosaico de cuerpos políticos que, legitimándose tanto en la tradición iusnaturalista como en preceptos contractualistas y racionalistas ilustrados, jugaron, en el caso de las posesiones de la América continental, un papel trascendental en los primeros momentos de la crisis monárquica, en la posterior configuración del movimiento independentista y, más adelante, en la organización de los incipientes Estados americanos. Chile, si bien aventajó a sus vecinos a la hora de consolidar un Estado sólido, no escapó a las tendencias autonomistas, que alcanzaron su mayor expresión en lo que la historiografía tradicional chilena ha denominado peyorativamente como el periodo de la «Anarquía». Entre los años 1823, año de la abdicación del Director Supremo Bernardo O'Higgins, y 1830, cuando los conservadores vencieron a los liberales en la batalla de Lircay, el escenario político chileno se vio convulsionado por el enfrentamiento entre, al menos, dos proyectos políticos, sociales y económicos: el primero, identificado con los conservadores, que privilegiaba un estado centralizado, oligárquico y mercantil y otro, ligado a los liberales, descentralizado, mas democrático y promotor de la producción nacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>