<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mayoral Marcos, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Aportaciones del terapeuta ocupacional usando la terapia de integración sensorial en servicios de atención temprana y postemprana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7458</dc:identifier>
  <dc:subject>atención temprana y postemprana</dc:subject>
  <dc:subject>integración sensorial</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Cada vez es mayor la presencia de terapeutas ocupacionales en España que trabajan en el ámbito de la pediatría, en particular en los servicios de atención temprana y postemprana. Los niños y sus familias encuentran en el profesional de terapia ocupacional una persona capaz de aumentar y mejorar su participación y desempeño en las actividades que llevan a cabo en sus diferentes entornos. Son muchos los marcos de referencia usados en terapia ocupacional pediátrica, el uso de ellos dependerá de la formación del propio terapeuta y de las necesidades de los niños y familias con los que intervenga. Se pretende establecer una relación entre el marco de referencia de integración sensorial y el trabajo en estos servicios de atención temprana y postemprana, con la finalidad de entender un poco más la trascendencia de este tipo de intervención de carácter tan lúdico en estas edades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>