<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Figuerola Falcó, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de los periodos vacacionales en la HTA en los pacientes de la consulta de enfermería en el Centro de Salud Ensanche de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7444</dc:identifier>
  <dc:subject>Hipertensión arterial</dc:subject>
  <dc:subject>periodo vacacional</dc:subject>
  <dc:subject>control</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Fundamentos y objetivo: Es necesario tener información sobre el grado de control de la hipertensión arterial en condiciones reales de la práctica clínica.  Durante los periodos vacacionales, las personas suelen cambiar por unos días el estilo de vida saludable por otro en el que priman los excesos y el sedentarismo, siendo el objetivo de este estudio conocer la influencia de los periodos vacacionales en la HTA. Pacientes y método: Estudio descriptivo transversal. La población diana la constituyen los pacientes de la consulta de enfermería del Centro de Salud Ensanche de Teruel seleccionando una muestra aleatoria, incluyendo en el proyecto a todas aquellas personas que por algún motivo acudían a la consulta durante los meses de noviembre y diciembre de 2011. La información fue recogida a través del programa informático OMI-AP, realizando las medidas con un esfingomanómetro. Se consideraron periodos postvacacionales los meses de enero, mayo, agosto y septiembre. Resultados: Se incluyó a 44 sujetos, con una edad media de 71 años. Las cifras de PA medias en los periodos postvacacionales en varones menores de 70 años fueron 140/98mmHg en enero, 138,6/80mmHg en mayo, 144/87,5mmHg en agosto y 134,5/89,5mmHg en septiembre, en mujeres menores de 70 años 130/90mmHg en enero, 122,5/80 en mayo, 130/80 en agosto y 125/80 en septiembre, en varones mayores de 70 años 136/65mmHg en enero, 126,6/66mmHg en mayo, 130/65mmHg en agosto y 133,1/70,9mmHg en septiembre y en mujeres mayores de 70 años 138,8/80,3mmHg en enero, 135,4/74,2mmHg en mayo, 130/80mmHg en agosto y 128/73,5mmHg en septiembre. Conclusión: La muestra de estudio es insuficiente por lo que los resultados obtenidos no se pueden comparar con estudios similares.  No existen variaciones significativas entre las cifras de PA de los periodos vacacionales y las del resto de periodos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>