<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Tres, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Gadea Rivas, María Dolores</dc:creator>
  <dc:title>La curva de Phillips. Estudio de la relación entre la inflación y la holgura del ciclo económico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60742</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La curva de Phillips ha constituido una pieza clave en el desarrollo de la macroeconomía y a pesar de haber experimentado importantes cambios conceptuales a lo largo del tiempo, sigue constituyendo en la actualidad un elemento clave para explicar la inflación, el desempleo y el desarrollo de la actividad económica, tres grandes variables macroeconómicas. Es una importante pieza de la teoría económica, del desarrollo de modelos macroeconómicos y de las conclusiones que se derivan de ellos, ya que las políticas monetarias están muy condicionadas por la existencia o no de dicha curva y de su estabilidad en el tiempo. En este trabajo, se desarrollarán los aspectos históricos de la curva de Phillips, viendo en qué medida los economistas la aceptaron o no, transformándola a su criterio. Veremos como esta ecuación tiene una gran relevancia económica y también política. Tras analizar qué es la curva de Phillips y cómo funciona, se intentará poner en práctica la relación entre la inflación, las expectativas de inflación y la holgura del ciclo económico. Es inteligente preguntarse, que por qué si la curva de Phillips relaciona la inflación corriente con la tasa de desempleo, por qué en este trabajo no se analiza esa relación. La respuesta es que creo, que para el estudio que se va a realizar, es más decisivo analizar la inflación desde el punto de vista de la tendencia del ciclo económico, medido a través del PIB. Trataremos de estudiar si la respuesta de la inflación al ciclo económico es simétrica o no. Veremos como difiere el comportamiento de la inflación dependiendo en qué momento del ciclo nos encontremos. Por último, comprobaremos que la sensibilidad cíclica de la inflación ha sido diferente en España que en otros países.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>