<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>De Álava García, José Javier</dc:creator>
  <dc:creator>García-Foncillas López, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Salud laboral de los conductores profesionales del transporte por carretera de mercancías:  El problema de la carga y descarga y aumento de los riesgos laborales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63817</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El transporte de mercancías por carretera es un sector productivo de gran relevancia por ser parte de la cadena de suministros y logística que genera la economía de una sociedad. El estudio de la salud laboral de los trabajadores que realizan esta actividad, los riegos a los que se encuentran sometidos y las medidas preventivas necesarias aplicar, tiene una doble función: cuidar la salud de los conductores profesionales que realizan la actividad y mejorar la seguridad vial en la carretera, que incide en toda la sociedad. Este sector es muy competitivo y en épocas de recesión y crisis está situación se acentúa. Las empresas de Transporte basan su competitividad en la bajada de los costes laborales repercutiendo gravemente en las condiciones laborales de los conductores y su salud. En este trabajo de fin de grado trataremos de forma general los riesgos laborales a los que están expuestos los conductores profesionales que transportan mercancías por carretera, y de forma específica abordaremos un problema subyacente, derivado del aumento de funciones y tareas que este colectivo tiene que hacer frente, al asumir la carga, descarga y estiba de las mercancías transportadas. El estudio estará enfocado en tres ámbitos diferenciados:  jurídico, económico y social. Finalmente trataremos de aportar las soluciones posibles a este problema, haciendo constancia en el cambio de la legislación y del control de su cumplimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>