<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Júlvez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Mejora de la seguridad del paciente en cirugía: Prevención de la infección del sitio quirúrgico en los hospitales de Aragón.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31988</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El sitio quirúrgico es la segunda localización más frecuente de infección relacionada con la asistencia sanitaria en España, siendo prevenibles aproximadamente el 60 % de estas infecciones quirúrgicas si se llevan a cabo medidas de eficacia demostrada.  Los pacientes afectados tienen mayor probabilidad de reingreso y reintervención, así como de fallecimiento, lo que se traduce en un aumento de los gastos sanitarios.  Objetivos: El objetivo principal de este trabajo fue mejorar la atención al paciente quirúrgico, realizando para ello un análisis de las causas que producen la infección de localización quirúrgica e identificando en la bibliografía estrategias e intervenciones que permitan disminuir su incidencia  así cómo distintos indicadores para la evaluación de su efectividad.  Metodología: Se empleó para su desarrollo el ciclo de Deming o Ciclo de Mejora Continua (PDCA) y como marco conceptual el Modelo de Queso suizo  ideado por J. Reason. Los sujetos de estudio fueron gestores y profesionales y el ámbito de actuación  los servicios relacionados con el proceso quirúrgico de los distintos hospitales de Aragón.  Conclusiones: A pesar de que las infecciones de localización quirúrgica son altamente prevenibles, siguen siendo una complicación frecuente en cirugía. Entre las causas identificadas en la literatura destacan la falta de formación, vigilancia y estandarización de procesos. La implantación de una lista de verificación que incluya medidas eficientes, unida a la vigilancia y la formación permitirá disminuir su incidencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>