<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Adán Lanceta, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Fuentes, Feliciano J.</dc:creator>
  <dc:creator>García Romero, Ruth</dc:creator>
  <dc:title>Valoración del estado nutricional y la composición corporal en pacientes pediátricos con enfermedad renal crónica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70384</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Pacientes con enfermedad renal crónica (ERC) pueden presentar alteraciones nutricionales y de la composición corporal. OBJETIVOS: Conocer el estado nutricional de pacientes con ERC y comparar la estimación de composición corporal entre antropometría y bioimpedanciometría con parámetros bioquímicos nutricionales y de progresión de ERC. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio descriptivo de parámetros de composición corporal de 14 pacientes. Se correlacionan estos parámetros obtenidos por antropometría y bioimpedanciometría con parámetros bioquímicos nutricionales y de progresión de la ERC.  RESULTADOS: Los parámetros antropométricos, de bioimpedanciometría y bioquímicos se encuentran dentro lo previamente descrito en pacientes con ERC, con medidas de tendencia central y rangos levemente inferiores a los de referencia en cuanto a la población general. La correlación del porcentaje de masa grasa medido por antropometría (FM%Ant) es mayor con la relación peso/talla (P/TZ), el perímetro de caderas (PCaZ) y el pliegue subescapular (pSeZ), y la del porcentaje de masa grasa medido por bioimpedanciometría (FM%BIVA) con la P/TZ, el perímetro abdominal (PAZ) y el pliegue subescapular (pSeZ). El ángulo de fase (AF) y el porcentaje de masa celular (BCM%BIVA) se correlacionan con los índices nutricionales de Waterloo y Shukla (IW y IS). El intercambio Na/K (Na/K) se correlaciona negativamente de forma moderada con el IW y el IS. CONCLUSIONES: La composición corporal de pacientes con ERC es similar a la esperada según la bibliografía publicada, con un mayor porcentaje de masa grasa. El perímetro abdominal y el pliegue subescapular son las medidas antropométricas que tiene una correlación más fuerte con el porcentaje de masa grasa y el porcentaje de masa libre de grasa, obtenido por bioimpedanciometría. Parámetros sencillos como el ángulo de fase y el intercambio Na/K se correlacionan con índices nutricionales como el índice de Waterloo y el índice de Sukla.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>