<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Arilla, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Bardina Tremps, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica ante un caso de linfedema primario en extremidades inferiores. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48001</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. El linfedema es un proceso crónico caracterizado por la hinchazón de l as extremidades o una región debida al acumulo de un liquido rico en proteínas, la linfa, en el espacio intersticial. Etiológicamente el linfedema puede clasificarse en primario o secundario. Teniendo en cuenta la evidencia científica se ha elaborado un plan de intervención fisioterápica para una paciente con linfedema primario de miembros inferiores. Objetivos: El objetivo principal de la intervención fisioterápica es reducir el volumen y la consistencia del edema mediante técnicas que favorezcan la circulación de retorno de la linfa y que se adapten a las características clínicas de la paciente. Metodología: Es un estudio experimental intrasujeto (n=1) de diseño tipo AB longitudinal prospectivo, con una serie de variables dependientes que son medidas en una fase inicial; y una variable independiente (tratamiento fisioterápico). El tratamiento se realizó durante 10 sesiones de lunes a viernes. En cada una de las sesiones se aplicó drenaje linfático manual, presoterapia y vendaje multicapa; además se le dieron una serie de recomendaciones higiénico-dietéticas para el cuidado del linfedema y se le enseñaron unos ejercicios para que realizase en su domicilio. Desarrollo: Se realizó una valoración media (tras 5ª sesión) y una final de las variables dependientes y se compararon con la primera. Se obtuvieron resultados favorables con la disminución del volumen y la consistencia del edema. Conclusiones: El plan de intervención es efectivo; se ha obtenido la disminución del volumen en ambos miembros y se ha modificado su consistencia, el edema es más blando y maleable. Al ser un caso único no se pueden extrapolar los resultados ni establecer relaciones significativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>