<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabrerizo Machín, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Pelayo Guillén, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de material celulósico de la empresa SAICA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16187</dc:identifier>
  <dc:subject>papel reciclado</dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo sostenible</dc:subject>
  <dc:subject>producción de papel</dc:subject>
  <dc:subject>producción de cartón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El contenido de esta memoria trata sobre las prácticas realizadas en la empresa SAICA y sobre lo aprendido en las mismas. SAICA es una empresa perteneciente al sector papelero. Se dedica a la gestión de los residuos (papel usado), a la producción de papel reciclado a partir de estos residuos y a la fabricación y diseño de todo tipo de cajas. SAICA es una empresa comprometida con el desarrollo sostenible, en un mundo cada vez más concienciado con el cuidado del planeta. En esta memoria se describirá por una parte el proceso productivo, dividido en tres etapas: producción de la pasta papelera, producción del papel y producción de cartón ondulado para transformarlo en el producto final, una caja. A su vez se detallan la gran mayoría de los ensayos que se realizan en el laboratorio de I + D + i, empleados en la caracterización de muestras de papel y cartón. El objetivo de estos ensayos es analizar las propiedades más importantes de las muestras para poder resolver posibles incidencias y dar soluciones a los clientes. Por último, se ha realizado un estudio comparativo entre dos grupos de muestras de papel, uno de fibra reciclada y otro de fibra virgen. Las propiedades analizadas en este estudio han sido: el contenido en cenizas, la flexibilidad de la fibra, la resistencia al estallido y la resistencia a la compresión. Esta última es una de las propiedades más deseadas en el mundo del cartón.  El objetivo final es el de analizar la influencia que tiene el origen de la fibra sobre estas propiedades, para poder determinar qué conjunto de muestras presenta mejores características para la elaboración de una caja de cartón ondulado, en función de las necesidades del cliente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>