<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chavez Román, Samanta</dc:creator>
  <dc:creator>Loyo Gómez, Hilaria.</dc:creator>
  <dc:title>Discovering the Quiet Side of the Panthers: The Black Panther's Survival Programs and Public Image</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47320</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Durante siglos, los negros han sufrido casos de segregación y discriminación, debido a su pasado como esclavos y al sentimiento racista arraigado en los Estados Unidos. Los prejuicios atribuidos, incrementaron con la imposición de estereotipos, que se utilizaron como método de clasificación y por lo tanto como forma de separar a este grupo del resto de la sociedad. Cansados de su estado de desigualdad y de las consecuencias que esta traía, surgió el movimiento de los Derechos Civiles y posteriormente el Partido Pantera Negra (The Black Panther Party). Desde el inicio los Panteras negras, al igual que la demás población negra, fueron vistos con miedo y sufrieron un trato degradante debido a los prejuicios y estereotipos, que se extendieron mediante los medios de comunicación y el FBI. Resistiendo los intentos por parte del FBI y de la policía de erradicar el partido, los Panteras Negras establecieron como objetivo ayudar a sus comunidades mediante sus programas de supervivencia (Survival Programs) mostrándoles lo que el gobierno les estaba negando. Con este trabajo pretendo demostrar que con el desarrollo y puesta en marcha de estos programas, no solo se consiguió ayudar a estas comunidades que sufrían pobreza, desempleo, brutalidad policial y hambruna, sino que también se limpiase la imagen negativa del Partido Pantera Negra y la de los negros en general, la cual había sido dañada por dichos estereotipos y los prejuicios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>