<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Hernández, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Seral García, Cristina Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de la presentación del antibiograma en la toma de decisiones en la antibioterapia dirigida.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70430</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: El uso inapropiado de antimicrobianos impulsa la resistencia a los antimicrobianos y es un problema de salud pública mundial. En este estudio se evalúa como influye la presentación del antibiograma  en la toma de decisiones del tratamiento antibiótico. Material y métodos: Se identificaron  y categorizaron los diferentes errores inducidos por el antibiograma, seleccionando tres errores a evaluar. Se enviaron dos formularios a médicos y residentes inscritos en el blog del  PROA (Proantibióticos) de tres casos clínicos con su correspondiente antibiograma, pidiéndoles que contestaran varias preguntas sobre el tratamiento que elegirían. Los casos eran los mismos en ambos formularios cambiando en el formulario B la información recogida en el antibiograma. Resultados y discusión: En los casos 2 y 3 hubo una probabilidad significativa de la influencia del antibiograma en la toma de decisiones del tratamiento antibiótico disminuyendo la utilización de antibiótico de espectro extendido y el error de elegir un antibiótico por su baja CMI. En cambio en el caso 1, los comentarios de recomendación en el antibiograma no influyeron de manera significativa en la disminución del error. Conclusión: Los resultados de los formularios sugieren que los cambios en el antibiograma no mostrando los valores de las CMI o suprimiendo antibióticos no recomendados influyen significativamente en la toma de decisiones del tratamiento antibiótico (representado en los casos 2 y 3), pero no influye significativamente el añadir comentarios de recomendación en el antibiograma (Caso 1).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>