<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quichiz Campos, Gustavo Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Ezpeleta Aguilar, Fermín</dc:creator>
  <dc:title>Antología de columnas de escritor como propuesta didáctica para el fomento de la lectura en Bachillerato</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58777</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se postula el uso de la columna de escritor como herramienta para el fomento de la lectura debido a características de esta como su brevedad y libertad temática frente a otros acercamientos más convencionales. El objetivo es que los estudiantes preparen sus propias antologías en base a sus propios requerimientos bajo la guía del docente. La metodología del proyecto presenta actividades dinámicas que ven al estudiante como un lector activo. Asimismo, el trabajo y la lectura con las columnas será de manera virtual, ligada al perfil del lector actual. Por último, se postula una antología de columnas de escritor que busca, por un lado, fomentar el aprendizaje de los estudiantes a través de lecturas que sean de su interés, pero que estarán escritas con estilo literario; y, por el otro, reunir columnas que sirvan a su vez como material de trabajo, así como para que los docentes y estudiantes sepan lo que piensan destacados autores de la lengua española sobre la enseñanza de Lengua y Literatura en los centros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>