<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galiana Marín, Pau</dc:creator>
  <dc:creator>Valero Delgado, Alicia</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación energética del transporte en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4989</dc:identifier>
  <dc:subject>Coste energético</dc:subject>
  <dc:subject>Transporte sostenible</dc:subject>
  <dc:subject>Transporte Zaragoza</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal del trabajo ha sido evaluar los costes energéticos del transporte en la ciudad de Zaragoza.  Se ha buscado información sobre: los tipos de desplazamientos, los medios de transporte utilizados, los tipos de vías y su superficie, el número y tipo de estacionamientos, la señalización del tráfico, el alumbrado público de las vías,… Se han estudiado las fases de fabricación, construcción, operación y mantenimiento de los vehículos y de las infraestructuras. Tras cuantificar los costes energéticos y parte de las repercusiones ambientales del transporte, se ha analizado la situación del sector.  Se ha podido comprobar que Zaragoza ha sufrido grandes cambios desde 1998 debido a una pronunciada expansión urbanística, acompañada de importantes infraestructuras viales y ferroviarias. Esto ha representado un aumento de los costes energéticos y del impacto ambiental de la ciudad. Por ejemplo, la energía actual necesaria para la tracción de vehículos es de 95162 tep/año, incrementándose un 50% respecto a 1998. En el mismo periodo, las emisiones de CO2 debidas al transporte en Zaragoza han aumentado un 173%. Éstas son algunas cifras representativas de lo que ha supuesto la modernización de la ciudad. Para hacer frente a este modelo insostenible, la ciudad debe impulsar profundos cambios en el sistema de transporte. Algunos de estos cambios, como potenciar el uso de la bicicleta, mejorar los transportes colectivos o construir una línea de tranvía, ya están siendo ejecutados por el Ayuntamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>