<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Molina, Arturo Nabil</dc:creator>
  <dc:creator>Viteri Moya, Fausto</dc:creator>
  <dc:title>Formación de hollín e hidrocarburos policíclicos aromáticos (PAH's) en la pirólisis del etanol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61173</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El trabajo realizado tiene el objetivo principal de extraer conclusiones específicas del comportamiento pirolítico del etanol en cuanto a la formación de hollín y de 16 hidrocarburos aromáticos policíclicos (PAH’s) reconocidos por la EPA (United States Environmental Protection Agency) como contaminantes prioritarios. Este estudio tiene importancia dentro de la industria de automoción, que constituye una de las mayores fuentes de emisiones contaminantes. La memoria realizada se engloba como parte de la investigación que se está llevando a cabo para analizar los posibles agentes contaminantes formados a partir del uso de aditivos en el combustible. Más concretamente, se analizan las emisiones de PAH’s, por su alta peligrosidad debido a su carácter mutagénico y cancerígeno, a partir de etanol, uno de los aditivos a combustible de automoción más usados. Para obtener conclusiones del comportamiento pirolítico del etanol, se ha utilizado la misma concentración del alcohol, 50000 ppm, en diferentes condiciones de operación cambiando los parámetros que afectan a la reacción. Se han considerado 8 temperaturas diferentes, 1200C, 1150C, 1100C, 1050C, 1000C, 900C, 800C y finalmente 700C. Al mismo tiempo, se ha modificado el tiempo de residencia mediante la variación de la longitud de la zona de reacción, estableciendo esta longitud en 6 cm o 16 cm.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>