<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Romero, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Deus Fombellida, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje diagnóstico y terapéutico de los feocromocitomas en el embarazo en los últimos 20 años.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70471</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El feocromocitoma es un tumor derivado de las células cromáfines productor de catecolaminas que suponen el 0’1% de todas las causas de hipertensión, más rara es la asociación encontrada entre feocromocitoma y embarazo, con una incidencia del 0’007%, sin embargo, su reconocimiento es extremadamente importante ya que un error en el diagnóstico puede traer consecuencias fatales tanto para la madre como para el feto. Material y métodos: A través de una búsqueda sistemática en la plataforma Medline Pubmed sobre los casos publicados en lengua inglesa en la literatura en los últimos 20 años (1997-2017), se pretende establecer como es el manejo diagnóstico y terapéutico actual de un feocromocitoma cuando se presenta en el embarazo y demostrar si se sigue estableciendo la línea decreciente de mortalidad materna y fetal de las últimas décadas. Resultados: Un total de 16 casos han sido analizados aplicando una serie de criterios de inclusión, de los cuales un 50% fueron diagnosticados en el primer y segundo trimestre y otro 50% durante el tercer trimestre. La presentación clínica fue extremadamente variada, desde únicamente alteraciones en las cifras tensionales hasta graves episodios de paroxismos. El 81% de los casos estudiados fueron correctamente diagnosticados y se practicó un correcto abordaje terapéutico, sin embargo un 19% fueron erróneamente diagnosticados trayendo consecuencias fatales tanto para la madre como para el bebé. El abordaje terapéutico es diferente según el trimestre gestacional.  Conclusiones: La combinación de una inespecífica presentación clínica y una baja prevalencia supone un reto en el diagnóstico del feocromocitoma en el embarazo, siendo un error este de consecuencias fatales tanto para el feto como para la madre. En las últimas décadas, se ha establecido un mejor manejo diagnóstico y terapéutico, disminuyendo potencialmente las muertes fetales y maternas asociadas a este tipo de patología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>