<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gallardo Carro, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Tynjala, Tero</dc:creator>
  <dc:title>Climatización de una casa unifamiliar mediante una máquina de absorción de triple estado alimentada con paneles solares térmicos : estudio de viabilidad económica y medioambiental en comparación con sistemas convencionales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6077</dc:identifier>
  <dc:subject>climatización solar mediante máquina de absorción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente proyecto es conseguir un grado de confort tanto en invierno como en verano, similar al que ofrecen los sistemas de refrigeracion y calefaccion convencionales, para los 6 ocupantes de una vivienda unifamiliar de 200 m2 situada en la Comunidad de Madrid, la cual, posee una piscina propia. Para llevar a cabo el proyecto, se utilizara una maquina de absorcion de triple estado (ClimateWell_10), la cual dara cobertura tanto a la refrigeracion, como a la calefaccion, como al ACS.   La energia necesaria para el funcionamiento de la maquina de absorcion, sera obtenida mediante la utilizacion de paneles solares termicos. Ademas, se especificaran las condiciones tecnicas de funcionamiento del circuito, junto con el esquema del mismo para que funcione correctamente; todo esto, siguiendo las recomendaciones y especificaciones del fabricante. Para el buen funcionamiento de la maquina de absorcion, esta, necesita tres circuitos basicos. El circuito de captacion de calor (paneles solares), el circuito de disipacion de calor (piscina), y el circuito de distribucion (suelo radiante, que dara cobertura tanto a calefaccion como a refrigeracion). Ademas, se instalara una caldera auxiliar y un tanque de almacenamiento de agua para garantizar la demanda de ACS y calefaccion. Hay que tener en cuenta, que se contará con dos intercambiadores de calor, tanto en el circuito de captacion como en el circuito de disipacion de calor para separar los flujos correspondientes, con sus respectivas bombas hidraulicas, sensores, valvulas de corte, etc.   Se analizaran las energias renovables en el marco actual, y mas concretamente en los paneles solares, a la vez que se realizara un estudio del sistema de refrigeracion  por compresion y por absorción para, a continuación, hacer una comparativa con la maquina de absorcion elegida. Ademas, una descripcion de la vivienda donde se lleva a cabo el proyecto, con su posterior explicacion del cálculo de cargas termicas para la determinación de las demandas necesarias. En toda la realizacion del proyecto, se tendra en cuenta la cumplimentacion de la normativa vigente tanto a nivel estatal como de la misma Comunidad y del Ayuntamiento de Madrid. Finalmente se realiza un calculo detallado mediante el software dinamico denominado “TRNSYS”, (proporcionado por la misma empresa ClimateWell) en el que se obtendra un informe comparativo tanto economico como medioambiental del sistema utilizado en el proyecto, en relación a un sistema convencional. A partir del informe obtenido, se calculara la rentabilidad económica del mismo, dependiendo del precio de combustible y de las subvenciones existentes en el momento, llegando a una serie de conclusiones que se comentarán al final del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>