<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Fernández, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Cabello del Castillo, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Miguelena Bobadilla, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento quirúrgico vía laparoscópica versus laparotomía convensional en el cáncer de colon derecho</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8615</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer colon derecho</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento quirúrgico</dc:subject>
  <dc:subject>laparotomía versus laparoscopia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: en el presente trabajo, basado en un estudio descriptivo serie de casos, se realiza un análisis sobre las diferencias existentes entre la cirugía laparoscópica y la laparotomía convencional en el tratamiento del cáncer de colon derecho con el objetivo de determinar cuál de estas técnicas presenta mayores beneficios para el paciente, haciendo referencia tanto al nivel de seguridad quirúrgica como oncológica, como a las complicaciones postquirúrgicas y la recuperación postoperatoria.  Metodología: pacientes operados en el Hospital San Pedro de Logroño de Adenocarcinoma de colon derecho durante el año 2011. Tratamiento estadístico con el programa informático SPSS con análisis mediante test paramétrico Chi-Cuadrado y test exacto de Fisher para variables cualitativas y, test no paramétrico U de Mann-Whitney para variables cuantitativas. Resultados: según los resultados obtenidos no existen diferencias estadísticamente significativas en el nivel de seguridad quirúrgica ni oncológica. Tampoco se han observado mayor número de complicaciones postquirúrgicas al realizar una técnica u otra. Sin embargo, sí se han observado diferencias estadísticamente significativas en la recuperación postoperatoria siendo ésta más rápida en los pacientes operados por vía laparoscópica que por laparotomía abierta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>