<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clager Lasso, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Poblador Vallés, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Plantillas como instrumento a la iniciación al Judo: Revisión bibliográfica e investigación demoscópica sobre la metodología de enseñanza y aprendizaje del Judo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30898</dc:identifier>
  <dc:subject>judo</dc:subject>
  <dc:subject>revisión bibliografía judo</dc:subject>
  <dc:subject>plantillas judo</dc:subject>
  <dc:subject>enseñanza y aprendizaje en el judo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del trabajo es proponer una metodología de enseñanza y aprendizaje mediante el uso de plantillas o referencias en el suelo, adecuado al ámbito escolar y nivel de iniciación. Se realiza una revisión bibliográfica sobre la metodología de la enseñanza del judo, su evolución y tendencias actuales y una investigación demoscópica con profesores de judo para conocer el conocimiento, la opinión y el grado de aplicación que tienen esos métodos de enseñanza. Finalmente se propone un método basado en el uso de plantillas y en el descubrimiento guiado y se realiza una primera evaluación mediante su puesta en práctica en el ámbito escolar. Se concluye que el método de enseñanza y aprendizaje basado en el uso de plantillas es un instrumento conocido y utilizado por los profesionales del judo, aunque existan pocas referencias bibliográficas sobre el mismo y no se haya editado como material didáctico. Es un método sencillo y adecuado para la iniciación al judo y por tanto puede ayudar a la difusión del judo y al acercamiento al ámbito escolar, incluyéndose como contenido dentro de la asignatura de Educación Física.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>