<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Tena, María Goretti</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Fuentes, Feliciano Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Morbilidad y patología cardiaca en el hijo de madre diabética</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8771</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: el objetivo principal es determinar la frecuencia de patología neonatal en hijo de madre diabética descrita en la literatura, ya que son cuadros algunos graves que pueden comprometer la vida y otros frecuentes que generan costes de hospitalización y de control ambulatorio. Además, relacionamos estas patologías con características maternas, y analizamos su repercusión posterior para intentar indicar cuál es la población de riesgo y optimizar así los recursos. Material y métodos: analizamos los hijos de madre diabética nacidos en el Hospital Materno Infantil Miguel Servet entre los años 2009- 2011. Realizamos un estudio observacional retrospectivo, descriptivo y comparativo, con datos del servicio de historias clínicas, con n=198. Resultados: existe relación significativa entre la prematuridad y la ecocardiografía patológica (p=0.016) así como entre la necesidad de ingreso hospitalario, el RPBF, el distres y la hipoglucemia (p=0.000; 0.025; 0.010; 0.000). Sin embargo, no hemos encontrado significación estadística con el tipo de diabetes materna. Las malformaciones son más frecuentes en niños con hipoglucemia que requiere tratamiento intravenoso RR 11,413 (4,471-29,132). La Hb A1c se relaciona con el peso al nacimiento mayor del p90 (p=0.000) y con la hipoglucemia neonatal que precisa tratamiento intravenoso (p=0.019) pero no con las malformaciones. Conclusiones: la mortalidad perinatal se sitúa en un 1%. No hallamos relación entre el tipo de diabetes materna insulinodependiente y las malformaciones en el recién nacido. La Hb A1c puede actuar como medidor de riesgo de alteración metabólica, pero no de malformación en estos niños.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>