<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Andrés Moral, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Gimeno, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Medidas para favorecer la flexibilidad interna como alternativa a los despidos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65125</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo trata sobre las principales medidas que están encaminadas a favorecer la flexibilidad interna en las empresas.  Se trata, por tanto, de una cuestión relevante que afecta al mercado laboral, y que supone una alternativa a la destrucción de empleo, dado que mediante un complejo proceso de evolución y tras varias reformas laborales significativas como la reforma laboral de 2012 en España, se ha conseguido una regulación mucho más flexible del mercado laboral, a cambio de esa rigidez que existía entonces. De este modo, se abordará en primer lugar el concepto de flexibilidad interna, y su diferencia con relación a las medidas de flexibilidad externa y cómo influyen en el mercado laboral. Este concepto de flexibilidad interna concretamente se dirige a mejorar la situación de la empresa en cuanto a su competitividad, productividad y organización productiva con el fin de evitar que se afecte al volumen de empleo. Por ello, en situaciones de crisis económica y también en situaciones normales, las empresas podrán aplicar medidas laborales de flexibilidad interna, no siendo necesario por tanto recurrir a la extinción del contrato.  Por otra parte, también ha sido importante la evolución en estos últimos años de los distintos mecanismos de flexibilidad a los que me referiré. Así, principalmente haré mención de las modificaciones introducidas a raíz de la reforma de 2010, y las modificaciones legislativas con la reforma laboral de 2012. Finalmente, hablaré sobre las principales medidas que existen de flexibilidad interna desarrollando cada una de ellas, con su distinto régimen jurídico, determinación de su supuesto normativo, etc. Así pues, a modo de mención cabe destacar la mayor visibilidad normativa que tienen ciertas medidas, como la reducción de jornada y salario o las modificaciones sustanciales de cuantía salarial; la flexibilización de los mecanismos de movilidad funcional no sustancial, especialmente en lo que se refiere a las causas justificativas del ius variandi descendente; la mayor agilidad que existe de cara a la suspensión contractual del art. 47 LET; o la facilidad que tienen los empresarios ahora para inaplicar condiciones de naturaleza convencional, pues se puede llegar a forzar un arbitraje obligatorio que prescinde del consenso de los trabajadores y de la comisión paritaria. Por todo ello, las medidas de flexibilidad interna aportan al trabajador una mayor seguridad en la conservación del empleo, a costa de una menor seguridad jurídica en sus condiciones de trabajo, que resulta  económica y socialmente deseable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>