<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hedo Garcés, David</dc:creator>
  <dc:creator>Brosed Dueso, F. J.</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Mazo, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Herramienta para la definición de diferentes estrategias de impresión en tecnología FDM. Ensayos mecánicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48556</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El mundo de la impresión 3D ha experimentado en los últimos años un crecimiento exponencial a nivel usuario con la liberación de algunas patentes. Sin embargo, poco se sabe a nivel usuario sobre las tecnologías que se pueden usar y cuáles son los métodos de impresión más adecuados. Existen diferentes tecnologías en el mercado aunque la que se ha popularizado, por la bajada de precios y la expiración de la patente, es el modelado por deposición fundida (FDM). El funcionamiento consiste en elevar la temperatura de un filamento de plástico termoplástico para que sea inyectado, a través de un inyector en una máquina de 3 ejes, sobre una base en la que se van creando las capas de material. Son muchos los polímeros que se usan en la impresión 3D, en nuestro caso nos centramos en el PLA. A la hora de realizar la impresión, diferentes parámetros como el patrón de mallado o el relleno de la pieza pueden ser controlados. Aunque actualmente no hay ningún software que haga todas las capas de impresión a 0 grados o todas a 90 grados, para ello se hace un estudio del código de impresión para así poder hacer una herramienta informática para cambiar de trayectorias. Estos cambios de trayectorias influirán directamente en las características mecánicas de la probeta. En este trabajo se han se han hecho probetas de diferentes trayectorias de impresión que son, todas a 0 grados y todas a 90 grados que estas direcciones de impresión nos las daría la herramienta de definición de trayectorias hecha en Excel y las trayectorias de 0 grados - 90 grados intercalados y +45 grados – 45 grados intercalados hechas con un software comercial, en este caso Repetier Host. Para finalizar se han realizado unos ensayos a tracción y flexión a las probetas para analizar su comportamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>