<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arroyo Espallargas, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Arnal, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Tardioli, Danilo</dc:creator>
  <dc:title>Guía turística de monumentos basada en reconocimiento visual con un móvil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6873</dc:identifier>
  <dc:subject>reconomiento visual edificios</dc:subject>
  <dc:subject>guía turística</dc:subject>
  <dc:subject>visión por computador</dc:subject>
  <dc:subject>realidad aumentada</dc:subject>
  <dc:subject>android</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La visión es una de las fuentes de información más potentes que tenemos las personas. Ademáss, cada vez nos encontramos con más cámaras y grandes bases de datos de imágenes a nuestra disposición. Dada esta situación, el procesamiento automático e inteligente de imágenes esta adquiriendo gran relevancia en el desarrollo de nuevas tecnologías, que basan su desarrollo en técnicas de visión por computador. En particular, en este proyecto el trabajo se ha centrado en las tecnolog´ıas aplicables a dispositivos m´oviles para aprovechar sus cámaras integradas y su cada vez mayor capacidad de computo. En el presente proyecto se ha desarrollado una aplicación que pueda servir como guía turística aprovechando la cámara de un teléfono móvil, siendo capaz de reconocer diferentes edificios o monumentos mediante el procesamiento de imágenes. En esta aplicación, a diferencia de la gran mayoría de aplicaciones similares, el objetivo es poder realizar todo el procesamiento de la imagen en el dispositivo, mientras que muchas otras aplicaciones hacen uso de la red para poder acceder a sistemas m´as potentes que realicen los cálculos. Con este objetivo, se han estudiado y desarrollado diferentes técnicas de visión por computador que permitan el reconocimiento de un edificio, haciendo especial hincapíe, además de un buen rendimiento en el reconocimiento, en que sean capaces de ejecutarse en tales dispositivos con un tiempo de respuesta aceptable. El proceso llevado a cabo tiene dos grandes bloques. Por un lado, se ha recopilado una base de datos de imágenes de edificios de interés. Esta información de referencia debe almacenarse de manera adecuada para su posterior uso, para lo cual se ha dise˜nado un proceso basado en técnicas de extracción de puntos de interés en imágenes. Por otro lado se han estudiado diferentes métodos para el reconocimiento de la imagen del usuario. Este bloque tiene tres pasos básicos: el usuario captura una imagen de un edificio; la aplicación dise˜nada, comparará la información de esa imagen con las de referencia, haciendo uso de estructuras de búsqueda de árbol y vocabularios de descriptores de imágenes, muy utilizados en visión por computador. Una vez realizada la comparación, la aplicación devuelve la respuesta al usuario con información relativa al monumento. En este último paso, por un lado se devuelve información textual a cerca del monumento, y por otro lado se ha estudiado e implementado una técnica basada en la geometría entre varias imágenes de una misma escena, que permite a˜nadir información virtual, es decir, aumentar la realidad. Todas las técnicas estudiadas en cada paso han sido evaluadas en el entorno descrito y las configuraciones con mejor rendimiento han sido integradas con una interfaz implementada para la plataforma Android, también desarrollada en este proyecto. El prototipo final tiene unos resultados de reconocimiento buenos y un tiempo de respuesta adecuado para una aplicaci´on que necesita interactuar con un usuario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>