<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calavia Gracia, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Gómez, Nadia</dc:creator>
  <dc:title>Uso de cenizas de lodo de depuradora y purín para retener el H2S presente en el gas generado en la pirólisis de los mismos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61161</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los lodos de depuradora y los purines son residuos orgánicos que, en caso de una gestión inadecuada, pueden afectar al medioambiente e indirectamente a la salud de las personas. Se generan en las EDAR (estaciones depuradoras de aguas residuales) y en las explotaciones ganaderas a partir de desechos de animales, respectivamente. Su generación va en aumento y es necesario realizar una gestión adecuada de los mismos. Las principales vías de gestión de los lodos son: el uso como fertilizante, la deposición en vertederos, y por último su valorización mediante tratamientos térmicos como la incineración, la pirólisis o la gasificación. En el caso del purín, son vías de gestión importantes la aplicación como abono en suelos agrícolas, su depuración para mejorar sus propiedades agronómicas y reducir el impacto medioambiental y tratamientos termoquímicos. En este trabajo se ha optado por la pirólisis como posible tratamiento para ambos residuos con el objetivo de reducir el volumen de los mismos y conseguir un sólido adsorbente. En la pirólisis, además de un sólido carbonoso se obtiene un líquido orgánico y un biogás, el cual resulta difícil usar como combustible debido a que contiene sulfuro de hidrógeno (H2S). Este es un gas de olor desagradable a pequeñas concentraciones, nocivo para la salud y que genera problemas operacionales en tuberías y otros equipos debido a la corrosión. Por ello se plantea la posibilidad de utilizar cenizas del char de pirólisis para retener el sulfuro de hidrógeno producido en la misma. Para ello se llevan a cabo varios experimentos de adsorción en un reactor de laboratorio con el fin de estudiar la influencia de la temperatura, el diámetro de partícula y el caudal de gas sobre la capacidad de retención de H2S. La materia prima y las cenizas resultantes se caracterizan mediante distintas técnicas y se analizan los gases a la salida del reactor mediante un cromatógrafo de gases. Los resultados obtenidos en este Trabajo muestran que la variable más influyente sobre el proceso de adsorción es la temperatura, obteniendo los mejores resultados para temperaturas altas (550 ºC). En el intervalo de condiciones experimentales estudiado se han determinado la distribución de tamaños de partícula y caudal de gas alimentado que permiten obtener una mejor retención de H2S.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>