<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Daniel Tovar López</dc:creator>
  <dc:creator>Beamonte San Agustín, María Asunción </dc:creator>
  <dc:creator>Gargallo Valero, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Analisis del perfil del estudiante Erasmus de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65109</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Durante los últimos años la unión económica y social entre países ha ido creciendo notablemente, y ha propiciado la creación de instituciones como el programa Erasmus. Gracias a él miles de estudiantes tienen la oportunidad cada año, de cursar sus estudios en cualquiera de los países que forman parte del programa.    Este tipo de programas de movilidad es importante no sólo para los estudiantes desde un punto de vista personal y académico, sino que es un activo de gran interés para las empresas que buscan futuros empleados con características similares a las que presentan los estudiantes que han estado en algún momento de intercambio bajo un programa de movilidad. A estos se les presupone ser activos, con una gran adaptabilidad y autoconfianza, además de todas las habilidades que se adquieren en la propia experiencia.   En este trabajo hemos intentado dar respuesta a aquellas preguntas que nos servirán para conocer más de cerca el perfil del estudiante que cursa este tipo de programas, así como las motivaciones que le llevan a realizarlo y el nivel de satisfacción después de la experiencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>