<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sádaba Suescun, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional en parálisis cerebral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7529</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>parálisis cerebral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La PC se define como un trastorno global de la persona consistente en un desorden permanente y no inmutable del tono, la postura y el movimiento, debido a una lesión no progresiva en el cerebro antes de que su desarrollo y crecimiento sean completos. El proyecto lo he centrado en un caso clínico en el que el usuario es muy dependiente, principalmente a la hora de realizar las actividades de la vida diaria, tanto básicas como instrumentales, para lo que me propondré diferentes objetivos a conseguir con dicho usuario. El tratamiento que realizaré para conseguir dichos objetivos se centrará en trabajar aquellas limitaciones que presente el usuario en el desempeño ocupacional de las diferentes actividades de la vida diaria (básicas e instrumentales), para que así pueda llegar a ejecutarlas. El modelo de terapia ocupacional en el que me centraré para trabajar sobre el usuario será el modelo de ocupación humana (MOHO) que se basa en motivar al usuario a través de la ocupación. En el proyecto de fin de grado también estarán reflejadas las diferentes evaluaciones que utilice para valorar al usuario, tanto a nivel de dependencia en las diferentes actividades de la vida diaria básicas e instrumentales como a nivel de motivación del propio usuario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>