<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Espiago, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer López, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Velamazán Gimeno, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Mujeres premios Nobel en ciencia y tecnología (1901-2012). Guía multimedia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11968</dc:identifier>
  <dc:subject>mujeres </dc:subject>
  <dc:subject>mujeres científicas y técnicas</dc:subject>
  <dc:subject>mujeres premios nobel</dc:subject>
  <dc:subject>premios nobel</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto es la realización de una guía multimedia sobre las mujeres galardonadas con un Premio Nobel en las consideradas categorías científico-técnicas, es decir en física, química, fisiología o medicina y economía. Se incluye, además, la biografía de su creador, Alfred Nobel, la historia de los Premios Nobel y de las consideradas categorías científico-técnicas. El objetivo principal es dar a conocer a estas mujeres de manera amena, sencilla, interactiva y útil a la comunidad universitaria y a las personas interesadas en ellas. Para ello, de cada galardonada, se muestra su biografía o autobiografía, su conferencia Nobel original y la traducción de esta al castellano. En algunas de ellas, en particular, artículos y documentos relacionados con el tema, por el cual les fue concedido el premio o entrevistas otorgadas por ellas mismas encontradas en los medios de comunicación. Para mostrar la información y los medios gráficos que se quieren exponer, se ha creado, con el programa Adobe Director, una aplicación multimedia intuitiva, entretenida y práctica y se ha distribuido en formato DVD, por ser este un formato muy usado en la actualidad y de gran capacidad de almacenamiento. Dicha aplicación permite interacturar con la misma, mostrando información relacionada con Alfred Nobel y la historia de sus premios y de las dieciséis galardonadas en categorías científico-técnicas, para ello, esta aplicación incluye 85 documentos de texto,  427 imágenes y 17 vídeos.  Con los objetivos de ampliar la cantidad de medios multimedia, como imágenes y vídeos, mejorar la velocidad de carga de la aplicación en los medios de reproducción y buscar una mayor homogeneidad en la guía, este proyecto, se ha llevado a cabo  mediante programación estructurada y el lenguaje de programación utilizado a sido Lingo (lenguaje de programación del programa Adobe Director).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>