<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Lozano, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Íñiguez Berrozpe, Lara</dc:creator>
  <dc:title>"Zaragoza posible destino del turismo runner. Propuesta turística"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31935</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En las siguientes líneas se muestra el concepto de una nueva moda, una nueva tipología de turismo: el turismo runner también llamado turismo a la carrera. Veremos de qué se trata. Con el siguiente trabajo  se pretende analizar el perfil del turista runner, y ver si Zaragoza puede ser un destino runner. Para ello se llevará a cabo un diagnóstico de la situación. Finalmente, se lanzará una propuesta turística para este tipo de turista y acompañantes. Desde nuestro punto de vista el turismo runner es una nueva tipología de turismo dentro del turismo deportivo. Zaragoza está suficientemente capacitada para acoger y desarrollar este tipo de turismo. A través de este estudio se pretende corroborar nuestra afirmación inicial o descartarla por falta de argumentos. Para ello vamos a realizar un estudio detallado sobre qué es el turismo runner, a modo general hasta llegar a un nivel más específico a nivel de Zaragoza valorando su impacto económico, analizando sus debilidades, amenazas, fortalezas y oportunidades etc. Hablaremos de esta disciplina deportiva desde un punto de vista turístico. Por la novedad que presenta este tipo de turismo, lo consideramos interesante para su estudio ya que cada vez está más presente. Con la finalidad de ampliar el concepto de turismo runner, vamos a ver como lo desarrollaríamos y lo potencializaríamos con los recursos e infraestructuras que posee Zaragoza a través de una propuesta turística. Diseñaremos un completo programa de actividades que será conocido por una imagen de marca. Además a modo de ejemplo llevaremos a cabo una simulación de nuestra propuesta. Vamos a mostrar todas las cualidades, infraestructuras y capacidades que tiene Zaragoza para posicionarse como destino runner. Además vamos a conocer todos los detalles que esconde este tipo de turismo, así como el perfil de los turistas que practican el turismo a la carrera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>