<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urcola Monreal, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados en la fractura de cadera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7293</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La fractura de cadera es la complicación más frecuente de la osteoporosis en términos de mortalidad, morbilidad y costes. En España cada año aproximadamente 33.000 ancianos se fracturan la cadera y se observa que la incidencia en mujeres es prácticamente el doble que en los varones. El tratamiento de la fractura de cadera puede ser conservador o quirúrgico, de forma que el tratamiento conservador consiste en la movilización restringida de la tracción, o la reducción de la fractura, y el quirúrgico puede implicar la conservación de la cabeza del fémur mediante una fijación interna o el reemplazo de la cabeza del fémur mediante una artroplastia. El objetivo principal del estudio se basa en la mejora de la calidad de vida del paciente tras la intervención,  prestando especial atención a los problemas de movilidad, el dolor y el estado de ánimo. Este estudio consiste en un caso clínico N=1, en el que el paciente va a someterse a una artroplastia total de cadera. Se realizará una valoración del paciente utilizando la escala de Barthel, la escala de Norton y la escala del dolor EVA. Para ello, se va a utilizar el protocolo de actuación de fracturas de cadera del hospital Royo Villanova de Zaragoza y los instrumentos de valoración de enfermería HAD y SF-36. Mediante la realización de este estudio se pretende ofrecer un plan de cuidados adecuado para una fractura de cadera que mejore la calidad de vida del paciente y evite posibles complicaciones en un futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>