<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>LASIERRA VIGURI, LEYRE</dc:creator>
  <dc:creator>AGUSTIN GARCÍA GIL</dc:creator>
  <dc:creator>García Gil, Francisco Agustín</dc:creator>
  <dc:title>ENFERMEDAD DEL INJERTO CONTRA EL HUESPED EN TRASPLANTE HEPÁTICO. REVISION LITERATURA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57509</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La EICH sigue siendo una complicación poco frecuente pero grave después del trasplante de órganos sólidos, como en el THO, que requiere un alto índice de sospecha clínica y plantea muchos retos en el diagnóstico y manejo. No especificidad de los síntomas y las infecciones después de la terapia inmunosupresora plantea más problemas. Por lo tanto, cualquier paciente con síntomas como fiebre, diarrea y erupción en el cuerpo debe ser investigado a fondo y EICH debe ser un diagnóstico diferencial. Que tiene un alto índice de sospecha, por lo que un diagnóstico precoz y el tratamiento oportuno antes de la aparición de pancitopenia severa aumenta las posibilidades de un mejor resultado. También es importante tener en cuenta que, GVHD puede ocurrir después de un largo período post trasplante y se ha sugerido que los pellets celulares de receptor de trasplante, así como de donantes deben ser almacenados para facilitar el diagnóstico. Sin embargo, aunque el retraso en el diagnóstico puede influir en el pronóstico de la enfermedad, el tratamiento temprano también no es un determinante de resultado. Medidas como la selección cuidadosa de los donantes, el agotamiento previo al trasplante de linfocitos del donante por irradiación o con anticuerpos monoclonales contra líticas proteína de la superficie celular de linfocitos, y la supresión inmune reducida, se deben tomar y puede ser útil para prevenir la EICH después de la OLT. enfoques adicionales en el futuro podrían centrarse en el establecimiento de protocolos de tratamiento unificadas utilizando una combinación de un trasplante de células mesenquimales del estroma con la farmacoterapia. Por último pero no menos importante, la mejora de los resultados y disminuir el incidente por el tratamiento médico de apoyo, la profilaxis de las infecciones oportunistas, el aislamiento y el apoyo nutricional puede ser de gran beneficio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>