<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Abós, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Royo Herrer, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad de una central térmica de biomasa en Venezuela</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6548</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Venezuela se ha inmerso en los últimos años en una crisis energética en la que la demanda de electricidad no se ha satisfecho y las restricciones y cortes en el suministro han sido cada vez más frecuentes. El problema del sector eléctrico en Venezuela deriva, además de en el incremento de la demanda eléctrica, en la fuerte dependencia de una única fuente de generación de la electricidad. Más del 73% de la electricidad es de origen hidroeléctrico, generado en las centrales al sur del país, por lo que se precisa de una amplia red de distribución ya que la mayor parte de la población de encuentra al norte. Con el fin de poner solución a este problema, el gobierno está reorientando su política energética promoviendo el desarrollo de centrales de relativamente pequeño tamaño capaces de suministrar electricidad a sectores más reducidos. Dentro de este plan de generación más distribuida, ya se están implantando pequeñas centrales térmicas de combustibles fósiles de unos 15MW por todo el país. También se están empezando a promover desde el gobierno las energías renovables, ya que a pesar de ser un país con un gran potencial de recursos aprovechables para las energías verdes, la participación de las mismas en el marco energético global apenas representa en la actualidad un 10%. Teniendo en cuenta estas consideraciones medioambientales y el comentado nuevo enfoque del sector energético, surge la idea de la instalación de la primera planta de producción eléctrica a partir de biomasa en Venezuela. El principal objetivo de este estudio es el análisis de viabilidad de una central termoeléctrica de combustión de bagazo de caña de azúcar en la región de Guanare, en el estado de Portuguesa, gestionada por Cadafe, la compañía estatal de generación y distribución eléctrica. El bagazo sería suministrado por la empresa azucarera Molipasa y la cantidad disponible del combustible dependerá de su producción. Así, se analizan tres escenarios diferentes posibles dependiendo de la cantidad de bagazo disponible, proponiéndose para cada una de ellas diferentes configuraciones de ciclo de vapor. Por último, una vez analizada la viabilidad tecnológica de la planta, se analiza el coste económico de las diferentes propuestas para definir la opción más recomendable en cada uno de los escenarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>