<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Paúl Cabrero, Yolanda</dc:creator>
  <dc:creator>García Balbín, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>Eito Mateo, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández del Río, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación social de mujeres en tratamiento por dependencia del alcohol: una propuesta de intervención desde el Trabajo Social en grupo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47698</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo surge de la observación en nuestros Prácticums de Intervención de dos Unidades de Atención y Seguimiento de Adicciones (UASA). En ellas, pudimos observar que el número de mujeres que acude a tratamiento individual por dependencia del alcohol es menor que el de hombres. Por otro lado, comprobamos que el alcohol a pesar de ser la sustancia más consumida y aceptada por la sociedad su abuso provoca un rechazo social importante, aspectos que dificultan su tratamiento. Si integramos ambos factores nos encontramos ante una doble discriminación de la sociedad: ser mujer y depender del alcohol. Por ello, decidimos plantear una propuesta de intervención en adicciones, que incluyese la perspectiva de género y el enfoque grupal, como dos actuaciones que complementan los recursos asistenciales disponibles. En ella se busca la rehabilitación social de mujeres con dependencia al alcohol desde el tratamiento en grupo, con el fin de mejorar su autonomía e integración social.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>