<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Kim, Hee Jung</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Zorraquino, María Antonia</dc:creator>
  <dc:title>Contribución al estudio de los marcadores discursivos de reformulación recapitulativa en español actual. Con referencia especial a los signos 'en conclusión' y 'en resumen' (y elementos afines)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31123</dc:identifier>
  <dc:subject>marcadores</dc:subject>
  <dc:subject>reformulación</dc:subject>
  <dc:subject>adverbios</dc:subject>
  <dc:subject>disjuntos</dc:subject>
  <dc:subject>enunciación</dc:subject>
  <dc:subject>resumen</dc:subject>
  <dc:subject>conclusión</dc:subject>
  <dc:subject>español</dc:subject>
  <dc:subject>sintaxis</dc:subject>
  <dc:subject>semántica</dc:subject>
  <dc:subject>pragmática</dc:subject>
  <dc:subject>markers</dc:subject>
  <dc:subject>reformulation</dc:subject>
  <dc:subject>adverbs</dc:subject>
  <dc:subject>disjuncts</dc:subject>
  <dc:subject>enunciation</dc:subject>
  <dc:subject>summary</dc:subject>
  <dc:subject>conclusion</dc:subject>
  <dc:subject>spanish</dc:subject>
  <dc:subject>syntax</dc:subject>
  <dc:subject>semantics</dc:subject>
  <dc:subject>pragmatics</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se describe un conjunto de los signos relacionados con las bases léxicas [resum-] y [conclu-] (en resumen, en resumidas cuentas, en conclusión, resumiendo, concluyendo, resumidamente, concluyentemente) que pueden funcionar como disjuntos de estilo (Greenbaum, 1969) o adverbios de enunciación (NGLE, 2009). Este trabajo fin de máster se articula en tres capítulos: el primero lo ocupa la definición, la clasificación y las características generales de los marcadores discursivos (MD), y un breve apartado introductorio a los MD de reformulación; el segundo se trata de la revisión crítica de los MD reformuladores (recapitulativos). Dicho capítulo incluye una revisión crítica de los estudios sobre los reformuladores y las cuestiones problemáticas acerca de los marcadores recapitulativos, especialmente del tipo de ‘resumen’ y ‘conclusión’. A través de revisar los trabajos anteriores relacionados con los reformuladores recapitulativos y observar las cuestiones que suscitan dichos marcadores, el tercer capítulo recoge la caracterización de las propiedades sintáctico-distribucionales, instrucciones semántico-discursivas y de los efectos pragmáticos de los adverbios considerados junto con los ejemplos analizados en el corpus que hemos obtenido. Cierra el trabajo un apartado de conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>