<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos Lapesa, Lydia</dc:creator>
  <dc:creator>Barberán Lahuerta, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Competencia fiscal e impuesto de sociedades: Análisis para España e Irlanda de la propuesta de reforma BICCIS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30794</dc:identifier>
  <dc:subject>competencia fiscal</dc:subject>
  <dc:subject>impuesto sobre sociedades</dc:subject>
  <dc:subject>biccis</dc:subject>
  <dc:subject>base imponible consolidada común del impuesto sobre sociedades</dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:subject>Irlanda</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se centra en analizar la competencia fiscal generada como consecuencia inevitable de la convivencia de diferentes sistemas fiscales y distintos tratamientos que recibe el impuesto de sociedades en los diferentes países de la Unión Europea. Esta conducta competitiva ofrece incentivos de localización para las empresas en los países con sistemas fiscales más laxos causando efectos desfavorables sobre la recaudación y la libre asignación de recursos productivos. Para solventarlo, la Comunidad Europea sugiere la aplicación de una base imponible común consolidada para el impuesto sobre sociedades. El estudio llevado a cabo pretende analizar los efectos derivados de la aplicación de esta propuesta; para ello, se ha efectuado un análisis desde un punto de vista macro a través de una simulación por países y otro desde un punto de vista micro a través del caso comparado de Irlanda y España.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>