<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Agudo Gimeno, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Lasheras, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Arantza Vitoria Moraitz</dc:creator>
  <dc:creator>Vitoria Moráiz, Arantza</dc:creator>
  <dc:title>El Herraje Ortopédico Aplicado a las Tendinopatías y Desmopatías del Caballo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64067</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los tendones y ligamentos son estructuras blandas del aparato locomotor, tienen un importante papel en la locomoción del caballo, ya que no solo actúan como soporte sino que también se encargan de la eficiencia energética. Las tendinopatías y las desmopatías son patologías altamente frecuentes en los caballos debido fundamentalmente al desarrollo de su actividad deportiva. Estas lesiones suponen importantes pérdidas económicas ya que conllevan una grave disminución del rendimiento deportivo, los tiempos de recuperación son largos y la probabilidad de recidiva es muy alta. Estos se debe a que el proceso de reparación natural de estos tejidos no es totalmente efectivo ya que el tejido cicatricial generado no posee las mismas propiedades biomecánicas. Se han descrito una gran variedad de tratamientos hasta la actualidad, entre ellos el herraje ortopédico juega un papel fundamental ya que cada estructura necesita una actuación específica que implica la actuación conjunta entre el veterinario y el herrador. Por todo lo anterior, el objetivo de este trabajo consiste en realizar una revisión bibliográfica sobre los herrajes indicados en la afección de los diferentes tendones y ligamentos de la extremidad distal equina. En conclusión el herraje terapéutico en este tipo de lesiones en su fase aguda tiene como objetivo primordial disminuir la tensión de sobre el tendón o el ligamento lesionado. Por otro lado, en la fase evolutiva y de consolidación de las lesiones de estos tejidos, el herraje ortopédico tiene como fin someter gradualmente a la estructura lesionada a su carga habitual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>