<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soláns García, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en la intervención familiar en una unidad de trastornos de personalidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7742</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo final de la intervención será: -La adaptación  del paciente a un funcionamiento normalizado en la medida de lo posible, en función del deterioro previo social, laboral, familiar, etc. -El abordaje global del problema de fondo, aprendizaje por parte de la familia de No atención a los síntomas más llamativos. Nuestra experiencia es que sin el trabajo conjunto paciente-familia-equipo, es más complicada una buena evolución. Observamos en muchas ocasiones que los avances en la terapia del paciente y la familia no van a la par, y que hay factores que pueden frenar o limitar este avance. La intervención familiar se centra, durante las diferentes fases del programa, en evaluar los recursos y necesidades de la familia, en establecer objetivos, fijar prioridades y establecer tareas entre sesiones para luego evaluarlas. Todo ello bajo una perspectiva realista, con reparto de responsabilidades y absoluta transparencia en la comunicación familia-paciente-equipo. Objetivos especificos de la intervención: 1.- Establecer una adecuada vinculación terapéutica,  2.- Favorecer los factores resilientes-protectores de la familia, 3.- Aumentar conocimientos sobre el trastorno y adquirir estrategias para afrontar situaciones conflictivas. Metodología: las intervenciones se centran en trabajar problemas, dificultades, y actitudes que experimentan las familias y los pacientes en su relación, identificando sus formas de afrontamiento. Se analiza la forma de actuar de cada miembro de la familia, trabajando aspectos muy concretos, actuales y que tengan la suficiente importancia. Con estas sesiones logramos disminuir en la familia la sensación de sobrecarga de cuidadores y mejorar la comunicación entre los miembros de la familia. Se van trabajado desde el equipo intervención familiar los factores y mecanismos de defensa que podrían limitar la evolución positiva del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>