<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Isábal Allué, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Sobrepeso y Obesidad infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7126</dc:identifier>
  <dc:subject>obesidad infantil</dc:subject>
  <dc:subject>sobrepeso</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>alimentación</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La obesidad y el sobrepeso se definen como una acumulación anormal o  excesiva de grasa que puede ser perjudicial para la salud, que puede ser evaluada por medio de diferentes variables antropométricas. El método más utilizado para el diagnóstico de la obesidad es la evaluación en función de la relación peso-altura y IMC-edad. La obesidad es una patología compleja, con una importante dimensión social y psicológica, que afecta prácticamente a todos los grupos de edad. La prevalencia esta aumentado tanto en países desarrollados como no desarrollados; hay que tener en cuanta que las condiciones ambientales influyen en la disponibilidad de alimentos, la calidad de la nutrición y los niveles de actividad física. Los niños obesos y con sobrepeso tienden a seguir siendo obesos en la edad adulta y tienen más probabilidades de padecer a edades más tempranas enfermedades no trasmisibles como la diabetes y las enfermedades cardiovasculares. El sobrepeso, la obesidad y las enfermedades conexas son el gran medida prevenibles. Por consiguiente hay que dar una gran prioridad a la prevención de la obesidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>