<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Rubio, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Sarto Marzal, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Derivados financieros : cobertura con opciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64914</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los derivados financieros son productos poco conocidos por los inversores. Generalmente, el mercado tiene una opinión controvertida respecto a ellos por el riesgo que se asocia a estos productos. En este trabajo profundizaremos en dos productos derivados, los futuros y las opciones explicando su funcionamiento, elementos principales y mercados donde se negocian además de cuáles son sus utilidades principales. Posteriormente, nos centraremos en las operaciones de gestión pasiva con las opciones financieras, en concreto la cobertura de riesgos con estos ellas y utilizaremos los distintos elementos que inciden sobre ellas para proponer estrategias de cobertura dependiendo de las expectativas que tengamos sobre el índice de mercado. Para ello utilizaremos la información diaria de las opciones del mercado español y valiéndonos de un simulador de primas de opciones trataremos de plantear estrategias de cobertura acordes a las expectativas además de simular los resultados dependiendo de cada situación posible. Una vez propuestas las estrategias realizaremos un análisis de cada una de ellas indicando sus principales ventajas e inconvenientes y los elementos que tendremos que controlar si queremos realizar una cobertura eficiente. Por último, buscaremos maximizar los resultados de las estrategias propuestas utilizando los elementos que caracterizan a las opciones</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>