<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arellano Pérez, Einar</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Briz, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de la pododermatitis plantar y de los factores de riesgo implicados en diferentes problemas de bienestar animal en pollos de carne.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32260</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se está ultimando la creación de una nueva normativa de bienestar animal en los pollos de carne en la que se incluirán factores de calidad de la canal y de bienestar animal que en las anteriores normas no estaban contemplados. De manera que se hace necesario la creación de un baremo y un método adecuado de evaluar dichos parámetros, entre los que destaca la valoración de pododermatitis. El presente trabajo se basa en el estudio de la repetibilidad individual e interevaluador en la valoración de la pododermatitis, para lo cual se realiza una prueba práctica en la que un grupo de evaluadores no entenados puntuara una serie de patas traídas de matadero usando el baremo propuesto por De Jong y Van Harn (2012), para posteriormente hacer un análisis estadístico de los datos obtenidos. Complementando el trabajo se realizó una encuesta a personal del sector avícola sobre la percepción que tienen de diferentes problemas de bienestar animal en pollos de carne, como son la pododermatitis, tarsos quemados, arañazos y dermatitis de pechuga.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>