<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Madrigal Sánchez, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Pérez, Milagros / Sebastián Domingo, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>"Tendencia de mortalidad del cáncer colorrectal en España y Aragón desde el año 2.000 hasta el año 2.012"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47912</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las tasas de mortalidad del cáncer colorrectal (CCR) parecen estar aumentando. Para investigar este hecho hemos analizado las tasas de mortalidad en España y Aragón entre 2.000 y 2.012. Métodos: Hemos calculado las tasas de mortalidad del cáncer de colon y recto, así como la tendencia por e l método de Joinpoint. Resultados: Se observa un porcentaje anual de cambio (APC) del cáncer de colon de 1,15 en España y 1,55 en Aragón, ambos estadísticamente significativos, y el aumento es más acusado en hombres que en mujeres. En cambio, el cáncer de recto aumenta en España, con un APC 0,86, pero disminuye en Aragón (APC -1,55), aunque no es estadísticamente significativo. Conclusiones: La mortalidad del CCR en España está aumentando, en contraposición con otros países desarrollados como Estados Unidos. Es recomendable seguir vigilando la tendencia de mortalidad, implementar medidas de prevención primaria y no retrasar la implantación de pruebas cribado en aquellas comunidades donde todavía no está en marcha.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>