<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Remacha, María</dc:creator>
  <dc:creator>García González, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Importancia de las Necesidades Psicológicas Básicas y la Motivación en las clases de Educación Física en Secundaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14775</dc:identifier>
  <dc:subject>palabras claves: necesidades psicológicas básicas, motivación, educación física, profesor y alumnos.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este estudio trata de analizar las variables que influyen en la Educación Física en las edades escolares para poder comprender cuáles son las relaciones que favorecen la práctica de actividad física en los adolescentes. Para ello se utilizó una muestra de 159 alumnos de edades comprendidas entre los 12 y los 16 años del instituto de Educación Secundaria I.E.S Ramón y Cajal, qué respondieron los cuestionarios CANPB BPNES, PLOC, PEPS, SSI-EF, MIFA y la escala de Estados de Cambios. Tras un análisis de correlaciones y un análisis de diferencias, los resultados (basados en la Teoría de la Autodeterminación) muestran que la intervención del docente es primordial para satisfacer las necesidades psicológicas básicas ya que su satisfacción producirá una motivación intrínseca en los adolescentes y por lo tanto una diversión en las clases de Educación Física, consiguiendo una adherencia a la práctica deportiva. Además, las chicas muestran mayor diversión que los chicos en las clases debido a la diferencia de apoyo a la autonomía por parte del profesor. Respecto a la edad se produce una disminución del apoyo a la percepción de competencia conforme ésta aumenta produciendo una disminución de la regulación identificada. Las intervenciones docentes en un mismo centro varían porque dependen de las características personales del profesor, esto produce cambios en la motivación de los alumnos hacia la Educación Física.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>