<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Martínez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Junquera Escribano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Cilio primario y cáncer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47944</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cilio primario es una organela no móvil formada por un axonema constituido por nueve dobletes de microtúbulos periféricos con estructura 9+0. El cilio primario (CP) se encuentra en células diferenciadas, actúa como antena celular sensorial coordinando vías de señalización celular. El hallazgo de que el CP esté relacionado con la regulación del ciclo celular sugiere que éste pueda participar en la formación de tumores. La vía Hedgehog puede promover la proliferación celular y su excesiva señalización puede conducir al cáncer. Investigamos el CP en dos tumores diferentes, uno de origen mesenquimal (tumor del estroma gastrointestinal, GIST) y otro de origen epitelial (carcinoma urotelial de vejiga), usando múltiples muestras de biopsias. Fueron procesadas mediante protocolos estándar de microscopía electrónica de transmisión. Todas las muestras fueron proporcionadas por el Hospital Clínico Lozano Blesa de Zaragoza. En el carcinoma de vejiga, las células tumorales que presentan CP están situadas justo en la parte superior de la lámina basal. El comienzo de la ciliogénesis se observa en algunas células epiteliales donde los centríolos se han desplazado y han  perdido su disposición perpendicular típica. El cilio aparentemente crece sin cuerpo basal. El axonema carece de par central de microtúbulos y protruye al espacio extracelular con una longitud corta (100-200 nm), siendo realmente difícil localizar esta nanoestructura. Un gran número de células del tumor GIST presentan CP con una longitud de 1 - 2 µm, proyectan al espacio extracelular y emergen cercanos al núcleo. El axonema es una extensión directa de un cuerpo basal típico. En conclusión, se ha descubierto que numerosos tumores presentan cilio primario. Actualmente, nuevas líneas de investigación han sido desarrolladas para investigar el papel del cilio primario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>