<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garrido Riazuelo, Mª Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Trabajo Final de Master de Profesorado E.S.O., Bachillerato, F.P. y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11218</dc:identifier>
  <dc:subject>formación</dc:subject>
  <dc:subject>visión integradora</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>rol del docente</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este documento está orientado para  hacer llegar mis vivencias de los aprendizajes que he tenido a lo largo del máster y que más me ayudan a mi formación como docente. Para estructurar esta información en el documento, he seguido las pautas marcadas en la Guía Didáctica de la Asignatura Trabajo Final de Master (2013), de manera que:  	Hay una introducción en la que nombro la legislación que actualmente me afecta como docente. Aunque sé que es posible que la actual ley de educación (LOE) se vea modificada próximamente por la LOMCE, no haré referencia a la segunda por faltar datos de cómo va a afectar en concreto a la Formación Profesional.   	El siguiente punto que voy a tratar es el de la Selección de Proyectos: Diseño de una Programación, el Diseño de una Unidad de Trabajo, y el Diseño del Proyecto de Innovación, y su justificación.  	Esta selección la acompaño de una reflexión critica sobre las relaciones existentes o posibles entre estos proyectos.   	Tras el análisis realizado, formularé las conclusiones y mi plan personal de formación a continuación del mismo.  	Para realizar este documento, he trabajado sobre mis vivencias, mas también he tenido ocasión de consultar distintas fuentes que nombraré al final.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>