<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borraz Moliner, Marta Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Belén Rosado e Isabel Luño</dc:creator>
  <dc:title>OPINIÓN DE LOS ESTUDIANTES DE VETERINARIA SOBRE ASPECTOS DE BIENESTAR EN PERROS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32285</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El bienestar animal es un tema de creciente interés tanto a nivel social, como científico y ético. La profesión veterinaria implica un estrecho contacto con la población canina, recayendo sobre los veterinarios el deber de conocer y actuar en el caso de que se produzcan déficits en lo relacionado al bienestar animal (Yeates &amp; Main, 2011). El objetivo de este trabajo fue conocer la percepción que los alumnos de primer y último curso del Grado en Veterinaria de la Facultad de Zaragoza tienen acerca del bienestar animal en perros.Para ello se llevó a cabo una encuesta cerrada que englobó 12 aspectos relacionados con el bienestar que los alumnos debían valorar a través de una escala de importancia del 0 al 4. Esta encuesta es una modificación del que se encuentra en el estudio de Yeates &amp; Main (2011).  En los resultados se observa que el parámetro con valoración más alta es el de abusos o crueldad por parte de ambos grupos estudiados, y el parámetro cuya valoración fue menor, fue el de problemas relacionados con la raza. En general, los alumnos de quinto puntuaron significativamente más bajo la mayoría de aspectos valorados. Los resultados de este estudio sugieren la necesidad de concienciar a los alumnos de veterinaria sobre ciertos aspectos del bienestar en la especie canina de cara a su futura actuación profesional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>