<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labarta Pueyo, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Oriol Langa, Luis Teodoro</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis de copolímeros supramoleculares anfífilos y estudio de formación de vesículas poliméricas en medios acuosos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15196</dc:identifier>
  <dc:subject>polímeros</dc:subject>
  <dc:subject>copolímeros bloque</dc:subject>
  <dc:subject>nanopartículas poliméricas</dc:subject>
  <dc:subject>química supramolecular</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El azobenceno es uno de los compuestos orgánicos más estudiados en la preparación de materiales que responden a la luz debido a su fotoisomerización reversible trans-cis-trans. Numerosos homo y copolímeros con azobenceno en la cadena lateral han sido aplicados al almacenamiento holográfico de información, la preparación de actuadores fotomecánicos o, más recientemente, preparación de nanopartículas poliméricas fotoestimulables a partir de copolímeros bloque. La mayoría de los polímeros descritos tienen estructura covalente. Partiendo de estos resultados se planteó obtener copolímeros bloque utilizando principios de la Química Supramolecular. Los objetivos de este trabajo han sido: •Síntesis y caracterización de copolímeros bloque supramoleculares anfífilos que contiene unidades de 2,6-diacilaminopiridina capaces de unirse vía enlaces de hidrógeno con azocompuestos y cadenas hidrocarbonadas que poseen grupos timina terminales.  •Autoensamblaje en agua de los copolímeros bloque supramoleculares anfífilos. De acuerdo a estos objetivos, se ha preparado un monómero metacrílico que contiene unidades de 2,6-diacilaminopiridina. Este monómero fue polimerizado de forma controlada, vía RAFT, utilizando un agente de transferencia de cadena que contiene un bloque de poli(etilenglicol), para obtener un copolímero bloque anfífilo. Por otra parte se prepararon dos derivados de timina (Figura 1) que pueden enlazarse a través de un triple enlace de hidrógeno a las unidades de 2,6-diacilaminopiridina para dar copolímeros supramoleculares con una composición variable de los grupos laterales. Todos los intermedios, precursores y copolímeros fueron caracterizados por técnicas espectroscópicas y estudiadas sus propiedades térmicas. Una vez obtenidos los copolímeros supramoleculares, se procedió al estudio de su agregación en agua. Se optimizó el método de preparación y se han obtenido nanopartículas poliméricas homogéneas de 40 nm que pueden ser empleadas como nanotransportadores, con respuesta a la luz, para el encapsulado y liberación controlada de moléculas hidrófobas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>