<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sesma Martín, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Duarte Pac, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Cazcarro Castellano, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Aspectos territoriales e impactos ambientales desde la responsabilidad del productor y del consumidor: Una aplicación a las huellas de carbono en España.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32511</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Cualquier actividad económica desarrollada en un territorio genera efectos económicos y ambientales que, en la mayoría de los casos, trascienden su localización geográfica. El comercio internacional ha provocado que el consumo de un país esté vinculado con las emisiones generadas en otros países. Como consecuencia, se ha planteado la incorporación del comercio internacional a la contabilización de emisiones para favorecer un trato más equitativo entre países y poder determinar la responsabilidad medioambiental de una región en términos globales. De ahí que el objetivo de este trabajo sea identificar, tanto desde la perspectiva del productor (generador de impactos) como del consumidor (destinatario de los bienes generados por la actividad económica), las huellas de carbono de la economía española para 19 regiones y 40 sectores, a través de un modelo MRIO. Sobre esta base, obtenemos en primer lugar resultados globales y, para cada región, el balance de emisiones incorporadas en el comercio. En segundo lugar, presentamos resultados detallados para dos regiones concretas como son Cataluña y Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>