<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Pérez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Ramírez Alesón, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de Resultados Empresariales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13095</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente TFG trata sobre la energía eólica, ya que representa el 17.20% del total de la energía eléctrica.  Dado que es un tema actual y que incide en la sociedad he llevado a cabo un  análisis de los resultados empresariales principales de Ratios -Rent. Económica, Rent, Financiera, Fondo de Maniobra, Solvencia, Liquidez y Endeudamiento- de veintidós parques eólicos en España, entre 2006-2012, y bajo las mismas características. El trabajo queda estructurado de la siguiente manera: Se comienza con un apartado que presenta la importancia del Sector eólico dentro del mercado de energía eléctrica; a continuación, se presenta la muestra objeto de estudio y las medidas de resultados que se van a utilizar. Posteriormente se analizan los resultados de las empresas de la muestra de forma individual y en comparación al resto; y finalmente, se presenta en el apartado de conclusiones, los principales resultados obtenidos y las implicaciones económicas más notables.  Merece especial relevancia tratar la energía eólica y poder acompañar el trabajo con los resultados económicos que aportan parques eólicos de este sector, y así determinar su evolución, realizar recomendaciones, e incluso poder hacer predicciones de cara al futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>