<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Ruiz, Francisco de Asís</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Pretratamiento de un agua de salida de EDAR que va a ser regenerada por un proceso de oxidación avanzada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4947</dc:identifier>
  <dc:subject>procesos de oxidación avanzada</dc:subject>
  <dc:subject>precipitación química</dc:subject>
  <dc:subject>agua</dc:subject>
  <dc:subject>aguas residuales</dc:subject>
  <dc:subject>aguas residuales urbanas</dc:subject>
  <dc:subject>aguas residuales urbanas depuradas</dc:subject>
  <dc:subject>regeneración de aguas</dc:subject>
  <dc:subject>coagulación</dc:subject>
  <dc:subject>floculación</dc:subject>
  <dc:subject>coagulante</dc:subject>
  <dc:subject>reutilización de aguas</dc:subject>
  <dc:subject>wastewater</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Hacia el 2050 la población expuesta a tensión hídrica o escasez de agua ascenderá 4.000 millones  de personas (UNPF 1997; Garned-Outlaw 1997), estos datos pueden verse incluso agravados por el efecto invernadero, siendo España uno de los países europeos que más riesgo corre  de incrementar sus problemas de disponibilidad de agua dulce (Ministerio de Medio Ambiente 2000). Ante esta problemática la Unión Europea, a través de la Directiva Marco Europea del Agua (2.000), propuso que  siempre que sea posible se  lleva a cabo la reutilización de las aguas.  España ha tomado la iniciativa  en la regulación de  la reutilización de aguas residuales depuradas a través del  RD 1620/2007 de 7 de Diciembre. En él se establece  unos estándares de calidad para el agua regenerada dependiendo del uso que se le vaya a dar posteriormente.  Este posible uso le otorga a este “agua usada y regenerada” un mayor  valor añadido (De Bustamante et al. 2010), por lo que invita a la comunidad investigadora a re-estudiar los tratamientos que se hacían en la  depuración de aguas residuales en esta nueva matriz, con el objetivo de alcanzar los niveles de calidad del agua que se han establecido en el citado Real Decreto. Este trabajo (Matesanz, J.M. 2010, anexo I) se enmarca dentro de la línea de Investigación que dirige el Prof. Doctor Ovelleiro, relativa al uso de métodos de oxidación avanzada en el tratamiento de aguas (Ormad, M.P. 1993; Ormad, M.P. 2008). En concreto este trabajo estudia la precipitación química en un agua residual sintética ya depurada como vía para: 1.	Por un lado, etapa previa para un tratamiento de oxidación avanzada (eliminando sólidos en suspensión) 2.	Por otro, pueda ser un tratamiento por si mismo que habilite al agua para ser empleada en otros usos. En este trabajo se han estudiado  las condiciones de operación óptimas (pH y dosis) de diversos  coagulantes de aluminio (convencional, comerciales: SAF056 con 8.26% Al2O3 y SAF560HC con 10.50% Al2O3), hierro (convencional) y aluminio/hierro (comercial: SAF05670 con 28.5% FeCl3 y 5.7% Al2O3) con cal como coagulantes, llegando a rendimientos de eliminación de sólidos  por encima del 95%, y de DQO por encima del 80%.  Los mejores resultados encaminados a que la precipitación queuímica fuera una etapa previa a la oxidación avanzada se han obtenido con el coagulante comercial SAF056 (96.4 % de eliminación de Sólidos en Suspensión y 97.5% de Turbidez).Sin embargo si se considera prioritaria la eliminación de DQO, los mejores resultados se obtuvieron con el SAF05670 (87.2 % de eliminación de DQO, 96.2 % de Turbidez y 96.5 % de Sólidos en Suspensión). Además se tanteo emplear el reactivo Fenton de una forma poco habitual intentando utilizar la gran cantidad de hierro libre antes de la coagulación, añadiendo el agua oxigenada antes de la precipitación química. Los resultados obtenidos no fueron satisfactorios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>