<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chedad Ahmed, Hlila</dc:creator>
  <dc:creator>de Salas Murillo, Sofia</dc:creator>
  <dc:title>Adquisición de la nacionalidad española por parte de los saharauis.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65085</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Sáhara Occidental es un territorio situado al noroccidente de África a 3.546 kilómetros de las Islas Canarias. A partir de la Conferencia de Berlín de 1884 el Sáhara Occidental pasó a ser considerado  una colonia española, sin embargo en el año 1975 ésta fue  abandonada por el Estado español. Tras este abandono, el Frente Polisario (nombre que recibe el gobierno del Sáhara Occidental) se vio envuelto en una guerra contra Mauritania y, sobretodo, contra Marruecos. Más de 40 años después y, a pesar de encontrarse en una situación de alto el fuego, todavía no se ha podido encontrar una solución para este conflicto válida para ambas partes.  En el presente Trabajo de Fin de Grado se analiza en qué situación legal se quedaron los saharauis tras el abandono de España, cuáles son las diferentes vías de adquisición de la nacionalidad española a las que puede acogerse el Pueblo Saharaui como miembros de una excolonia española, así como las dificultades que se les plantean a la hora de solicitar la nacionalidad española debido al no reconocimiento por parte de España de la República Árabe Saharaui Democrática.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>