<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aranda Palacio, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>Teoría de la crónica periodística en prensa: un estado de la cuestión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11655</dc:identifier>
  <dc:subject>crónica</dc:subject>
  <dc:subject>interpretación</dc:subject>
  <dc:subject>género periodístico</dc:subject>
  <dc:subject>mirada</dc:subject>
  <dc:subject>periodismo literario</dc:subject>
  <dc:subject>cronista</dc:subject>
  <dc:subject>nuevo periodismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>No parece sencillo hallar una idea común que realmente explique las bases sobre las que se asienta el género periodístico de la crónica, debido a su carácter poliédrico como heredera de los modos de hacer de la historia y la literatura. Muestra de ello es la gran variedad de definiciones existentes en torno al género, las cuales pueden dejar una cierta sensación de confusión. Este trabajo ha tratado de sistematizar los diferentes aspectos que dan forma a la teoría de la crónica. En este sentido, uno de sus puntos fuertes es una caracterización a modo de decálogo en el que se recogen una serie de elementos que pretenden dar la idea de lo que debe estar presente en toda crónica. El objetivo de este trabajo es reunir los fundamentos teóricos de la crónica periodística para componer un estado de la cuestión, y así conseguir una mejor comprensión del género escrito con mayor riqueza de matices, para evitar su pérdida de presencia en los periódicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>