<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Samper Sánchez, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Espinach, Germán</dc:creator>
  <dc:title>Bizancio y la Corona de Aragón: análisis de tres siglos de relaciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31232</dc:identifier>
  <dc:subject>corona de aragón </dc:subject>
  <dc:subject>imperio bizantino</dc:subject>
  <dc:subject>vísperas sicilianas</dc:subject>
  <dc:subject>almogávares</dc:subject>
  <dc:subject>ducados de atenas y neopatria</dc:subject>
  <dc:subject>caída de constantinopla</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>A pesar de lo alejado geográfica y culturalmente que puedan parecer el uno del otro, la Corona de Aragón y el Imperio Romano de Oriente o Imperio Bizantino establecieron una prolongada relación de colaboración en el plano tanto político como, en menor medida, en el económico. El presente trabajo analiza el carácter y la intensidad de estos contactos entre ambos estados durante el período que abarca desde el nacimiento de la propia Corona de Aragón hasta la Caída de Constantinopla, a la vez que desglosa la traducción práctica que tuvieron los mismos y compara las diferentes actitudes que tuvieron los distintos ramales de la monarquía aragonesa y sus súbditos respecto a Bizancio, prestando especial atención a la expedición de los almogávares a tierras bizantinas y su posterior establecimiento en los ducados de Atenas y Neopatria. Se incluyen por último unos anexos con los que se pretende facilitar la comprensión de los vínculos de parentesco entre las Casas de Aragón y Constantinopla, la situación geopolítica del Mediterráneo en los momentos álgidos de sus relaciones y el legado dejado en Grecia por el paso de catalanes y aragoneses.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>