<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Diez, María Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Consulta de enfermería de apoyo para el cuidador en centro hospitalario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7635</dc:identifier>
  <dc:subject>consulta de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>cuidador</dc:subject>
  <dc:subject>hospitalización</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el año 2006 se pone en marcha el Programa de Atención al Crónico-Dependiente (PAECD) en Aragón. Surgen de él las figuras de enfermera de enlace en Atención Primaria y enfermera de valoración socio sanitaria en Hospitalización. Ambas trabajando en equipo intentarán dar continuidad asistencial al paciente crónico-dependiente entre ambos niveles asistenciales. La intervención de estas dos figuras durante el ingreso del paciente se centrada en las situaciones complejas para la detección precoz de riesgo socio sanitario  y preparación del alta.  Cobra gran importancia la detección de la persona que va a asumir los cuidados en el domicilio, el cuidador. El cuidador en estas situaciones manifiesta incapacidad para proporcionar el adecuado cuidado al familiar. El cuidado de una persona con dependencia no es tarea fácil, sobre todo, si la situación se alarga en el tiempo. Además, si se trata de un familiar o persona vinculada emocionalmente, el cuidado conlleva un gran desgaste físico y psíquico día a día. El proyecto de la consulta surge de la importancia de trabajar con el cuidador, para detectar y conocer sus necesidades, darle apoyo, y para que reconozca y asuma su rol, en ocasiones como debutante y teniendo en cuenta sus posibilidades. Nuestro objetivo es facilitar al cuidador durante el ingreso tanto información como formación para afrontar el alta a domicilio proporcionando cuidados de calidad. Un cuidador informado se siente más seguro a la hora de tomar decisiones. Además  garantizaremos la derivación informada sobre el paciente y cuidador a otro nivel asistencial  y facilitaremos la intervención de otros profesionales para lograr una atención adecuada a las necesidades socio-sanitaria del paciente y cuidador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>