<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez-Cedrés, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Sebastián Franco, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Vivienda colectiva y espacio público: vivienda en planta baja</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31497</dc:identifier>
  <dc:subject>vivienda en planta baja</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo investigar, analizar y reflexionar sobre las viviendas en planta baja de edificios de vivienda colectiva y su relación con el espacio público.  	Entre los mundos de la vida privada y la vida pública existe una fina línea que los separa, en ella se pueden dar una infinidad de posibilidades donde existe un interesante intercambio social entre los sujetos. 	Se detiene la mirada en la intersección entre lo horizontal y lo vertical, ese complejo punto que condensa infinidad de elementos y que enriquecen a la arquitectura y a la interacción social. La arquitectura debe enfrentarse a él y resolverlo con todos sus condicionantes. 	Se considera en un mismo nivel de importancia el espacio privado, que corresponde a la vivienda, como el espacio público que corresponde a la ciudad, intensificando el estudio en la solución adoptada para lograr la transición entre ambos ámbitos.  	Resulta interesante prestar especial atención a los conceptos intimidad y privacidad, existiendo una ordenación de los distintos espacios según la graduación de intensidad de estos dos conceptos, así, se puede hablar de espacios privados, semiprivados, o públicos, pero realmente esta clasificación  dependerá en último término de la consideración de cada individuo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>