<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Ortega, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Jal, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Percepciones sociales de las relaciones entre la actividad agro-ganadera y el medio ambiente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13121</dc:identifier>
  <dc:subject>agricultura</dc:subject>
  <dc:subject>ganadería</dc:subject>
  <dc:subject>medio ambiente</dc:subject>
  <dc:subject>servicios de los ecosistemas</dc:subject>
  <dc:subject>sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>valor socio-cultural</dc:subject>
  <dc:subject>valor económico</dc:subject>
  <dc:subject>percepción</dc:subject>
  <dc:subject>opinión</dc:subject>
  <dc:subject>dinámica de grupo</dc:subject>
  <dc:subject>encuesta</dc:subject>
  <dc:subject>likert</dc:subject>
  <dc:subject>análisis de correspondencias múltiples</dc:subject>
  <dc:subject>análisis clúster</dc:subject>
  <dc:subject>parque natural de la sierra y los cañones de guara</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La agricultura y la ganadería son actividades controvertidas en el debate actual sobre el equilibrio entre conservación y explotación de los ecosistemas. Resulta pues fundamental conocer y poner en valor aquellas actividades y sistemas de producción más sostenibles ecológica, económica y socialmente. En este contexto, los estudios sobre los valores socio-culturales de la población contribuyen a la definición de la sostenibilidad agro-ganadera y, por tanto, al diseño de políticas. En este trabajo se valoraron cualitativamente los servicios de los ecosistemas (SE) y otros aspectos de sostenibilidad de la actividad agro-ganadera en agro-ecosistemas pastorales mediterráneos, tomando como caso de estudio el Parque Natural de la Sierra y Cañones de Guara (PNSCG), en Huesca (noreste de España). Para ello, se realizaron 5 dinámicas de grupo sobre ganadería de montaña ligada al pastoreo y medio ambiente, 3 con ciudadanos (n=22) y 2 con ganaderos (n=11). La información recogida se analizó contando los diversos aspectos mencionados en las dinámicas y clasificándolos en SE o en otros aspectos de sostenibilidad. Asimismo, se valoraron socio-cultural y cuantitativamente las opiniones de la sociedad sobre aspectos generales del modelo agrario y alimentario, medio ambiente y modelo de desarrollo económico, consumo y percepción de calidad y políticas agro-ambientales. Para ello, se realizaron 402 encuestas online a la población de las provincias de Huesca y Zaragoza (muestra general) y 102 directas a la del PNSCG (muestra local), que incluyeron 20 escalas de Likert para recoger las opiniones sobre las cuestiones estudiadas y otras preguntas socio-económicas. Mediante Análisis de Correspondencias Múltiples y Análisis Clúster se obtuvieron grupos de opinión homogénea en cada muestra y, posteriormente, se analizaron las diferencias entre las muestras general y local y entre los grupos de cada muestra mediante Análisis Chi-Cuadrado. Los resultados del estudio cualitativo revelaron que los SE más valorados fueron los culturales (estética del paisaje), sobre todo por los ciudadanos, y los de regulación (prevención de riesgos ambientales, p.ej. incendios forestales), sobre todo por los ganaderos; seguidos de los servicios de soporte o de hábitat (mantenimiento de la biodiversidad) y los de aprovisionamiento (materias primas), por ambos grupos. Los aspectos de sostenibilidad de la actividad agro-ganadera en zonas de montaña que más preocuparon a los ciudadanos fueron los relacionados con el contexto socio-económico (ética de la producción alimentaria, abandono/desarrollo rural) y a ganaderos los concernientes al marco político/legal del sector agrario (PAC); seguidos de los factores sociales y económicos a nivel de explotación, para ambos grupos. El estudio cuantitativo reveló que la población en general manifiesta una alta preocupación por los temas estudiados, siendo los relativos al medio ambiente y al desarrollo rural los que originan opiniones más controvertidas: la conservación del medio ambiente fue relativamente más apoyada por la muestra general, mientras que un mayor uso y aprovechamiento del medio natural fue más apoyado por la muestra local. A su vez, en cada muestra se distinguen grupos de opinión en un gradiente desde una mayor preocupación ambiental hasta una mayor preocupación económica, pasando por un grupo que apenas se posiciona en sus opiniones. El diseño de las políticas agro-ambientales en las zonas de montaña debe partir de un buen entendimiento de las demandas sociales y de los actores directamente involucrados en su aplicación. Deben, asimismo, establecer objetivos concretos y medidas de seguimiento basados en la cuantificación y valoración objetiva del amplio rango de bienes y servicios públicos que genera la ganadería en pastoreo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>