<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Calahorra, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Hijós Larraz, Luís Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud: Alimentación en el paciente con Enfermedad Renal Crónica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70866</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  La IRC es la pérdida parcial o total de la función renal por una reducción progresiva del número de nefronas funcionantes. Afecta al 10% de la población mundial y su incidencia aumenta respecto a la edad, llegando a un 35% en mayores de 70 años. Uno de los pilares fundamentales en su tratamiento es el control de la alimentación, ya que mantener una buena ingesta calórico-proteica es esencial es todos los estadios de la enfermedad, evitando así toxicidad urémica y otras complicaciones.  Objetivo: El objetivo de este trabajo es la realización de un Programa de Educación para la Salud en pacientes con ERC con el fin de informar sobre la dieta y hábitos más recomendables.  Metodología: Para esto, se ha realizado una revisión bibliográfica en bases de datos científicas (Cuiden, Scielo y Medline) para la obtención de la información.  Desarrollo: Se realizarán cinco sesiones informativas donde se explicaran los grupos alimentarios y componentes de los alimentos, además del beneficio del deporte en el progreso de la ERC.  Conclusiones: Una buena alimentación es uno de los pilares fundamental en el tratamiento de la ERC y se consigue la implicación de los pacientes y su adhesión al tratamiento mediante una información documentada por parte de Enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>