<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quezada Rojas, Gabriel Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Sañudo, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Sardón Ruiz, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Paciente felino politraumatizado como consecuencia de una caída de altura. Estudio retrospectivo de la casuística del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56878</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Es cada vez más frecuente en los últimos años recibir en los servicios de urgencia de los hospitales veterinarios pacientes felinos politraumatizados debido a una caída de altura. Estos accidentes se producen por el comportamiento descuidado de los gatos cerca de ventanas, terrazas o balcones situados en segundos pisos o superiores. En consecuencia, los animales sufren lesiones tales como contusión pulmonar, neumotórax, fisura palatina, fracturas faciales u otras lesiones ortopédicas. Todo ello se recoge en lo que se conoce como “Síndrome del gato paracaidista”. 	 El objetivo de este trabajo es perfilar las características de los casos atendidos en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza (HVUZ) con los datos recogidos en la bibliografía. Para ello, se ha realizado una búsqueda en bases de datos, artículos, revistas electrónicas y libros con el fin de adquirir un conocimiento profundo del síndrome (etiología, factores predisponentes, biomecánica en la caída, factores de riesgo, patogenia, diagnóstico, tratamiento, pronóstico y prevención). Paralelamente, se ha hecho un estudio de los casos que se han presentado en el HVUZ, donde se reúnen los datos generales de los pacientes (sexo, edad, peso, castrado/esterilizado o no, altura y mes de la caída) y los signos con los que se han presentado en la consulta (ortopédicos, torácicos, abdominales y shock).  Hemos comparado los datos recogidos de la bibliografía con los obtenidos en nuestro estudio, mostrando un elevado nivel de correlación. Ambos coinciden en aspectos como la elevada tasa de supervivencia, el alto porcentaje de jóvenes afectados o la concentración de accidentes en meses cálidos. Sin embargo, no hay un acuerdo sobre si el sexo o la castración están relacionados con el síndrome y no hay un patrón común con respecto a la relación entre la altura y la gravedad de las lesiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>