<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Olivares, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Kurtz Rodrigo, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>López Mesa, María Belinda</dc:creator>
  <dc:title>Equipamientos dotacionales para deportes de invierno: tecnología, construcción y sostenibilidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48249</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El texto tiene la vocación de elaborar un breve recorrido del desarrollo que han sufrido las pistas de hielo, entendidas como construcción arquitectónica, desde los primeros intentos allá por mediados del siglo XIX hasta la actualidad, para después, procede a realizar un estudio mas exhaustivo de las distintas tipologías ligadas a las diversas disciplinas deportivas, así como de los sistemas constructivos y recursos tecnológicos mas innovativos empleados en un ejemplo de referencia. Se parte de los primeros intentos por construir una pista de hielo “artificial” para usos recreacionales en la década de 1860, hasta llegar a los sistemas constructivos actuales. Mas tarde, se pasa a hablar sobre los distintos condicionantes que influyen la concepción de los “pabellones de hielo”, haciendo hincapié en los aspectos territoriales y de emplazamiento, y en el programa de necesidades que suelen llevar implícitos estos edificios. Posteriormente se tratan las características y funcionalidad de dichos proyectos con la intención de aclarar una serie de aspectos relacionados con cómo se articulan y organizan las distintas partes que los conforman. En el siguiente punto se tratarán los aspectos relacionados con la eficiencia energética y el empleo de recursos/sistemas sostenibles en la construcción de los pabellones de hielo. Dado el alto consumo energético que supone mantener las condiciones adecuadas de humedad y temperatura que requieren este tipo de edificios, son de vital importancia para esta investigación, todos los aspectos relacionados con la eficiencia energética y sostenibilidad.  En el último punto del trabajo, se realiza el análisis de un proyecto de referencia, haciendo hincapié en los sistemas constructivos y soluciones explicadas en los puntos anteriores, y que han sido aplicados en dicho proyecto. Concretamente, se ha escogido del Pabellón de Hielo de Jaca, uno de los pocos ejemplos que se pueden encontrar actualmente en España, y que gracias a la proximidad y la reciente fecha de construcción  de la obra, lo convierten en un candidato perfecto para el desarrollo del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>