<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín López,Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Carnicer, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>La Resistencia francesa. Luces y sombras durante la Segunda Guerra Mundial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31207</dc:identifier>
  <dc:subject>francia</dc:subject>
  <dc:subject>segunda guerra mundial </dc:subject>
  <dc:subject>ocupación </dc:subject>
  <dc:subject>colaboración </dc:subject>
  <dc:subject>charles de gaulle</dc:subject>
  <dc:subject>resistencia </dc:subject>
  <dc:subject>régimen de vichy </dc:subject>
  <dc:subject>jean moulin</dc:subject>
  <dc:subject>keywords: france, world war, occupation, collaboration, charles de gaulle,</dc:subject>
  <dc:subject>endurance, vichy regime, jean moulin.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se intentará mostrar el papel jugado por la Resistencia en el territorio francés durante la Segunda Guerra Mundial como lucha contra la ocupación alemana y defensa de la patria. En primer lugar analizo los aspectos políticos y militares de la Resistencia desde la ocupación hasta la liberación de Francia. En segundo lugar analizo la vida cotidiana de la sociedad francesa mostrando cómo la ocupación generó oposición pero a la vez colaboración. Por otra parte también pretendo hablar de dos colectivos escasamente mencionados por la historiografía francesa como son las mujeres y los extranjeros. Y en tercer lugar analizo la configuración de la memoria francesa desde la Segunda Guerra Mundial hasta nuestros días. Palabras clave: Francia, Segunda Guerra Mundial, Ocupación, Colaboración, Charles de Gaulle, Resistencia, Régimen de Vichy, Jean Moulin. Abstract. In this paper will attempt to show the role played by the Resistance in France during the Second World War as a fight against the German occupation and defense of the homeland. First I will analyze the political and military aspects of the Resistance from the occupation until the liberation of France. Secondly, I will analyze the daily life of French society showing how the occupation generated opposition but also collaboration. Moreover I also intend to speak of two groups barely mentioned by the French historiography, such as women and foreigners. And finally, I will analyze the configuration of the French memory from World War II until today. Keywords: France, World War, Occupation, Collaboration, Charles de Gaulle, Endurance, Vichy Regime, Jean Moulin.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>