<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Cortés, Rosa Emma</dc:creator>
  <dc:creator>Lobo Escolar, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una intervención de promoción de la salud en niños</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57375</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Se presenta el diseño de una estrategia de Promoción y Educación de la Salud en población infantil que busca complementar el proyecto de “La Ciudad de las Niñas y de los Niños”; un proyecto internacional de participación ciudadana que intenta que los protagonistas de la construcción de la ciudad sean los niños y las niñas y que la ciudad se vaya diseñando a su medida, incluyendo la perspectiva de la salud de manera participativa. La acción “Vamos Solos a la Escuela” consiste en que los niños y las niñas de la ciudad recuperen la experiencia de caminar juntos y solos al colegio, de moverse con seguridad y autonomía por las calles rescatando el uso y disfrute del espacio público; dentro de esta acción se desarrollan actividades de nueva creación como por ejemplo “El Trébol del Desayuno” y “Mapeando los Activos de Nuestro Camino Escolar”, con el objetivo de sensibilizar y concienciar sobre los hábitos saludables desde la visión de las niñas y niños. Con ayuda de las actividades se prevé que se conseguirá el cumplimiento de los objetivos específicos haciéndoles conocedores de, un desayuno saludable y de los activos en salud que les rodean. Además, se llevo a cabo una Observación participante en la que observamos las características de los almuerzos de los niños y las niñas, formados por diversos alimentos y un nuevo “Tarjetón de Otros hábitos antes de ir al cole” en el que se observó un gran interés y motivación por partes de los alumnos y alumnas, por aprender sobre hábitos saludables. Finalmente, tanto los resultados obtenidos como el diseño de la intervención son prometedores pero, existe la necesidad de poner en marcha la intervención para mejorar cualquier aspecto que sea necesario y comprobar su efectividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>