<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pereira Gómez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Del Cacho Malo, Emilio</dc:creator>
  <dc:title>Vacunación de coccidiosis aviar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69550</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La coccidiosis es la enfermedad parasitaria más importante en la producción avícola, y como tal se ha ido buscando distintas formas de combatirla. Primero fueron los coccidiostáticos añadidos al pienso, pero con la aparición de las resistencias se tuvo que sustituir por el estudio e implantación de distintas vacunas. De esta manera se han ido desarrollando distintas formas de profilaxis a medida que iba evolucionando la ciencia y los estudios realizados. Primero se intentó con cepas patógenas, forma de vacunación que quedó relegada debido al gran riesgo de aparición de signos clínicos y la necesidad de utilizar coccidiostáticos.  La forma de vacunación que se ha quedado como predominante es la de cepas atenuadas por precocidad. Basada en seleccionar durante varias generaciones los primeros ooquistes expulsados. De esta forma se disminuye el tamaño de la esquizogonia por el menor número de merozoitos. Y a su vez disminuye el periodo de prepatencia y patogenicidad con respecto a la cepa original. Estas vacunas disponen de una característica primordial como es que son genéticamente estables.  Otro tipo vacunal que se probó posteriormente es la protección por inmunidad maternal; de esta forma se pretendía que protegiendo a las madres, los pollitos estuvieran protegidos los primeros días de vida y luego su propio sistema inmune fuera el que se hiciera resistente contra las especies de Eimeria. No ha terminado de funcionar porque esta forma de vacunar puede ser útil para granjas extremadamente controladas sanitariamente, pero demasiado peligroso para la mayoría de explotaciones avícolas.  Por último, también se ha probado, sin éxito, la atenuación de las cepas en embrión de pollo. Y aunque experimentalmente se consigue que las cepas pierdan parte de su patogenicidad, tienen el grave problema de que no son estables genéticamente y por tanto puede revertir la atenuación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>