<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gardachal Lavilla, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Lázaro Sebastián, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Lorente Lorente, Jesús Pedro</dc:creator>
  <dc:title>El Simbolismo. Culminación del ambiente cultural de finales del siglo XIX</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31203</dc:identifier>
  <dc:subject>simbolismo</dc:subject>
  <dc:subject>parnasianismo</dc:subject>
  <dc:subject>decadentismo</dc:subject>
  <dc:subject>romanticismo</dc:subject>
  <dc:subject>siglo xix</dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El tema que aborda el presente Trabajo de Fin de Grado, pretende desarrollar un breve recorrido por las últimas décadas del siglo XIX, donde nos detendremos en algunos movimientos principalmente literarios pero que dejaron un poso muy importante en las manifestaciones artísticas coetáneas. Nos referiremos principalmente a movimientos como el Parnasianismo, fundado por Théophile Gautier y Charles Marie René Leconte de Lisle, el Decadentismo donde hablaremos de nombres como Paul Verlaine, el joven Arthur Rimbaud o el autor de la que es considerada Biblia, del movimiento decadentista (Au rebours, 1884), J.K. Huysmans. Por último, nos centraremos en el Simbolismo, el movimiento que ha ejercido una  mayor influencia a través de la obra de diferentes literatos y pintores tanto en Europa como en España, donde volveremos finalmente la mirada. Para concluir, hablaremos de algunos de los principales temas propios del Simbolismo en España.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>