<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Luque, Julián</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Pérez, Tomás</dc:creator>
  <dc:title>Implicación e influencia de la familia en el sistema educativo y la Educación Física de sus hijos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30985</dc:identifier>
  <dc:subject>implicación familiar</dc:subject>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>sistema educativo</dc:subject>
  <dc:subject>promoción actividad física</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La implicación e influencia de los padres en el sistema educativo, es un tema que genera gran inquietud y que en el presente estudio, se ha tratado de conocer en general, y más concretamente en el área de Educación Física. En este trabajo se pretende analizar el grado actual de implicación de las familias en los centros escolares y en el desarrollo de la actividad física de los menores. Tomando como referencia tres premisas fundamentales de las que parte el trabajo, se concluye que: existe cierto desinterés por parte de la familia en cuanto a la participación en el centro. También se ha estudiado el aumento de concienciación por parte de la familia hacia la Educación Física, aunque no se considera suficiente comparándola con otras áreas de conocimiento. Por último, se ha estudiado la controversia que se da entre diferentes autores acerca de la relación que existe entre los padres que realizan actividad física y la realizada por sus hijos y los que no la realizan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>