<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ibáñez Loriente, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Soria de Miguel, Ana Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología y tectónica sinsedimentaria de la Fm. Artoles en Miravete (Teruel, Cordillera Ibérica)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16212</dc:identifier>
  <dc:subject>barremiense</dc:subject>
  <dc:subject>subcuenca de galve</dc:subject>
  <dc:subject>fm. artoles</dc:subject>
  <dc:subject>rampa carbonatada</dc:subject>
  <dc:subject>tempestitas</dc:subject>
  <dc:subject>lagoon</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se estudia la sedimentología y tectónica sinsedimentaria de la Fm. Artoles en la subcuenca de Galve. Para ello se ha realizado el levantamiento del perfil CAMINO MIRAVETE, situado entre las localidades de Aliaga y Miravete de la Sierra, y la cartografía local de zona de estudio. El perfil tiene un espesor de 165 metros, divididos en 31 tramos de campo que han sido agrupados en 3 tramos de mayor orden. El tramo I (90 m) consiste en una alternancia de margas y calizas. El tramo II (46,5 m) está caracterizado por el dominio de margas masivas con intercalaciones de niveles arenosos y bioclásticos y de areniscas con estratificación cruzada hummocky. El tramo III (28 m) constituye una alternancia de margas y calizas. El estudio sedimentológico de campo junto con datos petrográficos y texturales de las muestras tomadas han permitido diferenciar cuatro asociaciones de facies: lagoon carbonatado, delta de flujo, rampa media proximal y rampa media distal. Éstas permiten caracterizar un modelo sedimentario de rampa carbonatada afectada por tormentas.  La sucesión de asociaciones de facies a lo largo del perfil permite caracterizar una evolución vertical de la Fm. Artoles en 3 estadios. Un estadio basal caracterizado por un subambiente de lagoon carbonatado restringido (carofitas y ostrácodos), un estadio intermedio en el cual se instala bruscamente depósitos propios de rampa media distal con niveles de tempestitas que, posteriormente retrograda hacia subambientes más proximales de la rampa media con depósitos arenosos con estratificación cruzada hummocky. Hacia techo del perfil se produce la implantación de otro lagoon carbonatado, con mejor comunicación con mar abierto. Los resultados obtenidos han permitido discutir los factores alocíclicos que pudieron provocar la rápida profundización reconocida a mitad del perfil, proponiendo para ello variaciones eustáticas y/o un incremento en la actividad tectónica sinsedimentaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>