<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Omedes Bes, María</dc:creator>
  <dc:creator>Roche Asensio, María José de la Cueva Santa</dc:creator>
  <dc:title>Anemia: patología presente en el paciente anticoagulado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11562</dc:identifier>
  <dc:subject>anticoagulado</dc:subject>
  <dc:subject>acenocoumarol</dc:subject>
  <dc:subject>hemorragia</dc:subject>
  <dc:subject>anemia</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El sintrom en un fármaco antitrombótico altamente eficaz para el tratamiento de enfermedades tromboembólicas, fibrilación auricular y válvulas cardíacas artificiales. Dada la alta tasa de efectos adversos, debido a las dosis calculadas incorrectamente o hemorragia espontánea, es una complicación bien conocida de la terapia de anticoagulación oral. Nuestro objetivo será analizar si el paciente anticoagulado, con sintrom 4mg, tiene mayor riesgo de  padecer anemia. Métodos: Revisión sistemática. Bases de datos: Pubmed (1993-2012), Fisterrae, Servicio Nacional de Hematología (2012). Nos basamos en las historias clínicas del Centro de Salud de María de Huerva, el cual consta de una población de 18.000 habitantes; se incluyeron 30 pacientes en tratamiento con sintrom desde hace más de 6 meses mayores de 60 años y 30 pacientes mayores de 60 años sin tratamiento con anticoagulantes orales. Resultados: no se encontraron diferencias estadísticamente significativas al relacionar la existencia de anemia con el hecho de estar anticoagulado, que era nuestra hipótesis. Sí que se ha obtenido un mayor porcentaje de anemia en aquellos pacientes hipertensos. Discusión: No se ha hallado suficiente evidencia empírica que asocie especialmente el tratamiento con anticoagulantes orales (sintrom 4mg) y la anemia. Conclusión: se requiere más información, y de más calidad, que permita establecer resultados concluyentes, pues la muestra obtenida no permite obtener datos relevantes para confirmar nuestra hipótesis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>