<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mayordomo García, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Artigas Martín, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Cárdenas, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>RM potenciada en difusión en la diferenciación de tumores cerebrales primarios de alto grado de metástasis solitarias: papel de CDA y FA.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70457</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO. Aplicar la RM potenciada en difusión para la diferenciación entre tumores primarios cerebrales de alto grado (TAG) y metástasis solitarias cerebrales (MS). MATERIAL Y MÉTODOS. Se revisaron retrospectivamente pruebas de RM de 42 pacientes, 28 con histopatología de TAG y 14 con MS. Se realizaron mediciones de CDA (coeficiente de difusión aparente) y FA (fracción de anisotropía) sobre la sustancia blanca peritumoral a 3 distancias distintas del borde tumoral con realce de contraste: directamente adyacente a éste (ROI-c), a 1 cm (ROI-m) y a 2 cm de distancia (ROI-l). Todo ello se hizo utilizando mapas paramétricos de CDA y de FA para realizar las 3 mediciones en dos direcciones diferentes: una hacia haces de sustancia blanca muy organizados, determinados por una alta FA, y otra hacia sustancia blanca menos organizada, con baja FA. Se compararon los diferentes valores medios de CDA normalizados y de FA para establecer diferencias entre ambos tipos de tumores.  RESULTADOS. Se encontraron diferencias entre TAG y MS en dirección a sustancia blanca muy organizada (alta FA) a 1 cm del tumor (ROI-m), aunque no significativas estadísticamente (p = 0,085); y en dirección a sustancia blanca menos organizada (baja FA) también en el ROI intermedio, a 1 cm del tumor (TAG-1m y MET-1m), pero tampoco estadísticamente significativa (p = 0,174). CONCLUSIONES. A la hora de encontrar diferencias en el valor medio de CDA peritumoral entre TAG y MS la mejor localización para hacer las mediciones es a 1 cm de la pared tumoral con realce con contraste (ROI-m), especialmente si las mediciones se realizan en dirección a haces de sustancia blanca muy organizada con alta FA. La estructura tridimensional de la sustancia blanca peritumoral y su nivel de compactación podría tener también un papel relevante a la hora de encontrar diferencias entre los dos tipos de tumores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>