<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Larrea Ramirez, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Abós Olivares, María Dolores. </dc:creator>
  <dc:creator>Prats, Enrique.</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento ablativo con 131I en pacientes intervenidos de carcinoma diferenciado de tiroides. Adaptación a las recomendaciones de las nuevas guías clínicas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65487</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido revisar todas las solicitudes presentadas en el Subcomité de Tumores Endocrinos del HCU Lozano Blesa (HCULB) de Zaragoza a lo largo del año 2016. A partir de esto, analizar cuáles han sido los motivos específicos de dichas solicitudes y cuáles han sido las decisiones terapéuticas tomadas finalmente.     Con las nuevas recomendaciones publicadas recientemente, se han producido cambios en el manejo de los pacientes con carcinoma diferenciado de tiroides, concretamente en las indicaciones de ablación de restos tiroideos con 131I y en las dosis utilizadas. Valoraremos como se actúa en el Servicio de Medicina Nuclear de este mismo hospital y si se aplican los nuevos criterios propuestos. MATERIAL Y METODOS:     Se trata de un estudio epidemiológico: descriptivo, de serie de casos, observacional, longitudinal y retrospectivo. En él hemos incluido todas las solicitudes presentadas en el Subcomité de Tumores Endocrinos del HCU Lozano Blesa de Zaragoza, incluyéndolas en una base de datos Excel para su análisis posterior.      Además se revisaron y se compararon las guías más relevantes publicadas sobre el tema así como diferentes artículos publicados en revistas científicas o plataformas web.   RESULTADOS:      Se recogieron un total de 111 solicitudes correspondientes a 96 pacientes, de los cuales 93 casos (96’875%) pertenecían a patología tumoral localizada en tiroides, siendo el carcinoma papilar el más frecuente. El motivo principal de solicitud fue la ablación (63%), seguido de valoración del caso (21%) y tratamiento (16%). De ese 63%, 41 casos (72%) sí recibieron ablación con  131I como decisión terapéutica final mientras que los 16 casos restantes (28%) no, decidiéndose realizar seguimiento. Clasificados los pacientes según grado de riesgo, el más frecuente fue el bajo (46%). El manejo de pacientes de muy bajo/bajo riesgo cambia si es anterior o posterior a la aplicación de las recomendaciones de las nuevas guías clínicas. En cambio, pacientes de riesgo intermedio/alto siguen manteniendo los mismos criterios de actuación. Las dosis de  131I  empleadas en pacientes de muy bajo/bajo riesgo es de 30 mCi (dosis bajas), en riesgo intermedio según características particulares se usan dosis bajas o altas y en alto riesgo todos son tratados a dosis altas (100 mCi) CONCLUSIONES:     El Servicio de Medicina Nuclear del HCULB de Zaragoza se adapta a las nuevas recomendaciones publicadas por las guías clínicas más relevantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>