<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Argiles Casaseca, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Ochoa, Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de dos métodos para inyección de la bolsa podotroclear en caballos: comparación entre inyección ecoguiada y la técnica de abordaje palmarodistal a la posición del navicular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9054</dc:identifier>
  <dc:subject>métodos de inyección</dc:subject>
  <dc:subject>bolsa podotroclear</dc:subject>
  <dc:subject>caballo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las cojeras son una de las principales causas de atención veterinaria en los caballos de deporte (Floyd, 2007). La enfermedad del navicular ha sido considerada una de las causas más comunes de cojera en las extremidades anteriores en caballos (Ross, 2011). En 1752, se reconoció que los cambios en el hueso sesamoideo distal (hueso navicular) se correlacionaban con cojeras clínicas (citado en Turner, 1986). En un estudio, se encontró que el síndrome del navicular era el responsable de aproximadamente un tercio de casos de cojeras crónicas que afectaban a los caballos (Stashak, 2004). Este síndrome es el responsable de la pérdida funcional de muchos caballos de competición y, a pesar de que ha estado presente durante siglos, persiste una controversia considerable que busca su patogenia, diagnóstico y tratamiento (Stashak, 2004). La enfermedad del navicular es un proceso crónico y a menudo progresivo, que afecta tanto al hueso navicular como a la bursa podotroclear (BP), así como al tendón flexor digital profundo (TFDP) y a otros tejidos blandos asociados que componen el aparato podotroclear, por lo que se ha propuesto que la mejor denominación de esta patología es la de síndrome podotroclear (Adams, 1998).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>