<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pastor Valiente, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Fanlo Villacampa, Ana </dc:creator>
  <dc:creator>Ejea Aquillué, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>La malnutrición en el paciente oncológico tratado con quimioterapia: estrategias de prevención y tratamiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47269</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el paciente oncológico la nutrición juega un papel muy importante, ya que los pacientes presentan un elevado riesgo de malnutrición debido a los efectos del tumor y a los tratamientos administrados. Entre éstos, los fármacos quimioterápicos son muy importantes originando reacciones adversas que condicionan y favorecen la malnutrición. La presente revisión bibliográfica trata de valorar las alteraciones a nivel del tubo digestivo derivadas del tratamiento quimioterápico, así como evaluar las estrategias farmacológicas y nutricionales en la prevención y tratamiento de la malnutrición en pacientes con quimioterapia. En cuanto a su metodología se ha llevado a cabo mediante una revisión sistemática de artículos científicos indexados consultando las bases de datos de PubMed, Scielo, ScienceDirect, de los últimos años así como diferentes páginas web y libros de texto. Los datos analizados muestran la importancia de la nutrición en este ámbito, asi como medidas de prevención que han demostrado ser de utilidad para mejorar la calidad de vida del paciente neoplásico. Por lo tanto, una detección temprana de las alteraciones nutricionales es esencial para proporcionar un soporte nutricional precoz capaz de prevenir y revertir la malnutrición a través de un adecuado balance energético-proteico. Todo ello va a favorecer un mayor control de los síntomas relacionados con el cáncer, una reducción de las complicaciones derivadas del tratamiento quimioterápico, así como una mejora en su tolerancia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>