<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Saz Simón, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín de la Puerta, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>“Proyecto “ECO”: El Embarazo Como Oportunidad para abandonar el hábito tabáquico mediante una intervención motivacional”</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47087</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: El tabaquismo constituye actualmente una de las principales causas de morbi-mortalidad a nivel mundial. En cuanto a las mujeres embarazadas, un 20% de ellas continúa fumando. Muchas de ellas abandonan el hábito cuando se enteran de que están embarazadas, por su salud y la de su hijo. Es esta motivación la que debemos utilizar como mecanismo de abandono del tabaco y prevención de recaídas, de ahí surge el proyecto ECO: “Embarazo Como Oportunidad” OBJETIVO: Analizar la eficacia de una intervención conductual basada en la entrevista motivacional sobre las gestantes que dejan de fumar o las que continúan con el hábito. METODOLOGÍA: Se realizó un estudio observacional descriptivo basado en los datos obtenidos a través de un cuestionario semiestructurado y unas hojas de seguimiento.  RESULTADOS: El tipo de alimentación del recién nacido influye significativamente en la actitud materna frente al tabaco a los 6 meses tras el parto. La exposición ambiental al humo de tabaco, así como la intención de dar lactancia materna al inicio de la gestación son determinantes del tipo de alimentación del recién nacido a los 6 meses postparto. DISCUSIÓN: Los datos obtenidos coinciden con otros estudios en los que se destaca la importancia de la lactancia materna, el apoyo de la pareja y la adecuación de la intervención orientada hacia el abandono del tabaco. CONCLUSIÓN: La entrevista motivacional puede servirnos como herramienta de gran ayuda, utilizando el embarazo y la salud del futuro bebé como factor motivacional e incluyendo a la pareja como apoyo principal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>