<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ceballos Laita, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Marco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO COMPARATIVO DE LOS PUNTOS GATILLO MIOFASCIALES, SINTOMATOLOGÍA, FUNCIÓN MUSCULAR Y CAPACIDAD FUNCIONAL ENTRE SUJETOS CON Y SIN SIGNOS CLÍNICOS DE ARTROSIS DE CADERA.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58676</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: La artrosis es una de las enfermedades crónicas y degenerativas más comunes en la sociedad occidental. Se considera la cadera como la segunda articulación más afectada por la artrosis manifestándose con síntomas como dolor y pérdida de fuerza. Se ha sugerido una posible relación entre la existencia de Puntos Gatillo Miofasciales (PGM) y la artrosis de cadera. Pero no hay estudios que hayan demostrado que es más prevalente la presencia de PGM en pacientes con artrosis de cadera. Además tampoco se ha comparado si este grupo de pacientes presenta una función muscular diferente a la de sujetos sanos en un mismo rango de edad. MATERIAL Y METODOS. Estudio descriptivo transversal observacional y comparativo. Se incluyeron 19 casos con signos clínicos de artrosis de cadera y 18 sin signos clínicos de artrosis de cadera. Se valoró la presencia de PGM, el dolor, la fuerza muscular y la longitud muscular y la capacidad funcional. RESULTADOS: Los sujetos con signos clínicos de artrosis presentaron mayor número de PGM en el reto anterior del cuádriceps, tensor de la fascia lata y psoas iliaco, que reprodujeron sus síntomas en la zona de la cadera y áreas relacionadas, mayor debilidad muscular y menor longitud muscular y peor capacidad funcional que los sujetos sin signos clínicos de artrosis de cadera. DISCUSIÓN: La presencia de PGM latentes que hayan sido obviados inicialmente y que se activen por diferentes mecanismos pueden ser el origen del dolor local y referido de los sujetos con signos clínicos de artrosis. Este dolor y esta disfunción neuromuscular podrían ser los causantes de la disminución de fuerza y de la longitud muscular que sufren estos sujetos llegando finalmente a alterar su capacidad funcional del miembro inferior. CONCLUSIÓN: Los sujetos con signos clínicos de artrosis de cadera tienen mayor presencia de PGM y reproducen sus síntomas locales y referidos a otras áreas características de esta patología, presentan mayor debilidad, menor longitud muscular y peor capacidad funcional que los sujetos sin signos clínicos de artrosis de cadera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>