<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Aznar, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Albareda Albareda, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento quirúrgico de la fractura desplazada del cuello femoral del anciano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47989</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La fractura de cuello femoral desplazada es una lesión cada vez más frecuente, que todavía se trata de manera imperfecta y que se asocia con una morbimortalidad significativa.  Pese a ello, existe controversia con respecto al tratamiento de este tipo de fracturas. Hoy en día el tratamiento conservador tiene unas indicaciones muy limitadas reservándose únicamente para pacientes terminales o con contraindicación quirúrgica.  La  gran controversia gira en torno al tipo de tratamiento quirúrgico; fijación (tornillos canulados versus tornillo placa deslizante) ó sustitución (Artroplastia total versus Hemiartroplastia bipolar/unipolar) y el empleo o no de cemento. El objetivo del tratamiento es escoger el procedimiento más adecuado que posibilite el mayor grado de función con la menor tasa de complicaciones. Para los pacientes más jóvenes (&lt;60 años) el tratamiento urgente mediante reducción y fijación  con tornillos canulados está ampliamente establecido (ya que conservar la cabeza femoral evita los problemas a largo plazo derivados de la sustitución), sin embargo, en los pacientes más ancianos existen diversos factores médicos y funcionales que hacen replantearse cuándo y cuál es el mejor tipo de tratamiento quirúrgico. La artroplastia total ofrece mejores resultados funcionales y coste-efectivos que la hemiartroplastia en aquellos pacientes mayores (&gt;60 años) más activos, reservándose la hemiartroplastia para aquéllos más longevos y que le vayan a exigir menos (menor actividad) a la prótesis. Se necesitan más estudios con altos niveles de evidencia científica que aporten conclusiones más unificadas que permitan establecer guías clínicas de actuación y disminuya así la variabilidad para el tratamiento de este tipo de fracturas. El establecer un único procedimiento común y efectivo mejoraría la curva de aprendizaje quirúrgica y disminuiría la tasa de complicaciones posteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>