<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Sánchez, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>González Labrada, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los Riesgos Psicosociales en el IES Biello Aragón de Sabiñánigo: influencia de las modificaciones en las condiciones de trabajo por la actual coyuntura económica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12550</dc:identifier>
  <dc:subject>riesgos laborales</dc:subject>
  <dc:subject>riesgos psicosociales</dc:subject>
  <dc:subject>docente</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se estudian los riesgos psicosociales a los que están expuestos los docentes que imparten clases en el IES Biello Aragón de Sabiñánigo. Se trata de una primera aproximación, una evaluación inicial, ya que hasta la fecha no se había realizado ningún tipo de acción preventiva. Se pretende con este trabajo, identificar los factores de riesgo a los que están expuestos los docentes y evaluarlos. Asimismo, se trata de comprobar si los cambios en las condiciones de trabajo han tenido algún impacto en el ámbito de los riesgos psicosociales. El instrumento empleado para identificar, analizar, evaluar los riesgos psicosociales y medir el impacto de los cambios en las condiciones de trabajo ha sido la encuesta. La encuesta consta de dos partes: un cuestionario desarrollado por el INSHT para identificar y evaluar los riesgos laborales y un cuestionario de elaboración propia para averiguar la influencia de los cambios de las condiciones de trabajo</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>