<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Montesó, Jordi</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Briz, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Elaboración de un manual sobre fundamentos y técnicas de cría avícola dirigido a avicultores a pequeña escala y criadores de aves de raza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64075</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La avicultura familiar, para producir huevos o carne de ave a pequeña escala o con destino al autoconsumo, y los aficionados a la cría de aves de razas puras constituyen un pequeño pero cada vez más importante segmento de la avicultura española.  Sin embargo, debido a su situación marginal con respecto al sector comercial, y a la propia idiosincrasia de sus protagonistas, con frecuencia se observa un gran desconocimiento de conceptos básicos sobre las propias aves y sus métodos de cría. En general se dispone de poca información técnica dirigida específicamente a estos pequeños criadores, que tienen muy pocas posibilidades de contar con asesoramiento técnico y veterinario. Se constata a menudo una gran ignorancia sobre cómo organizar una explotación de manera eficiente y segura sanitariamente tanto a la hora de diseñarla como para gestionar el manejo, la alimentación, y la prevención sanitaria de las aves. Es conveniente mejorar esta situación por el bien de este pequeño sector, y también para evitar que sirva de vía de introducción de graves patologías aviares al sector comercial, como a veces ha ocurrido en otros países. También puede suponer una oportunidad de negocio para proveedores de piensos, material, etc, y para los mismos graduados en Veterinaria. El objetivo de este trabajo es dotar a estos avicultores de una herramienta útil para iniciarse o desarrollar su actividad en la cría de aves, como es la elaboración de un manual sencillo y didáctico. Su formato será del tipo “pregunta - respuesta”, organizado en fichas que aborden conceptos básicos de anatomía, fisiología, nutrición, manejo, bienestar animal, sanidad, aspectos comerciales y legales,… donde se intentará dar respuesta a las dudas y carencias más habituales en este particular sector.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>