<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sampietro Palomares, María</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados frente al programa de alta precoz hospitalaria del prematuro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31977</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Hoy en día, la supervivencia de los recién nacidos prematuros ha aumentado de forma considerable gracias a los avances de los cuidados en las unidades de Neonatología de los hospitales; pero esto no ha logrado hacer desaparecer el riesgo evidente que existe de que contraigan infecciones intrahospitalarias. Es por ello por lo que se crearon los programas de alta precoz del prematuro y su consiguiente cuidado y seguimiento en el domicilio por parte de un equipo sanitario; tanto del recién nacido como de los padres, entendiendo a ambos como una unidad. Objetivos: Elaborar un Plan de Cuidados de actuación domiciliaria, acorde con las necesidades de la familia, educando a los padres acerca de los cuidados que precisa el bebé y disminuyendo los posibles sentimientos negativos que aparezcan con esta nueva situación. Metodología: Se realizó una revisión bibliográfica en bases de datos y páginas web para conocer la influencia de los equipos de Atención Domiciliaria de Enfermería en el desarrollo de los prematuros en el domicilio. Para desarrollar el Plan de Cuidados se utiliza el modelo de valoración de necesidades de Virginia Henderson y la taxonomía NANDA, NOC y NIC. Conclusiones: Existe evidencia científica de que los programas de alta precoz hacen que el recién nacido aumente de peso más rápido, se fortalezca el vínculo afectivo con sus padres así como una mejora de lactancia materna. Por otro lado, no podemos olvidar los aspectos psicológicos que puedan aparecer en los padres, como es el temor al sentirse inexpertos; por lo que como enfermeros debemos actuar y conseguir que esa inseguridad desaparezca y aumentar la confianza. ABSTRACT Introduction: Nowadays, the survival of preterm infants has increased considerably thanks to the developments of neonatal services care in hospitals; but this has not succeeded in removing the obvious risk of contracting nosocomial infections. As a consequence, discharge programs and subsequent premature care and monitoring at home by a health care services were created; either newborn or parents, understanding both as a unit. Objectives: Developing a Home Nursing Care Plan, according to the needs of the family, showing the parents the way to take care the baby and reducing the possible negative feelings that appear with this new situation. Methods: A literature review was conducted in databases and web pages to study the influence of Nursing Home Care services in the development of the preterm infant at home. Virginia Henderson Nursing Need Theory and the NANDA, NOC and NIC taxonomy was used in order to elaborate the Nursing Care Plan. Conclusions: There is scientific evidence that early discharge programs make the child gain weight faster, strengthening the emotional bond with their parents and improved breastfeeding. On the other hand, we cannot forget the psychological aspects that may appear in parents, such as the fear of feeling unexperienced; as a result nurses must act and get that insecurity disappears and increase self-confidence.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>