<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Farré Mòdol, Jaume</dc:creator>
  <dc:creator>Guallar Paracuellos, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Cálculo y diseño de una instalación de conservación de fruta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5566</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este proyecto es la implantación de un sistema de producción de frío para una central hortofrutícola dedicada a la conservación de fruta de peras y manzanas. Se determina y especifica las condiciones de conservación en lo que respecta a: tiempo, temperatura y tolerancia, y las composiciones químicas de la atmósfera de conservación o atmósfera controlada. Para realizar el diseño de los componentes de la instalación, se realiza un análisis de las diferentes alternativas existentes. Este sistema de producción de frío se basa en un sistema indirecto, que utiliza amoníaco en un sistema de compresión simple y un refrigerante secundario que absorbe el calor del amoníaco cuando se evapora en un intercambiador de calor, para transportarlo a las cámaras frigoríficas donde estará el producto a conservar. En el proyecto se definen todas las partes y elementos de la instalación, así como el tipo y número de compresores, condensadores, intercambiadores, bombas, tubos, válvulas, etc, realizando la selección de equipos que configuran la instalación en cuestión. Se analiza finalmente la gestión térmica de las cámaras en función de las diferentes condiciones interiores y exteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>