<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fustero Carreras, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Garrido Rubio, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Comprendiendo al prosumidor del Do It Yourself: Un análisis de las motivaciones que llevan a la práctica del Scrapbooking</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32562</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La evolución de los consumidores ha supuesto multitud de cambios respecto a cómo estos interaccionan con aquello que les rodea, pasando a formar parte activa en el intercambio de información entre el individuo y la empresa. Esto ha hecho que las empresas tengan que dirigir sus estrategias de marketing hacia sus clientes para satisfacer sus necesidades mejor que la competencia y para ello es necesario conocerlo en profundidad. 	Este trabajo, además de analizar cómo se han ido derivando dichos cambios en torno a la figura del prosumidor, se ha centrado en el estudio de las motivaciones que llevan a la práctica del Scrapbooking, puesto que se trata de un mercado muy joven que ha entrado en España recientemente y del que existe muy poca información al respecto.  	Debido a este desconocimiento del sector, se ha realizado un estudio de carácter exploratorio mediante entrevistas en profundidad. Gracias a este, se ha podido profundizar en el análisis de las motivaciones que llevan a su práctica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>