<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Samatán, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:creator>
  <dc:title>Percepción de las pacientes de la asistencia profesional recibida ante el duelo perinatal en el H.C. Universitario Lozano Blesa: Estudio preliminar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11869</dc:identifier>
  <dc:subject>duelo perinatal</dc:subject>
  <dc:subject>muerte perinatal</dc:subject>
  <dc:subject>pérdida perinatal</dc:subject>
  <dc:subject>profesionales sanitarios</dc:subject>
  <dc:subject>duelo</dc:subject>
  <dc:subject>afrontamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El hecho de que una mujer lleve un control de embarazo óptimo y dé a luz a un niño sano es el objetivo primordial de los profesionales de la salud que trabajan en el campo de la obstetricia y neonatología. Lamentablemente en ocasiones los resultados no son los esperados y las madres deben pasar por la amarga situación de tener que dar a luz a un hijo sin vida. Una buena actuación profesional puede hacer que el abordaje del duelo perinatal por parte de los padres pueda realizarse de una forma no patológica. Este estudio preliminar describe la percepción que tuvieron mujeres gestantes afectadas por la pérdida de un hijo intraútero o tras los primeros minutos de vida, en relación al trato recibido por parte de los profesionales sanitarios durante su estancia en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza (H. C. U.) y también da a conocer las actuaciones que dichos profesionales llevan a cabo en el contexto del duelo perinatal. Más de las dos terceras partes de las mujeres entrevistadas percibieron haber recibido un trato bastante bueno o muy bueno. En cuanto a las actuaciones de los profesionales, en algunas ocasiones no se asemejaron a lo que los protocolos de actuación aconsejan en estos casos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>