<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villarrubia Rojo, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>García Esteve, José Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Formación y evolución estelar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15288</dc:identifier>
  <dc:subject>astrofísica</dc:subject>
  <dc:subject>estrellas</dc:subject>
  <dc:subject>formación estelar</dc:subject>
  <dc:subject>evolución estelar</dc:subject>
  <dc:subject>enana blanca</dc:subject>
  <dc:subject>estrella de neutrones</dc:subject>
  <dc:subject>transferencia radiativa</dc:subject>
  <dc:subject>inestabilidad gravitatoria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es explicar el origen de las estrellas, sus mecanismos básicos de funcionamiento y repasar las fases finales de su evolución. El primer capítulo introduce la inestabilidad gravitatoria como mecanismo de formación de las estrellas. Los siguientes dos capítulos se dedican a la producción de energía nuclear (cadena protón-protón) y al transporte radiativo de energía, junto con alguna breve discusión de los problemas de estabilidad. Los capítulos finales repasan las fases finales de las estrellas, centrándose en las fases de enana blanca y estrella de neutrones. El enfoque general del trabajo está dirigido a obtener resultados a través de argumentos sencillos, con multitud de hipótesis simplificadoras y desarrollos matemáticos elementales. A pesar de su importancia actual, no se ha hecho uso de métodos numéricos, más allá de un pequeño cálculo en el último capítulo. Los cálculos no son detallados y los resultados son por tanto semicuantitativos. No obstante, se muestra cómo mediante sencillos análisis y estimaciones de orden de magnitud podemos obtener una verdadera comprensión de las estrellas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>