<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Subías, María Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad financiera de un proyecto de inversión: Hotel Salduba</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8520</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente trabajo ha consistido en la elaboración de un plan de viabilidad financiera de un proyecto de inversión de la instalación de un hotel en Zaragoza.  Considerando la experiencia previa de los promotores en el sector y su deseo de posicionarse en el mercado interior ante un posible repunte de la economía española en los próximos años y de su sector turístico, hemos previsto la construcción de un hotel de tres estrellas en la zona centro de Zaragoza. El Hotel va a disponer de 100 habitaciones, con una capacidad para 179 personas,  y estará dotado de servicio de restauración, cafetería y un comedor.  Para determinar la viabilidad financiera del Proyecto, hemos calculado y analizado los indicadores que permiten concluir acerca de la aceptación o rechazo del Proyecto de inversión a la luz de los valores obtenidos. Con base en los valores obtenidos en los indicadores financieros del Proyecto podemos afirmar que el Proyecto de construcción y explotación del Hotel Salduba es financieramente viable. Dado que todo proyecto de inversión es sensible al riesgo de que se concreten cuantitativamente las variables que resultan críticas para la viabilidad financiera del mismo, hemos realizado en la última parte del trabajo un análisis de sensibilidad del Proyecto, considerando tres posibles escenarios (realista, optimista y pesimista) y los indicadores que suponemos más relevantes en la viabilidad financiera del Proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>