<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cruz Daudén, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes adultos en tratamiento con nuevos anticoagulantes orales (NACO)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31994</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las enfermedades tromboembólicas constituyen una de las principales causas de morbi-mortalidad en todo el mundo. La terapia anticoagulante es la piedra angular del tratamiento y prevención de estas enfermedades. El tratamiento anticoagulante oral de elección en España durante los últimos 70 años han sido los antagonistas de la vitamina K (AVK), que han demostrado gran eficacia pero a su vez numerosas limitaciones. En la última década se han desarrollado nuevos anticoagulantes orales (NACO) como alternativa al tratamiento anticoagulante clásico. Estos NACO presentan numerosas ventajas frente a las limitaciones de los AVK, por lo que es probable que a corto o medio plazo puedan sustituirlos. Debido a la importancia de la adherencia con estos fármacos, es necesaria una adecuada educación sanitaria a los pacientes que los tomen. Objetivo general: Diseñar un programa de educación para la salud dirigido a pacientes adultos en tratamiento con NACO. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos nacionales e internacionales y páginas web. Se consultaron guías y libros de las páginas web del Consejo General de Enfermería y la Sociedad Española de Calidad Asistencial, además de información obtenida en la página web del premio idea! de la empresa Bayer. Conclusiones: Mediante la instauración de programas de educación para la salud, llevados a cabo por profesionales de enfermería, se mejoraría la adherencia de los pacientes con NACO a su tratamiento, aportándoles toda la información necesaria acerca de estos fármacos, y por consecuente se evitarían los efectos adversos causados por un mal seguimiento del régimen terapéutico relacionados con el tromboembolismo. Palabras clave: Enfermedades tromboembólicas, Anticoagulantes orales, Antagonistas vitamina K, NACO, Adherencia, Enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>