<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Besson, Sarah</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Cobertura sanitaria y crisis económica: información útil sobre los “sin Tarjeta Sanitaria Individual”.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32020</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los profesionales sanitarios tienen como deber y principios éticos fundamentales la atención de todos para garantizar el mejor estado de salud posible de la población. Desde 2012, los recortes y las reformas en el sistema de salud han generado una atención limitada o nula a ciertas personas residentes en el territorio español. Este retroceso legislativo, puede además repercutir sobre el conjunto de la población, aumentando la espera en urgencias o disminuyendo el control de las enfermedades infecciosas. Otros factores impiden una cobertura sanitaria universal, como es el desconocimiento por parte de los profesionales del Real Decreto 16/2012. Por esta razón, se propone realizar un programa informativo dirigido a los profesionales en los distintos centros de atención. Concienciara a los enfermeros u otros profesionales de salud aragoneses de los recientes cambios legislativos, de los derechos de cada uno y los tramites necesarios para que el conjunto de la población sea atendido. Fue por experiencia propia que nos dimos cuenta de estos problemas. Luego se realizó una revisión bibliográfica en bases de datos y libros; también se ha contado con la colaboración de Trabajadoras Sociales de distintas instituciones de Zaragoza y expertos en el tema. El programa de difusión se compone de una sesión y un díptico que abarcan tanto una explicación del RD como errores en cuanto a atención sanitaria que se producen en España y de la actuación en caso de incidente. El programa informativo permitirá un mayor conocimiento por parte de los profesionales de la situación actual de la cobertura sanitaria española y la  consecuente disminución del número de casos que puedan enfrentarse a una negación de asistencia sanitaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>