<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beltrán Ferreira, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Segura Anaya, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Marta Lazo, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del contenido radiofónico en plataformas digitales: el caso de Podium Podcast</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62613</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Debido a la llegada de Internet los medios de comunicación han debido adaptar su oferta de contenidos para poder cubrir las necesidades de un nuevo nicho de la población, que consume información a través de la web. La radio ha sido uno de los medios de comunicación que menos ha evolucionado a lo largo de su historia, pero a pesar de esto ha encontrado también la manera de introducirse en la era tecnológica y la manera de hacerlo ha sido a través del podcast. En nuestro país están comenzando a aparecer las primeras emisoras dedicadas totalmente al podcast; una de ellas es iniciativa de Prisa Radio y nació en junio de 2016: Podium Podcast. En la presente investigación se han analizado los contenidos publicados en esta plataforma durante el mes de marzo de 2017 atendiendo a variables como géneros utilizados, efectos sonoros, temáticas abordadas, duración o trayectoria, con el objetivo de poder identificar sus características particulares y las diferencias que existen con los contenidos difundidos por la radio generalista a través de ondas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>