<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rus Castrillo, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Boj Carceller, Diana</dc:creator>
  <dc:title>Resultados de un protocolo Fast Track en cirugía de cáncer urológico según el estado nutricional basal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70442</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>1.RESUMEN 1.1 RESUMEN EN CASTELLANO INTRODUCCIÓN: La rehabilitación multimodal (RHMM) o Fast-Track (FT) son un conjunto de modalidades perioperatorias encaminadas a acelerar la recuperación de los pacientes sometidos a cirugía sin incrementar la morbilidad de los cuidados peroperatorios tradicionales. Entre estas medidas se encuentra la valoración del estado nutricional previo a la cirugía y los cuidados nutricionales. El objetivo del trabajo fué describir los resultados del protocolo Fast Track aplicado a cirugía de cáncer urológico y evaluar cómo influye el estado nutricional y la condición previa de diabetes en los resultados del protocolo. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio retrospectivo de 64 pacientes operados de cáncer urológico en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza entre 2012-2016 sometidos a un protocolo Fast Track. Se recogieron datos sobre las características de los pacientes (edad, sexo, condición de diabetes), parámetros indicadores del estado nutricional (bioimpedancia y analítica) y datos acerca de la morbilidad perioperatoria (infecciones, íleo, necesidad de transfusión, reintervención y reingreso) RESULTADOS: Los pacientes a estudio tuvieron menor morbilidad perioperatoria que con los protocolos clásicos (49,2,% frente al 65-70%). Los pacientes con bajo peso y sobrepeso-obesidad presentaron mayor morbilidad perioperatoria que los normopeso (p=0,014). Los pacientes que presentaron morbilidad perioperatoria tenían niveles de albúmina y proteínas totales significativamente más bajos que aquellos que no presentaron morbilidad (p=0,02 y p=0,03 respectivamente). El 70,3% de los diabéticos presentó algún tipo de complicación perioperatoria, frente a un 38,4% de los no diabéticos (p=0,008). Los pacientes suplementados en el preoperatorio con inmunonutrientes tuvieron significativamente menor morbilidad que los suplementados con una fórmula estándar o específica (p= 0,03). CONCLUSIONES: La aplicación del protocolo Fast Track en cirugía de cáncer urológico obtiene resultados favorables respecto a los protocolos clásicos. En relación al estado nutricional, el IMC y la condición de diabetes parecen ser factores predictores independientes de morbilidad perioperatoria así como los niveles bajos de albúmina y proteínas totales en el preoperatorio. PALABRAS CLAVE: Nutrición, Diabetes Mellitus, Cáncer de vejiga, Fast Track, Cistectomía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>