<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medrano Villarroya, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Eguinoa Zaborras, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de creación de un “Enlace Profesional” de atención temprana en Alagón, como forma de mejorar el desarrollo del lenguaje de los menores con trastornos del desarrollo residentes en la comarca Ribera Alta del Ebro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69582</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En estos últimos años, una vez realizada la puesta en marcha de los Centros de Desarrollo Infantil y Atención Temprana urbanos estamos asistiendo a la evolución de nuevos recursos de Atención Temprana en el ámbito rural - comarcal, como forma de acercar estos servicios a localidades de ámbito rural para que las familias que utilizan estos recursos no tengan  que desplazarse a las capitales de provincia. Por ello, en este trabajo se presenta una propuesta de creación de un “Enlace Profesional” de Atención Temprana en la localidad de  Alagón, dado que se parte de una necesidad y es que en este momento en la comarca de la Ribera Alta del Ebro (lugar donde resido) no se dispone de ningún CDIAT, o Enlace Profesional de Atención Temprana, por lo que las familias que necesiten estos recursos se tienen que desplazar hasta Zaragoza o Ejea de los caballeros. Además, se pretende destacar la importancia que tiene el profesional Logopeda dentro del servicio de Atención Temprana, dada la alta prevalencia que los Trastornos del Lenguaje tienen entre los menores que presentan Trastornos del Desarrollo en las edades comprendidas entre los 0 y 6 años de edad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>