<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miguel Cativiela, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Informe preliminar para el desarrollo de la carta europea de turismo sostenible para espacios protegidos en el Parque Natural del Moncayo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31151</dc:identifier>
  <dc:subject>diagnostico</dc:subject>
  <dc:subject>carta europea de turismo sostenible</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años el modelo de desarrollo del turismo sostenible ha adquirido gran importancia a nivel internacional, como puede observarse en las directrices elaboradas en el marco del Convenio sobre Diversidad Biológica de 2004. La Carta Europea de Turismo Sostenible en los Espacios Protegidos recoge los principios fundamentales de estas directrices, además de inscribirse en las prioridades mundiales recomendadas en la Agenda 21 adoptadas en la Cumbre de la Tierra en Río en 1992 y en las prioridades europeas del Sexto Programa de acciones comunitarias para el desarrollo sostenible. La carta es un claro ejemplo de gobernanza y planificación que exige a los parques la elaboración de un diagnóstico del territorio que permita establecer una estrategia de desarrollo sostenible y un programa de actuación de 5 años. Se ha estudiado el proceso de adhesión a la carta de otros espacios protegidos en el territorio español. Además, se ha propuesto un itinerario para la elaboración de la Carta Europea de Turismo Sostenible (CETS) en la que cobra gran importancia la participación ciudadana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>