<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Ruiz, Ana Milagros</dc:creator>
  <dc:creator>Del Moral Barrigüete, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Un alto en el camino: una mirada retrospectiva del Máster en Formación del Profesorado y una propuesta innovadora a través del Romanticismo y el Periodismo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58711</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Una mirada retrospectiva del Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria y Bachillerato desde el área de Lengua Castellana y Literatura a partir de un análisis reflexivo de las materias genéricas, específicas y optativas cursadas, así como de los tres periodos de Prácticum. Ante la realidad coyuntural que experimenta la enseñanza de la Lengua y la Literatura, al igual que la Educación en general, y aprovechando la posición privilegiada de esta materia, tanto por su presencia lectiva en las aulas como por la transversalidad de sus conocimientos y habilidades orales y escritos, se realiza una propuesta didáctica que busca trabajar de manera real la interacción entre las dos disciplinas —la lingüística y la literaria— que constituyen esta asignatura. Siguiendo, entre otras, la Teoría de la Comunicación aplicada a la Literatura de Van Dijk se presenta una Unidad Didáctica del periodo literario del Romanticismo, donde se contextualiza a los distintos autores y sus obras en su momento histórico al mismo tiempo que se introducen actividades que recuperan el protagonismo del texto. También, se incluye un Proyecto de Innovación que, rescatando esa pedagogía del texto y concediendo protagonismo al lector-receptor, muestra la realidad periodística del siglo XVIII y XIX para, posteriormente, establecer una conexión con la actual realidad periodística cultural y sus formatos lingüísticos y digitales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>