<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Avendaño García, Paola</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Til, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una intervención de terapia ocupacional basada en el ejercicio físico para personas mayores con depresión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47964</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>1015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo plantea la creación de un programa de actuación en un grupo de usuarios mayores de 65 años con depresión: se va a diseñar un plan de ejercicio físico que permita aumentar la autoestima y disminuir la depresión. La puesta en práctica no se describirá en el trabajo pero si aparecerán en él las condiciones que deberán de cumplirse al finalizar el programa implantado para que se puedan cumplir los objetivos del mismo. En primer lugar se escogerá un grupo de población mayor de 65 años, con síntomas de depresión, a los que se les pasarán distintas escalas con el fin de comprobar la existencia de una depresión y valorar su estado físico. Posteriormente se diseñará un plan de ejercicio físico acorde a las condiciones físicas del grupo (serán sesiones conjuntas en las que cada sujeto realizará ejercicios específicos y personalizados), y capaz de mejorar la autoestima de los usuarios. Ello nos va a permitir cumplir los objetivos propuesto en el trabajo. Finalmente se describirán que parámetros deben de cumplirse para que el programa de ejercicio físico instaurado haya cumplido el objetivo de mejora del nivel de autoestima y felicidad de los usuarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>