<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montuenga Garcés, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>López del Hoyo, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de intervención social en salud mental. Diseño y planificación de una asociación de usuarios con enfermedad mental en el ámbito rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7895</dc:identifier>
  <dc:subject>asociación</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedad mental</dc:subject>
  <dc:subject>intervención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Con este proyecto, se plantea la intervención con el colectivo de personas con enfermedad mental en el ámbito rural, concretamente en la provincia de Soria. Debido a que los recursos se encuentran centralizados en la capital de provincia, y las dificultades de acceso que los ciudadanos pueden encontrar para acceder a ella desde sus pueblos, se plantea la creación de una nueva asociación, para prestar atención y servicios a la población desatendida de la zona rural. Para que así desde esta, se pueda dar la atención adecuada a estas personas, a sus problemas y dar cobertura a sus necesidades, considerando como una de las principales, la ocupación del tiempo libre. Se presenta tanto la metodología utilizada, como la fundamentación teórica que respalda y demuestra la importancia de la intervención. Y por supuesto, el desarrollo de la asociación: cómo se crea, y qué actividades realizará</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>