<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cruchaga Bermejo, Pedro Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Diagnóstico ambiental y propuesta de actuaciones en los paisajes mineros restaurados de Utrillas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12551</dc:identifier>
  <dc:subject>diagnóstico ambiental</dc:subject>
  <dc:subject>restauración minera</dc:subject>
  <dc:subject>utrillas</dc:subject>
  <dc:subject>revisión</dc:subject>
  <dc:subject>minería del carbón a cielo abierto</dc:subject>
  <dc:subject>sig</dc:subject>
  <dc:subject>comunidades locales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se realiza un diagnóstico ambiental de las 540ha restauradas por la compañía Minas y Ferrocarril de Utrillas SA (MUFSA), correspondientes a las ocho explotaciones de carbón a cielo abierto y que operó la compañía, revertiéndose a sus antiguos propietarios en 2002. Estas minas se encuentran dentro de la comarca de las cuencas mineras, en los municipios de Utrillas y Escucha en la provincia aragonesa de Teruel. La gestión por parte de los nuevos usuarios de un área tan extensa de paisajes artificiales, durante diez años, constituye una experiencia poco frecuente en España que permite comprobar la funcionalidad ecológica y social a medio plazo de las restauraciones mineras.   Para ello se ha realizado un diagnóstico ambiental basado en la identificación y caracterización de unidades ambientales mediante cartografía y trabajo de campo, así como en entrevistas a los agentes locales. Fruto de este trabajo surgen dos conjuntos de actuaciones, unas solicitadas por los agentes locales y otras a partir de criterios científico-técnicos. A partir de ambas se ha elaborado una propuesta de ocho actuaciones que subsanarían los principales problemas ambientales que presentan estas zonas y a la vez, darían satisfacción a las principales demandas de la población local.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>