<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrández Arenas,Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreras Amez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la capa de fibras nerviosas de la retina en pacientes con síndrome de apnea obstructiva del sueño</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8112</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La apnea obstructiva del sueño (AOS) es el cese parcial (hipopnea) o completa(apnea) del flujo aéreo por más de 10 segundos durante el sueño. Cuando el número de apneas-hipopneas por hora de sueño (IAH) es mayor de 5 eventos, se considera que existe AOS como entidad clínica. Hipótesis: los pacientes con AOS sufren una disminución de la capa de fibras nerviosas de la retina y este daño es objetivable mediante la OCT y proporcional a la severidad de la AOS. Objetivos; determinar mediante OCT si existe una disminución en la capa de fibras nerviosas de la retina en los pacientes con AOS comparado con un grupo control. Valorar si la gravedad de la AOS influye en la pérdida de capas de la retina. Material y métodos: se seleccionaron de manera prospectiva 33 pacientes con AOS y 84 pacientes sanos cumpliendo los siguientes criterios de inclusión/exclusión: a) Criterios de inclusión:  edad entre 18 y 75 años, agudeza visual corregida ≥6/10 (escala de Snellen), defecto de refracción ≤5 dioptrías de equivalente esférico y/o un cilindro ≤2 dioptrías, medios ópticos transparentes. Opacificaciones del cristalino menores de 1 según la Lens Opacities Classification System (LOCS) III y aceptación del consentimiento informado. b) Criterios de exclusión: cirugía ocular previa, antecedentes de patología neurooftalmológica (neuritis óptica, esclerosis múltiple, etc.), malformaciones oculares, anomalías angulares o del nervio óptico, ángulo no abierto (&lt;3), retinopatías o maculopatías de cualquier tipo. haber sido tratado previamente mediante oxigenoterapia o ventilación no invasiva. No padecer simultáneamente diabetes, cardiopatía isquémica, insuficiencia cardiaca, respiratoria, renal ó hepática, VIH, enfermedades tromboembólicas, autoinmunes o antecedente neoplásico. A ambos grupos se les has realizado una exploración oftalmológica completa consistente en toma de agudeza visual (AV), paquimetría, perimetría automatizada(PA), toma de presión intraocular(PIO) y análisis de capa de fibras nerviosas de la retina(CFNR)con OCT Cirrus y OCT Spectralis. Resultados: sólo un ojo por paciente fue incluido en el análisis estadístico. Se comprobó el ajuste a la normalidad de las variables mediante el test de Kolmogorov-Smirnov. Se evaluaron las diferencias entre los grupos mediante la t de Student.  En cuanto a la severidad del AOS, dentro de nuestra muestra, encontramos un 19% de pacientes con un grado leve, 21% moderado y un 60% de grado severo. Al analizar los resultados obtenidos al comparar la CFNR medida con OCT Cirrus entre sujetos sanos y pacientes con AOS podemos observar que existen diferencias estadísticamente significativas en el sector horario 7(141,20 micras sanos/133,8 micras en  AOS con una p=0.03) y en el valor global(98.16 micras en sanos/95,48 micras en pacientes con AOS con una p=0.048). En cuanto a los resultados obtenidos comparando la CFNR medida con OCT Spectralis también encontramos resultados estadísticamente significativos en el sector temporal superior(139.06 micras en sujetos sanos/128.20 micras en AOS con una p&lt;0.001) y superior(123.90 micras en sujetos sanos/119.06 micras en AOS con p=0.039). Conclusiones: la OCT puede detectar la reducción del espesor de la CFNR en determinados sectores en pacientes con SAOS comparados con sujetos sanos. La OCT puede detectar la reducción del espesor de la CFNR en determinados sectores en pacientes con SAOS comparados con sujetos sanos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>