<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carvajal Polo, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Biel Ibáñez, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Los valores de lo sensual en el diseño de producto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12203</dc:identifier>
  <dc:subject>sensual</dc:subject>
  <dc:subject>diseño</dc:subject>
  <dc:subject>diseño industrial</dc:subject>
  <dc:subject>producto</dc:subject>
  <dc:subject>usuario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se estudian valores de sensualidad ejemplificados en objetos de consumo.De todas las cualidades formales que podían leerse en los objetos advertimos que la sensualidad era un factor recurrente.En esta linea se analiza cómo lo sensual, a través de los valores que lo definen, es empleado en el diseño de producto. La estructura del trabajo se ancla en una parte central: el apartado Los valores de lo sensual.Este se centra en la definición de los valores de sensualidad basados en 30 fichas de producto que los representan.Este trabajo permite comprender la aproximación entre objeto y usuario. Lo sensual constituye la puerta de entrada al estudio de la relación entre el cuerpo y el objeto.De esta manera se define una nueva clasificación de los productos a partir de su significado sensual.Así se  demuestra que el contenido de este trabajo no queda en una reflexión teórica sobre lo sensual en el producto sino que abre nuevas posibilidades a la metodología de diseño industrial centradas en la relación entre el objeto y el cuerpo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>