<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Jordán, Violeta</dc:creator>
  <dc:creator>Domínguez Oliván, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>"Proyecto de intervención en el ocio y el tiempo libre de las personas sin hogar"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47293</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto de intervención en el ocio y tiempo libre va dirigido a personas sin hogar usuarias de los centros de la Coordinadora de recursos y servicios para personas sin hogar de la ciudad de Zaragoza. Los recursos que se crearon desde la Administración atienden las necesidades más básicas de esta población, pero deja sin satisfacer otras muchas necesidades esenciales a la hora de incorporar a estas personas a la red social. El objetivo principal de este proyecto es: Fomentar la realización de actividades de  ocio entre los usuarios de los centros de la Coordinadora de Centros y Servicios, promoviendo actuaciones conjuntas (lúdico-recreativas) que conduzcan a aumentar y fortalecer los lazos relacionales existentes entre los usuarios de los diferentes recursos, a reducir las conductas perjudiciales y dañinas para la salud y a potenciar las capacidades personales de cada usuario. Para lograr este objetivo, se realiza una propuesta de actividades, es necesario motivar a los usuarios informándoles del beneficio de participar en las actividades: reducción de conductas perjudiciales o dañinas, aumento de redes de apoyo...  Estas actividades facilitan la utilización de espacios públicos y comunitarios potenciando la integración en la comunidad. Para poder desarrollar este trabajo, ha sido necesario un análisis de la realidad, realizando entrevistas a personas usuarias de estos centros así como a técnicos y voluntarios, se han visitando varios recursos existentes en la ciudad de Zaragoza y se elaborado una búsqueda de información en fuentes secundarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>