<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cisneros Millán, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados estandarizado en un paciente con Artritis Juvenil Idiopática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70845</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La artritis idiopática juvenil es la enfermedad articular más común en la infancia. Comienza antes de los 16 años y está relacionada con una importante discapacidad a corto y largo plazo, por lo que requieren un alto consumo de recursos sanitarios. El dolor y la limitación funcional son habituales en pacientes con AIJ pudiendo repercutir en su vida diaria, siendo necesaria una actuación multidisciplinar contando con profesionales de enfermería especializados. Objetivo. Realizar un plan estándar de cuidados de enfermería sobre los problemas más frecuentes de la Artritis Idiopática Juvenil en fase de remisión. La finalidad del trabajo es evitar la variabilidad en la actuación enfermera durante la atención a estos pacientes. Metodología. Se realiza una revisión bibliográfica en distintas bases de datos, además de consultar revistas y libros. Para el desarrollo del plan de cuidados estandarizado se ha utilizado como modelo de enfermería las 14 Necesidades Básicas de Virginia Henderson y el uso de las taxonomías NANDA, NIC y NOC. Primero, se identificaron y priorizaron los diagnósticos más prevalentes en pacientes con artritis idiopática juvenil. Después, se desarrollaron los distintos objetivos, intervenciones y actividades. Conclusiones. A través del plan de cuidados se pueden obtener cuidados de calidad basados en la última evidencia científica. La consulta de enfermería puede ayudar a estos pacientes, derivando en una mayor satisfacción con la atención recibida y un mayor autocuidado por parte del paciente.  Palabras clave. artritis idiopática juvenil, cuidados de enfermería, intervenciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>