<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Veses Roda, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Mosteo Abad, Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de biodisponibilidad de sustancias peligrosas en sedimentos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4931</dc:identifier>
  <dc:subject>Sedimentos</dc:subject>
  <dc:subject>AVS</dc:subject>
  <dc:subject>SEM</dc:subject>
  <dc:subject>Metales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del trabajo es realizar un análisis de biodisponibilidad de sustancias peligrosas en sedimentos. Para ello, se va a estudiar la contaminación presente en sedimentos reales de la Cuenca del Ebro. Se va a llevar a cabo la identificación de contaminantes en este sustrato, para lo que va ser necesario poner en marcha varios métodos analíticos aplicables a muestras sólidas, como son la determinación del carbono orgánico y la determinación de los sulfuros ácidos volátiles (AVS). En este estudio se han seleccionado sedimentos tomados de 19 puntos de muestreo de la Confederación Hidrográfica del Ebro. Además, se ha investigado la relación que puede tener el contenido en materia orgánica y sulfurada en sedimentos reales con el contenido en metales. Para ello, se ha realizado un análisis de biodisponibilidad de sustancias peligrosas en dichos sedimentos. Se han seleccionado dos métodos para la determinación de la materia sulfurada. La diferencia entre ambos métodos radica en el empleo o no de calor. Ambos métodos están basados en uno que se desarrolló en el instituto de Carboquímica de Zaragoza en el año 1987 para la determinación de sulfuros. Han sido necesarias algunas modificaciones debido a que el método fue originalmente desarrollado para la determinación de la materia sulfurada en productos de transformación del carbón tales como coques, semicoques, residuos de licuefacción, etc. Debido a las características de los sedimentos, se han modificado las condiciones de operación (utilización de muestra húmeda) como las cantidades de muestra (25g) y reactivos (cantidad de HCl empleada) para la correcta adaptación del método.  Los resultados han mostrado diferencias estadísticas con un intervalo de confianza del 95% entre el método de extracción en frío y el método de extracción en caliente. Esta diferencia puede deberse a que el método de extracción en caliente puede extraer una parte de la materia sulfurada en forma de piritas. Las piritas no se consideran parte de los sulfuros ácidos volátiles (AVS), por lo que la extracción en caliente puede llevar a una sobreestimación de los mismos. Para la determinación del carbono orgánico se han elegido tres métodos: El método 2540G (APHA-AWWA-WPCF, 1998), el método de oxidación húmeda (Walkley-Black tritation) y el método 2540G corregido, recogido por el Centro de Estudios y Experimentación de Obras Públicas (CEDEX). Un análisis ANOVA utilizando el programa informático STATGRAPHICS ha demostrado que el método 2540G es estadísticamente diferente al método 2540G corregido y al método de oxidación húmeda con un 95% de probabilidad. Además, puede asegurarse que no hay diferencias estadísticas con un intervalo de confianza del 95% entre el método 2540G corregido y el método de oxidación húmeda. La elección de un método u otro dependerá de la disponibilidad de los reactivos (dicromato potásico en el caso del método de oxidación húmeda) o del aparato necesario para la medida (mufla en el caso del método de calcinación corregido). 	El análisis de biodisponibilidad se ha llevado a cabo mediante dos métodos: método SEM-AVS (metales extraídos simultáneamente - sulfuros ácidos volátiles) y el método (SEM-AVS)/fOC (metales extraídos simultáneamente - sulfuros ácidos volátiles)/fracción de carbono orgánico. Los resultados obtenidos han mostrado que la biodisponibilidad de los metales es muy limitada en los sedimentos estudiados. Es decir, no se espera contaminación por parte de los metales en dichos sedimentos. Por tanto, no se espera bioacumulación de metales en los organismos bentónicos que vivan en las zonas estudiadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>