<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alves Quintanilla, Roberto Antônio</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de diabetes en pacientes ingresados en Medicina Interna de un Hospital de tercer nivel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57579</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: El principal objetivo de esta investigación fue determinar la prevalencia de diabetes en los pacientes que se encontraban ingresados en la planta de Medicina Interna del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza el día 08/02/2016. Además, se observó las diferencias entre pacientes diabéticos y no diabéticos en cuanto a algunas de sus patologías, causa de ingreso, tratamiento hipoglucemiante, número de ingresos, número de asistencia a urgencias, básica y especializada, glucemias y otros parámetros bioquímicos, estancia media y edad media.  Material y Métodos: Los datos fueron recogidos de 123 informes de urgencias, de las correspondientes analíticas realizadas por el servicio de Hematología y Bioquímica del mismo Hospital,  y de los informes de alta de cada paciente. También se utilizó el OMI para determinar las veces que cada paciente acudió a urgencias, atención primaria, y demás especialidades en el año anterior: período entre el 08/02/2015 y el 08/02/2016. Las variables del estudio se ajustan a una distribución normal y por lo tanto se utilizó test paramétricos. Para las comparaciones de medias entre dos grupos se aplicó la T de Student y para más de dos grupos Anova. Las comparaciones entre variables cualitativas se realizaron mediante la prueba de Chi cuadrado en tablas de contingencia. Resultados: El 35% de los pacientes analizados presentaron el diagnóstico de diabetes. La edad media de estos pacientes fue de 80.81 años y su estancia media hospitalaria fue de 16 días. Entre los pacientes diabéticos el 76,7% presentaban HTA, el 53,5% dislipemia, el 20,9% nefropatía diabética y en el 11,6% retinopatía diabética. El 11,6% de los pacientes diabéticos presentaban diagnóstico de claudicación intermitente y el 14% presentaban EPOC. Entre los pacientes diabéticos el 62,8% presentaban alguna cardiopatía. Con relación a su tratamiento hipoglucemiante, el 44,2% tenía pautado algún antidiabético oral al ingreso y el 34,9% al alta, siendo en ambos casos la mayoría frente al tratamiento con insulina o solo dieta. La mayoría de los pacientes diabéticos, el 21,3%, se ingresaron por procesos de reagudización de su estado previo y también la mayoría, el 35,4%, tenían su domicilio como destino cuando recibieron el alta. El 46,5% de los pacientes diabéticos no presentaban diagnóstico nutricional. No hubo diferencias significativas entre el número de ingresos y asistencias a urgencias, básicas y especializadas entre los pacientes diabéticos y no diabéticos. La media de glucemia de los pacientes diabéticos en urgencias fue de 197,9 mg/dL y durante su estancia hospitalaria de 175,1 mg/dL. La media de urea durante el periodo de ingreso fue de 73,9 mg/dL y de creatinina de 1,46 mg/dL. La media de colesterol al ingreso fue de 152,1 mg/dL y de 161,4 mg/dL al alta. Los niveles de albúmina medios al ingreso fueron de 3,3 g/dL y de 3,23 g/dL al alta. Conclusión: Hay un gran porcentaje de pacientes ingresados en Medicina Interna con el diagnóstico de diabetes y estos pacientes poseen una mayor probabilidad de padecer otras patologías típicas de su condición. La mayoría de estos pacientes ingresan por algún tipo de reagudización de su estado previo y sus glucemias tanto al ingreso como durante su estancia hospitalaria son superiores a la normalidad. La media de edad de la población estudiada es muy alta y probablemente por esto no se ha encontrado diferencias significativas en relación al número de ingresos y atención básica y especializada en el año previo ya que al ser una población con una edad media superior a lo 80 años, hay mayor probabilidad de casos de pluripatologías.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>