<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Civera , Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Olmos, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Internacionalización de empresas: Factores determinantes del comportamiento exportador de la PYME.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60784</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, las pequeñas y medianas empresas (PYMEs) juegan un papel vital en la economía y son fundamentales para el desarrollo económico y social de un país. El objetivo de este trabajo fin de grado es el estudio de los factores determinantes del comportamiento exportador de estas empresas, desde la perspectiva de recursos y capacidades, centrándose en analizar aquellos factores que ayudan a que tengan éxito a nivel internacional.  Para ello primero se analizará el sector vitivinícola a nivel mundial, nacional y autonómico, que se trata del sector que he elegido para la aplicación empírica que realizaré más adelante. Veremos la situación actual de este sector y su evolución a lo largo de los años. Posteriormente se expondrá un marco teórico, bajo la perspectiva de recursos y capacidades, analizando los recursos que favorecen esta internacionalización: recursos tecnológicos, recursos de marketing, recursos humanos, recursos organizativos, tamaño y recursos financieros. Por último se realizará una aplicación empírica a una empresa de éxito internacional, Grupo Bodegas Fernando V de Azcov, que nos permitirá saber qué factores han favorecido esta exitosa internacionalización. Gracias a este estudio podremos conocer en qué factores debemos dedicar más esfuerzos para conseguir una internacionalización de éxito.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>