<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torres García, Mónica</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Barca, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Cilla Hernández, Myriam</dc:creator>
  <dc:title>Simulación computacional del proceso de crecimiento de placa de ateroma en geometrías de paciente específico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69805</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente TFM es la elaboración y puesta a punto de un modelo computacional para la simulación del proceso de aparición y crecimiento de placa de ateroma aplicado a geometrías complejas, como aquellas extraídas directamente de imágenes clínica de un paciente concreto. El modelo de crecimiento incorpora diferentes procesos celulares y moleculares como son el transporte de sustancias en medios porosos, ecuaciones de reacción-convección-difusión, procesos de migración y proliferación celular, etc... Se partirá de un modelo ya elaborado y validado para una geometría axisimétrica simplificada. El siguiente paso será el tratamiento y segmentación de una parte de la geometría del árbol vascular de un paciente concreto a partir de imágenes clínicas. Se adaptará y particularizará el modelo existente a dicha geometría. Finalmente se realizará la simulación computacional extrayendo información de utilidad como es concentraciones de las principales sustancias (LDL, LDLox,...), poblaciones celulares (monocitos, macrófagos, células espumosas, SMC,...).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>