<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Carmona, Ismael</dc:creator>
  <dc:creator>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La evaluación de la gestión de las entidades no lucrativas. Una aplicación para las fundaciones públicas estatales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9531</dc:identifier>
  <dc:subject>entidades no lucrativas</dc:subject>
  <dc:subject>indicadores de gestión</dc:subject>
  <dc:subject>eficacia</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia</dc:subject>
  <dc:subject>economía</dc:subject>
  <dc:subject>fundaciones de competencia estatal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las actividades que las entidades sin fines lucrativos llevan a cabo, han de estar regidas, al igual que en las empresas mercantiles, por los principios de eficacia, eficiencia y economía. Para la evaluación de su gestión es necesario que éstas proporcionen información basada en indicadores de gestión. La reciente aprobación de las normas de adaptación del Plan General de Contabilidad a las entidades sin fines lucrativos abre la puerta para que estas entidades ofrezcan obligatoriamente información en base a indicadores en la memoria de sus cuentas anuales. Nuestro trabajo, centrado en las fundaciones del sector público estatal, tiene como objetivo evidenciar la importancia de que se lleve a cabo la evaluación de la gestión de estas entidades en base a indicadores de eficacia, eficiencia y economía. Los resultados de nuestro análisis ponen de manifiesto que son escasas las fundaciones públicas estatales que incluyen en sus cuentas anuales información sobre su gestión que permita tal evaluación. La auditoría de cuentas anuales, como forma de evaluación, es ciertamente limitada desde el punto de vista de la eficacia, eficiencia y economía. El resultado económico del ejercicio sigue sin ser un indicador de la gestión eficaz, eficiente y económica de este tipo de entidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>