<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Larriba Martínez, Carla</dc:creator>
  <dc:creator>Martín de Hoyos, María José</dc:creator>
  <dc:title>Marketing experiencial y nuevas tecnologías: Business to Consumer y Business to Employee</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65140</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día, es muy común que las empresas se ayuden de herramientas de marketing para generar vínculos o mejorar las relaciones con su marca. El marketing experiencial, a través de los sentidos y de las emociones, será el encargado de cumplir dichos objetivos mediante la generación de contenido personalizado. Debido a los constantes avances tecnológicos que se están produciendo en los últimos años, son muchas las empresas que deciden adaptarse a estos cambios, dando lugar de esta forma a un marketing experiencial con contenido generado mediante herramientas tales como la realidad virtual, la realidad aumentada o la gamificación. A lo largo de este trabajo se van a desarrollar una serie de casos que se han llevado a cabo, tanto dirigidos al consumidor final (Business to Consumer) como dirigidos a los trabajadores de una empresa (Business to Employee). Este último público no es tan reconocido pero a través de dichos ejemplos veremos como el marketing experiencial proporciona beneficios individuales y colectivos dentro de una compañía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>