<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Sauras, Mª Luisa</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Engordadores rápidos durante el período de alimentación complementaria y riesgo de sobrepeso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31341</dc:identifier>
  <dc:subject>alimentación complementaria</dc:subject>
  <dc:subject>lactante</dc:subject>
  <dc:subject>sobrepeso</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad infantil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Una adecuada alimentación durante la primera infancia es fundamental para un buen crecimiento y desarrollo de los lactantes. La leche materna es el principal alimento durante los 4-6 primeros meses de vida, desde este momento, comienza la alimentación complementaria.  Se pretende describir el patrón de alimentación complementaria en lactantes de nuestro medio de 6 a 12 meses, y evaluar las características antropométricas y alimentarias de los lactantes con crecimiento rápido o con sobrepeso durante este período. Se presenta un estudio observacional longitudinal, con una muestra de 240 lactantes que se controlaron en cuatro centros de salud de Aragón y Cantabria, desde las consultas de Atención Primaria, desde el nacimiento hasta los 12 meses. Se valoró la ingesta de alimentos mediante cuestionarios de recuerdo de 24h., el peso y la longitud, así como sus puntuaciones Z (ZS), y otras características antropométricas. Se define ‘engordador rápido’ (ER) como un cambio en el peso de 6 a 12 meses&gt;0,67 ZS y sobrepeso cuando el índice de masa corporal (IMC)&gt; 1.0 ZS. A los 6 meses, los ER (n = 52) tuvieron menor peso (p &lt;0,004) e IMC (p &lt;0,015) que el resto de lactantes (n = 143). En ER de 12 meses, la probabilidad de lactancia materna fue menor (RR: 0,32; IC 95%: 0.12-0.86) y su peso (p &lt;0.002), IMC (p &lt;0,004) y el riesgo de tener sobrepeso eran más altas (36,5% vs 21%, p &lt;0,039) (RR: 2,17; IC 95%: 1.68-2.80) que en los no-ER</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>