<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olivan Fondevila, Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Marques Lopes, Iva</dc:creator>
  <dc:creator>Pradas de la Fuente, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Actividad Física y Estado Nutricional en personas mayores no institucionalizadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47012</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El envejecimiento es un proceso multifactorial y lleva consigo numerosos cambios, entre los que se encuentra la composición corporal, destacando el incremento de masa grasa, el descenso de masa muscular y la reducción de masa ósea. La Organización Mundial de la Salud aboga por la nutrición y la actividad física como factores de gran influencia sobre la composición corporal de las personas mayores. El objetivo de este estudio es valorar la relación existente entre el nivel de actividad física y diferentes indicadores del estado nutricional en personas mayores no institucionalizadas. Se ha realizado un estudio descriptivo, observacional con una muestra de 60 personas mayores de 75 años, donde se midió el nivel de actividad física mediante el “Minnesota Leisure-time Physical Activity Questionnaire” (version reducida), la ingesta dietética mediante recuerdos 24 horas y la composición corporal mediante pliegues cutáneos, perímetros corporales y el diámetro abdominal sagital . Los resultados obtenidos indican que los METS de actividad física se correlacionan negativamente con el perímetro de la cintura y el diámetro abdominal sagital, así como el % de grasa, si los clasificamos como activos y no activos. En cuanto a la composición corporal y la ingesta dietética, el peso y el perímetro de cintura se correlacionan positivamente con la ingesta de etanol, y este último negativamente con el % de proteínas del VCT. El % de grasa corporal se correlaciona positivamente con la ingesta de azúcar. Niveles altos de actividad física correlacionan positivamente con mayores niveles de masa muscular y con menores niveles de masa grasa. Una ingesta inadecuada de etanol y azúcar provoca cambios desfavorables en la composición corporal de estas personas mayores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>