<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Pemán, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Casajús Mallén, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>LESIONES EN LAS EXTREMIDADES INFERIORES EN JUGADORAS DE FÚTBOL: REVISIÓN SISTEMÁTICA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12288</dc:identifier>
  <dc:subject>futbol femenino, lesión, extremidad inferior.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>LESIONES DE LAS EXTREMIDADES INFERIORES EN JUGADORAS DE FUTBOL: REVISIÓN SISTEMÁTICA Resumen Objetivos: El objetivo de este estudio fue revisar la literatura reciente que trata sobre las lesiones en las extremidades inferiores en el fútbol femenino, además de la incidencia lesional, teniendo en cuenta las horas de juego y de entrenamiento. Diseño: Revisión sistemática. Métodos: Se utilizó toda literatura encontrada en MEDLINE y Sport Discus, hasta Junio de 2013. Se incluyeron estudios originales, escritos en inglés y que investigaran lesiones en extremidades inferiores del fútbol femenino.  Resultados: Se incluyeron un total de 7 estudios con una puntuación alta tras una evaluación de la calidad metodológica de los mismos. Dos de los estudios reflejan porcentajes de lesión de rodilla similares (en torno a un 16%), sin embargo en otro estudio el porcentaje aumenta hasta un 31%. En otras zonas como el tobillo se encuentra porcentajes entre un 22% y un 37% y en el muslo aparecen datos parecidos cercanos al 15%. Además varios estudios indican que la incidencia lesional en el futbol femenino es de 1,93 hasta 6,4 lesiones por cada 1000 horas de juego. Conclusiones: la incidencia de lesiones de rodilla está entre un 16% y un 31%, y la siguiente lesión más común es la de esguince de tobillo con una incidencia entre un 22% y un 37%, además estas dos lesiones son las más reincidentes con un 18% y 38% respectivamente. Una jugadora sufre entre 1,93 y 6,4 lesiones cada 1000 horas de juego en partido, disminuyendo este porcentaje durante los entrenamientos. Palabras clave: futbol femenino, lesión, extremidad inferior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>