<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bielsa Campo, Modesto</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín de la Puerta, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de un nuevo envase para chireta y propuesta de fabricación comercial del producto envasado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4908</dc:identifier>
  <dc:subject>Chireta</dc:subject>
  <dc:subject>Envase activo</dc:subject>
  <dc:subject>Canela</dc:subject>
  <dc:subject>Sistema APPCC</dc:subject>
  <dc:subject>HS-SPME-GC-MS</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto ha sido desarrollado dentro del Departamento de Química Analítica en el área de Química Analítica, y en estrecha colaboración con el grupo de investigación analítica (GUIA). Así mismo, se ha trabajado en conjunto con la Carnicería-Charcutería Modesto Bielsa S.C., buscando con esto encontrar una aplicación real al mismo.  El proyecto nace precisamente para solucionar una necesidad percibida: las chiretas, producto alimenticio típico altoaragonés, son desconocidas en el resto de España debido a, entre otras cosas, su corto tiempo de vida útil. Puesto que el producto ya es comercializado envasado al vacío, aunque no en la Carnicería-Charcutería Modesto Bielsa S.C., se presenta la posibilidad del estudio de la aplicación práctica, en las chiretas, de un nuevo envase activo a base de esencia de canela desarrollado por el grupo GUIA de investigación y comercializado por la empresa Artibal (Sabiñánigo, Huesca). Este estudio cubre la primera parte del proyecto, y en ella se realizan análisis sensoriales, análisis químicos por el método HS-SPME-GC-SM y análisis microbiológicos, en aras a determinar el comportamiento del nuevo envase activo en la chireta y establecer el tiempo de vida útil del producto. La segunda parte del proyecto está enfocada hacia la posibilidad de la producción real de chiretas, ya sea mediante una industria de platos preparados o, de una forma más factible, en el caso concreto de la Carnicería-Charcutería Modesto Bielsa S.C. Para ello se presenta el método productivo a seguir y una propuesta de comercialización considerada adecuada para el producto. Además, como parte principal de esta segunda parte, se ha aplicado el sistema de análisis de riesgos y puntos críticos de control (APPCC), tanto para la posible industria como para la Carnicería-Charcutería Modesto Bielsa S.C., en el caso de que se implante el método productivo propuesto. Hay que destacar la heterogeneidad y el carácter completo del proyecto, puesto que abarca varios frentes pero siempre bajo un enfoque real, en pos de la aplicación práctica de la tarea realizada durante el mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>