<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cantero Laguna, Adrea</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Quintero, Juan David</dc:creator>
  <dc:title>“Proyecto Espiral”: Propuesta de intervención socioeducativa para la inclusión social y escolar de menores en riesgo en Córdoba, Argentina.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63786</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Proyecto Espiral es una propuesta de intervención socioeducativa que fomenta la inclusión social y escolar de jóvenes en riesgo. EL desarrollo de esta propuesta se produce en la comunidad de Maldonado, considerando esta comunidad, una villa de emergencia en la Provincia de Córdoba, Argentina. Las características de esta comunidad a grandes rasgos son la pobreza absoluta y exclusión social, sufridas tanto por familias como individuos del barrio. Tras la realización de un diagnóstico social, se reconocen factores y consecuencias que incrementan los anteriores rasgos y esto, produce barreras a la hora de buscar una mejora en la calidad de vida. Por ello, Proyecto Espiral establece los suficientes medios y mecanismos, basados en prevención y orientación socioeducativa, para trabajar con la población juvenil en materias de resolución de conflictos, manejo de emociones, convivencia, concienciación de la tolerancia....  En conclusión, la finalidad de esta propuesta, es la permanente resistencia de promover la igualdad y la dignidad humana. El desarrollo y diseño de este proyecto explica las problemáticas del barrio e introduce un área de protección y seguimiento a los menores desde el ámbito escolar y el Centro Preventivo de Adicciones Locales ( CePLA).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>