<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blasco Martínez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Sevillano Rubio, Aurora</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación Comparativa de dos tipos de análisis de riesgo de crédito en la empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63919</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El TFG que se presenta a continuación, está formado por dos apartados a través de los cuales se demuestra que tras los conocimientos adquiridos a través de las asignaturas del Grado de Administración y Dirección de Empresas, se puede realizar el análisis del riesgo de crédito de una empresa, llegando a las mismas conclusiones a las que se llegan mediante los análisis del riesgo de crédito realizadas por entidades financieras. En la primera parte, se tratan los temas teóricos de conceptos y leyes aplicadas tras la crisis sufrida en el país desde 2008, para evitar que el crédito se vea afectado, y por lo tanto que es de vital importancia conocer para realizar un análisis de riesgo de crédito en empresas. En la segunda parte, se realizan dos análisis del riesgo de crédito de dos mismas empresas anónimas. El primer análisis se trata de un análisis empírico llevado a cabo con los conocimientos y herramientas estudiados en distintas asignaturas  durante el Grado de Administración y Dirección de Empresas, mientras que el segundo análisis de crédito describe los pasos que sigue una entidad financiera, en este caso Bantierra para analizar dicho riesgo.  Por último, se llega a la conclusión de que ambos análisis, llegan a las mismas reflexiones estratégicas y que por tanto, queda demostrado que tras los conocimientos adquiridos durante el grado, se puede llegar a las mismas conclusiones que tras el análisis realizado por una empresa  que se dedica a realizar estas operaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>