<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Bronchales, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Aparicio, Adoración</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica en fractura de cuello humeral con arrancamiento de troquíter.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48027</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas proximales de húmero representan un 4-5% de todas las fracturas, teniendo gran incidencia en pacientes con osteoporosis. Según el tipo de fractura se realiza un tratamiento conservador o quirúrgico. Tras la intervención quirúrgica de estas fracturas se debe aplicar un tratamiento fisioterapéutico para conseguir una buena y rápida recuperación. Objetivos: Aplicar y comprobar la eficacia del tratamiento de fisioterapia en una paciente con fractura de cuello humeral con arrancamiento de troquíter tras intervención quirúrgica. Metodología: Se utilizó un diseño experimental para un caso único (n=1) de tipo AB. Se estableció como variable independiente el tratamiento de fisioterapia y como dependientes las medidas en las valoraciones inicial y final (balance articular, balance muscular, dolor y funcionalidad). El tratamiento aplicado consistió en una combinación de técnicas de terapia manual con ejercicios y el uso de electroterapia con fines analgésicos. Desarrollo: Se aplicó el tratamiento durante dos meses, valorando a la paciente cada dos semanas. Analizando la evolución de los resultados se observó un aumento del balance articular, el balance muscular; una mejora de la funcionalidad y una disminución del dolor. Conclusiones: La intervención fisioterapéutica resultó eficaz ya que se recuperó la movilidad activa y pasiva, la fuerza, la funcionalidad y se eliminó el dolor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>