<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Artigas, Montserrat</dc:creator>
  <dc:creator>Gaspar Galán, Antonio Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Cabrera Altieri, Daniel Horacio</dc:creator>
  <dc:title>El discurso de la moda en Vogue Paris durante la década de los sesenta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31274</dc:identifier>
  <dc:subject>moda</dc:subject>
  <dc:subject>vogue paris</dc:subject>
  <dc:subject>discurso</dc:subject>
  <dc:subject>revista</dc:subject>
  <dc:subject>mujer </dc:subject>
  <dc:subject>francia</dc:subject>
  <dc:subject>sesenta</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las revistas femeninas de moda y belleza constituyen desde el siglo XVIII el soporte físico más utilizado por los diseñadores -para exhibir sus colecciones- y por los anunciantes -para publicitar sus productos-. El presente trabajo versa sobre el análisis del discurso de la moda en Vogue Paris: la publicación con más prestigio entre las clases acomodadas francesas de los años sesenta. A través de un análisis cuantitativo y cualitativo del discurso en la revista considerada “La Biblia de la moda”, pretendemos caracterizar el tipo de contrato de comunicación, analizar la revista y sus artículos en su condición de instancia enunciadora y describir las características del lector modelo, además de estudiar la evolución de la moda dentro de un contexto socio-histórico concreto. Se pretende también establecer las similitudes con el discurso publicitario para comprender la importancia de la persuasión en una publicación que desde 1920 se ha convertido en un referente para el público femenino.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>