<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alcolea Herrero, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Educación para la salud:Intervención enfermera en la deshabituación tabáquica en mujeres embarazadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70573</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El tabaco es el hábito más perjudicial para la salud, provocando en la población fumadora el aumento del riesgo de padecer cáncer, enfermedades cardiovasculares y respiratorias; mientras que el consumo de tabaco en las mujeres, produce patologías más específicas por su género. El consumo de tabaco en mujeres embarazadas, es un problema sanitario tanto por su elevada prevalencia, como por su repercusión en la salud de la madre y del recién nacido, y es considerado un riesgo modificable.   En este trabajo se ha realizado una revisión bibliográfica, consultando artículos científicos de diversas bases de datos, y también se ha obtenido información mediante la visita a dos Centros de Atención Primaria y a un Centro de Promoción Municipal de la Salud.  Desde Atención Primaria se aborda este problema de salud, a través de la consulta de Enfermería cuya principal prioridad es la identificación del hábito tabáquico en las embarazadas. La Enfermera desarrolla campañas de Promoción, Prevención y Educación para la Salud, con el objetivo de aumentar los conocimientos de la madre sobre qué es el tabaco y los efectos perjudiciales durante la gestación, conocer los motivos que tiene para seguir fumando, aconsejar su abandono e informar de los beneficios al dejarlo tanto para la madre como para el bebé. Finalmente, para que estos programas alcancen su objetivo y según la evidencia científica encontrada, es la intervención de la Enfermera mediante el consejo,  la que consigue el abandono del tabaco en la mujer embarazada, y por ello, se deberían crear Programas Específicos para dejar de fumar en embarazadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>