<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bolaños Tascón, Libia Marcela</dc:creator>
  <dc:creator>Cuevas Salvador, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Metodologías Motivacionales en FP</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11179</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo está centrado en la  expresión de los principales aspectos aprendidos de manera significativa en el Máster del Profesorado a través de las vivencias, enseñanzas y experiencias vividas a lo largo del mismo, así como las competencias específicas fundamentales y subcompetencias relacionadas, adquiridas mediante una selección de actividades y trabajos realizados (Proyecto de Investigación sobre Metodologías Motivacionales en FP, actuaciones y trabajos realizados durante los Prácticum II y III y fichas de actividades elaboradas para la asignatura de Diseño, Creación y Desarrollo de Actividades para el Aprendizaje) que han servido para enriquecerme como persona y como profesional de la docencia. En la elaboración del presente trabajo se ha intentado seguir una línea expositiva reflexiva y crítica,lo que ha facilitado la extracción de conclusiones sobre la aportación del Máster a la formación de calidad en el ámbito de la docencia. Por último, en el citado trabajo se llevan a cabo una serie de propuestas de futuro personales para continuar con el proceso de aprendizaje a lo largo de la vida, y algunas recomendaciones y sugerencias dirigidas a la mejora contínua del máster.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>