<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Ferreruela, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Drogas vasoactivas en UCI, cuidados y responsabilidades de enfermería y su importancia para el paciente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7202</dc:identifier>
  <dc:subject>drogas vasoactivas</dc:subject>
  <dc:subject>uci</dc:subject>
  <dc:subject>adrenalina</dc:subject>
  <dc:subject>noradrenalina</dc:subject>
  <dc:subject>dopamina</dc:subject>
  <dc:subject>dobutamina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Muchos pacientes internados en terapia intensiva requerirán de la administración de drogas vasoactivas durante su permanencia en la unidad. Estos agentes, en sentido amplio, pueden ser clasificados en agentes vasopresores, que aumentan la presión arterial, e inotrópicos, que mejoran la función miocárdica.  Algunos pacientes requerirán ambos tipos de drogas en forma simultánea o en diferentes tiempos durante su internación. Son fármacos de uso cotidiano en el tratamiento de la inestabilidad hemodinámica del paciente crítico ingresado en UCI y por lo tanto es imprescindible conocer bien sus efectos cardiovasculares, posibles interacciones, indicaciones, diluciones, ya que la enfermera es responsable de la correcta administración de los fármacos y de la notificación de sus reacciones adversas y teniendo en cuenta que el suministro incorrecto de fármacos es uno de los errores más comunes en la medicación. Para conocer estos aspectos realizaremos una búsqueda bibliográfica en tratados de farmacología y distintos protocolos, guías clínicas o publicaciones que nos instruyan sobre los fármacos vasoactivos más frecuentes usados en UCI y los aspectos más relevantes para enfermería acerca de ellos.  Analizaremos así los datos obtenidos para elaborar una guía útil y práctica para que la enfermera conozca los detalles a tener en cuenta de estos fármacos, su adecuada administración y dilución, así como reacciones a vigilar en el paciente y los cuidados que se le deben de administrar mientras este en tratamiento con estos fármacos.  Para que resulte más dinámico ayudaremos esta comprensión con supuestos prácticos (casos clínicos o supuestos clínicos).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>