<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>HongJin Kim</dc:creator>
  <dc:creator>Prof. Enrico Drioli</dc:creator>
  <dc:creator>Dr. Francesca Macedonio</dc:creator>
  <dc:title>Funcionamiento de la membrana en el tratamiento de aguas residuales, derivadas de la producción petrolífera: un estudio experimental.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31653</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La recuperación del agua residual que se genera en las industrias petrolíferas y su tratamiento se ha convertido en una preocupación creciente, por sus considerables volúmenes y sus potenciales factores adversos sobre el entorno. El tratamiento de estas aguas residuales es complicado debido a su compleja composición físico-química y a su elevado nivel de salinidad. La membrana de destilación–cristalización (MD-MCr), es un prometedor proceso, basado en membranas, que permite obtener agua destilada de una elevada calidad rechazando las sales disueltas casi en su totalidad, permitiendo así la recuperación de minerales valiosos a partir de las corrientes de entrada. Este proceso de MD-MCr se realizó a tres temperaturas y caudales diferentes de alimentación, usando polipropileno (PP) comercial y membranas de Polifluoruro de vinilideno (PVDF), sintetizadas en el laboratorio. Los resultados obtenidos mostraron un incremento en el flujo de agua en función de la temperatura y el flujo de entrada. En términos de propiedades de la membrana, la membrana de PVDF exhibió un flujo mayor que en el caso de la membrana de polipropileno (PP), debido principalmente a su mayor porosidad. Tras alcanzar el estado de supersaturación y tener lugar la cristalización, los cristales recogidos, en la corriente de entrada, se caracterizaron usando energía dispersiva de rayos X (EDX) y el microscopio óptico. Los cristales se identificaron como cloruro de sodio mediante la técnica EDX, lo que fue posteriormente confirmado dada su única forma cubica. Partiendo de estos resultados, se puede concluir que la membrana de destilación-cristalización  (MD-MCr)  no es solo un proceso técnicamente factible, sino que supone un potencial tratamiento para la recuperación del agua residual presentando dos ventajas principales; la producción de agua dulce y la recuperación de sales comercialmente valiosas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>