<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bruna Marzo, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Alfaro, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Textual re-creations: A study of intertextuality in John Fowles's The Collector</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16471</dc:identifier>
  <dc:subject>john fowles </dc:subject>
  <dc:subject>coleccionista</dc:subject>
  <dc:subject>intertextualidad </dc:subject>
  <dc:subject>interpretación </dc:subject>
  <dc:subject>caracterización </dc:subject>
  <dc:subject>coleccionar vs. crear </dc:subject>
  <dc:subject>few and  many ( pocos y  muchos) </dc:subject>
  <dc:subject>existencialismo </dc:subject>
  <dc:subject>tradición realista </dc:subject>
  <dc:subject>cuentos populares </dc:subject>
  <dc:subject>aristos </dc:subject>
  <dc:subject>tempestad</dc:subject>
  <dc:subject>jane austen </dc:subject>
  <dc:subject>amor cortés</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado aborda las implicaciones del recurso a la intertextualidad en la novela de John Fowles El coleccionista (1963). El objetivo de este ensayo tiene que ver con el estudio de los principales intertextos de la novela con vistas a analizar cómo contribuyen a la caracterización y al desarrollo de la trama y los temas principales que en ella se abordan. La narrativa de Fowles encierra mucha más complejidad de lo que pudiera parecer tras una lectura superficial. Como intento mostrar, leer El coleccionista a la luz de sus intertextos ayuda al lector a adentrarse en algunos de los motivos y preocupaciones recurrentes en la obra de Fowles, lo cual permite reflexionar sobre los intereses del autor, su visión del arte y su filosofía personal, claramente influida por el existencialismo. Por otra parte, el retrato de los personajes se perfila por medio de la intertextualidad, puesto que la caracterización se basa en gran medida en las conexiones que se establecen con obras muy conocidas, tales como, entre otras, las novelas de Jane Austen, La tempestad de Shakespeare y cuentos populares como "La Bella y la Bestia" y "Barba Azul". Cada personaje es, en este sentido, un palimpsesto en el que podemos entrever otros personajes y, de la misma manera, puede decirse que la novela en sí contiene otros textos que Fowles re-crea al incluirlos en su obra, convirtiéndolos en parte integral de ésta. Así pues, los límites del texto se expanden más y más al establecer vínculos con otros textos. Desde esta perspectiva, el objetivo final de mi análisis consiste en mostrar cómo la intertextualidad no sólo enriquece la novela sino que juega además un papel crucial de cara a la interpretación que el lector hace de esta obra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>