<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lucea Sáenz, Ascensión</dc:creator>
  <dc:creator>Chueca Sancho, Ángel Gregorio</dc:creator>
  <dc:title>La lucha contra la Trata de Personas en el S.XXI, especialmente en Europa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9161</dc:identifier>
  <dc:subject>trata de personas</dc:subject>
  <dc:subject>tráfico de migrantes</dc:subject>
  <dc:subject>derechos humanos</dc:subject>
  <dc:subject>consejo de europa</dc:subject>
  <dc:subject>unión europea</dc:subject>
  <dc:subject>tribunal europeo de derechos humanos</dc:subject>
  <dc:subject>esclavitud</dc:subject>
  <dc:subject>servidumbre</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo forzado</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En pleno Siglo XXl, era de la globalización y de la expansión de la civilización moderna, sus tecnologías y la abundancia de países desarrollados, asistimos a un continúo aumento en el número de víctimas del peor delito de violación del contenido básico de los Derechos Humanos a la vida, la dignidad, la integridad y la libertad, que se personaliza en las víctimas de la delincuencia transnacional organizada: la Trata de Personas, término que aunque menudo se confunde con el Tráfico de Migrantes, evidencia una mayor iniquidad en su ejecución. Comenzamos este estudio, desde el enfoque humanístico, en el análisis del crimen, partiendo de una escueta introducción a las instituciones fundamentales en Derechos Humanos y la normativa jurídica más relevante, en los distintos ámbitos territoriales, desde el universal de las Naciones Unidas, pasando en nuestro caso por las organizaciones regionales de las que forma parte España, el Consejo de Europa y la Unión Europea, analizando los textos emanados de mayor trascendencia en relación al delito de Trata de Personas. De máxima importancia resulta la definición del crimen que describe el Protocolo de Palermo de noviembre de 2000, y su contenido en general, que introduce elementos importantes posteriormente desarrollados en otros textos fundamentales. A partir del Protocolo de Palermo, la normativa jurídica europea ha evolucionado en criterios que hoy resultan fundamentales, en relación a la prevención del delito, su descripción, reconocimiento y persecución, a la asistencia y protección a las víctimas, así como a la coordinación en la lucha en su contra, en la que cada vez resulta más primordial la colaboración eficaz de los distintos países, y de sus correspondientes agentes. Prestamos una especial atención a la jurisdicción del Tribunal Europeo de Derechos Humanos, en concreto a la jurisprudencia emanada en relación con el artículo 4 del Convenio Europeo de Derechos Humanos, pilar fundamental del tema en Europa, y examinamos brevemente el trabajo del Tribunal de Justicia de la Unión Europea en el mismo sentido. De este análisis concluimos que los casos que llegan a los Tribunales son escasos y por otra parte, resultaría conveniente precisar mejor el contenido de los conceptos que se destacan en el contenido del artículo señalado: esclavitud, servidumbre y trabajo forzado u obligatorio. Finalizamos el estudio con las Prioridades y Acciones que destaca la nueva Estrategia europea, en la cual nos encontramos con una sucesión de realidades, fundamentadas en la experiencia anterior, y la declaración de una serie de buenas intenciones en las que queremos creer firmemente, confiando en que las medidas y prácticas en que se concretan redundaran en unos resultados satisfactorios para el año 2016</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>