<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puente Guerra, Germán</dc:creator>
  <dc:creator>Palá Laguna, Reyes</dc:creator>
  <dc:title>Los Programas de Clemencia en el Derecho de la Competencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31855</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de fin de grado sobre “Los programas de clemencia en el Derecho de la Competencia”, consta de un planteamiento inicial de las distintas prácticas colusorias y, posteriormente, se centra en realizar un análisis general, desde origen y difusión hasta consolidación, de este novedoso y moderno mecanismo de defensa de la competencia que son los Programas de Clemencia. Se incluyen diversas reflexiones sobre su implementación, evolución y aplicación en España y la Unión Europea, así como, un breve estudio comparativo de estos programas de clemencia con los previstos en distintos países de América Latina, los EE.UU., Canadá, Australia… haciendo especial referencia a aquellas características que los diferencian entre sí. Finalmente, se hace una evaluación de los distintos problemas que la aplicación práctica de los Programas de Clemencia conlleva en relación con la responsabilidad por daños en que pueden incurrir. Con este trabajo se pretende hacer una exposición de las principales ventajas e inconvenientes que estos instrumentos ofrecen para la defensa de la competencia y, en concreto, para la lucha contra los cárteles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>