<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Casabona, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Creación de una agencia de fotografía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61043</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo consiste en la elaboración de un estudio de viabilidad de un proyecto de inversión de nueva creación. La empresa elegida es una agencia fotográfica ubicada en Zaragoza. El estudio se inicia realizando un análisis del entorno general del país y específico del sector, apoyándonos principalmente en el análisis PEST, las cinco fuerzas de Porter y en el análisis DAFO. Una vez que disponemos del análisis del entorno y conocemos la aceptación que puede tener el proyecto en el mercado, se procede a elaborar el estudio legal donde se escoge la forma societaria que más se adapta al negocio. En el plan de marketing se analiza la competencia, se estudian los precios y se traza la estrategia a través del Marketing Mix. Una vez obtenidos los puntos anteriores se elabora el análisis económico con una relación de ingresos y gastos, inversión necesaria y estudio de los métodos de financiación. Por último, se realiza el estudio de viabilidad que indica la rentabilidad final del negocio, para ello utilizamos las herramientas de valoración del VAN y TIR, así como un análisis de sensibilidad del proyecto frente a diferentes escenarios. Si los resultados son favorables, se recomienda acometer el proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>