<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lafragüeta Otín, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Arbués Gracia, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Análisis Coste-Beneficio de una Política de Inversión Pública. Plan de Movilidad y Accesibilidad de Sabiñánigo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63811</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Análisis Coste-Beneficio (ACB) permite conocer qué costes y beneficios sociales generarían la aplicación de una política pública de inversión, tanto en el presente como en el futuro. Va mas allá de los meros costes y beneficios privados, fácilmente “monetarizables”, profundizando también en los sociales, esto es, en cómo dicha medida afectaría a la sociedad. Una de las claves para poder llevar a cabo un ACB adecuado radica en identificar la tasa social de descuento, que refleja la preferencia social de los costes y benéficos actuales frentes a los futuros; que requiere un estudio socio-económico exhaustivo y complejo. Una vez analizado el Análisis Coste Beneficio, en este Trabajo Fin de Grado se ha seleccionado un objeto de estudio real, recogido en el Plan de Accesibilidad y Movilidad de Sabiñánigo: la semipeatonalización de la Calle Serrablo de Sabiñánigo, sobre el que se ha realizado una aproximación teórica. Dicho Plan ha sido sometido a una importante participación ciudadana, y ha permitido que la localidad de Sabiñánigo haya sido galardonada con el Premio Reina Letizia 2016 a la Accesibilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>