<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Gaspar, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Casao Gascón, Adriana</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Pérez, José Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Diferencias en la expresión génica de las enzimas de síntesis de melatonina en machos ovinos en función de la edad y la estación reproductiva.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59177</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La melatonina es una molécula ampliamente distribuida en los seres vivos, cuya función principal es la protección frente al daño oxidativo, aunque en mamíferos estacionales también es el regulador de la estacionalidad  reproductiva.	 A pesar de que se sintetiza principalmente en la glándula pineal, la melatonina también puede ser sintetizada en tejidos extrapineales, y además se ha demostrado su presencia en fluidos biológicos como el plasma seminal, donde, en el morueco,  sus niveles se incrementan en estación reproductiva. Además, durante el proceso de envejecimiento se ha demostrado una disminución de la síntesis por parte de glándula pineal.  	Trabajos previos en nuestro grupo de investigación han determinado la presencia de las enzimas de síntesis de melatonina, serotonin-N-acetiltransferasa (AANAT) y N-acetilserotonin-O-metiltransferasa (ASMT), en el testículo. Por tanto, con el objetivo de determinar si las variaciones de melatonina en el plasma seminal observadas previamente en el morueco se deben a variaciones en los niveles de las enzimas de síntesis de esta hormona en el testículo y de determinar si el envejecimiento también influye en su secreción, en el presente trabajo se han determinado los niveles de expresión de AANAT y ASMT en testículo de machos ovinos de diferente edad en estación reproductiva y no reproductiva, mediante real time PCR y Western-Blot. 	Se ha determinado que ni la estación reproductiva ni la edad afectan a la expresión génica de estas enzimas. Asimismo, los niveles de enzimas analizados por Western-Blot no disminuyen en la estación no reproductiva ni con el envejecimiento, por lo que la melatonina secretada por glándula pineal sería la responsable del aumento de la melatonina del plasma seminal observado en la época reproductiva. Finalmente, los niveles constantes de enzimas de síntesis, incluso superiores en el caso de ASMT, durante el envejecimiento sugieren algún tipo de mecanismo para mantener la protección antioxidante en el proceso de espermatogénesis a lo largo de la vida del individuo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>