<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrández San Miguel, María</dc:creator>
  <dc:creator>Collado Rodríguez, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>From Gender to Trauma: Representations of Trauma and the Female in E. L. Doctorow's The Book of Daniel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9570</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El estudio llevado a cabo en esta tesis de fin de máster se ha centrado en el análisis de El Libro de Daniel, la novela escrita por el norteamericano E. L. Doctorow en 1971 que narra la historia de la detención y ejecución de los Isaacson desde el punto de vista de Daniel, el mayor de sus dos hijos. La trama está basada en el caso Rosenberg, el matrimonio de comunistas neoyorquinos que fueron condenados y ejecutados en 1953 por espionaje. El estudio de la novela se ha llevado a cabo a través de un enfoque multidimensional. Así pues, El Libro de Daniel ha sido analizado desde el marco de los estudios de trauma y desde el punto de vista de la crítica literaria feminista. Ambos enfoques han sido complementados además con el método de análisis narratológico. El objetivo de esta tesis de fin de máster ha sido analizar el par masculino/femenino y la representación de la relación entre ambos sexos. Esta relación toma la forma de tensión o incluso violencia en la novela como resultado de las experiencias traumáticas sufridas por el protagonista en su infancia. Así pues, este estudio ha buscado analizar los síntomas traumáticos del protagonista y la relación existente entre estos y la representación y el trato que reciben los personajes femeninos en la novela. Además, se ha llevado a cabo un análisis narratológico con el fin determinar qué estrategias y técnicas ha empleado el autor para representar dichos aspectos. En la primera parte de esta tesis de fin de máster, El Libro de Daniel se ha analizado como una narrativa de trauma. Se ha considerado el estado del protagonista, exponiendo la idea de que sufre los síntomas asociados al síndrome de estrés post-traumático y a la anhedonia. Se ha analizado también el estado de su memoria y se ha evaluado la posibilidad de cura mediante la narración, determinando que la recuperación completa es imposible en el caso del protagonista. Este análisis ha permitido concluir que la novela tiene como objetivo representar el trauma individual como sintomático del trauma colectivo histórico que se halla en la base de la sociedad norteamericana. La novela también constituye una denuncia de aquellas estructuras legales, políticas y económicas que generan situaciones traumáticas y de victimización. Asimismo busca concienciar a los lectores de los efectos del trauma, del sufrimiento de las víctimas y de la importancia de ser testigos empáticos. En la segunda sección, la novela ha sido analizada desde un punto de vista feminista. El análisis se ha centrado en la actitud violenta y controladora que el protagonista muestra hacia los personajes femeninos y en el trato que estos reciben. También se ha considerado laposición del protagonista con respecto a la otredad femenina, prestando especial atención a la lucha por el control narrativo y a la ausencia de diálogo entre géneros. Por último, se han examinado los papeles asignados a los personajes femeninos en la novela, argumentando que estos corresponden en general a aquellos asignados tradicionalmente a las mujeres. Este análisis ha permitido concluir que la novela constituye una defensa de algunas de las inquietudes feministas y una sofisticada crítica del patriarcado. Asimismo, la novela reflexiona sobre el papel que juega la representación del trauma en la dicotomización de ambos sexos, ya que demuestra que la categoría de víctima no puede ser reservada exclusivamente para las mujeres y que la distinción entre víctima y verdugo no está tan clara en la sociedad contemporánea. La última parte del análisis ha empleado las herramientas proporcionadas por el método narratológico. Se han examinado la voz narrativa, la perspectiva, el tiempo y el nivel narrativos, así como el narratario, el autor y lector implícito de la novela. Además, se han analizado las estrategias formales empleadas para la representación formal del trauma y se han considerado los aspectos más experimentales de la novela, principalmente sus características metaficcionales y su intertextualidad. Este análisis ha permitido concluir que El Libro de Daniel es una obra maestra desde el punto de vista narratológico, y que la habilidad narrativa de Doctorow como escritor postmoderno es incuestionable. El autor norteamericano ha sido capaz de crear una novela en la que forma y contenido se complementan de forma perfecta para desarrollar el proyecto literario del autor. Tras el análisis temático, ideológico y formal de El Libro de Daniel, se han alcanzado una serie de conclusiones generales que permiten definir el objetivo de la novela y el grado en que la misma es una pieza importantísima en el proyecto literario de Doctorow. Así pues, la novela permite al autor denunciar una serie de valores y construcciones culturales de la sociedad norteamericana que carecen de validez ética. Además, la novela permite a Doctorow representar los aspectos más negativos de la sociedad norteamericana, destruyendo así importantes mitos norteamericanos. Asimismo, Doctorow busca mediante esta novela exponer ciertas estructuras sociales, económicas y políticas y denunciar su influencia como mecanismos de control y alienación. Por último, la novela demuestra y defiende el importante papel que la narrativa puede desempeñar como herramienta para concienciar a la sociedad de algunos problemas éticos que afectan al comportamiento del ser humano en la sociedad contemporánea. En definitiva, la novela forma parte del proyecto de revelar e interpretar las fuerzas socio-históricas que dan forma a la sociedad norteamericana con el fin de mejorarla mediante una llamada al pensamiento crítico y a la empatía de los lectores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>