<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lopez Galindo, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Pérez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una bicicleta urbana para personas con discapacidad física</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48563</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción 	 	El proyecto consiste en la realización de una bicicleta que dote al usuario, en este caso personas con discapacidad física, concretamente del tronco inferior, de diferentes prestaciones de las que hoy en día no pueden disfrutar o prestaciones que están limitadas. 	Puesto que el mundo del ciclismo, es un mundo muy completo y diverso el cual siempre me ha llamado mucho la atención se decidió realizar el trabajo de fin de grado de Ingeniería en Diseño Industrial y Desarrollo del Producto orientado a este mundo. Objetivo 	Se estudiará mejorar la relación del usuario con respecto al producto y facilitar el uso y funcionamiento de la bicicleta para el usuario objetivo.  	Se pretende realizar un producto que favorezca la igualdad y la integración social a través de mejoras visuales y funcionales entre otras, así como dotar al usuario de la máxima autonomía posible. 	Algunas de estas mejoras, serán fruto de las conclusiones o especificaciones de producto, las cuales se condensarán en 5 líneas guía: 	-Integración 	-Adaptabilidad 	-Innovación 	-Viabilidad 	-Seguridad Alcance 	Comprende la conceptualización de la bicicleta, esto es:  se definirá ampliamente el producto, como será la secuencia de uso, el usuario al que va dirigido, las dimensiones de la misma así como los sistemas que incorpore. Metodología 	Se realizará un estudio previo general para identificar las necesidades actuales del mercado con respecto al producto, así como los principales problemas existentes para determinar las necesidades de los usuarios con la bicicleta. 	Se procederá a la realización de diferentes análisis para generar conceptos que satisfagan estas necesidades y el desarrollo del concepto elegido, mostrando una visualización con herramientas que doten al producto de realismo, como modelado en 3D, renderizado y edición de imágenes. Conclusiones 	Como resultado del proyecto, se obtiene a través de diferentes conclusiones y especificaciones de producto, un híbrido entre silla de ruedas y bicicleta. 	Este híbrido cumple con los requisitos especificados o lineas guías generales que se plantean durante el proyecto. 	Gracias a este proyecto se ha conseguido el aprendizaje y perfeccionamiento de diferentes competencias así como capacidades que me servirán tanto a nivel personal como en diferentes proyectos profesionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>