<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo Toledo, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Sopeña Biarge, Federico</dc:creator>
  <dc:creator>Carrera Lasfuentes, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Acalasia y Manometría Esofágica de Alta Resolución: experiencia del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47802</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La acalasia idiopática es un trastorno motor primario esofágico poco frecuente que afecta gravemente la calidad de vida del paciente. Se produce por una destrucción de neuronas del plexo mientérico de Auerbach a nivel esofágico que impide la relajación del esfínter esofágico inferior y afecta gravemente la peristalsis esofágica. En los últimos años, la manometría esofágica de alta resolución ha revolucionado el diagnóstico de acalasia y se ha convertido en su gold standard, definiendo la clasificación de Chicago varios tipos de acalasia. El tipo I se caracteriza por ausencia de ondas peristálticas esofágicas, el tipo II por presurización panesofágica y el tipo III por contracciones esofágicas prematuras. Se disponen de distintos tratamientos para esta patología, que tienen carácter paliativo y entre los que destacan la miotomía de Heller y la dilatación neumática. Recientemente se ha logrado establecer una relación entre estos tipos de acalasia y el pronóstico, además de relacionarlos con su tratamiento más efectivo, siendo la acalasia tipo II la de mejor pronóstico y la acalasia tipo III la de peor pronóstico. En esta investigación, se ha llevado a cabo un estudio descriptivo retrospectivo de pacientes diagnosticados de acalasia a los que se realizó una manometría esofágica de alta resolución en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza entre abril de 2009 y mayo de 2015. Se incluyó un total de 43 pacientes y el objetivo fue conocer las características clínicas, diagnóstico, tratamiento y evolución de los pacientes con acalasia en nuestro medio, comparándolo con lo descrito en la literatura. Se concluyó que la acalasia es una patología del adulto mayor y anciano, con más prevalencia de patología de base autoinmune que en la población general. La disfagia se reveló como el síntoma principal de acalasia, que requirió para su diagnóstico una manometría esofágica de alta resolución además de pruebas radiológicas. La acalasia tipo II es el subtipo más frecuente en nuestro medio, así como el de mejor pronóstico. Los perfiles presivos de pacientes tratados y no tratados fueron significativamente distintos. La evolución a los tres meses de los pacientes tratados con miotomía de Heller fue más favorable de la de aquellos tratados con dilatación forzada del cardias, lo que se asocia a diferencias metodológicas de este estudio con otros descritos en la literatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>