<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galindo Ruiz, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Bernabé Castaño, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Echeverría, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Liderazgo en Unidades con medios reducidos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62827</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Debido a la actual situación de restricción presupuestaria, la gran mayoría de Unidades del Ejército han experimentado un descenso de medios y/o prestaciones que entre otros aspectos puede repercutir en la motivación y la instrucción del personal. Como problemas añadidos a los propios de cualquier Unidad, el Arma de Ingenieros necesita unos medios y unos conocimientos técnicos específicos. Dado el contexto y las características del RING 8, el presente Trabajo de Fin de Grado tendrá como marco teórico el Liderazgo Transformacional, que ha sido objeto de estudio con militares Este liderazgo, explicado por los factores: carisma, inspiración, estimulación intelectual y consideración individual, pretende tener un impacto sobre los intereses conjuntos y fortalecer la misión y visión que va más allá de la mera transacción, persiguiendo un comportamiento extra-ordinario en los subordinados. El objetivo del trabajo es analizar la relación entre el liderazgo transformacional percibido y la motivación. Para ello se administra un cuestionario a integrantes del RING 8 (n=100), que evalúa sus respuestas en el trabajo diario, dentro de la escasez de medios. Seguidamente y acorde a estos resultados, se pretende describir el liderazgo y las implicaciones para mandos y subordinados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>