<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barrio Menoyo, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Casajús Mallén, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Matute LLorente, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del comportamiento motor del árbitro de fútbol profesional y su relación con la incidencia lesional: un estudio piloto.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64612</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En las últimas décadas el fútbol ha evolucionado considerablemente en términos económicos, de publicidad, marketing y comercialización, al igual que la velocidad y el nivel de juego también han aumentado. De este modo el árbitro de fútbol debe actualizarse en la misma línea, y para ello se antoja como fundamental conocer los aspectos clave de este tipo de ejercicio como son el comportamiento motor y los mecanismos de lesión. Este trabajo nace a partir de esta necesidad de profundizar en mayor medida en la figura del árbitro de fútbol, y lo hace aportando una nueva metodología con el objetivo de describir el comportamiento motor, analizar las posibles diferencias de este comportamiento motor entre la primera y la segunda mitad de un partido de fútbol, y su relación con la incidencia lesional. Para ello, se analizaron a 10 árbitros profesionales de la segunda categoría más alta del fútbol español a partir de un registro observacional de su comportamiento motor durante un partido oficial, los resultados en diferentes pruebas de condición física, y la presencia o no del algún tipo de lesión sufrida anteriormente. Los conclusiones del estudio fueron que el desplazamiento hacia delante se trata del tipo de desplazamiento más frecuente, todos los tipos de desplazamiento se caracterizaron por realizarse a intensidades bajas y medias fundamentalmente, y la acción más repetida por un árbitro de fútbol se trata del giro. Además, no se encontraron diferencias significativas entre las dos partes de un partido, y aquel árbitro que presentó una lesión anterior mostraba un comportamiento motor diferente al del resto como también mostró resultados diferentes en la prueba de salto CMJ. Pero para poder determinar relaciones causales y los posibles mecanismos de lesión de forma exacta en este tipo de  población, es necesario continuar esta línea de trabajo analizando una muestra mayor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>