<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melero Orte, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Beamonte San Agustín, María Asunción</dc:creator>
  <dc:creator>Gargallo Valero, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Evolución espacio-temporal del mercado de vivienda español en el periodo 2007-2016 y su relación con la coyuntura económica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63925</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende explicar la evolución del mercado inmobiliario español en el periodo 2007-2016. En primer lugar, se realiza un análisis temporal y espacial por CCAA de algunas variables relacionadas con el mercado inmobiliario. Temporalmente, se detectan los diferentes periodos encontrados en estos 10 años y espacialmente, se contrastan las distintas reacciones de las comunidades autónomas.  Un segundo objetivo consiste en analizar la relación entre el índice de precio de vivienda y las variables IPC, PIB per cápita, tasa de paro, Euribor y número de visados mediante un análisis de regresión multivariante. Previo a la regresión, para evitar las redundancias entre las variables exógenas se realiza un análisis factorial. Aquí los individuos de la muestra son la combinación de CCAA y trimestre para los 10 años estudiados. Los resultados muestran que la tasa de paro y el IPC se relacionan de forma negativa con el IPV, mientras que el Euribor, PIB per cápita y número de visados lo hacen positivamente. Es decir, una tasa de paro e IPC altos dificultan el acceso a la compra de vivienda, desencadenando una disminución del IPV. Un PIB, Euribor y número de visados altos indican un estado económico favorable y un mayor poder adquisitivo que favorece la actividad económica general y a la par la actividad inmobiliaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>