<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dodero Alonso, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Sancho Marcén, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Caballud, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Geomorfología del sistema endokárstico de La Galiana (Cañón del río Lobos, Soria)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15302</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se presenta un estudio geomorfológico del sistema endokárstico de La Galiana dentro del Cañón del Río Lobos (provincia de Soria) junto con el análisis preliminar de depósitos internos clásticos y espeleotémicos. El sustrato geológico está formado por calizas del Cretácico superior afectadas por un sistema de fracturas con orientaciones principales 130-145, 020-040 y 090-110. La evolución morfológica del sistema endokárstico está controlada por el encajamiento fluvial del río Lobos durante el Cuaternario, inicialmente sobre depósitos neógenos, que fosilizan una extensa superficie de erosión, y posteriormente sobre calizas cretácicas. El sistema endokárstico está formado por tres niveles de galerías (La Galiana Alta, La Galiana Baja y la Cueva del Lago) desarrollados a 1099, 966 y 953 m de altura respectivamente que corresponden a tres estadios de estabilización del nivel freático y su nivel de base correspondiente. Las galerías son del tipo simple con patrón angular y forma de ojo de herradura. Las secciones circulares iniciales y el desarrollo horizontal indican una génesis bajo condiciones freáticas cerca del nivel freático. Los datos de polaridad magnética de coladas estalagmíticas señalan que la formación de La Galiana Alta es anterior a 780 ka. Por otro lado, La Galiana Baja presenta un alto grado de ornamentación con diferentes tipos de espeleotemas. Se han diferenciado dos estadios de desarrollo estalagmítico, datados por U/Th en 70-55 ka y 9-5 ka respectivamente, que coinciden con condiciones paleoambientales cálidas y húmedas. Existen coladas estalagmíticas anteriores con edad U/Th de 224 ka. Considerando la posición altimétrica de las galerías y  el tiempo transcurrido entre su formación se ha calculado una tasa máxima de incisión fluvial comprendida entre 187 y 58 mm/ka.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>