<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mareca Espeleta, David</dc:creator>
  <dc:creator>Cuadrat, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Lorenzo, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y caracterización de la sequía hidrológica en el Pirineo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31230</dc:identifier>
  <dc:subject>sequía hidrológica</dc:subject>
  <dc:subject>cuenca hidrológica</dc:subject>
  <dc:subject>pirineos</dc:subject>
  <dc:subject>índice de precipitación estandarizada</dc:subject>
  <dc:subject>análisis de tendencias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende examinar el comportamiento de la sequía hidrológica en diversas cuencas localizadas en el Pirineo Central. En concreto las cuencas estudiadas son las cuencas del Nive, Irati, Gave, Aragón, Ara, Neste, Salat, Aude y Segre. El período establecido de análisis comprende 1950-2010 dado la disponibilidad de los datos –caudal, precipitación y temperatura-. Mediante el tratamiento estadístico de la información se logra la reconstrucción de las series candidatas de caudal a partir de estaciones de aforo no modificadas por gestión hidrológica. De igual modo, con los datos de precipitación y temperatura se logra obtener las series climáticas regionales para cada una de las cuencas. Como resultado final, se lleva a cabo un análisis de tendencias de las variables nombradas a fin de observar cuál es la evolución espacio-temporal entre 1950 y 2010. De la misma forma pero aplicando los índices de sequía climática (SPI) e hidrológica (SSI) se desarrolla un análisis de impactos con el que se considera la relación entre el caudal estandarizado y la anomalía de precipitación acumulada a diferentes escalas, a fin de determinar los principales patrones de comportamiento en la respuesta hidrológica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>