<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Contreras, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Whyte Orozco, Jaime</dc:creator>
  <dc:title>Aneurisma de aorta: estudio de un caso clínico complejo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47833</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Un aneurisma de aorta consiste en una dilatación de la arteria que supera el 50% del diámetro normal del vaso.  Aunque la afectación de la aorta torácica sea mucho menos frecuente que el aneurisma de localización abdominal se considera una patología grave y por lo tanto es importante llevar a cabo un diagnóstico adecuado y un estudio exhaustivo de cada caso, con el objetivo de determinar el manejo terapéutico que sea más adecuado. La dilatación del segmento descendente de la aorta torácica es la más frecuente, seguida de la porción ascendente. Sin embargo la afectación del arco aórtico no suele verse con demasiada frecuencia, lo que hace que este caso sea de gran interés. Por tanto, el objetivo de este trabajo es explicar cómo se debe proceder cuando la dilatación afecta a la porción ascendente y al cayado aórtico, desde el diagnóstico hasta la intervención quirúrgica, sin olvidar los cuidados postoperatorios. Para ello, una vez que se ha llegado al diagnóstico de un aneurisma de la aorta torácica es importante decidir cómo debe procederse terapéuticamente. Existen dos posibilidades de tratamiento, la cirugía convencional y la técnica TEVAR.  Aunque es cierto que esta última se emplea cada vez más para tratar distintas patologías aórticas entre las que están incluidas los aneurismas, no todos los pacientes pueden beneficiarse de las ventajas que supone el empleo de la reparación endovascular, pues se deben tener en cuenta los requisitos morfológicos que debe cumplir el aneurisma para ser susceptible de este tipo de tratamiento. En el caso expuesto, debido a la extensión de la dilatación y a las regiones afectadas no fue posible emplear la técnica TEVAR por lo que tuvo que procederse de forma convencional mediante cirugía abierta, llevándose a cabo la sustitución de la válvula aórtica y de la porción ascendente del vaso mediante un procedimiento Bentall y la sustitución del arco aórtico con reimplante de los troncos supraaórticos, resultando una intervención de elevada complejidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>