<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Herrero, Mª Azucena</dc:creator>
  <dc:creator>Santander Ballestín, Sonia; Abril García, Asunción</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la ansiedad en pacientes con cáncer de mama como factor de vulnerabilidad en la aparición de Radiodermitis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47800</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de mama es una patología muy prevalente a nivel mundial. Por ello se han puesto en marcha programas de screening que permiten diagnosticar la enfermedad en estadios precoces. De este modo, muchas mujeres son subsidiarias de tratamiento quirúrgico conservador, que debe ir siempre acompañado de tratamiento radioterápico. La Radioterapia (RT) es un tratamiento muy eficaz que logra aumentar la supervivencia de las pacientes, sin embargo, no está exenta de complicaciones. La RT puede dañar los tejidos circundantes al tumor, produciendo efectos adversos a distintos niveles. Se han descrito multitud de factores en relación con la aparición de un efecto adverso cutáneo importante tras la RT: la Radiodermitis (RD). Pero la ansiedad nunca ha sido estudiada como uno de ellos. En nuestro trabajo hemos estudiado la posible relación que tiene la ansiedad con la aparición de la RD en un grupo de 40 pacientes con cáncer de mama en tratamiento con RT.  Pasamos un Cuestionario para evaluar la ansiedad de las pacientes de nuestra muestra, en el cual,  una gran mayoría elevaba sus niveles de ansiedad transitoria (Ansiedad-Estado). Esto es lógico, son pacientes recientemente diagnosticadas de cáncer de mama que acuden a una primera consulta al Servicio de Oncología RT. Sin embargo, observamos dos grupos de pacientes cuyos comportamientos eran anómalos.  Algunas de ellas infra-expresaron la ansiedad, la contuvieron, mientras que otras la sobre-expresaron poniéndose mucho más nerviosas de lo que eran de base. Entre las que infra-expresaron ansiedad existe una tendencia a presentar más RD, con un grado más alto. Sin embargo, entre aquellas que se “desahogaron” y se pusieron muy nerviosas encontramos niveles de RD menores. Aunque no pudimos observar diferencias estadísticamente significativas, existe una tendencia, por lo que es probable que aumentando el tamaño muestral pudiésemos encontrar dicha asociación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>