<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morshed, Mahbub</dc:creator>
  <dc:creator>Nijmeijer, D.C.</dc:creator>
  <dc:title>Novel Ion selective membranes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15956</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La capa mediante la técnica de capa se aplicó a modificar membrana de intercambio catiónico (FKB) para mejorar la selectividad de iones monovalentes de la membrana. Cationinc polielectrolito PDADMAC, PSS polielectrolito aniónico y polímero de ion híbrido PSBMA se utiliza para modificar FKB membrana de intercambio catiónico. Las membranas PEM modificado se caracterizaron por espectroscopia UV-Vis y el ángulo de contacto del agua. Rendimiento de la membrana se evaluó mediante la medición de la resistencia eléctrica, lo que limita la densidad de corriente y varios experimentos de difusión.  A partir de la medición de la radiación UV-Vis, se obtuvo una relación lineal de la absorbancia en función del número de bicapas lo que significa que hemos depositado con éxito PEM en nuestro sustrato FKB y de manera estequiométrica.   La membrana resistencias eléctricas y el ángulo de contacto del agua valores (CA) mostraron una tendencia alterna zig-zag debido a la potencial superficial cambio de capa más externa con cada deposición monocapa. Ángulo de contacto de agua oscilante mostró el comportamiento hidrofobicidad / hidrofilicidad debido al proceso de inversión de carga de superficie en cada deposición monocapa. Una buena propiedad de barrera con PEM se explica lo que puede mejorar la selectividad iónica cuando el número de bicapa es alta.  Se encontró que la Ilim de bicapa 6,5 disminuye significativamente cuando se mide a 50 mM KCl entorno sal. La fuerte posibilidad es la exclusión y de capa alta interpenetración Donnan debido a la superficie positivo.  Ion experimento transporte de iones únicos y el ion mixto (K + y Li +) por diálisis por difusión se llevó a cabo y se encontró que en bicapa 6,5, disminuye el flujo del K + significativamente a continuación, Li+, que en última instancia, reduce el K+ / Li+ selectividad.  El hallazgo importante desde experimento de difusión es que la multicapa catiónico (bicapa 6,5) influyen en el valor de flujo como tal flujo de K+ disminuye más que el Li+, aparentemente selectividad de cualquiera de los compuestos puede ser cambiado por PEM multicapa sobre una membrana de intercambio catiónico. La razón se explica por la combinación de la exclusión de Donnan, radio iónico hidratado de K+ y Li+ y la carga superficial de la membrana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>