<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Re Moreno, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Blasco Oquendo, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Fernando Trebolle, José</dc:creator>
  <dc:title>Tumores apendiculares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70485</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los tumores de apéndice son una causa poco frecuente de apendicitis aguda, pero es su principal forma de presentación en la práctica clínica. Se encuentran con frecuencia en personas de mediana edad y muestran una gran variedad histológica. Es importante conocerlos, para poder aplicar la intervención quirúrgica más adecuada. En este trabajo, se presenta y discute la literatura disponible sobre tumores de apéndice, usando la base de datos Pubmed con criterios de búsqueda en un periodo entre 1994 y 2017, con las palabras clave citadas abajo. Para ello se ha tenido en cuenta la incidencia, características clínico-patológicas, formas de diagnóstico, indicación de procedimientos quirúrgicos, complicaciones, supervivencia a largo plazo y factores pronósticos. Estos factores se exponen junto a un caso clínico representativo que ha sido recogido en el Hospital Royo Villanova de Zaragoza. Con esta revisión, se ha concluido que la mayoría de tumores son benignos y una apendicectomía es curativa. En otros casos, es necesario realizar una hemicolectomía derecha para tratarlos. Se debería tener en cuenta, el tamaño y la histología tumoral, ya que son los parámetros más importantes, que definen el tratamiento y el pronóstico del paciente con una neoplasia apendicular.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>