<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cáceres Martell, Yaiza</dc:creator>
  <dc:creator>Anel Bernal, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Activación de células NK humanas para el tratamiento de la leucemia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65180</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las células asesinas naturales también conocidas como NK presentan actividad citotóxica frente a células infectadas por virus y frente a células tumorales del organismo. Estos últimos años se ha planteado el uso de células NK obtenidas a partir de la sangre periférica de donantes sanos, para el tratamiento contra leucemias linfoides y mieloides resistentes a fármacos convencionales. Para que la actividad citotóxica sobre las células tumorales sea significativa, las natural killer deben ser activadas y expandidas y para ello se requiere seguir una serie de pasos previos entre los que se encuentran la eliminación parcial de linfocitos T de la muestra, la adición de células estimuladoras 721.221  y de interleuquinas IL-2 e IL-15 al cultivo y un aislamiento positivo de las células NK con el fin de enriquecer la muestra con las células de interés. La finalidad de este trabajo es expandir y activar las células en experimentos de 18 días de duración. Además, se ha comparado la eficiencia de dos kits de aislamiento inmunomagnético, procedentes de las casas comerciales Stem Cell y Miltenyi, con el fin de averiguar cuál de los dos permitía una mayor eliminación de linfocitos T y una mayor purificación de las células NK en el cultivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>