<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Ruiz, Ana Milagros</dc:creator>
  <dc:creator>Lacarra Ducay, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Estado de la cuestión sobre la Tradición oral en Soria: siglo XIX y siglo XX, hasta los años 80</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47330</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Siguiendo las propuestas revisionistas de antropólogos y folcloristas de la talla de Luis Díaz Viana y José Manuel Pedrosa, los estudios folclóricos habían estado condicionados por una serie de lastres que, aún hoy, tendrían una gran vigencia en la disciplina de folclore, otorgándole una atención por parte de los estudiosos situada entre la curiosidad por su extravagancia y la reticencia debido a su carácter misceláneo y asistemático. Ante esta situación, encontrándose dentro de la línea inaugurada por Eric Hobsbawm, Díaz Viana había acuñado el término de «folclorismo». A partir de este concepto, desmarcaría de las propuestas metodológicas rigurosas y científicas a toda la producción sobre el folclore que había buscado en esta materia una reliquia del pasado colectivo ‒configurándole una concepción cuasisagrada‒, o su uso pragmático como herramienta de control social y reconstrucción idiosincrática nacional o regional. Al calor de este prisma crítico, las obras publicadas sobre géneros y composiciones vinculados a la literatura tradicional y popular en Soria reflejarían el camino realizado por los estudiosos del folclore hacia la sistematización de sus estudios. Así pues, el siglo XIX y los principios del XX relevarían un fuerte tratamiento historicista y «mitificador» y la ausencia de fronteras claras entre lo literario y lo folclórico; mientras que, entrados en la segunda mitad del siglo XX, los estudios sobre el romance ‒donde se hace inevitable no mencionar a Juan y Ramón Menéndez Pidal‒ y la creación del Centro de Estudios Históricos impulsarían una gran labor que había actuado como eslabón clave en ese recorrido hacia la consolidación del folclore como ciencia. Participando de esta realidad, sin dejar de ser sorprendente, las publicaciones folclóricas encontradas en la Provincia de Soria atestiguan parte de este recorrido, sin abandonar sus particularidades contextuales, y contribuyen a señalar los aciertos, así como los errores heredados, cuya identificación será más que trascendente para una correcta realización de los venideras investigaciones y trabajos de campo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>