<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salinas Badía, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Rodellar Penella, Clementina</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Burriel, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Cultivo y caracterización de células mesenquimales de distintas especies animales de interés en veterinaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31700</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las células madre mesenquimales (MSCs) son células madre adultas que tienen capacidad de autorrenovación y de diferenciación a linajes derivados de las tres capas embrionarias. Recientemente las investigaciones acerca de estas células se están centrando en su capacidad inmunomoduladora que puede ser incrementada por la estimulación de las MSCs con citoquinas pro-inflamatorias. Por ello resulta de vital importancia el estudio de dicha estimulación como paso previo a la utilización de estas células en la terapia celular in vivo. Las patologías del aparato locomotor tienen una gran incidencia en la especie equina, siendo esta especie el mejor modelo animal para la extrapolación de resultados a la resolución de problemas muculoesqueléticos en la especie humana.  El objetivo principal del presente trabajo es analizar la respuesta de las MSCs de la especie equina obtenidas de médula ósea (BM-MSCs) a un  ambiente inflamatorio constituido por IFNy TNF a una concentración de 5ng/ml en el medio de cultivo. Se utilizaron BM-MSCs de tres animales y tras un periodo de 12 y 72h en presencia de dicha mezcla de citoquinas se analizó la capacidad de proliferación, el daño producido en su DNA nuclear y la expresión de genes relacionados con la inmunomodulación (IL-6 y COX-2) por RT-qPCR. Los resultados obtenidos muestran que la adición de citoquinas disminuye la capacidad de proliferación de las BM-MSCs equinas, siendo este efecto mucho más acusado tras 72h horas de exposición. Respecto al efecto sobre la integridad del DNA nuclear no se ha observado un daño significativo en ninguno de los dos tiempos considerados. Los resultados obtenidos muestran un gran aumento en la expresión génica tanto de IL-6 como de COX-2 en ambos tiempos de exposición, más marcado en ambos genes a las 72h.  Se demuestra mediante el presente trabajo que la estimulación de las BM-MSCs equinas mediante la adición de citoquinas puede tener un efecto significativo sobre características importantes de las MSCs.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>