<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Morales, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Sistema integral de recursos humanos en la PYME Urano Games</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62571</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La implantación de un sistema de recursos humanos es fundamental para el buen funcionamiento de la empresa. Los recursos humanos nos facilitan herramientas con las que mejorar el rendimiento de la compañía. Este trabajo tiene como objetivo hacer un estudio que permita poner en práctica estas herramientas en una PYME aragonesa llamada Urano Games. Dicha empresa se dedica a la organización de eventos de videojuegos y el alquiler de material electrónico como ordenadores, consolas, etc. La empresa tiene como objetivo rentabilizar el trabajo de sus empleados y ese es el motivo de ser de este tipo de medidas. Dicho objetivo está compuesto por herramientas e indicadores más pequeños. Lo que se busca es que el trabajo de los empleados sea lo más productivo posible a través de una plantilla satisfecha, organizada y alineada con la estrategia de la empresa. El departamento de recursos humanos es parte de la estrategia y un departamento que agiliza el funcionamiento de la compañía, al menos en todo lo relacionado con personas. En este trabajo vamos a desarrollar algunas de las áreas más importantes relacionadas con los recursos humanos en Urano Games y vamos a dar herramientas prácticas que las PYMES puedan aplicar directamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>