<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puerto Benito, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Zufiaurre Galarza, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez García, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los compuestos alcaloides tropolónicos en la planta Merendera montana.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64730</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los alcaloides tropolónicos son compuestos resultado del metabolismo secundario de las plantas, sintetizados a partir de aminoácidos y que contienen nitrógeno en su estructura. Su presencia ha sido contrastada en los géneros Colchicum, Merendera y Gloriosa, y su función es actuar como defensa y adaptación vegetal. Además, estos compuestos llevan utilizándose desde mucho tiempo atrás en medicina humana. Debido a la incertidumbre que existe en torno al comportamiento de estos alcaloides en las plantas, su variación temporal y espacial y su posible relación con la cantidad de nitrógeno mineral presente en el medio, el presente trabajo de fin de grado tiene por objeto la determinación de los alcaloides tropolónicos presentes en las hojas y bulbos de la especie Merendera montana. Se han seleccionado nueve zonas de muestreo pertenecientes al territorio aragonés: Cubilar de las Vacas, Puerto de Aisa, San Juan de la Peña, Salto de Roldán, Guasillo, Montmesa, Marcén, San Mateo de Gállego y Monzón. Para ello se ha utilizado la cromatografía de líquidos con espectrometría de absorción UV (HPLC-UV). Previamente al análisis de las muestras se ha llevado a cabo una optimización de las etapas de extracción del material vegetal y la puesta a punto del proceso de separación cromatográfica. Los compuestos identificados son el colchicósido, 3-demetilcolchicina, colchicina y cornigerina. Los resultados de este trabajo muestran las diferencias existentes entre hoja y bulbo de M.montana. Las hojas presentan mayor cantidad de alcaloides y en ellas no se ha detectado el colchicósido. Se establece la correlación entre el contenido total de alcaloides, el contenido de nitrógeno total en planta y el contenido de nitratos en los suelos muestreados en las zonas de estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>