<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Latorre Irigoyen, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Lafuente Dios, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Estudio termofísico de sistemas líquidos conteniendo un disolvente procedente de la biomasa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64098</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El uso de disolventes va ligado a la industria química y es lógico pensar que en los próximos años aumente la demanda de disolventes puesto que cada vez se producen más productos químicos para cubrir las necesidades de las sociedades modernas. No obstante, muchos disolventes presentan el problema de que son contaminantes y por eso se regula su uso, imponiendo cada vez restricciones más exigentes. Para solucionar estos problemas se están investigando disolventes que no sean perjudiciales para el medio ambiente como son los líquidos iónicos, los fluidos supercríticos y algunos derivados de fuentes naturales (derivados de la biomasa). A lo largo de este trabajo de fin de grado se estudiará el estudio del equilibrio líquido-vapor en condiciones isobáricas e isotérmicas de varias mezclas de dos componentes. Uno de estos componentes será un compuesto derivado de la biomasa (lactato de metilo o lactato de etilo) y el otro un alcohol de cadena corta (1-propanol o 1-butanol). Además, evaluaremos un método de predicción del equilibrio líquido-vapor (UNIFAC) comparando los datos obtenidos experimentalmente con los resultados obtenidos con el método UNIFAC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>