<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliver Ferrando, Salvador</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Valencia, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Estudio preliminar sobre la presencia y características fenotípicas de resistencia a los antibióticos de las cepas de Staphylococcus aureus aisladas en una población de équidos y en las personas relacionadas con ellos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9094</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La infección por Staphylococcus aureus, y en particular si se trata de cepas resistentes a la Meticilina, puede ser un riesgo para la salud humana y para los animales domésticos, incluidos los équidos. Diversos estudios observan que la transmisión de estas cepas puede ocurrir en todos los sentidos entre estas especies, y se hace necesario determinar la presencia de cepas resistentes a Meticilina en ambientes animales y humanos, con la finalidad de aplicar medidas de control de su difusión. En este estudio se ha pretendido detectar la presencia y las características fenotípicas de resistencia a los antibióticos de las cepas de Staphylococcus aureus aisladas en 35 équidos y 35 personas relacionadas con ellos. Paralelamente, se investigó la presencia de Staphylococcus del grupo intermedius que también han adquirido importancia en Salud Pública y Veterinaria. Se recogieron datos de las características de las personas participantes en el estudio (edad, presencia de animales en el hogar, tratamiento antibiótico recibido, contacto con ambientes hospitalarios, etc.) y de los équidos con los que estaban relacionadas (edad, raza, tratamientos recibidos, alojamiento, contacto con otros animales, procedencia hospitalaria o comunitaria, etc.). Mediante hisopos estériles se recogieron  muestras, de fosas nasales y lesiones (en équidos enfermos) y de fosas nasales y espacios interdigitales en el caso de las personas. Tras el cultivo de las muestras en el laboratorio, se aislaron e identificaron 12 cepas de S. aureus (7 en caballos y 5 en personas) y ninguna del grupo S. intermedius. La mayoría de las cepas estaban relacionadas con el ámbito hospitalario y se aislaron a partir de fosas nasales. La determinación de la resistencia a los antibióticos, se realizó mediante el método de difusión en disco de Kirby-Bauer, frente a un grupo de antibióticos de importancia clínica en Medicina Humana y Animal. La resistencia a β-lactámicos y Glicopéptidos  se ha corroborado mediante la prueba de la Mínima Dosis Inhibitoria. De este modo, se detectó la presencia de una cepa resistente a la Meticilina (SARM), a partir de la supuración de la incisión realizada en la cirugía (laringoplastia) de un caballo, de la que se sospecha un origen humano (“Humanosis”). En estudios posteriores se determinará el origen y el patrón genético de las cepas de S. aureus aisladas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>