<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Latorre, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Morandeira García, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Gonzales Sejas, Ariel</dc:creator>
  <dc:creator>Ramírez Gasca, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Marcadores tisulares relacionados con el proceso de carcinogénesis y proliferación celular y su implicación en la evolución del hepatocarcinoma tras el trasplante hepático.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65521</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El hepatocarcinoma es la neoplasia primaria de hígado más frecuente. Por ello, actualmente hay un gran interés en conocer la implicación de diferentes marcadores biológicos que podrían tener relación con el pronóstico y la recidiva tumoral tras el trasplante hepático. Uno de los marcadores estudiados en este trabajo, relacionado con la inflamación y la carcinogénesis, es la COX2. El interés en su estudio, ha derivado de su implicación en la progresión del cáncer de colon, esófago y estómago, pero no se conoce con exactitud cuál es su papel pronóstico en el hepatocarcinoma. Otro marcador que hemos estudiado, relacionado con la proliferación celular, es el Ki67. Su elevada expresión se ha asociado con un mal pronóstico del tumor. El estudio de COX2 y Ki67 podría identificar a un subgrupo de pacientes de riesgo y realizar un tratamiento más específico en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>