<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Darwiche Criado, Nadia</dc:creator>
  <dc:creator>Comín Sebastián, Francisco A.</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Jaen, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de los usos del suelo sobre la calidad de las aguas y evaluación espacio-temporal de la transferencia de los contaminantes en la cuenca del río Flumen (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9870</dc:identifier>
  <dc:subject>calidad del agua</dc:subject>
  <dc:subject>usos de suelo</dc:subject>
  <dc:subject>análisis triádico parcial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La calidad del agua está directamente relacionada con los usos del suelo y los cambios en las actividades agrícolas. Las actividades agrícolas y urbanas son las principales fuentes de contaminación difusa en aguas superficiales y subterráneas. En este estudio se ha evaluado el patrón espacio-temporal de la calidad del agua en relación a los usos del suelo existentes en una cuenca hidrográfica del noreste de España (Cuenca del río Flumen, Huesca) desde Noviembre-2009 hasta Octubre-2010. Con el objetivo de estudiar la variabilidad espacial y temporal de la calidad del agua se utilizaron técnicas estadísticas multivariantes como el Análisis Cluster (CA) y el Análisis Triádico Parcial (PTA). Mediante estos análisis, las estaciones de muestreo fueron clasificadas en diferentes áreas: Forestal (Zona Norte), Urbana (Zona Central) y Agrícola (Zona Sur). El PTA asoció todas las variables analizadas a su principal fuente de contaminación y mostró la existencia de un patrón temporal estable en áreas urbanas y agrícolas. La conductividad eléctrica (EC), Na⁺ y Clˉ se asociaron con las fuentes de contaminación agrícola, mientras que el nitrógeno total disuelto (TDN), NH₄-N y NO₂-N se relacionaron con fuentes de contaminación urbana aunque su patrón de distribución fue diferente al comparar los resultados obtenidos en temporada de no regadío y en temporada de regadío. Durante el periodo de regadío, la agrupación de estos conjuntos de compuestos no fue tan evidente. La concentración de NO₃-N se refirió tanto al uso de suelo urbano como al agrícola pudiendo explicarse esta distribución por los significativos aportes procedentes de la Estación Depuradora de Aguas Residuales de Huesca. Los resultados obtenidos sugirieron por una parte la existencia de una relación fuerte y estable entre la calidad del agua y los usos del suelo. Por otra parte, estos resultados ponen de manifiesto que las tendencias de las variables asociadas con fuentes de contaminación agrícola y urbana están altamente influenciadas por la estacionalidad de las diferentes actividades que se llevan a cabo el la zona de estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>