<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Gregorio, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Barrado Narvión, Maria Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: postoperatorio inmediato de un paciente sometido a bypass coronario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13964</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las enfermedades cardiovasculares son un conjunto de trastornos del corazón y de los vasos sanguíneos. La enfermedad coronaria se produce cuando las arterias que suministran sangre al corazón se endurecen y estrechan debido al acumulo de placa, pudiendo conducir a angina o infarto. Las opciones son tratamiento médico, angioplastia, stent coronario y bypass coronario. El postoperatorio inmediato son las 24 horas siguientes al ingreso del paciente en la UCI, caracterizándose por una gran inestabilidad de las funciones vitales. Enfermería abordará la realización del plan de cuidados en el postoperatorio inmediato tras el bypass coronario. El objetivo es la realización de un plan de cuidados en el postoperatorio inmediato de un paciente sometido a bypass coronario. Se ha realizado una revisión bibliográfica seleccionando estudios, planes de cuidados estandarizados y casos clínicos. Los idiomas utilizados han sido español e inglés. Se ha realizado entre Febrero y Mayo de 2014. Se ha elaborado un plan de cuidados basado en las necesidades de Virginia Henderson y empleando la taxonomía NANDA, NOC, NIC. A las 72 horas de la operación el paciente está estable y tras la retirada de drenajes y del monitor del gasto cardiaco se deriva a planta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>