<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cortés Buezo, Nerea</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Budría, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Informe de prácticas: El Grupo de Acción Local “ADECO BUREBA” y la planificación del desarrollo rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31156</dc:identifier>
  <dc:subject>desarrollo rural</dc:subject>
  <dc:subject>grupos de acción local (gal)</dc:subject>
  <dc:subject>integración</dc:subject>
  <dc:subject>proyectos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se fundamenta básicamente en las prácticas desarrolladas en el Grupo de Acción Local “Adeco Bureba”. Durante dos meses hemos procedido al seguimiento diario y a la participación en la gestión de los Programas de Desarrollo Rural asociados al mismo. Esta actividad se ha completado con la recopilación de la información necesaria para realizar el estudio sobre los programas de desarrollo rural PRODER y LEADER. Además de la actividad práctica nos planteamos conocer, después de dos décadas de aplicación de las Iniciativas de desarrollo rural en la Unión Europea y en España, algunos aspectos no suficientemente incorporados a los informes oficiales y en la bibliografía específica. Nos referimos al grado de conocimiento por el ciudadano del funcionamiento de los grupos que gestionan estas actuaciones así como de sus posibles beneficios. También nos interesa información sobre el grado de integración de los grupos de acción local en el territorio a partir del análisis de los proyectos llevados a cabo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>