<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blasco Soro, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Beltrán Blázquez, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de clasificación de sonidos de la vida diaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37194</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto tiene como objetivo principal el reconocimiento y clasificación de diferentes sonidos asociados a la actividad de la vida cotidiana. Este campo de estudio tiene aplicaciones potenciales en el ámbito del reconocimiento de contextos y muy especialmente en las tecnologías de apoyo a personas con algún tipo de dependencia.         	Los sonidos de la vida diaria  pertenecen a un tipo de sonidos denominado audio no estructurado, por lo que se han investigado las características que mejor definen estos sonidos de cara a su posterior clasificación. Además ha sido necesario crear una base de datos con las 11 clases de sonido empleadas en el proyecto, a saber “pasos”, “ducha”, “retrete”, “grifo”, “calle”, “coche”, “calle con tráfico”, “lavar vajilla”, “cocinar”, “microondas” y “estornudar”. De todo el conjunto posible de características que se pueden extraer de un sonido se ha decidido obtener 25: las 14 primeras componentes MFCC, 6 parámetros correspondientes a una descomposición en funciones de Gabor con matching pursuit y diversas características temporales y frecuenciales. Una vez completada la base de datos se ha realizado una clasificación basada en redes neuronales utilizando mapas auto-organizados, desarrollándose diversas mejoras basadas en la evaluación del coeficiente Kappa, el coste computacional y la matriz de confusión, que han dado lugar a una disminución del número total de características a 17 y un clasificador final basado en 4 mapas.  A partir de estos 4 mapas se han creado una serie de tablas para hacer corresponder cada neurona con una clase y una serie de sistemas de optimización y evaluación del clasificador basadas en enventanado temporal e histogramas. Por último se han implementado dos simulaciones del funcionamiento del sistema en tiempo real obteniéndose buenos resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>