<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calahorrano Aldea, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Barrado Narvión, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de Enfermería al paciente diagnosticado de insuficiencia cardíaca en la unidad de cuidados intensivos. Técnicas de reemplazo continuo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7278</dc:identifier>
  <dc:subject>hemofiltración</dc:subject>
  <dc:subject>insuficiencia cardíaca </dc:subject>
  <dc:subject>técnicas de reemplazo renal continuo</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados paciente uci</dc:subject>
  <dc:subject>enfermera uci</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La insuficiencia cardiaca congestiva es un síndrome clínico que refleja la incapacidad del miocardio para satisfacer las demandas tanto circulatorias como metabólicas del organismo; actualmente es una patología en auge en los países desarrollados dados el envejecimiento y el aumento de la esperanza de vida de la población. Cuando esta patología cursa con fallo respiratorio y requiere soporte hemodinámico es necesario que el paciente ingrese en la unidad de cuidados intensivos (UCI), ya que el paciente tiene necesidad de monitorización, tratamiento y cuidados específicos de esta unidad. Este tipo de paciente crítico presenta una sobrecarga hídrica resistente a diuréticos por lo que se hace necesario el empleo de técnicas continuas de reemplazo renal (TCRR).  Estas técnicas representan un tratamiento sustitutivo seguro, simple y efectivo, aunque no están exentas de riesgo, por lo se hace necesario por parte de Enfermería, unos conocimientos especiales para un adecuado control y cuidado del paciente. El sistema de hemofiltración empleado en este tipo de unidades proporciona  un control de líquidos continuo del paciente y proporciona cuatro terapias de reemplazo renal (ultrafiltración lenta continua, hemofiltración continua veno-venosa, hemodiálisis continua veno-venosa y hemodiafiltración veno-venosa). La terapia indicada en el paciente ingresado en UCI por insuficiencia cardiaca congestiva, es la ultrafiltración lenta continua (SCUF), la cual produce una extracción de agua y electrolitos sin reponer los mismos. El paciente crítico, debido a su situación de compromiso vital, requiere cuidados de enfermería continuos y sistematizados, bajo un criterio de prioridad, adecuados a su patología además de los cuidados generales al paciente crítico. Entre estos cuidados específicos destacan entre otros el control de infección, el control de parámetros clínicos y hemodinámicos o del balance hídrico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>