<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Gracia, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Gamarra Chopo, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Emergencias territoriales, medioambientales y sanitarias en el ámbito de la UE: la cláusula de solidaridad (artículo 222 TFUE).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65106</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio es analizar la cooperación entre Estados miembros de la Unión Europea en caso de ataque terrorista o catástrofe natural o de origen humano desde la perspectiva de la cláusula de solidaridad prevista en el artículo 222 TFUE. En el examen de estas emergencias se hace referencia a nuevas amenazas como pueden ser los riesgos por actividades industriales o los ciberataques. En este sentido, se presenta un análisis en profundidad del alcance y contenido de la cláusula de solidaridad, así como una visión crítica sobre su viabilidad práctica. Asimismo, se exponen mecanismos de cooperación complementarios recogidos en los tratados de la UE. Como consecuencia, se ha observado que a pesar de que la cooperación entre Estados se ha incrementado, la cláusula de solidaridad está lejos de alcanzar una aplicación práctica tanto por falta de medios como por falta de voluntad política, puesto que los Estados se muestran reacios a limitar su soberanía a cambio de transferir competencias a las instituciones de la UE. Igualmente, se concluye que no existe la solidaridad “ideal” recogida en los tratados, sino una combinación entre ésta y la solidaridad que se ofrece con la finalidad de obtener algo a cambio del Estado asistido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>