<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ribalta Arias, Montse</dc:creator>
  <dc:creator>Hornero Ladrón de Guevara, Otila</dc:creator>
  <dc:title>Construyendo entre toda la comunidad educativa, la sociedad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58762</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>A continuación presento el Trabajo Final del Máster Universitario en Profesorado. En él se muestra los conocimientos y aptitudes que se han ido adquiriendo a lo largo del máster, para llegar a ser un buen docente. Se ha estructurado de la siguiente manera: Presentación de la candidata: Intereses y motivaciones de la autora del proyecto para ejercer como docente, y hacer el máster. Introducción: Se explican brevemente los paradigmas de la educación, el marco teórico de la profesión docente en Formación Profesional y la aplicación de ésta a través del Prácticum. Justificación de la selección de trabajos de aquellos realizados a lo largo del máster y el análisis de tres de ellos. Reflexión crítica: Se analiza los tres trabajos seleccionados, mostrando la aplicación de los conocimientos de las asignaturas del máster en ellos, y la evaluación propia en su realización.  Conclusiones: Se reflejan las conclusiones obtenidas a través de la realización del máster y TFM.  Propuestas de futuro: Plantea las perspectivas académicas para el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>