<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Robinson, Ana Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Aguilá Solana, Irene</dc:creator>
  <dc:title>Mme de Saint-Ange et Dolmancé: les parents survenus de'Eugénie dans la Philosophie dans le boudoir</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64775</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Ce travail se base sur une interprétation personnelle après avoir lu La Philosophie dans le boudoir (1795) du marquis de Sade. Composée de sept dialogues au total, l’intrigue du roman se centre sur la formation d'Eugénie qui sera guidée par deux libertins, Mme de Saint-Ange et Dolmancé, dans un boudoir. Cette interprétation personnelle démontre à quel point évolue le rôle des libertins: la relation instructeurs/élève aboutit à une relation parents/enfant. Les deux premières parties exposent une comparaison entre les vrais parents d'Eugénie et les libertins de cette manière: Mme de Mistival/Mme de Saint-Ange et M. de Mistival/Dolmancé. Cette comparaison ne se détermine pas uniquement selon le sexe mais aussi par la différente portée de chacun et ses effets sur la jeune fille et son ambiance familiale: il se produit un remplacement du côté féminin et une alliance du côté masculin. Nous tirerons donc les caractéristiques des personnages, leur importance dans Eugénie et dans la fresque romanesque de Sade. La troisième partie se centre sur Eugénie et sa bienvenue dans cette famille libertine.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>