<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pemán Poza, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez López, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo y evolución del centeno híbrido: un cultivo alternativo en las condiciones más desfavorables</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64596</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los cereales en Aragón tienen gran importancia, puesto que representan casi la mitad de la producción final agrícola aragonesa; es junto con los forrajes (20%) y frutales (22%), el sector más destacado en la formación de la renta agrícola aragonesa. Un dato muy importante a tener en cuenta, es que en torno al 80% de la superficie de estos cereales, están situados en zonas de secano. Su adaptabilidad a diferentes suelos y condiciones climáticas ha propiciado su uso extendido, desempeñando un importante papel en la vida rural. Se utilizan, como aprovechamiento principal, para la alimentación, tanto animal como humana. El cereal más importante en cuanto a extensión, tanto a nivel nacional como regional, es la cebada (Hordeum vulgare L.), mientras que el centeno (Secale cereale L.) tan solo supone un 2% de dicha superficie. Tradicionalmente no ha tenido mucha importancia en nuestro país debido a que otros cereales lo han superado en producción. Pero en los últimos años la tendencia ha cambiado. El centeno, aunque a un ritmo minúsculo, está experimentando una subida de la superficie cultivada. Y esto no es casualidad; coincide con la introducción en el mercado del centeno híbrido. En este trabajo se va a: evaluar las principales características del centeno híbrido; contrastar la producción de las nuevas variedades de centeno híbrido con los testigos de centeno convencional y centeno híbrido, además de con otros cultivos como la cebada, el trigo y el triticale; y valorar el material  genético nuevo de centeno híbrido que se ha introducido en el mercado. Para ello se cuenta con los datos de los ensayos realizados por el Centro de Transferencia Agroalimentaria (CTA) en las localidades de Used (Zaragoza) y Visiedo (Teruel). Se dispone de datos de 8 campañas en Visiedo y de 4 campañas en Used. El vigor híbrido que aportan las nuevas variedades de centeno híbrido, ha conseguido que este cereal pueda convertirse en una alternativa muy considerable en las zonas áridas y semiáridas de nuestra región, por su elevada rusticidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>