<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moros Salvador, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Antón, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Rezusta López, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de la terapia fotodinámica con azul de metileno en dermatomicosis ovinas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37053</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las dermatomicosis son infecciones del tejido queratinizado causadas por uno o varios hongos. Trichophyton verrucosum es el más frecuente en la oveja y generalmente provoca áreas alopécicas circulares y ligeramente costrosas. Se suele situar en zonas desprovistas de lana, como la cabeza y el cuello. El problema de las dermatomicosis ovinas es, ante todo, la falta de productos terapeuticos permitidos, teniendo que acudir a tratamientos destinados para otras especies. Ante la falta de tratamientos específicos, están surgiendo otras terapias como el empleo del azul de metileno como agente de la terapia fotodinámica.   La terapia fotodinámica se ha estudiado en los últimos años, sobre todo por su carácter inocuo, siendo que además, en este caso, no es invasiva, es barata, de fácil aplicación y utilización. El objetivo de este estudio es evaluar el efecto, del azul de metileno como el agente fotodinámico en las dermatofitosis ovinas. Para esto, a partir de un rebaño sospechoso, al que vamos a tomar muestras para identificar el agente etiológico. Una vez confirmado, que es una dermatomicosis por Arthroderma vanbreuseghemii, se procede a realizar un tratamiento parcial de las lesiones con el azul de metileno. Periódicamente se comprueba la evolución de las lesiones tratadas y se compara con las lesiones que no han recibido tratamiento. De esta forma tendremos datos para controlar el efecto del azul de metileno en las dermatofitosis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>