<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo Cebrián, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Venturini Crespo, Mª Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los tratamientos post-cosecha con 1-metilciclopropeno para aumentar la vida util y la calidad de paraguayos sweet cab y platerinas 778.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31872</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El paraguayo y la platerina, al igual que el resto de los frutos de hueso suelen presentan una calidad organoléptica heterogénea, lo que unido a una inadecuada madurez en la cosecha y a la presencia de desórdenes fisiológicos afectan enormemente a su calidad y conservación en post-cosecha. Además, estos frutos maduran muy rápidamente al abandonar la refrigeración lo que reduce enormemente su periodo de comercialización.  Por ello, en este estudio se pretende determinar los efectos de la aplicación del 1-MCP como inhibidor de la producción de etileno de paraguayos “Sweet Cab” y platerinas “778”, así como establecer el posible aumento de la vida útil derivado del tratamiento. Para ello se emplearon frutos en dos estados de madurez, un estado de madurez M0, grado de madurez previo al comercial, y un estado de madurez M1, grado de madurez comercial, y se emplearon distintas dosis de 1-MCP (1000, 2000 y 3000 ppb) aplicadas en distintos momentos durante la conservación a 0 ºC. Para determinar la evolución de la calidad y los efectos del 1-MCP se procedió, cada 15 días, a la evaluación de caracteres fisiológicos (producción de etileno y actividad respiratoria), físico-químicos (acidez, pH, sólidos solubles totales, índice de madurez, color y firmeza.) y sensoriales. También se realizó un ensayo frutero o “shelf-life” (S.L.) consistente en mantener un lote de frutos recién extraído de la conservación frigorífica durante 2 y 5 días a 20 ºC. Este periodo pretende simular las condiciones de comercialización que sufrirían los paraguayos y las platerinas en condiciones reales. Los tratamientos con 1-MCP no redujeron significativamente la producción de etileno en platerinas cv 778. En el caso de los paraguayos sí que se observó una menor producción de esta hormona pero este efecto sólo se mantiene durante los primeros 15 días de conservación y sus correspondientes periodos de simulación de la comercialización. Al no reducirse la producción de etileno ni la respiración, no se vieron retrasados ninguno de los parámetros de maduración como la acidez, pH, sólidos solubles y color. Tampoco se detectó un efecto beneficioso de los tratamientos con 1-MCP en la reducción de la aparición de vitrescencia, principal alteración fisiológica que se presentó durante la conservación, ni del desarrollo de podredumbres.  Por tanto, podemos establecer que ni la dosis de 1-MCP aplicada (3000 ppb) ni los protocolos de tratamiento fueron suficientes para inhibir la maduración de paraguayos “SweetCab” y platerinas “778” por lo que será necesario revisar el tratamiento aumentando la cantidad aplicada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>