<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alella Murugarren Cardenal</dc:creator>
  <dc:creator>Perna Mur, José Ernesto</dc:creator>
  <dc:creator>Escós Quílez, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de una explotación apícola de 600 colmenas en el municipio de Peñalba (Huesca) con planta de extracción y envasado de miel y polen.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65223</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es la puesta en marcha de una explotación de abejas constituida por 600 colmenas y una nave de postprocesado de los productos obtenidos. Para ello, se llevará a cabo un estudio técnico y un estudio económico que medirá la rentabilidad de éste.  La nave se localizará en el municipio de Peñalba, Huesca, a las afueras del pueblo en zona industrial, con todos los elementos técnicos necesarios para cumplir la normativa legal vigente y facilitar las labores de trabajo.  Las colmenas tendrán un asentamiento principal, cerca del lugar de extracción, pero en el periodo de mielada se irán desplazando a las distintas floraciones para obtener una mayor producción y por tanto una mayor rentabilidad del negocio. Por tanto, la explotación y manejo de las colmenas será de tipo trashumante. De ellas se obtendrán dos productos principales: miel y polen. La estructura del proyecto será la correspondiente a un proyecto técnico: Memoria, Anejos a la memoria, Planos, Pliego de condiciones, Estudio de seguridad y salud y Presupuesto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>