<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Llorens Agost, Anna</dc:creator>
  <dc:creator>Luján Lerma, Lluís</dc:creator>
  <dc:creator>Pinczoswki, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Descripción de un caso de un tumor de folículo piloso en un lince ibérico (Lynx pardinus)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31782</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se describe por primera vez un acantoma queratinizante infundibular en un lince ibérico (Lynx pardinus). Se ha estudiado una masa de unos 2 cm de diámetro en la piel de la extremidad posterior izquierda de un macho de lince ibérico de apenas 2 años, criado en cautividad y liberado en diciembre de 2014. En animal, previamente a la liberación, estaba libre de los virus más frecuentes en los felinos. Las técnicas que se han empleado para el estudio de la masa tumoral han sido técnicas histológicas habituales en el campo de la anatomía patológica, como la tinción Hematoxilina – Eosina (HE) y la inmunohistoquímica frente a citoqueratina (IHQ), que es una tinción específica de células epiteliales. Macroscópicamente, se observó una masa pseudoalopécica, redondeada con un poro central a través del cual se proyectaba una masa amorfa, que era compatible con queratina. Microscópicamente, se observó una proliferación neoplásica expansiva, localizada en la dermis superficial y delimitada por tejido conjuntivo que se orientaba hacia una cavidad central quística, delimitada por epitelio escamoso proliferado, que engloba gran cantidad de células fantasma, perlas córneas y queratina amorfa distribuida verticalmente. A partir del epitelio escamoso, se observaban digitaciones que se proyectaban hacia el interior de la cavidad quística. La inmunohistoquímica resultó positiva para citoqueratinas en el epitelio proliferado. La morfología resulta compatible con un acantoma infundibular queratinizante, de pronóstico favorable, ya que la cirugía es curativa, sin aparición de recidivas posteriores. El diagnóstico diferencial se estableció con el poro dilatado de Winer. Esta es la primera descripción de este tipo tumoral en un lince y es también la primera observación de un acantoma queratinizante infundibular en un animal de la familia Felidae. Datos adicionales, sugieren que el lince goza de perfecta salud ya que ha recorrido más de 500 km tras su liberación al medio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>