<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Plaza López, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Echeto Silva, Víctor</dc:creator>
  <dc:title>El auge de los partidos populistas en Europa: el caso francés del Frente Nacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62659</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN: Este trabajo tiene por objeto analizar el aumento del populismo en Europa en los últimos años. Para ello, primero explica desde las teorías de Laclau, Budgen, Zizeck y Kouvelakis el concepto de populismo para centrar ahí el trabajo de investigación. Luego, realiza una contextualización y comparación con otros países del mundo, como Estados Unidos y España. Y por último se estudia el caso francés del Frente Nacional. Una vez estudiado la parte teórica, analiza el propio discurso de la candidata de este partido político, Marine Le Pen, y dos diarios generalistas franceses, Le Monde y Le Figaro. Con esto, se sacan unas conclusiones basadas en las palabras clave recurrentes de los propios discursos y en los géneros periodísticos y tratamiento de la información utilizados.  ABSTRACT: This Project aims to analyse and find out the rise of populism in Europe on the last years. First, it explains, based on the theories of Laclau, Budgen, ZIzek and Kouvelakis, the concept of populism. Then, it is realized a contextualization and comparison with other countries of the world, like United States and Spain. Finally, the French case with the National Front is studied. After the theoretical study, the political speech of the leader of National Front, Marine Le Pen, is analysed; as well as the editorial line of two important general daily newspapers: Le Monde and Le Figaro. At the end, the conclusions are drawn based on the recurrent keywords used on the political speeches and on the different journalistic genres and the treatment of the information.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>