<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nogueras Inés, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Galve Górriz, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>La planificación de la sucesión en la Empresa Familiar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48197</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Las empresas familiares tienen una gran trascendencia para la economía española, como consecuencia de ello resulta de interés asegurar su continuidad en el tiempo garantizando que el traspaso generacional concluya con éxito. Éste se concibe como uno de los principales riesgos a los que se enfrenta la empresa familiar por lo que resulta necesario que la sucesión se vea planificada con antelación suficiente. En el trabajo se establecen medidas que permiten anticiparse a conflictos familiares futuros, sin embargo, resulta evidente que los planes de sucesión y el protocolo familiar debe adecuarse a las circunstancias y características de cada compañía. Por otro lado, la parte final del trabajo estudia las investigaciones realizadas que ponen de manifiesto la importancia de las relaciones del fundador con los stakeholders para planificar la sucesión, así como la justificación de la elección de un sucesor u otro por el fundador a través de la aplicación de la teoría de juegos, atendiendo a la importancia que el líder empresarial otorga al talento frente al deseo de pertenecer a la compañía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>