<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Miralves, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Tobeña Arasanz, María del Rosario</dc:creator>
  <dc:title>Adquisición y mejora de hábitos de trabajo personal a través del Plan de Orientación y Acción Tutorial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16728</dc:identifier>
  <dc:subject>tutoría</dc:subject>
  <dc:subject>técnicas de estudio</dc:subject>
  <dc:subject>planificación</dc:subject>
  <dc:subject>subrayado</dc:subject>
  <dc:subject>resumen y esquema</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La proliferación en los últimos años de la competencia de aprender a aprender implica que el alumno sea capaz no solo de memorizar datos, sino de saber cuándo y cómo echar mano de conocimientos y utilizarlos convenientemente para almacenar muchos conocimientos y obtener mucha información. El objetivo final de este trabajo de fin de grado ha sido elaborar un cuaderno de técnicas de estudio, el cual permita al alumno adquirir y mejorar unos hábitos de estudio y de competencias que favorezcan la evaluación continua, el esfuerzo personal, y factores psicológicos potenciados como la autoestima. Es decir, el alumno al final de la etapa incorporará un método de estudio propio que va a utilizar durante toda la vida, además de fortalecer sus recursos y desarrollar sus capacidades y destrezas, que han de ser dominadas y practicadas por todo estudiante para un aprendizaje más eficaz. En primera instancia a través de una encuesta de 20 preguntas a los alumnos, recabamos información relevante sobre como estudia el niño y las deficiencias que puede tener de cara a mejorarlas posteriormente con el cuaderno antes nombrado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>