<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cruz Martín, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Blanco Vega, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Lozano Albalate, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Aportación del simulador de tiro VICTRIX en la mejora de la instrucción de las unidades de infantería ligera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30750</dc:identifier>
  <dc:subject>simulador</dc:subject>
  <dc:subject>victrix</dc:subject>
  <dc:subject>infantería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del trabajo es el estudio de la aportación del simulador de tiro VICTRIX en la mejora de la instrucción de las unidades de infantería ligera. La finalidad de dicho estudio es ayudar a los Jefes de Unidad a tomar la decisión de usar o no este simulador atendiendo a las circunstancias que se den en cada momento. El trabajo está basado en la recogida de datos de tiro tanto en ejercicios de fuego real como en ejercicios realizados en el simulador de tiro VICTRIX. Estos datos nos permitirán marcar el nivel inicial y final del personal, así como medir su evolución en la instrucción de tiro.     El trabajo comprende diversas actividades tanto teóricas como prácticas entre las que destacan: asistencia a clases sobre el funcionamiento del simulador de tiro VICTRIX, evaluación inicial y final del nivel de instrucción de un Pelotón de infantería ligera, y ejercicios de tiro con fuego real y con el simulador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>