<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Boné, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>José Manuel Auría Apilluelo</dc:creator>
  <dc:title>Dispositivo multifuncional para captura de esfuerzos en tiempo real e integración con sistema de valoración funcional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47547</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objeto del presente proyecto es el diseño de distintos dispositivos enfocados a pruebas de valoración funcional médica, con los que se pretende evaluar ciertas características de una persona que pueden verse afectadas por distintas patologías del sistema musculoesquelético. En concreto dichos equipos podrán medir parámetros biométricos como la capacidad para mantenerse estable en bipedestación o la fuerza muscular en las manos, los dedos, el hombro o la columna lumbar. Para tal propósito se ha diseñado una plataforma dinamométrica y un conjunto de accesorios dinamométricos para medir fuerza en diferentes condiciones. Los nuevos equipos diseñados se sumarán e integrarán en el equipamiento de un laboratorio de biomecánica dela Universidad de Zaragoza destinado al análisis y valoración funcional. El trabajo se ha llevado a cabo en el marco de las actividades de desarrollo realizadas durante este año por el grupo de investigación IDErgo (Investigación y Desarrollo en Ergonomía) de la Universidad de Zaragoza, cuya actividad se realiza en el citado laboratorio. El propósito final del proyecto es desarrollar una instrumentación capaz de proporcionar datos objetivos y reproducibles a los profesionales del ámbito biomédico, al objeto de facilitarles el diagnóstico o la rehabilitación de determinadas patologías. Todo ello reforzado por el hecho de que existe una demanda creciente de instrumentación para objetivar el diagnóstico entre los profesionales relacionados con este campo. Se incluye un estudio de viabilidad enfocada a una empresa que estuviera interesada en la explotación comercial en el ámbito biomédico de los productos desarrollados en este proyecto. El uso del nuevo equipamiento desarrollado puede tener diversas aplicaciones, adaptándose al diagnóstico o control de patologías en distintos ámbitos: rendimiento deportivo, rehabilitación, medicina asistencial o medicina legal y forense.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>