<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Román Buil, Javier Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Boné Garasa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de una plantación de frambuesos en Boltaña (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14254</dc:identifier>
  <dc:subject>frambuesos</dc:subject>
  <dc:subject>frambuesa</dc:subject>
  <dc:subject>boltaña</dc:subject>
  <dc:subject>plantacion</dc:subject>
  <dc:subject>riego por goteo</dc:subject>
  <dc:subject>balsa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto de fin de carrera tiene como objetivo el diseño, ejecución y puesta en marcha de una plantación de frambuesos en Boltaña (Huesca), en la parcelas de la 87 a la 102, y las 132 y 140 del polígono 9 del Catastro de Rústica de dicho término municipal. La superficie en la que se ejecutará el proyecto tiene una extensión de 12,25 ha, representando una alternativa viable a los cultivos tradicionales de la zona. Para su óptimo desarrollo se ha realizado un estudio climático, y los análisis correspondientes al suelo y agua donde se implantará el frambueso. Con todos los datos obtenidos se definirán las pautas necesarias para el correcto desarrollo del cultivo en la zona elegida, para posteriormente a través del diseño agronómico conocer las necesidades del cultivo, y su materialización con el estudio hidráulico. En este desarrollo se definirá toda la estructuración del sistema de riego en unidades y subunidades de riego, calculando su correspondiente red de tuberías y la balsa de almacenamiento. Se redactará además el pliego de condiciones, un estudio básico de seguridad y salud, un presupuesto de la obra, y su visualización a través de los planos de la ejecución de la obra. Para terminar se desarrolla un estudio económico del proyecto analizando criterios de viabilidad económica como VAN y TIR, obteniendo resultados que demuestran la rentabilidad económica del presente proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>