<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Téllez, Irati</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Soriano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: cuidados de enfermería en una paciente con colitis ulcerosa en atención primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70579</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La colitis ulcerosa (CU), es una enfermedad caracterizada por la aparición de brotes inflamatorios que afectan a la mucosa del colon, alterando notablemente la calidad de vida de los pacientes. En este momento, el papel de enfermería desempeña una importante labor mediante la aplicación de unos cuidados individualizados que puedan orientarles y ayudarles a manejar su nuevo estado de salud, destacando como objetivo de este trabajo el desarrollo un caso clínico de una paciente con CU desde Atención primaria (AP). Metodología: Se emplearon el modelo de Virginia Henderson, la Taxonomía Enfermera NANDA II International (North American Nursing Diagnosis Association) 2012-2014, la Clasificación de Resultados NOC (Nursing Outcomes Classification) y la Clasificación de  Intervenciones NIC (Nursing Interventions Classification), además del Índice específico de CU, Truelove y Witts, y la escala tipo Likert para realizar la evaluación. Desarrollo: De los problemas destacados se seleccionaron los diagnósticos enfermeros: Conocimientos deficientes: dieta y nutrición; Conocimientos deficientes: proceso de enfermedad y Conocimientos deficientes: tratamiento farmacológico. El plan de cuidados se enfocó en el proceso de enseñanza. Conclusión: A través de la elaboración de un plan de cuidados personalizado, se pudo comprobar una gran mejoría de los indicadores prefijados y de la propia paciente, la cual manifestó haber adquirido una gran información para poder hacer frente a su nuevo estado de salud. Por todo ello, se pudo concluir, que con la aplicación de unos cuidados enfermeros individualizados, se puede ayudar a que los pacientes con CU manejen su estado de salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>