<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Lanau, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Mainar Jaime, Raúl Carlos </dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Higes, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Control de la salmonelosis en el periodo de transición</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71149</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La salmonelosis es una de las enfermedades zoonóticas transmitidas por alimentos que más prevalencia presenta en todo el mundo. Una de las principales fuentes de infección para los humanos es el consumo de carne de cerdo contaminada, principalmente por el serotipo S. Typhimurium. El aumento relativo del porcentaje de casos relacionados con el consumo de productos cárnicos del cerdo, en parte asociado con la reducción de la prevalencia en aves tras la implantación de planes de control, ha propiciado un aumento en la preocupación en el sector. Además, esta problemática se ha visto acentuada por la reducción del uso profiláctico e indiscriminado de antimicrobianos en las explotaciones debido a la aparición de numerosos microorganismos resistentes. Todo ello ha propiciado la búsqueda de productos alternativos a los antibióticos (probióticos, prebióticos, acidificantes, extractos naturales, alimentación pre-fermentada, etc.) con resultados muy dispares. Este estudio busca evaluar la efectividad de dos ácidos orgánicos añadidos al pienso como son el ácido butírico encapsulado (DICOSAN+, Norel SA, Madrid) y ácido fórmico monoesterificado (MOLI MC1, Molimen SL, Barcelona) comparándolos con un tratamiento convencional con óxido de zinc y amoxicilina. Para ello, se realizó un ensayo de campo en una explotación comercial de cerdos, llevando a cabo tres muestreos a un total de noventa animales (30 por grupo) en el periodo de transición e inicio del cebo. No se observaron diferencias significativas entre los resultados obtenidos, tanto como por análisis serológico como por cultivo bacteriológico, entre los grupos con un tratamiento alternativo y el tratamiento convencional. Sin embargo, la constatación de la presencia de Salmonella en la nave de transición sugiere que ambos tratamientos presentaron una eficacia similar al grupo control. Para confirmar estos resultados, será necesario realizar más estudios de este tipo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>