<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Pérez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Sepsis Neonatal Precoz:a propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65478</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La  sepsis neonatal representa una importante causa de mortalidad y morbilidad infantil especialmente en niños  pretérmino de muy bajo peso al nacimiento. En función del comienzo de presentación se puede distinguir la sepsis precoz aquella en la que la clínica se acompaña de cultivos positivos durante las primeras 72 horas de vida, generalmente debido a trasmisión materna; y la sepsis tardía cuando los cultivos resultan positivos en neonatos después de las primeras 72 horas tras el nacimiento. El estreptococo del grupo B sigue siendo el agente etiológico más común, sin embargo, E.coli, constituye actualmente la causa más frecuente de mortalidad. Otros agentes implicados son los virus, en particular, enterovirus y herpes virus. La profilaxis materna intraparto ha supuesto una reducción considerable de la infección por estreptococo del grupo B, sin embargo, se ha asociado a un aumento de la incidencia de infecciones por gram negativos sobre todo en neonatos prematuros de muy  bajo peso. El diagnostico de sepsis neonatal se basa en la combinación de clínica, hemocultivos, marcadores: proteína C reactiva y procalcitonina, así como nuevas técnicas de PCR para diagnóstico molecular. Actualmente se está investigando el papel que juegan diversas citocinas inflamatorias como marcadores precoces de sepsis, entre las que destacan Il-8, IL-6, TNFα, CD64 entre otras.  El tratamiento se basa en antibioterapia empírica generalmente ampicilina asociada a gentamicina o a cefotaxima, en caso de alta sospecha de meningitis, hasta que se haya identificado el agente etiológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>