<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gonzalvo Bravo, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Marí Klose, Pau</dc:creator>
  <dc:title>Crisis económica e inmigración: cómo afecta la crisis económica a los inmigrantes residentes en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14618</dc:identifier>
  <dc:subject>crisis económica</dc:subject>
  <dc:subject>inmigración y pobreza</dc:subject>
  <dc:subject>pobreza en España</dc:subject>
  <dc:subject>pobreza en Zaragoza</dc:subject>
  <dc:subject>pobreza infantil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tras el desencadenamiento de la crisis económica en el año 2007, hemos podido observar algunos estudios que versan acerca del aumento de pobreza y la desigualdad social en España, pero de una manera muy genérica. A través de ellos hemos podido comprobar el sustancial incremento del número de personas que actualmente viven bajo el umbral de la pobreza, pudiendo constatar además la reaparición de formas de pobreza que se creían bajo control. A pesar de contar con dichos estudios, son escasos aquellos que analizan de manera pormenorizada como está repercutiendo la crisis económica en la población de origen extranjero residente en España y en la ciudad de Zaragoza, a pesar de ser éste el fenómeno más característico del cambio social de nuestro país.  Al tratarse de un fenómeno demasiado reciente aun no podemos contar con datos concluyentes que sirvan de orientación y apoyo para la formulación de una hipótesis. Es por todo lo resaltado anteriormente por lo que la realidad estudiada en este trabajo de investigación puede resultar particularmente interesante. Si como apuntan los indicios, existen factores de riesgo tales como el empleo precario, la no disponibilidad de redes de apoyo informal, las situaciones de desempleo prolongado, etc., que sitaban a la población de origen inmigrante en un situación de mayor vulnerabilidad incluso en tiempos de bonanza económica, parece conveniente investigar a fondo dicho tema con el fin de conocer la realidad por la que está atravesando dicho grupo de población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>