<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Becerril Latorre, Adriana</dc:creator>
  <dc:creator>Coma Roselló, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Metodologías para el desarrollo de competencias en el ámbito personal y grupal en el contexto de las organizaciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16565</dc:identifier>
  <dc:subject>aprendizaje </dc:subject>
  <dc:subject>cambio </dc:subject>
  <dc:subject>coaching </dc:subject>
  <dc:subject>competencias  </dc:subject>
  <dc:subject>comunicación </dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo </dc:subject>
  <dc:subject>ejecutivo </dc:subject>
  <dc:subject>empresa </dc:subject>
  <dc:subject>formación activa </dc:subject>
  <dc:subject>formación continua </dc:subject>
  <dc:subject>mentoring outdoor trainining </dc:subject>
  <dc:subject>motivación  </dc:subject>
  <dc:subject>recursos humanos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El desarrollo de personas y grupos en las organizaciones parte del interés de estas por una adecuada evolución de la conducta y el comportamiento de sus EMPLEADOS. Tiene como objetivo aumentar la lealtad, mejorar el rendimiento, la satisfacción laboral, y promover la adquisición de competencias de sus trabajadores, algo muy necesario ante esta sociedad en constante cambio. Es muy importante que el personal esté preparado y cualificado, y que se sienta integrado en la organización, compartiendo metas comunes. Para ello, se requiere una alta motivación por parte de los trabajadores, así como una alta preparación y capacidad de dinamizar por parte de los formadores. En este trabajo, se pretende analizar, desde el punto de vista de la eficacia, algunas de las metodologías para el desarrollo de competencias: Coaching, Mentoring, y Outdoor Training; comparando cómo en función de sus objetivos, estructura y función, facilitan el desarrollo de los trabajadores de forma individual o grupal y cómo repercute en el desarrollo de sus competencias, en su carrera profesional y en el de la organización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>