<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aznar Marcos, Eva Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Angulo Egea, María</dc:creator>
  <dc:title>El papel de los blogs en el periodismo ciudadano. El factor humano de la noticia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47226</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La era Internet ha potenciado la evolución de los medios de comunicación. Tanto los analógicos como los digitales han tenido que adaptarse a los cambios y, a pesar de cierta pérdida de influencia por la falta de credibilidad que han cosechado algunos grandes grupos mediáticos, lo cierto es que siguen siendo la fuente de información a la que acuden la mayoría de los ciudadanos.  Sin embargo, el entorno digital ha dado cabida a otras formas de comunicación en las que la voz de los ciudadanos toma gran relevancia, en tanto que consumidores y creadores de mensajes. Entre estas nuevas formas de comunicación se encuentran las redes sociales y los blogs. Estos últimos son objeto de estudio en este trabajo en el que queremos ahondar en el tipo de información que aportan, así como en el lugar ocupan dentro del mundo de la comunicación.  En concreto, se analizan seis blogs sobre tres temas significativos en España: el atentado del 11 de marzo en Madrid, la situación de los presos en las cárceles españolas y la crisis económica que sufre el país desde el año 2008. Detrás de cada una de estas bitácoras se esconde un ciudadano que ha sido testigo y parte de estos sucesos y que mantiene viva esta realidad convirtiéndola en un asunto de actualidad permanente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>