<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bermejo Gómez, Amanda</dc:creator>
  <dc:creator>Blasco Oquendo, Juliana María</dc:creator>
  <dc:title>Displasia del desarrollo de la cadera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47851</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Displasia del Desarrollo de la Cadera (DDC) es una anomalía frecuente en niños menores de dos años. Aunque no se ha conseguido determinar cuál es la etiología y la fisiopatología; se han descrito varias teorías que pueden explicarla, como son la teoría hormonal, la genética y la mecánica. Se conocen factores relacionados con la aparición de la DDC: sexo femenino, parto de nalgas, antecedentes familiares e hiperlaxitud ligamentosa. Existen otros aunque no tan claros; como ser primogénito, torticolis congénita, oligohidramnios (aunque hay que resaltar que sólo el 20% de los pacientes tienen factores de riesgo). A pesar de la frecuencia de la patología, no se ha conseguido establecer un método de screening que la diagnostique al 100%. Actualmente, el screening neonatal se realiza mediante exploración física a todos los nacidos vivos y en caso de ser anómala o tenga factores de riesgo, se realiza un screening radiológico por ecografía. Tras realizar el screening se debe tener en cuenta que la mayoría de la inestabilidad de las caderas en la exploración física acabará resolviéndose espontáneamente a las tres semanas; este hecho genera controversia entre si esperar a la resolución espontánea o colocar un tratamiento precoz, ya que el tiempo de instauración condiciona el pronóstico. Dependiendo de la edad a la que se realiza el diagnóstico se opta por distintas opciones terapéuticas, siendo el método más utilizado el arnés de Pavlik; el cual posee una tasa de éxito del 92% y presenta complicaciones poco frecuentes pero graves (necrosis avascular de la cabeza del fémur). Si este método falla, se intenta la reducción cerrada en quirófano bajo anestesia general o en su defecto, la reducción abierta mediante técnicas quirúrgicas que modifican la orientación de la articulación (necesarias en el tratamiento de la displasia residual). Finalmente, la relación de esta patología de la infancia con la aparición de coxartrosis en la edad adulta es alta, llegando incluso a necesitar artroplastias en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>