<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lopes Garzón, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concha</dc:creator>
  <dc:title>Autocuidados y adolescencia. ¿Es necesaria la figura enfermera en los institutos?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7206</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermeria escolar</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>educación para la salud</dc:subject>
  <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La educación para la salud (EpS) es un concepto clave en Enfermería, con dos objetivos principales: mejorar la salud y prevenir la enfermedad en las personas. Las personas tenemos la peculiaridad de tomar conciencia de lo ocasional más que de lo habitual. No se valora algo hasta que se pierde, lo que ocurre con la salud, y por ello es conveniente abordarlo de forma sistemática en las aulas. Los jóvenes necesitan formarse en materia de salud para crearse un concepto, unas ideas, que les servirán para actuar cuando sus necesidades se vean alteradas. En España, la EpS es una asignatura pendiente en las aulas. Los adolescentes hoy día tienen necesidades de salud que no pueden ser cubiertas ni por la educación transversal ni por los centros de Atención Primaria. Según la Ley de Salud Escolar (Ley 1/1994) la EpS es de obligado cumplimiento para alumnos de centros docentes no universitarios. La realidad es que esta necesidad como tal no está satisfecha. Se realiza un trabajo de campo consistente en una entrevista grupal por grupos de 4-5 de un total de 19 alumnos de una clase de un IES de Zaragoza. Los resultados obtenidos revelan la poca cantidad de charlas sobre salud que reciben, y casi siempre de los mismos temas: educación sexual, drogadicción, tabaquismo y alcohol, siendo todas ellas de carácter imperativo basadas en lo que se debe o no debe hacer, lo que impide que los jóvenes puedan formular sus propias ideas y generar comentarios y debates al respecto. La instauración de programas de salud escolares, en este caso, en institutos, permitiría que los jóvenes conocieran más temas de salud y tuvieran una visión mucho más amplia, además de fomentar la participación con, por ejemplo, talleres prácticos. La presencia del profesional de enfermería en las aulas además, no solo repercutiría en la educación sanitaria, si no también aportaría la labor asistencial y erigirse como un enlace entre los alumnos, los profesores y los propios padres del alumno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>