<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mendieta Redrado, David</dc:creator>
  <dc:creator>Russo, Beniamino</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de los efectos del cambio climático en los problemas de inundación de la villa de La Almunia de Doña Godina (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36922</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las inundaciones en España constituyen el riesgo natural que a lo largo del tiempo ha producido los mayores daños tanto materiales como en pérdida de vidas humanas. La Directiva 2007/60/CE relativa a la evaluación y gestión de los riesgos de inundación considera que las inundaciones son fenómenos naturales que no pueden evitarse. No obstante, algunas actividades humanas y el cambio climático están contribuyendo a aumentar las probabilidades de que ocurran, así como su impacto negativo. Las emisiones mundiales del GEI por efecto de actividades humanas han aumentado, en un 70% entre 1970 y 2004 y las concentraciones atmosféricas mundiales del CO2, metano y óxido nitroso han aumentado desde 1750. En un contexto de alta incertidumbre acerca de las variables hidro-climáticas, se ha decidido evaluar el efecto del cambio climático en los problemas de inundación de la villa de La Almunia de Doña Godina (Zaragoza) en el marco del proyecto Escena para el horizonte 2050. La ocurrencia de eventos extremos de lluvia, en ocasiones provoca que el sistema de drenaje sea incapaz de evacuar la escorrentía superficial. El resultado es una inundación de la zona urbana, causando problemas de circulación para vehículos y personas, daños materiales, e incluso la pérdida de vidas humanas. En este contexto, es clara la necesidad de contar con herramientas numéricas para reproducir eventos extremos de lluvia y analizar el comportamiento hidrológico e hidráulico. Por ello el objetivo del presente Trabajo Fin de Grado es crear en primer lugar el modelo hidrológico a través del software HEC-HMS de los barrancos de Fontellas y Cantalobos causantes de los problemas de inundación en la villa y posteriormente un modelo bidimensional en InfoWorks RS para analizar el comportamiento hidráulico en el Casco Antiguo de La Almunia de Doña Godina para los periodos de retorno 10, 25 y 100 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>