<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Domingo, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Llorente, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Mur, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Cintora, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Intervención colectiva en Trabajo Social. Sistematización de las Prácticas de Cooperación al Desarrollo en Latinoamérica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8560</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado titulado “Intervención Colectiva en Trabajo Social. Sistematización de las Prácticas de Cooperación al Desarrollo en Latinoamérica”, hemos realizado un estudio sobre la intervención colectiva en trabajo social, respecto a menores, familias, pobreza y exclusión. Realizamos nuestro prácticum de intervención en Lima (Perú) y en León (Nicaragua) con la beca del Programa de Prácticas de Cooperación Internacional en Latinoamérica. Si hablamos de Lima debemos aclarar que estuvimos realizando visitas domiciliarias a familias de extrema pobreza, en los barrios periféricos del norte de la ciudad; realizando informes sociales, diagnosticando qué familias eran las más vulnerables, y buscando diferentes recursos para solventar sus necesidades, llevando a cabo así Trabajo Social Comunitario y con menores. Por otro lado, en León, Nicaragua llevamos a cabo Trabajo Social en Grupo y Comunitario. En concreto se trabajó con niños que se dedicaban a la venta ambulante. Principalmente el objetivo era ayudar a que estos niños conocieran sus derechos, mejoraran sus relaciones familiares, permanecieran escolarizados y fortalecieran su autoestima. También se trabajó con la comunidad del entorno de estos niños, con el fin de propiciar una red de apoyo dentro de esta comunidad. Aprovechando estas experiencias en estos países, nos gustaría ampliar los conocimientos que ya hemos adquirido, y seguir trabajando sobre el tema. Por todo lo anterior, tratamos de realizar una comparación entre el trabajo social latinoamericano y español, las vivencias en las diferentes instituciones, otros puntos de vista de cómo aplicar el trabajo social. El análisis de otras realidades sociales puede ser de gran interés y de un carácter enriquecedor, así como conocer más a fondo el tema de cooperación al desarrollo, desde otro punto de vista más crítico, puede ser constructivo. El contenido del trabajo consiste en una sistematización de experiencias de intervención profesional de Trabajo Social en Lima con la Institución de Aldeas Infantiles SOS Perú y en León, Nicaragua, con la Asociación Mary Barrera</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>