<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Narciso, Efrén</dc:creator>
  <dc:creator>Vericat Querol, Damià</dc:creator>
  <dc:creator>Saz Sánchez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de Fotogramería Digital Automatizada en geomorfología: dinámica morfo-sedimentaria en rios de gravas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16564</dc:identifier>
  <dc:subject>topografía</dc:subject>
  <dc:subject>fotogrametría</dc:subject>
  <dc:subject>sfm</dc:subject>
  <dc:subject>puntos de control</dc:subject>
  <dc:subject>análisis de errores</dc:subject>
  <dc:subject>río cinca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El desarrollo de modelos topográficos es fundamental para la caracterización de superficies, para el estudio evolutivo de éstas, y para la parametrización de modelos. En este trabajo se presenta un flujo de trabajo completo para la obtención de información topográfica y ortofotos mediante la aplicación de técnicas de fotogrametría digital automatizada o Structure from Motion (SfM). Esta metodología se ha aplicado en un tramo de 13-km del Alto Cinca. Se han obtenido numerosas fotografías aéreas de proximidad y se ha establecido una red de 203 puntos de control (GCPs). Se ha estudiado el efecto del número de puntos de control (GCPs) y su distribución espacial sobre la calidad de la información topográfica resultante. Los resultados indican como la utilización de 61 GCPs (4.7 GCPs por quilómetro lineal de río, 0.13 GCPs/ha) garantiza errores relativamente bajos de georreferenciación (0.10 m) y calidades aceptables  en la topografía obtenida (0.5 m). Por su parte, la localización de los GCPs también puede determinar la calidad de la información topográfica. Se considera el patrón de distribución perimetral como el patrón óptimo para minimizar el tiempo de posicionamiento de los GCPs, garantizando, a su vez, errores de georreferenciación relativamente bajos (0.13 m) y calidades aceptables (0.28 m). Finalmente, la comparación de observaciones topográficas obtenidas mediante SfM y las adquiridas mediante Láser Escáner Terrestre en dos zonas test, muestra como la complejidad topográfica de las superficies puede determinar la magnitud de los errores. De manera específica, los datos topográficos obtenidos en superficies lisas presentan una mejor calidad que los adquiridos en superficies rugosas (errores medios de 0.4 y 0.6 m, respectivamente). La fotogrametría digital automatizada es una técnica que está siendo ampliamente utilizada en multitud de áreas de conocimiento, aunque su correcta utilización requiere de un diseño metodológico específico y flujos de trabajo complejos para minimizar los errores y aumentar la calidad de la información.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>