<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torrecilla Gómez, Lidia</dc:creator>
  <dc:creator>Vellisca González, María Yolanda </dc:creator>
  <dc:creator>Latorre, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Demencia: breve recorrido histórico y análisis de la demencia tipo alzheimer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14867</dc:identifier>
  <dc:subject>alzheimer </dc:subject>
  <dc:subject>demencia</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedad </dc:subject>
  <dc:subject>historia</dc:subject>
  <dc:subject>vejez</dc:subject>
  <dc:subject>edad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Es un hito para la humanidad que la esperanza de vida de la población mundial ha alcanzado su máximo respecto a otros tiempos, y se espera que un futuro próximo vaya en aumento. La contra es que también aumentan las enfermedades asociadas a la vejez y algunas tan devastadoras como las demencias o la Enfermedad de Alzheimer que ataca los fundamentos del individuo: la memoria, el pensamiento, el lenguaje, la capacidad de comunicación, etc. En el año 2010 la Organización Mundial de la Salud (en adelante OMS), indicaba que cada 4 segundos aparece un nuevo caso de demencia y para el año 2050 se espera que el número total de personas afectadas de demencia sea de 115’4 millones. En la lista de las principales causas de mortalidad en el mundo, las demencias ocupan los primeros puestos. Por ello, y por más razones que se exponen a continuación, es importante saber a qué tipo de enfermedad nos enfrentamos con el fin de intentar concienciar y aumentar el número de investigaciones y estudios que permitan desentrañar los secretos que sustentan este tipo de enfermedades neurodegenerativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>