<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>GRACIA VILLAMAYOR, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Forcadell Álvarez, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>La cultura política de las Juventudes Socialistas en la década 1930.Del republicanismo a la revolución</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12790</dc:identifier>
  <dc:subject>juventudes socialistas de españa</dc:subject>
  <dc:subject>socialismo</dc:subject>
  <dc:subject>partido socialista obrero español</dc:subject>
  <dc:subject>segunda república</dc:subject>
  <dc:subject>cultura política</dc:subject>
  <dc:subject>memoria</dc:subject>
  <dc:subject>identidad.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Durante el periodo de entreguerras en Europa se produce un fenómeno de ocupación del espacio público y político por parte de la juventud que tiene reflejo en la España de la Segunda República, sobre todo con la Federación Nacional de Juventudes Socialistas, que desde la llegada de la República experimenta un crecimiento espectacular que le lleva a contar, hacia mitad de la década, con alrededor de 50.000 militantes distribuidos por el territorio español. En mi investigación pretendo demostrar que, al comienzo de los años 30 y debido al horizonte de expectativas que generó la instauración de la Segunda República, la cultura republicana impregnaba buena parte de la subcultura política socialista y, por extensión, la de la organización juvenil del PSOE, pero a lo largo de la década estos jóvenes evolucionan hacia una cultura política revolucionaria. Esto se debe a que conforme pasa el tiempo no se colman sus perspectivas de cambio, lo que produce una frustración en sus militantes y, por lo tanto, una modificación de su espacio de experiencia, que provocará esa evolución y cambio en su cultura política.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>