<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salamero Rasal, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Casamayor, Florencia</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud para la prevención del prolapso de órganos pélvicos en mujeres desde la gestación hasta la vejez</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13962</dc:identifier>
  <dc:subject>pelvic organ prolapse</dc:subject>
  <dc:subject>pelvic floor</dc:subject>
  <dc:subject>prolapso</dc:subject>
  <dc:subject>suelo pélvico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: partiendo de los resultados obtenidos en la revisión bibliográfica y observando el impacto que tiene el Prolapso de Órganos Pélvicos (POP) en la población femenina, se propuso la creación de un programa de educación para prevenir el POP desde Atención Primaria (AP) mediante el tratamiento conservador. Objetivos: crear un programa de educación en autocuidados desde AP para prevenir el POP para toda población femenina; y crear grupos de entrenamiento muscular pélvico en mujeres con riesgo de POP y con POP ya establecido. Metodología: se realizó una revisión bibliográfica sobre conceptos y sintomatología del POP, prevalencia y tratamiento conservador del suelo pelviano. Los estudios revisados parten del año 2007 hasta la actualidad. Posteriormente se realizó la descripción y desarrollo del programa.  Desarrollo: el programa comenzaría en la consulta de enfermería y continuaría con sesiones en grupo. Está dividido en 4 sesiones, las 2 primeras son, fundamentalmente, teóricas; y las 2 siguientes, son sesiones prácticas, en las que se realiza un aprendizaje y entrenamiento muscular del suelo pélvico. Tras estas sesiones, se realizaría un seguimiento y evaluación de cada paciente al mes, 6 y 12 meses. Conclusiones: visto que cada vez la población está más envejecida y es más longeva, el POP es una patología creciente. Dada la importancia de este problema y el impacto que tiene en la mujer, son necesarias medidas preventivas de esta afectación, así como un seguimiento y cuidado integral. No obstante, hacen falta más estudios a largo plazo que determinen la eficacia del tratamiento conservador del POP. ABSTRACT Introduction: based on the results we got from the literature review and by noticing Pelvic Organ Prolapse’s impact in women, it was suggested to create an education program to prevent POP from Primary Health Care by conservative treatment.   Objective: create an education program in caring from Primary Health Care to prevent POP in whole female population; and create muscle pelvic floor training groups with women in risk of POP or patients of POP.  Methods: we did a literature review about concept and symptomatology of POP, prevalence and conservative treatment about pelvic floor. We examined studies from 2007 to nowadays. Afterwards we prepared description and development of our education program.  Development: the program would start on the nurse’s appointment and it would continue on the group session. It’s divided on 4 group sessions, the two first ones are theoretical sessions basically; and the last ones, are practices sessions, in which we teach and train muscle pelvic floor. After these sessions, we would check and evaluate each patient next month, and following 6 and 12 months.   Conclusions: as female population live longer, POP is an increasing pathology. It’s an important problem and it has a great impact in women life, so it’s necessary to implant preventive measures for this disease, and also following and integral care. However, it’s essential more long term studies to determine the effectiveness of conservative treatment of POP.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>