<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lainez Escribano, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Escanero Marcén, Jesús Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Aportación de los índices hematológicos al screening de β talasemia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47799</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La anemia microcíticas puede deberse a dos causas, al déficit de hierro y a la talasemia. En muchos casos es difícil diferenciarlas por lo que es necesaria la utilización de índices que amplifiquen las diferencias existentes entre los parámetros de laboratorio arrojados por cada una de las patologías. Mediante el estudio de la bibliografía relacionada con este tema se evaluan los nuevos analizadores de laboratorio (Sysmex, Siemens, Abbott y Beckman Coulter) y sus parámetros e índices correspondientes. Los índices que se comparan son el clásico Green and King y los modernos M/H de Siemens y Abbott y el M-H y M-H-RDW de Sysmex. El M-H-RDW demuestra ser el más adecuado para diferenciar microcitosis (AUC 0.997). Para un punto de corte de -7.6 presenta una sensibilidad del 100% y una especificidad del 92,6%, situándose como el mejor índice para realizar “screening” de β talasemia. Posteriormente se debe medir la HbA2 en estos pacientes para el diagnóstico definitivo. En casos de talasemia, la prevención es lo más importante para disminuir la morbilidad y mortalidad ya que el mayor peligro consiste en no diagnosticar a portadores y, consecuentemente, aumentar el riesgo de descendencia homocigota. Para evitarlo se propone el índice M-H-RDW como método de “screening” ya que, aparte de ser la prueba diagnóstica más útil, su aplicación es rápida, esta automatizada, no genera gastos adicionales y optimiza los recursos sanitarios limitando las mediciones de HbA2 a las necesarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>