<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escorihuela Navarro, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Condor López, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>El nuevo concepto de auditoria y modificación de las Manifestaciones escritas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32653</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Con la realización de este trabajo se pretende realizar un análisis comparativo sobre cómo se ha visto influenciada la actividad de la auditoría con la llegada de la nueva Normativa Internacional Auditoría aplicadas a España (NIA-ES) en detrimento de las Normas Técnicas Auditoría (NTA), a las que han sustituido. También se pretende dar una breve y concisa introducción acerca del Proyecto de Ley de Auditorías de Cuentas (PLAC), que entrará en vigor probablemente dentro de este mismo año. Analizaré el nuevo concepto de auditoría que ha entrado en vigor con el cambio de Normativa y que queda reflejado en el nuevo proceso de auditoría que se deberá de desarrollar a partir de ahora. Tratando de dar un enfoque más práctico al trabajo compararemos la opinión  que les merece dichos cambios a auditores inscritos en el ROAC y a un directivo de una Entidad con obligación de someter a auditoría sus cuentas anuales.  Intentando darle un enfoque más particular, examinaremos la Normativa que hace referencia a la Carta de Manifestaciones de la Dirección, evaluando su proceso a realizar durante la auditoría y los cambios en los que se ha visto envuelto recientemente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>