<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soro Alcubierre, Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Atención de enfermería al cuidador familiar del paciente con deterioro cognitivo. Plan de cuidados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7747</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidador informal</dc:subject>
  <dc:subject>cuidador familiar</dc:subject>
  <dc:subject>plan de cuidados enfermeros</dc:subject>
  <dc:subject>sobrecarga física y emocional</dc:subject>
  <dc:subject>family caregiver</dc:subject>
  <dc:subject>informal caregiver</dc:subject>
  <dc:subject>nursing care plan</dc:subject>
  <dc:subject>burden of caregivers</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El mapa demográfico español revela un progresivo aumento del envejecimiento de la población. Este aumento de la longevidad tiene importantes repercusiones en los aspectos relacionados con la salud, el 60% de mayores de 65 años declara tener una enfermedad crónica con importante comorbilidad y tendencia a la incapacidad, lo que implica un aumento de la demanda de cuidados al sistema formal e informal. En el ámbito domiciliario la familia es la principal administradora de cuidados, pero también lo es en el ámbito hospitalario para las personas que se encuentren en situación de fragilidad y/o dependencia. Los cuidadores familiares se encargan de ayudar en las necesidades básicas e instrumentales de la vida diaria del paciente, no disponen de capacitación, no son remunerados, tienen un compromiso elevado, caracterizado por el afecto, sin límites de horarios. Llevando una sobrecarga física y emocional, que da lugar al denominado "síndrome del cuidador". Se considera una cuestión inaplazable una mejor integración de los cuidadores familiares dentro de los espacios y estructuras del sistema hospitalario. El profesional de enfermería se plantea como objetivos: elaborar e implementar un plan de cuidados al cuidador del paciente con deterioro cognitivo aplicando la metodología enfermero y ofertar una consulta de enfermería a demanda para el cuidador en atención especializada. Resultados: mejorar la calidad del cuidado para el paciente sin generar un nuevo enfermo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>