<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ventura Villarreal, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de construcción de una instalación de recogida selectiva de residuos sólidos urbanos en Letux (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9407</dc:identifier>
  <dc:subject>residuos sólidos urbanos</dc:subject>
  <dc:subject>recogida selectiva</dc:subject>
  <dc:subject>punto limpio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este documento tiene por objeto satisfacer los requerimientos técnicos a nivel de proyecto de ejecución, de las obras necesarias para la construcción de las infraestructuras y dimensionamiento de los equipos necesarios para el correcto funcionamiento de la instalación de recogida de ciertos tipos de residuos sólidos urbanos en Letux (Zaragoza). La obra permitirá la gestión correcta y posterior valorización de los residuos, y optimizará el coste del transporte, almacenamiento y transferencia de las distintas fracciones hasta los centros de tratamiento final. Es un tema directamente relacionado con el medio ambiente y con el desarrollo sostenible del medio rural, ya que las políticas ambientales actuales tienden a la restauración de espacios degradados y clausura de las escombreras y pequeños vertederos municipales, por lo que en los pueblos está surgiendo el problema de que hacer con los residuos generados. Con la construcción de esta instalación lo que se pretende es la creación de un espacio donde poder depositar residuos para su posterior reciclado o valorización, evitando que estén dispersos por el entorno, haciendo un uso racional del medio natural para un desarrollo sostenible del mismo. Se estima necesaria la construcción de un punto de recogida selectiva que dote de unas instalaciones susceptibles de recibir los residuos, separados en contenedores que permitan la valorización óptima de las fracciones recogidas, con zonas para el tratamiento temporal de todas las fracciones, facilidad de triaje y acceso, permitiendo su explotación y mantenimiento de forma económica y sencilla. Para definir las actuaciones a realizar de cara a la correcta ejecución de las áreas y estructuras se deberá tener en cuenta: - La parcela donde se situarán las instalaciones - Construcción de las áreas de almacenamiento - Instalaciones con la infraestructura necesaria para llevar a cabo la correcta transferencia de los residuos. A parte se atenderá a la señalización, drenaje y cerramiento de las instalaciones. Será necesario equipar la instalación con lo equipos necesarios para su correcto funcionamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>