<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valero Torres, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Sota Ochoa, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Hörndler Argarate, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Estudio histológico de los componentes inflamatorios de metástasis hepáticas de carcinoma colorrectal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11779</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer de colon</dc:subject>
  <dc:subject>metástasis hepática</dc:subject>
  <dc:subject>inflamacion</dc:subject>
  <dc:subject>anatomía patológica</dc:subject>
  <dc:subject>pronóstico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El carcinoma colorrectal supone un grave problema de salud siendo la primera causa de muerte por cáncer en España. Las tablas actuales para predecir el pronóstico de pacientes sometidos a cirugía de eliminación de metástasis hepáticas no han demostrado claramente buenos resultados, con lo que es necesario hallar nuevos factores pronósticos. Material y métodos: Estudio descriptivo de los componentes inflamatorios histopatológicos en metástasis hepáticas de carcinoma colorrectal de 40 pacientes, centrándose en inflamación peritumoral, intratumoral y linfocitosis intraepitelial. Además se realiza un estudio correlacional transversal para observar asociación entre los factores descritos y la recurrencia de enfermedad metastática durante el primer año desde la cirugía de metastasectomía. Resultados: Se observó predominio de valores medios de intensidad del infiltrado inflamatorio peritumoral y valores bajos en el infiltrado intratumoral y la linfocitosis intraepitelial. El análisis correlacional no mostró asociación significativa entre los valores estudiados y la recurrencia de enfermedad; aunque se observó una tendencia a ésta en el parámetro "linfocitosis intraepitelial". Conclusión: Las metástasis hepáticas de carcinoma colorrectal generan una respuesta inflamatoria moderada en la periferia de los nódulos mientras que esta respuesta es más leve en el interior de los nódulos. Existe cierta tendencia a la asociación entre la linfocitosis intraepitelial el pronóstico de estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>