<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arnal López, Carmen Iciar</dc:creator>
  <dc:creator>Comech Moreno, María Paz</dc:creator>
  <dc:title>Uso de energías renovables en la rehabilitación de un molino harinero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65405</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este TFG se plantean dos elementos de producción de electricidad: mediante el salto hidráulico y a través de la energía solar. Primero, se analizan las infraestructuras actuales de la instalación con el objetivo de comprobar los elementos existentes que pueden ser empleados para la nueva central minihidroeléctrica, cuáles de ellos necesitan tareas de mantenimiento y cuáles deben ser reemplazados. Por otro lado, se ha planteado la instalación de módulos fotovoltaicos en el tejado del edificio durante la fase de rehabilitación. Para el análisis de esta instalación fotovoltaica, se han estudiado los datos del emplazamiento, en cuanto a las dimensiones disponibles como en cuanto al recurso solar en la zona, con el fin de realizar el dimensionamiento de la instalación y calcular la energía que se obtendría con esta instalación. En este TFG se han realizado los estudios de viabilidad tanto del salto hidráulico como de la instalación de módulos fotovoltaicos para así comprobar si las soluciones aportadas para esta rehabilitación resultan factibles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>