<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanaú Delpón, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Nadal, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Desempleo: análisis de la evolución de los hábitos en los hogares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17130</dc:identifier>
  <dc:subject>desempleo</dc:subject>
  <dc:subject>paro</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos</dc:subject>
  <dc:subject>hogares</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este estudio analizamos los efectos del desempleo en el uso del tiempo y consumo de gasto de la población de España. Para ello empleamos la teoría de Becker (1964), “Producción de los Hogares”. En España, la tasa de desempleo en 2002 fue alrededor del 9%, sin embargo, en 2009, en torno el 18%. Muchos de estos desempleados no encontraban trabajo a pesar de su interés por encontrarlo, y de ahí, que éstos tuvieran que ajustar el gasto de consumo y el uso del tiempo. Los resultados obtenidos de esta investigación son sólidos con la teoría de Becker. En los hogares donde hay miembros  desempleados se dedica más tiempo y menos gastos en las actividades de ocio (activo y pasivo), tareas del hogar y cuidado de los niños en comparación con los hogares en donde trabajan los individuos. Por otro lado, los solteros y solteras empleados dedican un mayor tiempo al cuidado personal, tareas del hogar, y ocio activo y pasivo que los que se encuentran desempleados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>