<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ciriano Lambán, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Carroquino Larraz, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>La paradoja de la eficiencia en Valdespartera: el antiguo barracón militar como arquitectura reciclable</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65438</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo reflexionar acerca de la metodología de estudio de los edificios en desuso para determinar la licitud de su puesta en carga; es decir, su potencial como proyectos de rehabilitación eficiente. En concreto, la reflexión girará en torno al último barracón militar que queda sin derruir en el barrio de Valdespartera, una construcción ya existente que ha quedado olvidada por un plan que fue paradigmático y pionero en el ámbito de la eficiencia. En primer lugar se explicarán los criterios de eficiencia aplicados en Valdespartera, se estudiarán el transporte y los equipamientos, y se realizará un análisis actualizado de la situación social del barrio a través del trabajo de campo. Posteriormente, se justificarán los beneficios de la puesta en carga de edificios en desuso, a través de estudios previos y ejemplos similares que han funcionado en el ámbito de Zaragoza. Del análisis anterior se extraerán una serie de indicadores que profundizarán en la demanda, las carencias del barrio y la inversión necesaria para una rehabilitación completa; para el estudio del barracón militar, ahora utilizado parcialmente como Centro Vecinal. Finalmente, se expondrán unas conclusiones acerca de la potencialidad de introducir un programa determinado en el barracón, previo acondicionamiento del edificio; y cómo ello mejoraría la eficiencia del barrio de Valdespartera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>