<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Forcén, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Esteban, Gregorio</dc:creator>
  <dc:title>Factores sanitarios determinantes en el desarrollo socioeconómico de África</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47296</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La salud es un factor determinante del crecimiento económico en países en vías de desarrollo, al ser uno de los componentes del capital humano. En África coexisten problemas graves únicos en el ámbito sanitario y económico que resultan en un nivel de desarrollo por debajo de la media mundial. La corta esperanza de vida, las escasas infraestructuras, las bajas tasas de escolarización, las limitaciones en la inversión sanitaria y la alta morbilidad debido a enfermedades extendidas en el continente, generan una clara situación de desventaja. Resulta fundamental reconocer las causas y magnitud de las principales variables implicadas en el desarrollo de la economía. Identificar la interacción entre los problemas expuestos es clave para valorar las estrategias óptimas destinadas a reducir la brecha entre los países más industrializados y África. Este trabajo ofrece una descripción cualitativa detallada de las variables de mayor relevancia económica. Un ejercicio econométrico aportará resultados cuantitativos a la investigación. Con todo ello se pueden sacar conclusiones firmes acerca del grado influencia de la salud en el potencial de crecimiento de una economía emergente, y su alcance en términos de incremento de años de vida medios de una población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>