<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:creator>Carrera Alegre, Marco</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización experimental y simulación del flujo de aire generado por un pulverizador hidroneumático para la aplicación de productos fitosanitarios en campo, dotado con dos ventiladores axiales de giro invertido</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12925</dc:identifier>
  <dc:subject>pulverizador</dc:subject>
  <dc:subject>flujo de aire</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento fitosanitario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La documentación presentada en este trabajo fin de Máster es el resultado de los estudios realizados para profundizar en el conocimiento de uno de los parámetros que influyen en la calidad de los tratamientos fitosanitarios realizados con pulverizadores hidroneumáticos sobre árboles frutales y por lo tanto en la calidad de la fruta producida. Se ha analizando una mejora técnica en la aplicación de productos fitosanitarios con pulverizadores hidroneumáticos, concretamente la disposición en la zona anterior y posterior de la máquina de dos ventiladores axiales de giro invertido. Para ello se ha llevado a cabo una caracterización experimental del flujo del ventilador, primero con la metodología que indica la norma específica para ensayo de ventiladores en este tipo de máquinas agrícolas, ISO 9898:2000, que determina el caudal de aspiración y la velocidad de impulsión en distintos puntos de una vertical que se sitúa a 0,50 metros de la periferia de la envolvente del ventilador, y posteriormente se han realizado medidas de velocidad de aire generado en varios puntos del entorno de la máquina (72 posiciones), en concreto se han tomado puntos a cuatro alturas (1, 2, 3 y 4 m), tres secciones de la máquina (anterior ó A, media ó B y posterior ó C) y a tres distancias del eje de la máquina (1,50, 2,50 y 3,50 metros) simulando anchos de calle de la plantación de frutales de 3, 5 y 7 metros.  Así mismo se ha simulado mediante dinámica de fluidos computacional el flujo de aire generado por el ventilador posterior, para correlacionarlo con los datos experimentales obtenidos correspondientes a la sección C (24 puntos). Posteriormente a la determinación experimental y analítica del flujo de aire generado, se han estudiado los resultados obtenidos, llegando a la conclusión que el flujo de aire impulsado por un ventilador en este tipo de máquinas carece de simetría debido a la rotación de los álabes, lo que hace que el disponer dos ventiladores de giro invertido haga más simétrica esa distribución de aire en el total de la máquina. Por otra parte esta doble disposición de ventiladores produce que el aire llegue más tiempo a un mismo punto, lo que potencialmente significa mejor penetración del producto en el interior del árbol. En cuanto a la simulación del flujo de aire generado por el ventilador posterior, se han obtenido los coeficientes de correlación R y R2 totales y particulares para distintos anchos de calle y alturas de árbol Para la realización de este trabajo ha sido necesario realizar una revisión bibliográfica que se relaciona en el apartado Bibliografía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>