<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bakir Laso, Mariam</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Garcia-Alcalá, María Sierra</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de nanopartículas metálicas por cromatografía hidrodinámica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65164</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Debido a distintas propiedades de las nanopartículas de oro (AuNPs), se ha producido un aumento en el uso de estas en medicina, electrónica, catálisis o células solares. Por ello,  se hace necesario su estudio y caracterización. Se han desarrollado numerosas técnicas y métodos analíticos para ello y en este trabajo se ha utilizado la espectroscopía de absorción molecular UV-VIS (EAM UV-VIS) para la caracterización de distintos tamaños de AuNPs (10 nm, 50 nm y 100 nm), estudiando además la estabilidad de estas a lo largo de un tiempo. También se ha determinado la concentración total de oro en patrones de 10 nm, 50 nm y 100 nm de AuNPs mediante espectroscopía de masas con plasma de acoplamiento inductivo (ICP-MS) y se ha realizado un tratamiento estadístico de los resultados obtenidos. Además se ha realizado la separación de las AuNPs mediante cromatografía hidrodinámica (HDC) con detección UV-VIS, optimizando distintas fases móviles, considerando, para ello, parámetros analíticos, cromatográficos y valores de recuperación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>