<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Sagasta, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Albareda Albareda, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la regeneración del cartílago articular mediante células mesenquimales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31338</dc:identifier>
  <dc:subject>artrosis</dc:subject>
  <dc:subject>cartílago articular</dc:subject>
  <dc:subject>células mesenquimales</dc:subject>
  <dc:subject>medicina regenerativa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La artrosis es una enfermedad crónica, lentamente progresiva e irreversible, con gran impacto socio-económico, que constituye una de las principales causas de discapacidad e invalidez en pacientes de edad avanzada en todo el mundo. Esta enfermedad se inicia en el cartílago articular. Se trata de un tejido único con una eficiencia funcional biomecánica inigualable derivada de sus propiedades específicas de diseño, en referencia a sus interacciones estructurales, metabólicas y funcionales. Es por esto, que se trata de un tejido con muy baja capacidad de reparación y regeneración espontánea. En la actualidad, la medicina regenerativa ofrece una alternativa moderna para el tratamiento de la artrosis. En este proyecto realizamos una revisión y actualización sobre el tema y planteamos un estudio de investigación sobre la regeneración del cartílago articular mediante células mesenquimales (CMM) en modelo equino (caballos) de experimentación</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>