<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mata Lozano, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Aguiló Anento, Juan Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Montañés, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del tráfico intracelular y presentación antigénica de la vacuna MTBVAC en macrófagos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31660</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La falta de eficacia de la actual vacuna contra la tuberculosis, el bacilo de Calmette-Guérin o BCG, en proteger contra las formas respiratorias de la enfermedad y responsables de su transmisión, hace necesario el desarrollo de nuevas vacunas más eficaces que permitan reducir la incidencia de la tuberculosis, principalmente en países subdesarrollados. El nuevo candidato a vacuna contra la tuberculosis –MTBVAC-, desarrollado en la Universidad de Zaragoza a partir de la atenuación de un asilado clínico de Mycobacterium tuberculosis, es la primera vacuna viva atenuada basada en M. tuberculosis en entrar en ensayos clínicos humanos, donde ha demostrado un alto grado de seguridad. Para el progreso de MTBVAC hacia ensayos clínicos de eficacia resulta crucial el conocimiento de los mecanismos inmunológicos que le confieren mayor protección respecto a BCG, y que permitan el desarrollo de biomarcadores asociados a la protección de la vacuna. El  objetivo del presente trabajo es el estudio comparativo del tráfico intracelular de BCG y MTBVAC en macrófagos de ratón, y de cómo estas diferencias afectan a su capacidad para inducir una presentación antigénica eficaz que pueda correlacionarse con la diferente protección e inmunogenicidad in vivo de ambas vacunas.  El trabajo realizado se basa en el estudio del tráfico intracelular y la presentación antigénica en macrófagos derivados de médula ósea de ratón infectados con BCG o MTBVAC. En ellos se ha estudiado la colocalización de las bacterias en compartimentos ácidos mediante microscopía confocal, y su capacidad de activar a las células que infectan a través del análisis de la expresión de distintos marcadores de superficie mediante citometría de flujo. Finalmente, se ha optimizado un ensayo para estudiar la presentación antigénica de BCG y MTBVAC a través de la utilización de hibridomas T que reconocen específicamente un péptido inmunogénico derivado del antígeno mayor de M. tuberculosis Ag85B.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>