<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Maicas, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Labay Matías, Miguel Víctor</dc:creator>
  <dc:title>Eficiencia del Pavilizumab para prevenir la bronquiolitis por el virus respiratorio sincitial en la población de riesgo de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14296</dc:identifier>
  <dc:subject>bronquiolitis</dc:subject>
  <dc:subject>virus respiratorio sincitial</dc:subject>
  <dc:subject>palivizumab</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La bronquiolitis es una enfermedad infecciosa de la vía respiratoria inferior que afecta a niños menores de 2 años. La causa más frecuente es el virus respiratorio sincitial. Existe un anticuerpo monoclonal humano frente a este virus, el palivizumab. Es una patología de gran trascendencia socio-sanitaria y con elevado consumo de recursos sanitarios. Objetivos: evaluar la eficiencia del palivizumab (Synagis®) para prevenir la bronquiolitis por el VRS. Describir las características de las peticiones de estudio de serología del VRS en Teruel. Material y métodos: estudio transversal descriptivo del VRS en Teruel. Estudio analítico restrospectivo de 45 pacientes vacunados y un grupo control aleatorizado de 90 pacientes no vacunados de menos de 2 años.  Resultados: de los pacientes tratados solo uno sufrió bronquiolitis por el VRS y 4 por otros virus. De los no tratados hubo 3 casos de VRS positivo, 2 negativo y 5 que no tenemos estudio de serología. Más del 80% de los casos del VRS se producen hasta los 2 años. Discusión: la mayoría de las peticiones de serología provienen del hospital, en atención primaria no se recomiendan salvo con fines de investigación ya que, según bibliografías, no van a modificar el manejo del tratamiento. En determinados artículos se incluye el factor sexo masculino en las recomendaciones del pavilizumab. La Bronquiolitis es una epidemia con variaciones estacionales y el pico se produce entre los 2 y 6 meses de edad. Conclusión: los anticuerpos son efectivos para la población de riesgo, esto hace que valoremos y que sea muy importante especificar los pacientes a los que hay que administrarlos por su elevado coste.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>