<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laborda Higes , Samuel</dc:creator>
  <dc:creator>Castellar Otín, Carlos </dc:creator>
  <dc:creator>Sanclemente Hernández, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Influencia del entrenamiento de resistencia con bandas elásticas en la mejora de la funcionalidad física en mujeres adultas mayores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/46997</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Mantener una vida físicamente activa y en especial en poblaciones adultas mayores es de vital importancia ya que nos aporta múltiples beneficios sobre la salud y nos ayuda a mejorar y mantener las diferentes capacidades físicas. Además, la actividad física nos ayuda a ralentizar los procesos fisiológicos del envejecimiento que se hacen más evidentes según pasan los años y causan un deterioro funcional y una pérdida de movilidad. Todo ello provoca un desarrollo de la fragilidad y de dependencia, descendiendo su calidad de vida. El objetivo de este estudio es evaluar la influencia del entrenamiento de resistencia con bandas elásticas en la mejora de la funcionalidad en mujeres mayores de 70 años pertenecientes a un programa de actividad física durante 10 semanas con 2 sesiones semanales de 1 hora en días alternos, por medio de un estudio cuasi experimental pre-post con tres grupos de estudio; un grupo experimental de gimnasia (GEG), un grupo experimental de yoga (GEY) y grupo control (GC). Participaron en este estudio 54 mujeres (18 en cada grupo) pertenecientes al Centro de Día de Calatayud. 	Para valorar la condición física y la funcionalidad se ha utilizado la batería SPPB y para valorar la movilidad el Timed Up and Go Test (TUGT). Valorando el equilibrio, la velocidad de la marcha, la resistencia, la fuerza y la movilidad funcional al inicio y al final de la intervención.   	Tras la intervención se aprecia que tanto el GEG y el GEY logran mejoras en los dos test mientras que el GC empeora. No hay diferencias  stadísticamente significativas de mejora entre los dos grupos que hacen una actividad, pero sí que se observa que el GEG obtiene incrementos significativos en la batería SPPB y el GEY en el TUGT. Según estos resultados podemos confirmar la influencia positiva del entrenamiento de fuerza con bandas elásticas en mujeres adultas mayores en la mejora de la movilidad funcional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>