<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Visiedo Sánchez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>García Campayo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación clínica y espectroscópica de la memantina en el tratamiento de la fibromialgia: estudio abierto, no controlado, exploratorio en tres meses de seguimiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8024</dc:identifier>
  <dc:subject>fibromialgia</dc:subject>
  <dc:subject>memantina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: evaluar la eficacia de la memantina en la reducción de los niveles cerebrales de glutamato en los pacientes con fibromialgia. El objetivo secundario es evaluar su eficacia en el tratamiento del dolor y otros síntomas principales de la fibromialgia tales como las alteraciones cognitivas, depresión, ansiedad y calidad de vida. Metodología: Diseño: estudio abierto, no controlado de 3 meses de seguimiento. Selección: pacientes diagnosticados de fibromialgia fueron reclutados a través de los Centros de Atención Primaria de Zaragoza (España) según los siguientes criterios de selección: hombres y mujeres entre 18 y 65 años, capacidad para entender español, diagnóstico de fibromialgia a cargo de un reumatólogo y según los criterios diagnósticos del American College of Reumatology, firmar el consentimiento informado y el uso de métodos anticonceptivos durante el estudio en el caso de las mujeres. Intervención: la intervención consistió en la administración de 20mg de memantina vía oral a 10 sujetos. La duración del tratamiento fue de 3 meses.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>