<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orduna del Amo, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Salud Para la Detección Precoz de la Depresión Postparto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70869</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN INTRODUCCIÓN: La Depresión Postparto es la complicación psiquiátrica más frecuente en el periodo perinatal, afectando a una de cada seis madres. Se caracteriza primordialmente por una tristeza persistente, y debe distinguirse de la Disforia o Tristeza Postparto y de la Psicosis Postparto. Los síntomas afectan al núcleo familiar al completo, pudiendo afectar al desarrollo del infante. Debe tratarse con ayuda de un especialista, de lo contrario, podría cronificarse, siendo altamente peligroso. Aun así, se supone infratratada por la presión social ejercida sobre las madres. OBJETIVOS PRINCIPALES: -REVISIÓN BIBLIOGRÁFICA: Obtener información que justifique un programa de salud dirigido a la detección precoz de la Depresión Postparto. -PROGRAMA DE SALUD: Establecer medidas para la detección de la Depresión Postparto y aumentar el conocimiento de la madre (y su pareja, preferiblemente) sobre la misma mediante una intervención educativa. METODOLOGÍA: Se realizó una revisión bibliográfica, que recoge información conforme al tema a tratar obtenida desde las principales bases de datos de Ciencias de la Salud. CONCLUSIONES: El diagnóstico temprano de la enfermedad supone una mejora en el tratamiento y el pronóstico, objetivo que se puede lograr gracias a la intervención enfermera. ABSTRACT INTRODUCTION: Postpartum Depression is the most frequent psychiatric complication in the perinatal period, affecting one in six mothers. It’s characterized primarily by persistent sadness, and must be distinguished from Postpartum Dysphoria or Postpartum Sadness, and Postpartum Psychosis. The symptoms affect the entire family, which may affect the development of the infant. It must be treated with the help of a specialist, otherwise it could become chronic, being highly dangerous. Still, it’s assumed undertreated because of the social pressure exerted on mothers. MAIN OBJECTIVES: -BIBLIOGRAPHY REVIEW: Obtain information that justifies a health program aimed at the early detection of Postpartum Depression. -HEALTH PROGRAM: Establish measures for the detection of Postpartum Depression and increase the knowledge of the mother (and her partner, preferably) about it through an educational intervention. METHODOLOGY: A bibliographic review has been made, which collects information according to the treated topic from the main databases of Health Sciences. CONCLUSIONS: The early diagnosis of the disease supposes an improvement in the treatment and the prognosis, objective that can be achieved thanks to the nursing intervention.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>