<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vidorreta López, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Guadarrama González, Jaime</dc:creator>
  <dc:title>Rediseño de una gama de productos de competiciones Agility para perros</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31463</dc:identifier>
  <dc:subject>agility</dc:subject>
  <dc:subject>perros</dc:subject>
  <dc:subject>competición</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Para resolver los problemas de la estética de los productos actuales y lo pesados que son se va a realizar una gama de productos de competiciones Agility los cuales tengas otros materiales más apropiados y una estética más enfocada al entorno en el que se desarrolla. Por ello, surge la idea de realizar una gama de productos con nuevos materiales innovadores y estéticos. Los beneficios de estos productos se enfocan hacía una estética agradable y además se conseguirán objetos poco pesados y de fácil transporte. El cambio más significativo sería el de “hacer la vida más fácil” a los usuarios. Está enfocado hacia el público objetivo, para aquellas personas que deben montar el entorno estos productos les resultarán más sencillos de montar y cargar. También podría ser práctico este tipo de productos para todas aquellas personas que tenga un perro en casa y que quieran entrenar sin necesidad de llevarlos a las zonas de adiestramiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>