<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernáez Arzoz, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Gonzalo, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de vida y estado nutricional después de gastrectomía oncológica. Análisis retrospectivo de resultados en nuestro centro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64709</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los avances en el diagnóstico y el tratamiento multidisciplinar han permitido que este cáncer experimente en las últimas décadas una mejora en términos de supervivencia a largo plazo. La única opción de cura para pacientes con cáncer gástrico sin enfermedad a distancia es la resección quirúrgica, que varía en función de la localización del tumor, siendo necesario en cualquier caso garantizar unos márgenes de resección libres. En el caso de tumores localizados en la mitad inferior del estómago, el procedimiento de elección será la gastrectomía distal. En el caso de tumores en la mitad superior del estómago, deberemos optar por una gastrectomía proximal o total. Todas estas técnicas implican una alteración de la fisiología gástrica así como una morbilidad asociada con síntomas que suponen un importante impacto en la calidad de vida de los pacientes, como por ejemplo saciedad precoz, pérdida de apetito, disfagia, náuseas o vómitos... Existen en la literatura múltiples estudios que analizan el impacto de dichos síntomas sobre la calidad de vida de los pacientes, poniendo de manifiesto la necesidad de tenerlo en cuenta dentro del proceso de información al paciente. En nuestro centro se realizan dichas intervenciones quirúrgicas dentro del protocolo de tratamiento de cáncer gástrico, pero hasta el momento no se ha analizado el impacto en nuestros pacientes. El objetivo de nuestro estudio es conocer el nivel de afectación de la calidad de vida, así como la repercusión analítica de la cirugía. Para ello  hemos seleccionado a los pacientes intervenidos de cáncer gástrico en el periodo comprendido entre 2011 y mayo de 2015. Se han realizado analíticas generales con perfil nutricional y encuestas de calidad de vida (EORTC QLQ-C30 y EORTC QLQ-STO22). Así mismo se ha valorado la influencia del tipo de cirugía, gastrectomía total o subtotal, en dichos parámetros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>