<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Canales, María Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>García Campayo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>"Características sociodemográficas y clínicas de los pacientes con fibromialgia remitidos desde reumatología a salud mental: un estudio descriptivo transversal"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8152</dc:identifier>
  <dc:subject>fibromialgia</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>escalas de valoración</dc:subject>
  <dc:subject>depresión</dc:subject>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: conocer el perfil de pacientes que actualmente son derivados desde las consultas de reumatología a las consultas de salud mental con el diagnóstico de fibromialgia. De forma secundaria: analizar la presencia de variables que condicionan la percepción del dolor, la respuesta al tratamiento y su posterior evolución. Metodología: se realizó un estudio descriptivo transversal con un total de 251 pacientes atendidos durante el año 2012 en las distintas Unidades de Salud Mental de Aragón bajo el diagnóstico de fibromialgia. Criterios de inclusión en el estudio: edad comprendida entre 18 y 65 años, comprensión del castellano, cumplir criterios de fibromialgia (Criterios del Colegio Americano de Reumatología ACR) diagnosticados por un reumatólogo. No habiendo recibido tratamiento farmacológico ni psicológico previo. Y haber querido colaborar en nuestro estudio  previa información sobre el mismo. Criterios de exclusión: trastorno psiquiátrico grave en el Eje I  y trastorno psiquiátrico grave en el Eje II (DSM-IV). Quedaron excluidas embarazadas y mujeres con lactancia, así como pacientes que rehusaron su participación. Se describió el total de población incluida en cartera dado su bajo número (251), no habiendo sido necesario ningún tipo de muestreo. Todos pacientes a los que se les solicitó colaboración aceptaron participar en el estudio.  Fuentes de información: a todos los pacientes que acudieron a las consultas se les pasó un cuestionario heteroadministrado con variables sociodemográficas, un cuestionario de enfermedad y co-morbilidad con patología crónica, y diferentes escalas de valoración psiquiátrica indicadas para fibromialgia: escala de catastrofización, cuestionario de aceptación ante el dolor, escala de rendición ante el dolor, escala Mindfulness, el cuestionario de Injusticia Percibida, la escala HADS y la escala FIQ. Así mismo en la primera consulta se realizó una consulta psiquiátrica estructurada EPEP (Usando para su codificación los códigos diagnósticos DSM-V) tras la que se pautó y registró el tratamiento farmacológico y psicológico indicado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>