<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jáuregui Velázquez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sarrión, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Un país alemán tras la guerra de los Treinta Años: Prusia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65023</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN La aplicación de los tratados de Westfalia, en 1648, garantizó algo más que la paz o las libertades dentro del Sacro Imperio Romano. La aplicación de sus artículos dotaron a los príncipes territoriales del respaldo necesario para iniciar políticas absolutistas que culminaron en la formación de estados más centralizados. Entre estos, el territorio alemán que más éxito tuvo en la aplicación de estas prerrogativas para la creación de un estado absoluto fue el Electorado de Brandemburgo-Prusia. A partir del reinado del Gran Elector, durante la segunda mitad del siglo XVII y principios del XVIII, la dinastía Hohenzollern lideró un proyecto político que cohesionó los territorios patrimoniales, y aquellos que se irán adquiriendo con el paso del tiempo, hasta la creación de un estado, el reino de Prusia. Este territorio y la cultura política que desarrolle será la base sobre la que, posteriormente, se edifique la nación alemana en el siglo XIX. Palabras clave: paces de Westfalia, Brandemburgo-Prusia, Estado, políticas absolutistas, tolerancia. ABSTRACT The implementation of the Westphalia treaties, in 1648, guaranteed something more than the peace or the liberties inside the Holy Roman Empire. The implementation of their articles gave to the territorial princes the necessary backup to start the absolutist politics that will necessary culminate in more centralized states. Between them, the German territory that most succeeded in the application of those privileges, in order to form an absolute state was the Electorate of Brandenburg-Prussia. Since the rule of the Great Elector, during the second half of the 17th century and the beginning of the 18th, the Hohenzollern dynasty leaded a politic project that united the inherited territories, and those that will be acquire in the future, until the creation of a state, the Kingdom of Prussia. That territory and its politic culture will be the base above which, on the future, will be built the German nation in the 19th.  Key words: peaces of Westphalia, Brandenbourg-Prussia, State, absolutist politics, tolerance.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>