<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barrio Dorado, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>García-Belenguer Laita, Sylvia</dc:creator>
  <dc:creator>Palacio Liesa, Jorge Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de vida en perros con epilepsia idiopática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56917</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La epilepsia idiopática (EI) canina es una enfermedad que puede afectar gravemente a la salud de los perros sino se controla. A su diagnóstico se llega por exclusión y requiere un tratamiento con pautas estrictas que el propietario del perro debe asumir, además de producir efectos secundarios. Existe una respuesta individual dependiente del paciente, por ello la elección del tratamiento debe ser específica para cada animal, destacando la importancia de hacer un seguimiento de ésta, y vigilando los efectos secundarios que este tipo de medicación produce. Conocer la calidad de vida que tiene un animal con EI e intentar sacar una conclusión objetiva tiene una gran relevancia para los propietarios de éstos, de cara a tomar la decisión de seguir adelante con el tratamiento en su mascota. La severidad, la frecuencia y el tipo de crisis, los efectos adversos que la medicación puede causar en el perro y los cambios de comportamiento del animal son factores que pueden ayudarnos a evaluarla. Nos apoyamos en la encuesta realizada por Wessmann (2015) que engloba estos factores que afectan a la calidad de vida de las mascotas, teniendo en cuenta las condiciones necesarias para el bienestar animal. Además, la calidad de vida que tienen los perros repercute directamente en la de los propietarios, es por ello que, el cuestionario recoge preguntas dirigidas tanto a la repercusión que supone la enfermedad en la vida del animal como en la del propietario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>