<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bertolín Pardos, Juan Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez García-Alcalá, María Sierra</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Cotín, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de especies químicas en plancton por electroforesis sobre gel y ablación láser-ICP-MS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8808</dc:identifier>
  <dc:subject>electroforesis</dc:subject>
  <dc:subject>ablación láser</dc:subject>
  <dc:subject>icp-ms</dc:subject>
  <dc:subject>page-la-icp-ms</dc:subject>
  <dc:subject>plancton</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El plancton juega un papel muy importante en el ecosistema terrestre, ya que, además de ser el primer eslabón de la cadena trófica de los ecosistemas acuáticos, es el responsable de generar alrededor del 50% del oxígeno necesario para la vida en la Tierra y del 90% del oxígeno presente en océanos y mares. Además, este oxígeno, se genera en su mayor parte gracias a la fijación del CO2 atmosférico, actuando el plancton como uno de los principales sumideros de CO2 del planeta. El plancton interacciona con metales presentes en el medio, de tal forma que algunos de ellos son imprescindibles para su existencia, ya que actúan como cofactores de enzimas y/o elementos estructurales de diversas proteínas, ejemplo de ello son elementos como el Fe, el Cu, el Zn y el Co, alguno de los cuales actúa como cofactor de metaloenzimas como la anhidrasa carbónica y la fosfatasa alcalina. Por el contrario, estos mismos metales en concentraciones superiores y otros como el Cd, el Hg, el Pb y el As, pueden tener carácter tóxico para estos microorganismos. Por el importante papel que juega el plancton y a su vez los metales en el desarrollo del mismo, es importante la puesta a punto de una metodología analítica para la caracterización de las proteínas y de los metales asociados a las mismas en muestras de plancton. En este trabajo se ha realizado la determinación del contenido total de metales en muestras de plancton (BCR-414 y BIO 7120) mediante plasma de acoplamiento inductivo espectrometría de masas (ICP-MS) tras digestión ácida asistida por microondas, así como la caracterización de las proteínas presentes en ambas muestras aplicando métodos electroforéticos y de los metales asociados a las mismas mediante técnicas electroforéticas y ablación láser-ICP-MS (PAGE-LA-ICP-MS). Todo ello habiendo realizado una optimización completa tanto del proceso de preparación de las muestras de plancton, así como de la posterior separación de proteínas y el estudio de asociaciones metal-proteína bajo las técnicas citadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>