<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monzón Córdova, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Gabelas Barroso, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Aproximación a la prensa escrita española en Internet. Estudio del caso de El Mundo en la plataforma Orbyt.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12414</dc:identifier>
  <dc:subject>orbyt</dc:subject>
  <dc:subject>el mundo</dc:subject>
  <dc:subject>crisis</dc:subject>
  <dc:subject>prensa</dc:subject>
  <dc:subject>periódico</dc:subject>
  <dc:subject>modelo económico</dc:subject>
  <dc:subject>interactividad</dc:subject>
  <dc:subject>multimedia</dc:subject>
  <dc:subject>digital</dc:subject>
  <dc:subject>internet</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Actualmente vivimos en una época de cambios tecnológicos que han revolucionado el mundo de la prensa escrita. Nunca antes los cambios se habían producido con tanta velocidad; tal vez esta sea la razón por la que los medios tradicionales encuentran dificultad para adaptarse en esta vorágine que nunca se sabe cuándo va a estabilizarse. Estos cambios han ocasionado que la prensa escrita viva su mayor crisis. La publicidad ha disminuido y sus lectores han emigrado al medio digital. Esta crisis ha ocasionado diferentes estrategias en el medio virtual con el fin de volver a obtener los beneficios de antes de la digitalización. Todavía no se ha encontrado un modelo estable que cumpla este objetivo pero existen algunas fórmulas que empiezan a ser rentables a los nuevos medios digitales. Es el caso de la plataforma digital Orbyt, en la que existe una versión digital de diferentes periódicos impresos, como es el caso de El Mundo. En esta plataforma, por un precio inferior a lo que cuesta la versión en papel, puedes acceder a los mismos contenidos de la versión impresa y a contenido adicional solo disponible en esta versión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>