<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rivas Bonilla, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Sopeña Genzor, Gabriel</dc:creator>
  <dc:title>La "Guerra de Fuego": Interacción institucional entre las ciudades-Estado celtibéricas y Roma (154-133 a.C.)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12778</dc:identifier>
  <dc:subject>historia antigua</dc:subject>
  <dc:subject>guerra numantina</dc:subject>
  <dc:subject>fuentes literarias</dc:subject>
  <dc:subject>derecho público</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo final de máster, posee la intención de analizar algunos cambios y respuestas de las comunidades indígenas a raíz del brutal choque con Roma. El objetivo principal será demostrar hasta que punto los celtíberos exhiben una cierta capacidad diplomática ante la potencia itálica. son conocedores de las instituciones y magistraturas romanas y, en consecuencia, no ejercieron un papel de mera comparsa a merced de sus poderosos agresores. Todo ello gracias a la utilización de las fuentes literarias antiguas mediante acreditadas traducciones. This Master thesis project intends to discuss some of the changes and responses of the indigenous communities about the brutal clash with Rome. The main objective is to demonstrate in what extent the Celts exhibit some diplomatic skills to the Italic power. They know about the institutions and Roman magistrates, and consequently, did not play a role of mere stooge at the mercy of their powerful aggressors. This became possible because of the use of ancient literary sources by accredited translations.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>