<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murlanch Dosset, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Yagüe Fabra, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Revisión, auditoría y actualización a nuevas directrices del sistema de Garantía Interna de la Calidad de la Escuela de Ingeniería y Arquitectura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64029</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Sistema de Garantía Interna de Calidad (SGIC) implantado en la Escuela de Ingeniería y Arquitectura (EINA) de Zaragoza cuenta con el certificado de calidad otorgado por la Agencia Nacional de Evaluación de la Calidad y Acreditación (ANECA), desde Noviembre de 2013. Para mantener esta certificación y que continúe siendo un Sistema fiable y evolutivo es necesario realizar una actualización y revisión constante del mismo, con el fin de reflejar la realidad de la institución y la actividad que se desarrolla en el centro. De esta manera, se logrará renovar la acreditación del Sistema, prevista para este año 2017.  Es esta necesidad de mejora continua y de renovación de la acreditación el motivo de creación de este Trabajo de Fin de Grado, cuyo objetivo principal es la revisión del SGIC del centro y actualización y/o adaptación de los principales documentos que lo describen, prestando especial énfasis en los procedimientos.  El método seguido para lograr esta revisión se ha centrado principalmente en la realización de una auditoría interna inicial, con objeto de conocer los puntos débiles y trabajar más profundamente en ellos, y en la actualización individual de los procedimientos, con la consiguiente adaptación de sus Anexos, del Mapa de Procesos del Sistema, e incluso del Manual de Calidad del centro. Además, se realiza una auditoría final con el fin de comprobar las mejoras implantadas y se plantea una propuesta de modificación de la sección de Garantía de la Calidad de la Página Web de la EINA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>