<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Saso Jiménez, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:creator>
  <dc:title>Vivir con diabetes. Programa de autocuidado para adolescentes diabéticos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32067</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción La Diabetes Mellitus tipo 1 es una de las enfermedades crónicas de mayor prevalencia en la infancia y la adolescencia. La educación en el autocuidado tiene especial importancia en la población adolescente ya que atraviesan una época de múltiples cambios. Es imprescindible que los adolescentes acepten su enfermedad y afronten su autocuidado de manera independiente, sin excluir a sus familias. Un buen manejo de la enfermedad significa una mejor calidad de vida y una disminución de las complicaciones. Objetivos Diseñar un programa de salud con el fin de aumentar la independencia de los adolescentes diabéticos en su autocuidado, proporcionando información y estrategias de afrontamiento y así mejorar su calidad de vida. Metodología Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos para actualizar y analizar la importancia del problema. Se ha llevado a cabo un programa de autocuidados para adolescentes diabéticos. El programa consta de varias sesiones educativas en las que se imparten contenidos teóricos y prácticos. Conclusiones La educación en el autocuidado de la diabetes es imprescindible para un buen control de la enfermedad por parte de los adolescentes y para evitar futuras complicaciones. Además permitirá afrontar la situación de forma más fácil y con esto mejorar su calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>