<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Yáshyn Ramón, Jacobo</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Goldáraz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>La información en conflictos bélicos: análisis de la cobertura informativa del conflicto bélico de Ucrania en los portales web de Radio Televisión Española (RTVE) y Russia Today (RT)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47480</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La información en conflictos bélicos: Análisis de la cobertura informativa del conflicto bélico de Ucrania en los portales web de Radio Televisión Española (RTVE) y Russia Today (RT) Jacobo Yáshyn Ramón El trabajo que se presenta a continuación tiene por objeto analizar la cobertura informativa del conflicto bélico de Ucrania que se ha llevado a cabo por los medios de comunicación Radio Televisión Española (RTVE) y Russia Today (RT) entre los meses de febrero y junio del año 2015. Concretamente, se analizan los portales web de cada medio y la información que publica cada uno de éstos. Se ha prestado atención a elementos tales como: las portadas, los titulares, las piezas multimedia, la estructura y la jerarquización de la información, así como sus fuentes. En la primera parte del trabajo, además de argumentar las razones por las cuales se ha decidido emprender esta investigación y la metodología aplicada, se constatan las condiciones bajo las cuales trabajan actualmente los reporteros de guerra y a qué problemas se enfrentan en el desempeño de su labor. Constituye la segunda parte el análisis propiamente dicho de los portales web (su estructura y la manera de organizar y jerarquizar la información) y tres noticias escogidas para poner de manifiesto tanto las diferencias editoriales de ambos medios, como las deficiencias de las coberturas informativas. Como referencia para analizar el contenido de la información en ambos medios, como ejemplo de buena praxis periodística, se han escogido las directrices editoriales de la cadena británica BBC plasmado en la publicación “Valores y Criterios de la BBC”. Como conclusiones, este trabajo de investigación destaca, entre otros puntos de interés, que la cobertura que realizan RTVE y RT de la guerra civil ucraniana es, en general, deficiente e insuficiente para el público al que va dirigida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>