<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Bejarano, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Bartolomé Moreno, Cruz</dc:creator>
  <dc:title>Relación de tabaquismo y estilos de vida con enfermedad de riesgo cardiovascular en una cohorte</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13197</dc:identifier>
  <dc:subject>tabaquismo</dc:subject>
  <dc:subject>alcohol</dc:subject>
  <dc:subject>alimentación</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicio</dc:subject>
  <dc:subject>hipertensión</dc:subject>
  <dc:subject>diabetes mellitus</dc:subject>
  <dc:subject>hipercolesterolemia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Estudiar la relación del tabaquismo y estilos de vida con enfermedades de riesgo cardiovascular. Sujeto y métodos: Estudio transversal, muestra de 1597 trabajadores, de 40-55 años. Se obtuvieron datos sociodemográficos, estilos de vida, medidas antropométricas, parámetros biológicos y se han estudiado con relación a las enfermedades de riesgo cardiovascular. Análisis mediante comparación de medianas y frecuencias, del tabaquismo y estilos de vida (ejercicio y alimentación) y biomarcadores de riesgo cardiovascular. Mediante tres modelos de regresión logística se estudiaron los hábitos y estilos de vida que más influyen en diabetes, hipercolesterolemia e hipertensión arterial. Resultados: La edad media era de 52 años, 95% hombres. Fumadores, exfumadores y no fumadores se repartían a partes iguales (31%). Los fumadores tienen un nivel de estudios inferior, y realizan trabajos de menor cualificación. El 55% de los fumadores tenían una conducta sedentaria e ingerían más cantidad de alcohol, alimentos ricos en carbohidratos y con más calorías. Los fumadores presentaban niveles más bajos de cHDL y de apolipoproteinaA1 y niveles más elevados de triglicéridos, apolipoproteinaB100 y PCR. La diabetes se relaciona significativamente con el sedentarismo, siendo el ejercicio factor de protección. La hipertensión está asociada al consumo de tabaco y alcohol. La hipercolesterolemia se asocia a mayor ingesta de alcohol. Conclusiones: Los adultos de la muestra fumadores, tienen un estilo de vida poco saludable (mayor consumo de alcohol, sedentarismo), lo que repercute en marcadores de riesgo cardiovascular. El estilo de vida poco saludable, en diferente medida, se asocia a las enfermedades de riesgo cardiovascular estudiadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>