<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marcos García, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Romea, Ismael</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento actual de las congelaciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57518</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo y métodos: Revisar los últimos protocolos en el tratamiento de las congelaciones tanto en medio extrahospitalario como en hospital de referencia, en su presentación aguda y sus secuelas, clasificando las recomendaciones según su grado de evidencia. Se ha hecho una revisión sistemática de la literatura publicada entre 1945 y 2015, usando el buscador PubMed. Resultado: En medio extrahospitalario debe protegerse el tejido congelado del frío y de posteriores traumatismos e iniciar el tratamiento básico: recalentamiento rápido en baño caliente a 37-39ºC, ibuprofeno, analgesia, aloe vera tópico y vendajes holgados. Una vez en hospital se reevalúa y clasifica la lesión según su gravedad, se continúa con el tratamiento iniciado en campo, se desbridan las ampollas serosas y se decide si el paciente es subsidiario de terapia con vasodilatadores, gammagrafía ósea con tecnecio 99 y terapia trombolítica. Son candidatos para este tratamiento pacientes con congelaciones profundas que llegan al hospital dentro de las 24 horas post recalentamiento, estables hemodinámicamente y sin evidencia clínica o en Doppler de circulación en el tejido afectado tras el recalentamiento. Los protocolos incluyen el uso de heparina en asociación a la terapia trombolítica para prevenir una recurrencia de trombosis local. La angiografía y la gammagrafía son útiles tanto para la evaluación de la lesión inicial, como para pronóstico y monitorización del progreso. Conclusiones: La prevención continúa siendo la medida más importante. Los últimos 15 años de investigación en la fisiopatología y las técnicas de imagen, unido a la investigación en el uso de nuevas terapias como los agentes trombolíticos y vasodilatadores han supuesto un avance en la mejora de la atención a estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>