<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Caro Padilla, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Andreu Sánchez, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Consecuencias Financieras de las fusiones de fondos de inversión en RVN y RV Euro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16961</dc:identifier>
  <dc:subject>Fondos de inversion.</dc:subject>
  <dc:subject>Performance.</dc:subject>
  <dc:subject>Renta variable.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo hemos querido examinar el impacto que las fusiones de fondos de inversión han tenido en términos de rendimiento, patrimonio e inversores, tanto en los fondos absorbidos como en los fondos absorbentes. El resultado indica que los rendimientos de los fondos resultantes tras la fusión mejoran en comparación con el rendimiento obtenido por los fondos absorbidos antes de la fusión, por lo que los mayores beneficiarios en este caso, son los partícipes de los fondos absorbidos que hayan mantenido sus participaciones tras la fusión. Los resultados también indican que en el periodo en torno a la fusión, fondos absorbentes cuentan con un patrimonio superior que los fondos absorbidos. Diremos pues que, los fondos que tienen un menor patrimonio, son más propensos a ser absorbidos, ya sea porque absorber un fondo pequeño no tiene las mismas consecuencias que si se absorbe un fondo con un patrimonio relativamente superior para la familia del fondo. También los inversores pueden llegar a la conclusión de que un fondo con patrimonio reducido puede ser objeto de una mala eficiencia. Por estos motivos, la familia de fondos no dudará en la fusión de un fondo que tenga un patrimonio menor. Tras la fusión, el fondo resultante de la operación verá incrementado su tamaño con respecto a la media de la categoría, ya que este aumento se debe a la adquisición de los activos del fondo o fondos absorbidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>