<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Artiga, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaya Sáenz, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y Fabricación de una plataforma elevadora abatible para vehículos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37157</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este proyecto ha sido el diseño de una plataforma elevadora de tipo abatible para facilitar las tareas de carga y descarga en vehículos y el estudio de su proceso de fabricación en serie en una instalación convenientemente equipada para lograr una producción y obtener así un beneficio industrial. Las plataformas abatibles son utilizadas en vehículos de transporte de mercancías con diferentes capacidades y permiten realizar cómodamente las operaciones de elevación y descenso de la carga del vehículo mediante un sistema mecánico asistido. En este trabajo se analiza el sistema mecánico de soporte, accionamiento y control. En este caso se ha realizado el diseño de una plataforma elevadora que, si no es utilizada, se mantiene plegada verticalmente en la parte trasera del vehículo ocupando un espacio reducido. Cuando se requiere su uso, dispone de dos movimientos independientes, el de abatimiento para situarla horizontal y el de elevación y descenso para dejarla a la altura adecuada. El conjunto dispone de un sistema de accionamiento hidráulico con un juego de dos pares de cilindros y una estación de control. En el diseño se han tenido en cuenta las dimensiones del vehículo en el cual va a ser instalada la plataforma y las elevadas tensiones y esfuerzos que se generan en cada componente durante su operación. Las dimensiones totales del plato de elevación son de 2450 x 1900 mm, el conjunto es capaz de soportar una carga máxima de 1500 Kg y su instalación se realiza en la parte inferior trasera del bastidor de carga del vehículo. Todos los detalles relacionados con la instalación, utilización y mantenimiento de la plataforma elevadora se muestran en el Manual de Instrucciones. Para fabricar este conjunto mecánico se han seleccionado las máquinas y equipos de proceso que permiten realizar cada una de las actividades y operaciones del proceso productivo. Se parte esencialmente de planchas y perfiles de acero S355, chapas de acero galvanizado y elementos estructurales en panel de aluminio, sobre los cuales se realizan diferentes operaciones de mecanizado y conformado hasta obtener la forma final de acuerdo a las especificaciones establecidas en el documento Planos. La actividad industrial se desarrolla de acuerdo a las pautas indicadas en el documento Pliego de Condiciones, aplicando las medidas de seguridad y salud, en cuanto a la utilización de máquinas, equipos e instalaciones que establece la normativa. Y con una planificación que genera unos costes de producción y unos beneficios que se detallan en el documento Presupuesto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>