<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alcalá García, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:creator>
  <dc:title>Resistencia a antibióticos en Staphylococcus aureus y otros Staphylococcus spp. de origen animal; implicaciones para la Salud Pública</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8811</dc:identifier>
  <dc:subject>salud pública</dc:subject>
  <dc:subject>sanidad animal</dc:subject>
  <dc:subject>staphylococcus aureus</dc:subject>
  <dc:subject>staphylococcus intermedius</dc:subject>
  <dc:subject>resistencia</dc:subject>
  <dc:subject>antibiótico</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico</dc:subject>
  <dc:subject>fiabilidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El género Staphylococcus, está formado por un importante grupo de bacterias patógenas oportunistas y ubicuitarias, capaces de colonizar piel y mucosas, tanto de personas como de animales. Las especies con una mayor relevancia a nivel clínico, son particularmente Staphylococcus aureus y Staphylococcus intermedius/ pseudointermedius. Estos microorganismos se caracterizan, por su capacidad de transmisión de resistencia a antibióticos, fundamentalmente al grupo de los β- lactámicos, entre los que se incluye la meticilina.  Las infecciones causadas por los Staphylococcus resistentes a meticilina (MRSA), son una de las causas  más importantes de morbilidad y mortalidad de los animales de compañía. Uno de los principales problemas con el que nos encontramos, es, la repercusión que esas resistencias detectadas en el entorno veterinario, van a tener en medicina humana, ya que estos microorganismos, son potencialmente zoonóticos. Por ello, el objetivo del estudio, fue conocer la distribución de las cepas de S. aureus y de S intermedius/ pseudointermedius en animales de compañía, así como la caracterización fenotípica y genotípica de sus resistencias a antibióticos. El trabajo se completó con la valoración de la fiabilidad y grado de acuerdo existente entre las pruebas diagnósticas disponibles y utilizadas de forma habitual para detectar dichas resistencias. La metodología de trabajo se centró en el muestreo de animales de compañía con el fin de aislar e identificar la presencia de S. aureus y S. intermedius/ pseudointermedius. Estos aislamientos se completaron con la determinación de los patrones fenotípicos de resistencia a los antibióticos de mayor interés en medicina humana y veterinaria, mediante los test de Difusión en disco de Kirby Bauer (KB) y la determinación de las Concentraciones Mínimas Inhibitorias (CMIs). También se caracterizaron los patrones de resistencia a –lactámicos, mediante el test de aglutinación para la proteína PBP2a (específica de cepas resistentes a aquellos antibióticos). Finalmente, aquellas cepas con patrones de resistencia fenotípica que suponían un riesgo para la Salud Pública, se tipificaron genéticamente por PCR a través de la detección directa del gen mec- A.  El estudio se concluyó con la determinación de la fiabilidad de las pruebas utilizadas mediante los parámetros de sensibilidad, especificidad y valores predictivos positivo y negativo, de los test. El grado de acuerdo entre las pruebas se definió mediante el valor Kappa. Se muestrearon un total de 135 animales, de los cuales, las especies más representadas fueron perros (71,85%), y caballos (14,81%). De las cepas identificadas, un 23,93% fueron S. aureus y un  76,06% S. intermedius/ pseudointermedius. La prevalencia de cepas de S. intermedius/ pseudointermedius fue muy elevada, mientras que en caballos, fue S. aureus el que presenta la prevalencia más alta. Los test de KB, pusieron de manifiesto, que un alto porcentaje de cepas de estafilococos presentaron resistencias a la estreptomicina (90- 100%), y un bajo porcentaje a las quinolonas (10- 25%). Se mostraron altos porcentajes de cepas resistentes a β- lactámicos en S. aureus. S. intermedius/ pseudointermedius, evidenciaron bajos porcentajes de resistencias a β- lactámicos tales como meticilina (16,36%), oxacilina (14,55%), y cefoxitina (1,82%).  Mediante la determinación de las CMIs se observó que un 50% de los S. aureus, eran resistentes a penicilina, en contraste con el 0% de resistencia a vancomicina, distribución prácticamente similar a lo observado en S. intermedius/ pseudointermedius. Las proporciones de resistencia para oxacilina y amoxicilina fueron más bajas; resultados estos, que no coincidían con los obtenidos mediante el Test de KB. Un alto porcentaje de cepas fueron positivas a la presencia de la proteína PBP2a, siendo ese porcentaje similar en S. aureus (43,75%) y en S. intermedius/pseudointermedius (38,18%). Las cepas consideradas de riesgo para la Salud Pública y analizadas por PCR fueron principalmente S. intermedius/ pseudointermedius (20), estas en su mayoría fueron negativas a la presencia del gen mec- A (13) y procedentes de aislamientos de perros; de las cepas de S. aureus aisladas (8), prácticamente todas fueron positivas a la presencia de dicho gen (7).  Considerando que estos son microorganismos potencialmente zoonóticos, es posible el intercambio de cepas, incluidas las resistentes a antibióticos, entre animales y personas, siendo las personas en contacto con estos animales (veterinarios, cuidadores y propietarios) el primer eslabón en la cadena de difusión del patógeno en la comunidad, pero no el único, ya que el carácter ubicuitario de Staphylococcus, le permite su persistencia en el medio. La difusión de resistencias puede comprometer las opciones terapéuticas frente a este patógeno, y favorecer la adaptación de estas bacterias en otros hospedadores, dando lugar a la aparición de nuevas enfermedades. Finalmente, los resultados del estudio ponen en evidencia, la escasa fiabilidad y grado de concordancia, de la que gozan los diferentes métodos de detección de resistencia a antibióticos utilizados habitualmente, sobre todo en el caso de S. intermedius/ pseudointermedius, hecho que complica la eficacia del tratamiento de este patógeno, así como el control de sus prevalencias por los Sistemas de Vigilancia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>