<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bufi, Bárbara Solange</dc:creator>
  <dc:creator>Angulo Egea, María</dc:creator>
  <dc:title>Periodismo militante en Argentina. Estudio de caso: Seis en el siete a las ocho (Televisión pública) y Periodismo para todos (Televisión privada)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11941</dc:identifier>
  <dc:subject>periodismo militante</dc:subject>
  <dc:subject>periodismo independiente</dc:subject>
  <dc:subject>periodismo para todos</dc:subject>
  <dc:subject>seis en el siete a las ocho</dc:subject>
  <dc:subject>kirchnerismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, en la República Argentina impera el denominado kirchnerismo. Ideología política ligada a la época peronista del país y que, en los últimos años, ha sumado adeptos a la par que adversarios. Un fenómeno que pretende gustar a todos: medios y ciudadanos. Hablamos de una brecha política que se puede extrapolar a los medios de comunicación, donde la labor periodística se define por estar a favor o en contra de esta ideología. En el ámbito periodístico se identifican dos tendencias: por un lado, podemos hablar de periodismo oficial o militante – aquellos que se posicionan a favor del Gobierno - y, por otro lado, de periodismo independiente – informadores que rechazan todo vínculo o ejercicio de la profesión que pudiese beneficiar al gobierno kirchnerista –. El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado es analizar de qué manera los medios de comunicación argentinos – en concreto, la televisión pública y la privada – reflejan su postura en el tratamiento de la información. Para desarrollar este planteamiento se han tomado como referencia dos programas televisivos: en primer lugar, Periodismo para todos – emitido en El Trece, cadena de televisión privada – y, en segundo lugar, Seis en el siete a las ocho, más conocido en el país como 6,7,8 , correspondiente a la programación de la Televisión Pública de Argentina (Canal 7).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>