<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Langarita Monge, Cristina Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Grasa López, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Allueva Pinilla, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Alejandre Marco, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Diseño, elaboración y gestión de una página web divulgativa en el campo de la gastroenterología y la nutrición: ¿Cómo modifican los alimentos la microbiota intestinal?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56876</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los beneficios aportados por los compuestos prebióticos presentes en distintos alimentos son cada vez más apreciados. Los alimentos prebióticos aportan un beneficio saludable al huésped, asociado con la modulación de la microbiota intestinal. Entre los alimentos prebióticos es ampliamente conocida la fibra dietética, cuya ingesta está asociada con un mejor tránsito intestinal, así como con la reducción de riesgo de padecer enfermedades cardiovasculares y cáncer de colon. Hasta la fecha, entre los compuestos prebióticos los más conocidos son los hidratos de carbono, principalmente oligosacáridos, que destacan por resistir la digestión en el intestino delgado humano y alcanzar el colon, donde son fermentados por la microbiota intestinal. Distintos estudios han demostrado que la inulina y la oligofructosa, la lactulosa, y el almidón resistente cumplen con todos los aspectos de la definición, incluyendo la estimulación del crecimiento de Bifidobacterium, un género de bacterias beneficiosas. Esta revisión bibliográfica tiene como objetivo el estudio de los efectos prebióticos de la fibra y su resultado en la composición de la microbiota intestinal y, por lo tanto, su impacto en la salud de los consumidores. Además, se revisará el papel de los  polifenoles como prebióticos, ya que aunque muchos polifenoles de la dieta pueden tener efectos beneficiosos a través de efectos antioxidantes o antiinflamatorios, los polifenoles que alcanzan el colon pueden ser metabolizados por la microbiota residente y dar como resultado productos bioactivos, estimulando el crecimiento de la microbiota beneficiosa, mientras que las cepas patógenas son inhibidas. La información obtenida se presenta en un sitio web de carácter divulgativo, expresado de forma clara y sencilla para que sirva como fuente de información a toda la población. Este sitio web no especializado se llama “Alimentos y microbiota”, al cual se puede acceder desde la URL: https://alimentosymicrobiota.wordpress.com/.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>