<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruesta Oliván, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Barberán Ortí, Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la política de gestión colectiva de purines en Peñarroya de Tastavins (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9552</dc:identifier>
  <dc:subject>purín</dc:subject>
  <dc:subject>gestión colectiva</dc:subject>
  <dc:subject>planta de tratamiento biológico </dc:subject>
  <dc:subject>contaminación difusa </dc:subject>
  <dc:subject>valoración financiera </dc:subject>
  <dc:subject>valoración económica</dc:subject>
  <dc:subject>Peñarroya de Tastavins (Teruel)</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El modelo de desarrollo económico del sector ganadero, con una elevada concentración de explotaciones porcinas, ha provocado un incremento de volumen de purín gestionado en granjas .La inadecuada gestión de las deyecciones porcinas provoca daños ambientales sobre agua, suelo y aire, y lo que inicialmente era un subproducto de elevado valor como fertilizante orgánico se convierte en un problema ambiental. El caso de Aragón es un ejemplo, en el que se han impulsado por parte de la administración políticas de gestión ambiental para lograr la correcta gestión del purín.  En nuestro estudio realizamos la evaluación de las acciones desarrolladas  en Peñarroya de Tastavins (Teruel) donde la elevada concentración de granjas y la insuficiencia de tierras de cultivo generan unos altos niveles de contaminación. Esas acciones se centran en el tratamiento biológico del purín y la implantación de un sistema de gestión colectiva que implique a todos los agentes que forman parte de la actividad del sector porcino. El tema central del trabajo es la valoración de la reducción de variables contaminantes en aire, suelo y agua como consecuencia de la puesta en marcha del proyecto, así como la evaluación de su viabilidad financiera y económica.  The model of economic development of the livestock sector, with a high concentration of pig farms, has led to an increase of volume of managed manure on farms. The inadequate manure management on pig induces environmental damage on water, soil and air, and what initially was a product of high value as organic fertilizer becomes an environmental problem. Aragon's case is an example in which the administration has promoted environmental management policies to ensure the proper management of manure. In our study, we make the evaluation of the actions undertaken in Peñarroya de Tastavins (Teruel) where the high concentration of farms and the insufficient land crops generate high levels of pollution. The performances are focused on the biological treatment of manure and the implementation of a collective management system involving all actors who are part of the pig sector activity. The main subject of the work is the evaluation of the reduction of pollutant variables in air, soil and water, due to the implementation of the project as well as its financial and economic viability. Keywords: manure, collective management, biological treatment plant, diffuse pollution, financial feasibility, economic viability.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>