<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo Alfaro, Rita</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Cáncer de mama en varones, embarazadas, jóvenes y ancianas: estrategias de prevención y tratamiento en Atención Primaria.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32023</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer de mama es una enfermedad cada vez más presente en las consultas de Atención Primaria y que afecta a todas las esferas de la vida. La literatura avala el interés que existe en conocer en profundidad esta patología para optimizar la atención de los pacientes con los mejores recursos disponibles. Objetivos: Mejorar la atención a pacientes con cáncer de mama, varones, embarazadas y mujeres de edades extremas -jóvenes y ancianas- en Atención Primaria de la comunidad autónoma de Aragón, a través, de identificar en la literatura actual las estrategias de prevención y tratamiento del cáncer de mama y de describir los indicadores de evaluación. Metodología: La metodología del trabajo está basada en el ciclo de Deming o ciclo “PDCA”.  Siendo el ámbito del estudio: Los EAP (Equipos de Atención Primaria) de la Comunidad de Aragón y los sujetos de estudio: profesionales de Atención Primaria. Conclusiones: Resulta esencial promover una adecuada prevención y tratamiento del cáncer de mama desde su inicio, Atención Primaria. Donde existe una mayor variabilidad de criterios de actuación ante el cáncer de mama en general, y en mayor medida, en situaciones especiales: varones, embarazadas, jóvenes y ancianas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>