<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vallés Cortés, Carlos Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Beamonte San Agustín, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la cuantía de precipitaciones y eventos de precipitación extremos por efecto del cambio climático en Aragón. Predicciones para el presente siglo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36975</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El actual cambio climático producido por el calentamiento del sistema terrestre, es producido por un aumento en la atmósfera de los Gases de Efecto Invernadero (GEI) producidos por las actividades humanas. Este es un problema que debemos afrontar entre todos por sus dramáticas consecuencias para la humanidad. Este cambio en el clima mundial supone la variación climática de muchas regiones mundiales y, consecuencia de ello, es la alteración de los patrones de lluvia en muchas zonas del planeta. Un mayor calentamiento del sistema tierra-océano-atmósfera supone una mayor tasa de evaporación y un aumento de las precipitaciones. Sin embargo, la desestabilización del clima supone una perturbación en los regímenes de precipitación de muchos territorios produciendo grandes brechas de desigualdad pluviométrica, siendo Europa uno de ellos. Mientras que los modelos climáticos indican un progresivo aumento de las precipitaciones en la mitad norte del continente a lo largo del siglo XXI, para el sur prevén una disminución moderada de las cantidades, así como la intensificación de los períodos de sequía. En Aragón, los modelos climáticos han comprobado una notable disminución de las lluvias en los últimos cincuenta años, sobre todo en los meses de invierno y verano. Además, diversos estudios indican que en muchas zonas del planeta, los eventos de precipitación serán cada vez más extremos, situación que ocurrirá con alta probabilidad en Aragón. Por tanto, la sociedad aragonesa deberá tomar medidas destinadas a la atenuación de impactos sociales, económicos y medioambientales provocados por la escasez de pluviometría y el aumento de eventos extremos de precipitación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>