<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galán García, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Cuenca Bescós, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Análisis taxonómico del Orden Chiroptera (Mammalia) del Pleistoceno del relleno del complejo kárstico de Aguilón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12255</dc:identifier>
  <dc:subject>orden chiroptera</dc:subject>
  <dc:subject>pleistoceno superior</dc:subject>
  <dc:subject>yacimientos aguilón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El orden Chiroptera es el segundo grupo de mamíferos con mayor número de especies detrás de los roedores, y uno de los grupos con mayor distribución geográfica. El estudio de los quirópteros fósiles se enmarca en el ámbito de estudio de los microvertebrados. Aparecen con bastante frecuencia en yacimientos situados en cuevas. La mayoría de las especies de murciélagos europeos actuales  ya se encontraba establecida en el continente desde hace unos 2 Ma, por lo que el principal interés de este grupo es como indicador paleoambiental. El yacimiento Aguilón P7 se encuentra en una cavidad del sistema cárstico de Cerro Pezón, Aguilón (Zaragoza). La datación de los materiales del relleno sitúa su depósito durante la primera mitad del periodo MIS 3 (&gt; 46300 BP, Pleistoceno Superior). A partir del estudio de las muestras de microvertebrados de Aguilón P7 se han identificado 11 taxones de quirópteros: Rhinolophus hipposideros, Rhinolophus ferrumequinum, Myotis myotis, Myotis gr. myotis/blythii, Plecotus auritus, Plecotus gr. auritus/austriacus, Pipistrellus cf. pipistrellus y Miniopterus schreibersii. El análisis tafonómico indica que la acumulación de quirópteros se debió al depósito de egagrópilas de una rapaz nocturna de hábitos generalistas. Los análisis paleoecológico y paleoclimático indican unas condiciones predominantemente boscosas, con intercalaciones de zonas más abiertas, presencia de roquedal y masas de agua superficiales de pequeña entidad, y un clima más frío y mucho más lluvioso que el actual (temperatura media anual de unos 11 ºC y precipitación media anual de unos 1000 mm), pero sin llegar a ser muy severo. El estudio del resto de la fauna fósil de Aguilón P7 aporta datos coherentes con estos resultados. Sin embargo, la comparación con otros yacimientos cercanos geográfica y cronológicamente no arroja resultados concluyentes, a falta de una serie estratigráfica más completa en Aguilón P7, o de una datación más precisa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>