<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alquézar Cabrerizo, Guiomar</dc:creator>
  <dc:creator>Biel Ibáñez, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La Puesta en Valor del Patrimonio Industrial: Los Museos Industriales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31170</dc:identifier>
  <dc:subject>patrimonio industrial</dc:subject>
  <dc:subject>musealización</dc:subject>
  <dc:subject>museografía</dc:subject>
  <dc:subject>ecomuseo</dc:subject>
  <dc:subject>museo-sitio</dc:subject>
  <dc:subject>casa museo</dc:subject>
  <dc:subject>ruina industrial</dc:subject>
  <dc:subject>museo de ciencia y tecnología</dc:subject>
  <dc:subject>mina</dc:subject>
  <dc:subject>pozo</dc:subject>
  <dc:subject>carbón</dc:subject>
  <dc:subject>wieliczka</dc:subject>
  <dc:subject>ironbridge</dc:subject>
  <dc:subject>zollverein</dc:subject>
  <dc:subject>industrial heritage</dc:subject>
  <dc:subject>musealization</dc:subject>
  <dc:subject>museography</dc:subject>
  <dc:subject>open air museum</dc:subject>
  <dc:subject>site museum</dc:subject>
  <dc:subject>house museum</dc:subject>
  <dc:subject>industrial remains</dc:subject>
  <dc:subject>scientific and technological museum</dc:subject>
  <dc:subject>mine</dc:subject>
  <dc:subject>shaftcoal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Resumen: El presente trabajo de investigación tiene como objetivo analizar la puesta en valor del Patrimonio Industrial a través de diferentes modelos de musealización pioneros dentro de este ámbito. Los ejemplos que se proponen son: las minas de sal de Wieliczka en Cracovia (Polonia); el conjunto industrial de la zona de Ironbridge en Telford (Inglaterra); y el Pozo XII de extracción de carbón de Zollverein en Essen (Alemania). Para el estudio de los casos seleccionados se ha establecido un modelo de análisis que se aplica a cada uno de ellos. Los apartados de esta ficha base son: en primer lugar, la localización política y física del emplazamiento de cada uno de estos conjuntos, en segundo, su desarrollo y evolución técnica a lo largo de la historia. A continuación, y en tercer lugar, se analiza formalmente la arquitectura que conforma los tres ejemplos, así como los diversos modelos de musealización. Se hace especial hincapié tanto en los modelos de intervención en las estructuras históricas, como en los recursos museográficos puestos al servicio del discurso expositivo. Se concluye la ficha con unas valoraciones sobre la pertinencia de los modelos y su vigencia. Abstract: This research project has the aim of analysing value enhancement of Industrial Heritage through different pioneer types of musealization within this domain of research. These are the suggested examples: the Salt Mines of Wieliczka, in Krakow (Poland), the Ironbridge Gorge, in Telford (England) and Shaft nº XII of Zollverein, in Essen (Germany). So as to go through the selected examples, the same model of analysis for all of them has been applied. The different sections of this file are described as follows: firstly, physical and political position of each one of these complexes; secondly, their technical development and evolution through history. In third place, the architecture of the three suggested examples is formally analyzed, making special emphasis in both the intervention models in historic structures and also in the museografic resources at the service of the exhibitive discourse. The file ends with considerations about the relevance of these models and their validity.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>