<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orós Rodrigo, María</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados al paciente en fase terminal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7358</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad terminal</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados paliativos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En las últimas décadas se ha producido un aumento de la prevalencia de algunas enfermedades crónicas además de un aumento del envejecimiento de nuestra población.  Gracias a los últimos avances se ha conseguido un aumento de la supervivencia y calidad de vida de estos pacientes, pero aun así gran parte de ellos morirán a causa de su enfermedad. El enfermero es uno de los miembros del equipo sanitario más próximo al enfermo y a su familia, por ello es importante que realice una atención integral, cuidando de las necesidades físicas, emocionales, espirituales y sociales de ambos dos. Por tanto, la atención al paciente en fase Terminal y a su familia constituye un reto para los profesionales sanitarios. Mi trabajo va a consistir en explicar la importancia de conseguir el confort del paciente terminal mediante una atención integral tanto del mismo como de su familia, controlando los síntomas, proporcionando la información y el apoyo que necesiten a lo largo de esta última etapa de la vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>