<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>de Carpi Mimbela, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Beltrán Almería, Luis</dc:creator>
  <dc:title>El hombre inútil y el individualismo en la obra de Natsume Soseki</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64823</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen Los personajes principales de las novelas de Natsume Sōseki son hombres inútiles con dificultades para asumir la Modernidad en el final de la Era Meiji. El hombre inútil es una de las principales figuras literarias de esta etapa y, aunque existan antecedentes, su existencia y desarrollo obedecen principalmente a la crisis de la identidad y el cambio de la concepción del mundo propios de la Modernidad. En la obra de Natsume Sōseki estos personajes han de afrontar este nuevo periodo de grandes transformaciones en que el individualismo simultáneamente da libertad y responsabilidad a los individuos, y provoca su aislamiento y desarraigo. Un análisis de la obra de Sōseki en conjunto muestra cómo el hombre inútil explora sus posibilidades para superar su condición —morir, volverse loco, abrazar la religión— y fracasa. Sin embargo, en la segunda trilogía, da paso a una nueva generación de personajes observadores de la que desconocemos cuál será su destino. Esta nueva generación tiene la oportunidad de aprender del hombre inútil, del hombre Meiji. Abstract The main characters in Natsume Sōseki’s novels are superfluous men struggling with Modernity in the late Meiji era. It’s one of the main literary archetypes in this period and, although some precedents exist, its presence and development is due to identity crisis and the change of the understanding of the world in Modernity. In Natsume Sōseki’s work these characters have to face this new period of dramatic changes in which individualism brings freedom and responsibility to the individuals and provoke their isolation and alienation. The analysis of Natsume Sōseki’s works as a whole shows superfluous men exploring all their possibilities in order to overcome their condition —to die, to go mad or to embrace religion— and failing. Nevertheless, in the second trilogy, they give way to a new breed of observing characters whose fate is not disclosed. This new breed has the opportunity to learn from superfluous man, from Meiji man.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>