<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sampedro Berges, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Fanlo González, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Formaciones bandeadas de hierro del SE de Angola: Caracterización mineralógica y textural del yacimiento de Tchamutete</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15336</dc:identifier>
  <dc:subject>bif</dc:subject>
  <dc:subject>angola</dc:subject>
  <dc:subject>tchamutete</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las formaciones de hierro están compuestas por rocas sedimentarias de gran interés económico. La mayoría de éstas se formaron en el fondo marino durante el Arcaico y Paleoproterozoico inferior, con una composición química heterogénea de minerales ricos en hierro en los que encontramos óxidos (hematites o magnetita), silicatos (greenalita, minnesotaita o estilpnomelana), carbonatos (siderita y ankerita ) y sulfuros (pirita). El yacimiento de Tchamutete, situado en el Grupo Sur del distrito minero de Cassinga (al sur de la provincia angoleña de Huila) es un yacimiento tip BIF (Formaciones Bandeadas de Hierro), de edad arcaica (alrededor de 2700 M Grupo Sur de Cassinga se puede dividir en 2 subgrupos diferentes: Grupo Jamba, en donde se encuentra Tchamutete, y Grupo Cuandja, ambos compuestos por unidades volcano-sedimentarias. Con el estudio de las muestras mediante diferentes técnicas instrumentales como Rayos-X, microscopía óptica y microscopía electrónica (SEM), se ha obtenido la mineralogía principal: hematites, martita, magnetita residual y cuarzo. Las muestras se ha agrupado en función de su proporción en Fe y de su posición estratigráfica. Así, desde las más profundas a las más superficiales hemos definido 3 facies: Facies A: Con una concentración baja en Fe y  finas bandas de hematites. Facies B: Con mayores proporciones en hematites que las muestras anteriores y menores cantidades de cuarzo, el cual presenta numerosas inclusiones de hematites. Facies C: Hematites masiva  la cual ha sufrido una intensa meteorización que le da una apariencia de hematites pulverulenta. Los resultados generales sugieren que el yacimiento de Tchamutete es un depósito BIF de tipo Superior, enriquecido mediante procesos supergénicos. Respecto a su clasificación mineralógica  se consideraría como un yacimiento de hematites de alto grado (más del 60% en Fe), concretamente del tipo microplaty-hematites.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>