<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Manzano Goiri, Andrea María</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Goñi, Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Enseignement-apprentissage du français: difficultés de la phonétique française pour les Hispanophones. Application didactique en élémentaire.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16905</dc:identifier>
  <dc:subject>école</dc:subject>
  <dc:subject>élémentaire</dc:subject>
  <dc:subject>phonétique</dc:subject>
  <dc:subject>phonologie</dc:subject>
  <dc:subject>prononciation</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Dans ce TFG nous allons aborder la relation existante entre la phonologie et les apprenants Hispanophones de langue française. Toute langue étrangère pose des problèmes lors de l’apprentissage mais ces difficultés dépendent beaucoup de la provenance des étudiants. Les modes et lieux d’articulation, les habitudes, les rythmes… de la langue maternelle vont influencer d’une manière plus ou moins remarquable l’acquisition d’une nouvelle langue. Nous allons analyser les différences existantes entre les systèmes phonologiques espagnol et français, le rôle qui joue l’apprentissage de la phonétique dans le système éducatif et aussi comment les élèves sont face à ces types d’enseignement.       Puis nous allons proposer une séquence didactique pour des élèves en « 6° de Primaria » adaptée à leurs besoins et aux conclussions  pédagogiques auxquelles nous allons arriver tout au long de l’analyse. Notre proposition parte de l’étude d’un manuel de FLE pour arriver à programmer des cours de phonétique complets et structurés ayant une tâche finale attractive et ludique que nous avons décidé d’appeler « Le cahier des sons » .</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>