<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pina Sobrino, Sheila</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional en centro de día: Paciente geriátrico con hemiplejia derecha</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7518</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>hemiplejia</dc:subject>
  <dc:subject>geriatría</dc:subject>
  <dc:subject>caso clínico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las enfermedades cerebro vasculares representan la tercera causa de muerte en el mundo occidental, la primera causa de discapacidad física en las personas adultas y la segunda de demencia, según datos aportados por la Organización Mundial de la Salud (OMS). El caso clínico que vamos a desarrollar es de un paciente de 76 años que tras sufrir un Infarto Cerebral isquémico hemisférico izquierdo, con secuela de hemiplejía derecha y paresia facial derecha con disartria, ingresa en Centro de Día Geriátrico. El objetivo principal de tratamiento de terapia ocupacional es alcanzar la independencia funcional en Actividades Básicas de la Vida Diaria y Actividades Instrumentales de la Vida diaria, lo que repercutirá directamente en una mejora de su calidad de vida. Se llevará a cabo una evaluación desde Terapia ocupacional de aspectos motores, sensoriales, funciones ejecutivas y estado emocional y psicológico, así como de aspectos sociales y de entorno; ya que es una paciente que regresa a su domicilio después de recibir el tratamiento en Centro de Día.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>