<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Viñal, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Salas Auséns, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>La transmisión de la propiedad en Borja durante el siglo XVIII.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12779</dc:identifier>
  <dc:subject>borja </dc:subject>
  <dc:subject>familia</dc:subject>
  <dc:subject>siglo XVIII</dc:subject>
  <dc:subject>herencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El trabajo presentado plantea un estudio ceñido a un espacio y a un tiempo determinado: Borja, población de la provincia de Zaragoza, y el siglo XVIII, época en la que fue Cabeza de Partido de uno de los 13 corregimientos en los que quedó dividido el antiguo Reino de Aragón con la nueva administración borbónica. En base a una fuente tan importante en la labor del historiador como son los testamentos, se pretende, desde un enfoque novedoso para la historia de dicha localidad, abordar la reconstrucción del modelo familiar predominante, a través de la transmisión de la propiedad y los sistemas hereditarios plasmados en las últimas voluntades de sus habitantes, fundamental para adquirir una mayor profundidad en el análisis de las estructuras demográficas. Gracias a este nuevo enfoque, y través de distintos gráficos y tablas (basados en una completa base de datos de 300 testamentos), se ha podido lograr una primera instantánea sobre los aspectos antes nombrados, demostrando el predominio del sistema igualitario de reparto de la herencia y el consiguiente modelo de familia nuclear. Además, se ha intentado dar unas pinceladas sobre otros aspectos que podrían ir unidos a estas ideas, como su relación con el proceso económico y social de una comunidad dada o de la sociedad en su conjunto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>