<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Milagro Serrano, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Viik, Jari</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los gráficos de poincaré y desarrollo de interfaz gráfica de usuario para el estudio de la variabilidad del ritmo cardíaco en niños asmáticos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60502</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El asma es una enfermedad respiratoria crónica que inflama y estrecha las vías respiratorias y, a pesar de que afecta a personas de todas las edades, normalmente se desarrolla durante la infancia. Sin embargo, todavía no existe un método clínico para el diagnóstico prematuro de asma, lo que lo hace dependiente del criterio del médico. Algunos estudios han relacionado la patofisiología del asma con un funcionamiento anómalo del sistema nervioso autónomo (SNA), que es el responsable de los mecanismos de bronco-constricción. Como la actividad del SNA se refleja en la variabilidad del ritmo cardíaco (VRC), el análisis de dicha VRC podría llevarnos a una mejor interpretación de los procesos fisiológicos subyacentes al asma, constituyendo por lo tanto un método no invasivo para diagnosticarla. Hoy en día es aceptado que el funcionamiento del sistema cardiovascular es de origen no lineal, por lo que la aplicación de técnicas de análisis no lineal se ha extendido en el ámbito de la VRC. En este trabajo el método empleado son los gráficos de Poincaré, una técnica visual y cuantitativa derivada de la dinámica de sistemas no lineales, que consituye una de las técnicas no lineales más representativas en el análisis de la VRC. Sin embargo, los parámetros extraídos de estos gráficos no proporcionan información adicional a aquella extraída de los parámetros temporales y frecuenciales clásicos, por lo que en este trabajo se estudian los orígenes de los gráficos de Poincaré, con el objetivo de definir nuevos parámetros que aprovechen las características no lienales de los mismos. Además, se desarrollará una interfaz gráfica de usuario que permita analizar de forma sencilla la información extraída de los gráficos de Poincaré y que permita compararla con aquella obtenida mediante análisis clásicos. A pesar de que los métodos propuestos para extraer nuevos parámetros de los gráficos de Poincaré resultaron exitosos, los resultados estadísticos obtenidos en este trabajo sugieren que el empleo de los índices clásicos y de los nuevos parámetros propuestos no es suficiente para estratificar el riesgo de padecer asma de los niños. Por otro lado, la interfaz gráfica de usuario demostró ser muy útil en la interpretación de la información proporcionada en los gráficos de Poincaré.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>