<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Llorente González, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Magallón Botaya, Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de espacialización de datos sanitarios: variación geográfica de la depresión en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13200</dc:identifier>
  <dc:subject>variación de práctica médica</dc:subject>
  <dc:subject>prevalencia de depresión</dc:subject>
  <dc:subject>cartografía médica</dc:subject>
  <dc:subject>unidades de salud mental</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Propósito del estudio: Existen una gran cantidad de bases de datos derivadas del empleo de las nuevas tecnologías que son base de múltiples estudios en el ámbito de la epidemiología y salud ambiental. Es necesario hacer más comprensible esta información tanto para aquellas autoridades competentes que puedan tomar decisiones relacionadas con la salud, como para el ciudadano medio. Este trabajo se centra en la prevalencia de la depresión en Aragón con el propósito de analizar su distribución y relación con otras variables. Metodología: Se realiza un protocolo para estudiar la depresión en diferentes ámbitos, que podría ser aplicado a otras enfermedades. Este protocolo incluye una doble perspectiva por una parte relacionada con el sistema sanitario (perspectiva interna) y el relacionado con el entorno ambiental y sociodemográfico (perspectiva externa). El estudio se plantea en tres fases: (i) estudio descriptivo previo; (ii) estudio de variabilidad para detectar, dentro de la organización del sistema sanitario, problemas relacionados en el diagnóstico y tratamiento de la enfermedad y (iii) estudio con variables sociodemográficas y ambientales con ayuda de la visualización cartográfica. Resultados: En Aragón existen prevalencias en depresión significativamente menores que en los estudios para población europea que presentan tasas más bajas en centros sin Unidades de Salud Mental. Respecto a la prescripción terapéutica, se obtiene en general una mayor variabilidad en las pautas de tratamiento farmacológico en aquellos centros de atención primaria que no tienen integrados onidades de salud mental. En el estudio de variables demográficas se observa que el sobre-envejecimiento y la ruralidad está inversamente relacionado con las prevalencias más altas de depresión. Dicha información se visualiza adecuadamente a través de mapas temáticos. Conclusiones: Es posible que exista un infra diagnóstico de depresión para todo Aragón que pudiera ser menor en los centros de atención primaria que cuentan con unidades de salud mental. Estas unidades también influyen en una menor variabilidad en los tratamientos para la depresión. En el ámbito del comportamiento de la enfermedad con el entorno sociodemográfico y ambiental, el modelo cartográfico se perfila como una buena herramienta tanto exploratoria para intuir nuevas hipótesis como analítica para la visualización de datos de manera accesible. Los modelos cartográficos diseñados permiten encontrar nuevas relaciones al incorporar la variable espacial que acompaña a los datos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>