<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mañas Andrés, Andrea Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Aznar, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Programa de mejora de calidad de vida para jóvenes con fibromialgia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31991</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción La fibromialgia juvenil (FMJ) es una condición de dolor crónico musculoesquelético generalizado y difuso que afecta a niños/as y jóvenes de todas las condiciones, de causa desconocida y que cursa con síntomas como alteraciones del sueño, ansiedad, fatiga, dolores de cabeza, estrés, etc.  Objetivos Identificar, a partir de la revisión bibliográfica, los factores que se asocian a una peor calidad de vida en las personas jóvenes con fibromialgia, así como las estrategias no farmacológicas más efectivas para su mejora.  Diseñar un programa de salud dirigido a mejorar la calidad del sueño y el descanso en personas con fibromialgia juvenil para mejorar su calidad de vida.  Metodología Se ha realizado una revisión bibliográfica, en base a unas palabras clave y con los operadores boleanos AND y OR, y utilizando criterios de inclusión y de exclusión, limitando la búsqueda a los últimos diez años. La información se ha organizado describiendo los factores asociados a la FMJ y priorizando las estrategias más efectivas para su mejora.  Se ha diseñado un programa de salud para la mejora del sueño y descanso en personas con FMJ.  Desarrollo  La aplicación del programa de salud se va a realizar mediante tres sesiones presenciales no consecutivas, en un centro de atención primaria.  Conclusiones La combinación de realizar un ejercicio físico moderado con la integración de unos hábitos de sueño adecuados, contribuye a tratar los problemas de sueño de las personas jóvenes con FM, ayudando a disminuir o convivir con el dolor, y mejorando con ello su calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>