<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guevara Rodríguez, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Schoorlemmer, Jon </dc:creator>
  <dc:creator>Climent Aroz, María</dc:creator>
  <dc:title>Regulación Epigenética del locus Cd9 por REX1</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63647</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El factor de transcripción REX1 controla la metilación en genes de impronta durante la embriogénesis temprana y participa en el silenciamiento de retrovirus endógenos (ERV). Se ha visto por ChiPseq que este factor tiene diana sobre el gen Cd9, que codifica para una proteína del mismo nombre que participa en múltiples actividades biológicas. Esta relación hace pensar en REX1 como regulador transcripcional de Cd9 mediante mecanismos epigenéticos. En el presente trabajo se estudió si REX1 es capaz de modular la expresión del locus Cd9. Con este fin, se determinó el porcentaje de metilación de secuencias genómicas de Cd9 cercano al pico de ChiPseq y los niveles de expresión de RNA del locus Cd9 por qPCR. Para ello analizamos muestras de tejidos y células de ratón (ES, TS, placentas y embriones) wt y las comparamos con REX1-/- y REX1+/-. Los resultados indican que REX1 actúa como protector de la metilación del locus analizado y represor de la expresión de Cd9. Este efecto parece no tener relación entre sí pues no existe una correlación negativa entre el grado de metilación del locus en los tejidos analizados y los niveles de expresión de Cd9. Es posible que la región analizada no sea determinante para el control de la expresión o que estén actuando otros mecanismos reguladores de la transcripción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>