<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valero Martín, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>García Garcés, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Memoria de actividad del Máster de Profesorado en Secundaria: Tecnología e Informática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62484</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La presente memoria supone la compilación de contenidos y reflexión personal surgidas tras la realización del Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas. El autor hace un repaso de las teorías y condicionantes a tener en cuenta en el proceso educativo así como lo más destacable de los modelos de enseñanza-aprendizaje más utilizados en la actualidad. EL autor propone un modelo sobre la visión personal del proceso educativo actual señalando las debilidades más acusadas del modelo. La segunda parte de la memoria, pretende desarrollar el trabajo realizado de unidad didáctica bajo la perspectiva CTSA (ciencia, tecnología, sociedad y medio ambiente), correspondiente al bloque de energía, concretamente sobre el tema de la eficiencia y ahorro energético. El segundo trabajo desarrollado es la propuesta de innovación referida al ámbito tecnológico de la impresión en tres dimensiones sobre un modelo participativo de construcción de una empresa.  La parte final es un análisis de fortalezas y debilidades de la enseñanza recibida junto con una propuesta de mejoras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>