<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escario Villacampa, Coral</dc:creator>
  <dc:creator>Sabaté Sort, Marcela</dc:creator>
  <dc:title>Relaciones comerciales entre España y China</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60774</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el trabajo partimos del Informe de la Balanza de Pagos Española (2007) que ofrece el Banco de España (BE), el cual explica que la Relación Real de Intercambio (RRI) española se mantuvo estable en el periodo 2000-2007. La explicación del BE es que el aumento en el precio de importación del componente energético fue compensado por el descenso en el precio de otros productos importados a un menor coste (manufacturas de consumo). Hemos estudiado la RRI para distintas categorías de bienes y zonas geográficas para el periodo 2007-2015 y, así, ver la evolución de la RRI. Observamos que para este periodo hay un deterioro de la RRI cuyo principal causante es el componente energético (especialmente hasta 2014). Además, se aprecia una caída en la RRI de bienes de consumo lo que significa que no supuso un papel compensador en este periodo. Analizando las importaciones procedentes de China y del resto del mundo para ver las posibles causas de este deterioro, observamos que la explosión importadora procedente de China fue mayor para el periodo 2000-2007, especialmente en las manufacturas de consumo (calzado, textiles y confección). Estudiando el Tipo de Cambio Real se aprecia una evolución dispar en los precios, los cuales tienden al alza a partir de 2007, lo que podría explicar el freno de la explosión importadora con origen en China para el segundo periodo 2007-2015.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>