<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Segur García, Marina E.</dc:creator>
  <dc:creator>Escolar Castellón, Juan de Dios</dc:creator>
  <dc:title>Estudio y disección de la fosa infratemporal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57656</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La fosa infratemporal constituye una región compleja tanto a nivel anatómico como quirúrgico. Se puede afectar por múltiples patologías, fundamentalmente tumores, propios de la fosa o que la afectan por contigüidad frecuentemente o, excepcionalmente, por vía metastásica. Se han ido proponiendo múltiples vías de abordaje quirúrgico, unas denominadas abiertas o externas, más tradicionales, y otras endoscópicas, más novedosas y generalmente menos agresivas que las anteriores. Sin embargo, no existe evidencia en la literatura sobre la superioridad clara de unas sobre otras, si bien las técnicas cada vez menos invasivas se prefieren en la actualidad siempre que sean viables. Objetivo: Acceder a la fosa infratemporal por vía endonasal, compararla con una vía de abordaje abierta y contrastar los resultados obtenidos con los datos encontrados en la revisión bibliográfica realizada. Material y métodos: Se han empleado seis hemicabezas embalsamadas de cadáveres humanos adultos empleados para la docencia en el departamento de Anatomía e Histología de la Universidad de Zaragoza y material de disección cedido por el mismo departamento. Se han realizado un total de seis disecciones: cinco por vía endonasal y una por vía externa transcigomática-transmandibular. Resultados: Se demostraron las estructuras anatómicas más relevantes en la mayoría de las ocasiones con ambos tipos de disección, incluso se encontró una variante de la normalidad en la arteria maxilar y cierta variabilidad interindividual en el grosor de la fascia interpterigoidea. La vía endonasal necesitó ser ampliada, tomando como referencia el orificio tubárico, para poder identificar todos los elementos. Conclusiones: La disección de la fosa es compleja debido a la variabilidad encontrada y a la falta de instrumental adecuado, carencia especialmente relevante en el abordaje endonasal. El abordaje abierto transcigomático-transmandibular, aunque también laborioso, resulto más sencillo desde el punto de vista anatómico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>