<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mayoral Barrena, Ana Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Arellano, Ángela</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la salud sobre la prevención de caídas en el anciano con el fin de evitar las fracturas de cadera en la Residencia “Elías Martínez Santiago” de Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31905</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La fractura de cadera es un problema muy frecuente en nuestra población anciana. En los últimos años se está produciendo un notable envejecimiento de la población, lo que supone un aumento paralelo de la incidencia de fracturas de cadera. Seguir una dieta rica en calcio y vitamina D, realizar ejercicio físico de manera regular, y prevenir las caídas, son medidas muy importantes a la hora de evitar las fracturas de cadera en el anciano, y por tanto disminuir las tasas de mortalidad asociadas a estas fracturas. Dado que una de las tareas de los enfermeros es educar a la población en la adopción de medidas saludables para mejorar su calidad de vida, la realización de Programas de Educación para la Salud (EPS) es una herramienta de gran utilidad. Con el EPS elaborado en este trabajo acerca de la prevención de fracturas de cadera en el anciano, se intentan prevenir las caídas, mejorar la nutrición, y llevar una vida más activa realizando ejercicio físico, con el objetivo de mejorar la calidad y expectativa de vida de los ancianos, y evitar la dependencia a la hora de realizar las actividades básicas e instrumentales de la vida diaria, y por tanto disminuir la mortalidad secundaria a este problema. Para el desarrollo del EPS, se ha realizado una búsqueda bibliográfica en distintas bases de datos, para obtener información de artículos científicos relacionados con las fracturas de cadera, la osteoporosis y las caídas. El EPS contará con 5 sesiones encaminadas a la prevención de las fracturas de cadera, entra las que se hablará de ejercicio físico y nutrición, el anciano frágil, la osteoporosis y las caídas, que se explicarán de una forma dinámica, para que al finalizar el programa, los conocimientos sobre las fracturas de cadera y su prevención, sean mayores que al inicio del mismo. Como conclusión final, tras el desarrollo del programa, veremos como una dieta adecuada rica en calcio, una rutina de ejercicios adaptados a la persona mayor, y una adaptación del lugar de residencia del anciano, disminuye la incidencia de fracturas de cadera, permitiendo una mejora de la calidad de vida de las personas ancianas y por tanto una mayor autonomía e independencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>