<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Peinado, Vanessa</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández del Río, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de Normalización e Intervención en Red en Personas con un Trastorno Mental Grave</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7917</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de la historia las enfermedades mentales han sido estigmatizadas debido fundamentalmente a  su desconocimiento. Aunque ha habido cambios, en el momento actual sigue siendo un tema delicado, incluso para las propias personas que las padecen impidiendo que puedan tener una correcta conciencia de enfermedad. El trastorno mental grave, engloba aquellas enfermedades que persisten en el tiempo y obstaculizan otros ámbitos de la vida como son el laboral, social o incluso familiar, tal es el caso del trastorno bipolar o los trastornos psicóticos. En este tipo de patologías, es fundamental tener en cuenta la intervención familiar, pues puede contribuir a mejorar otros aspectos de la vida de estas personas. Por tanto, el objetivo de este trabajo de fin de grado es diseñar un proyecto, partiendo de la normalización de estas enfermedades, basado en la intervención familiar. Se incluirán, entre otros, componentes destinados a aumentar el conocimiento de la enfermedad por parte de los familiares que conviven con el enfermo, así como componentes dirigidos a la mejora del propio usuario en diversas áreas (conciencia de enfermedad, entrenamiento en habilidades sociales, etc.)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>