<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escartín Villellas, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Lleida Solano, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una plataforma web de docencia distribuida aplicada a la logopedia y comunicación en educación especial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6313</dc:identifier>
  <dc:subject>ayuda a la logopedia</dc:subject>
  <dc:subject>educación especial</dc:subject>
  <dc:subject>reconocimiento del habla</dc:subject>
  <dc:subject>vocaliza</dc:subject>
  <dc:subject>plataforma educación especial</dc:subject>
  <dc:subject>vtln</dc:subject>
  <dc:subject>normalización de la longitud del tracto vocal</dc:subject>
  <dc:subject>applet reconocimiento habla</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo ha sido el desarrollo de la infraestructura de una plataforma web de docencia distribuida aplicada a la logopedia que finalmente presenta una estructura donde los centros son independientes en funcionamiento. Esta plataforma está dotada de una gestión de perfiles de usuario para profesores, alumnos, administradores y padres, garantizando la condencialidad, la seguridad de los datos y la eficacia de los métodos de procesado de señal que estarán distribuidos entre cliente y servidor. Una parte importante de la arquitectura del sistema es que permitirá a dos clientes realizar concurrentemente una misma actividad, de forma que se potencie la participación en grupo de los alumnos en algunas actividades que serán cooperativas. Además incluye la adaptación de las actividades que ya estaban presentes en "Vocaliza". Se ha implementado un servidor para un centro de educación de pruebas basado en una máquina virtual que podrá ser instalado en todos aquellos centros que lo requieran. Otro objetivo ha sido el de mejorar el reconocimiento automático del habla en el caso de los niños, ya que no se dispone de sucientes datos (grabaciones) para generar modelos adaptados a ellos. Para cumplir este objetivo se ha implementado en el reconocedor del grupo método de Normalización de la Longitud del Tracto Vocal del locutor. Esto mitigará las diferencias fisiológicas entre hablantes adultos y niños reduciendo en parte la tasa de error en el reconocimiento automático del habla en el caso de los niños.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>