<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arlanzón Lomas, David</dc:creator>
  <dc:creator>Miralbés Buil, Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una estructura para la colocación de módulos fotovoltaicos en naves industriales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6821</dc:identifier>
  <dc:subject>estructuras</dc:subject>
  <dc:subject>paneles solares</dc:subject>
  <dc:subject>diseño 3d</dc:subject>
  <dc:subject>cype metal 3d</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene como fin la obtención de una estructura para colocar paneles solares sobre tejados de naves industriales. Estas estructuras se rigen por la normativa básica de edificación y por el Código Técnico de Edificación (CTE). 	Se trata de un proyecto de investigación llevado a cabo por el departamento de Ingeniería de Diseño y Fabricación de la Universidad de Zaragoza. 	La motivación a la realización de este proyecto se debe al desarrollo de las energías renovables, en especial de la fotovoltaica. Ha aparecido la necesidad de desarrollar estructuras capaces de soportar paneles solares fotovoltaicos y, debido a la nueva normativa que obliga a las nuevas empresas a colocar en sus instalaciones nuevas paneles solares fotovoltaicos o a la instalación de éstos para la obtención de una fuente adicional de ingresos, ha aumentado la utilización de los mismos en las cubiertas de las naves industriales. Es por ello que resulta necesario dimensionar las estructuras portantes de los mismos de forma que sean capaces de soportar las cargas que puedan aparecer y transmitirlas eficazmente a la estructura de la nave. 	Las herramientas de diseño en ingeniería usadas para el desarrollo de nuevos productos han experimentado recientemente una evolución muy positiva, obteniendo estructuras nuevas óptimas en comparación a las obtenidas por medios tradicionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>