<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Segura, Rosana</dc:creator>
  <dc:creator>Manchado Pérez, Eduardo José</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de consola para estudio de grabación musical El Cariño, plan de instalación y diseño de elementos para acondicionamiento acústico del espacio. Diseño y desarrollo de imagen gráfica corporativa para el estudio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47658</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La siguiente memoria corresponde al proyecto recibido como diseñadora industrial autónoma la alumna Rosana Sanz Segura, por parte del cliente D. Eduardo Baos Fernández y su proyecto personal con nombre El Cariño. El desarrollo del mismo se ha integrado en el formato del Proyecto de Fin de Grado de la Ingeniería de Diseño Industrial y Desarrollo de Producto en la Universidad de Zaragoza. El proyecto ha sido tutelado y revisado por D. Eduardo Manchado Pérez, profesor doctor del Departamento de Diseño y Fabricación, Escuela de Ingeniería y Arquitectura de la Universidad de Zaragoza. Con la realización de este proyecto se pretende desarrollar un trabajo completo que incorpore todas las enseñanzas aprendidas durante el transcurso de la especialidad y que defina el procesode creación de un espacio de trabajo transformado en estudio de grabación para el uso personal del cliente en su vivienda. Este proyecto se caracteriza por su carácter multidisciplinar. Por su propia naturaleza, la Ingeniería de diseño de producto es una actividad de carácter transversal y heterogéneo, que aúna elementos técnicos, productivos y comunicacionales. Para la realización y consecución de los objetivos de este proyecto se deben dominar un gran número de programas informáticos de muy diferentes ámbitos, desde los programas de edición gráfica (Adobe CS5) hasta programas de diseño asistido por ordenador como son Solid Works, Autodesk Inventor, Autocad o Keyshot. Este tipo de programas son fundamentales para la realización del trabajo con una defi nición sufi ciente para la comprensión total del conjunto. De igual manera, el proyecto ha contado con una importante fase documentación y estudio previo de Teoría de la acústica, desarrollada de manera individual mediante la lectura de bibliografía relacionada, su análisis y traducción así como adentrándose en el campo de las mediciones acústicas, aprendiendo a interpretarlas y siendo capaz de obtener conclusiones válidas y provechosas para el buen desarrollo del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>