<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lekuona Zuazo, Irati</dc:creator>
  <dc:creator>Mª Teresa Lamelas Gracia</dc:creator>
  <dc:creator>Antonio Luis Montealegre Gracia</dc:creator>
  <dc:title>Cartografía de la biomasa aérea total en masas de Pinus radiata (D.Don) en la comarca de Arratia-Nerbioi (Bizkaia) a partir de datos LiDAR-PNOA y datos del IFN4</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48633</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La estimación de la biomasa aérea total (BT) es fundamental para conocer la estructura, el funcionamiento y la dinámica de los ecosistemas forestales, así como para la determinación de la fijación de carbono en la vegetación y para su evaluación como recurso. La disponibilidad de información LiDAR (Light Detection And Ranging) de baja resolución espacial (0,5 puntos/m2), en el marco del Plan Nacional de Ortofotografía Aérea (PNOA), junto con la existencia de los datos del Cuarto Inventario Forestal Nacional (IFN4), ha marcado el objetivo principal de este trabajo, consistente en estimar y cartografiar la BT de las masas de Pinus radiata (D. Don) de la comarca de Arratia-Nerbioi (Bizkaia).  La BT fue calculada en 51 parcelas de campo del IFN4 aplicando la ecuación alométrica de Montero et al. (2005). Para convertir los valores de BT de la parcela a valores por hectárea, se utilizaron los factores de expansión para cada rango diamétrico de tronco que establece el IFN4. Mediante un análisis de correlación entre estos valores de biomasa y las variables independientes extraídas de las nubes de puntos con los dos tamaños de parcela, se seleccionó el radio óptimo de 25m. Finalmente, un análisis multivariante de regresión lineal permitió generar un modelo predictivo de la BT. Este modelo fue validado mediante la técnica de validación cruzada dejando un dato fuera.  Las variables derivadas de los datos LiDAR incluidas en el modelo ajustado fueron la elevación máxima de los retornos y la asimetría en la distribución de las alturas de los puntos. El coeficiente de determinación del modelo fue 0,67. Para realizar la cartografía final de la BT del área de estudio se analizaron dos tamaños de píxeles (45 y 50m) similares a la superficie de las parcelas circulares de 25m de radio. Mediante un análisis de correlación entre los valores de BT de las parcelas y los valores de predichos según el tamaño de pixel, se determinó como resolución más precisa un tamaño de pixel de 45m. Los resultados demuestran que, a pesar de la baja densidad de puntos de los datos LiDAR-PNOA, el modelo final puede ser adecuado para ser utilizado en la gestión forestal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>