<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Farrés Garrido, Jordi</dc:creator>
  <dc:creator>Mainar Jaime, Raúl Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Andrés Barranco, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Control de la salmonelosis porcina mediante la adición de Butirato Sódico encapsulado en la dieta de cerdos de engorde</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57267</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En los países industrializados la salmonelosis es una de las enfermedades de transmisión alimentaria de mayor incidencia, siendo en la UE la segunda enfermedad de carácter zoonótico más diagnosticada. La tendencia general al aumento en el número de casos de salmonelosis producidos por S. Typhimurium, asociada sobre todo con el cerdo (susceptible a la infección y actuando generalmente como reservorio asintomático), ha hecho que sea considerado la segunda fuente más importante de salmonelosis humana en Europa. La salmonelosis porcina es por lo tanto un problema de Salud Pública que los productores deben controlar, y actividades como determinadas prácticas de alimentación en origen (uso de acidificantes, prebióticos, probióticos, etc.), pueden ayudar a reducir el riesgo de infección una vez que los animales entran en contacto con el agente patógeno. El objetivo del presente trabajo es determinar si el butirato sódico encapsulado puede ser eficaz en la prevención de la salmonelosis porcina tras su administración en el pienso de los cerdos de cebo. Para ello administramos GUSTOR BP70 (NOREL S.A., Madrid) a un grupo de 50 cerdos de una nave de engorde de 100 individuos a lo largo de su estancia en el cebadero. Para comprobar su efectividad efectuamos cuatro análisis microbiológicos utilizando heces como muestra (días 30, 60, 90 tras la entrada al cebo y en el sacrificio), uno utilizando los linfonodos mesentéricos (extraídos al sacrificio) y cuatro muestreos serológicos mediante un ELISA indirecto, estableciendo como punto de corte positivo los animales que presentaron un porcentaje de densidad óptica ≥40%. Los resultados se compararon con los de los otros 50 cerdos de la nave que actuaron como controles. Analizando los datos obtenidos mediante un análisis de Chi-cuadrado y mediante un modelo mixto de medidas repetidas, observamos que el producto utilizado podría resultar efectivo para el control de Salmonella en cerdos de engorde, reduciendo la excreción y exposición de la bacteria. Sin embargo, los resultados no permitieron demostrar su eficacia para reducir la prevalencia general de la infección a su llegada al matadero.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>