<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Gómez, Ana Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concha</dc:creator>
  <dc:title>Percepción del cuidado de enfermería en el Hospital Real "Nuestra Señora de Gracia"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9114</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidado invisible</dc:subject>
  <dc:subject>cuidado de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>Care Q</dc:subject>
  <dc:subject>hospital "Nuestra Señora de Gracia"</dc:subject>
  <dc:subject>percepción de cuidados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El cuidado invisible semejante al humanístico comprende una serie de acciones que promueven la integridad física, espiritual, social, emocional e intelectual de la persona, un proceso de transformación del ser cuidado y del cuidador. La enfermería según la perspectiva del cuidado humanístico, concibe al ser humano como un todo, como un ser singular. Aunque la profesión enfermera, sea la gestora de los cuidados de la persona, en ocasiones encuentra la totalidad de su labor sometida a tratamientos médicos y procedimientos biotecnológicos. La principal amenaza que encontramos son los niveles de sobrecarga laboral que aumentan progresivamente en la actualidad, con las posibles consecuencias en la atención al usuario y familia y en los propios profesionales. Creemos relevante investigar la percepción de las características del cuidado que tiene la propia enfermería, qué aspectos del mismo destacan, los relacionados con lo técnico y con el cuidado humanístico, a qué se otorga mayor valor. Este trabajo describe los cuidados de las enfermeras del Hospital Real Nuestra Señora de Gracia mediante un diseño transversal observacional descriptivo, a través del cuestionario Care-Q elaborado por Patricia Larson. De los 84 cuestionarios proporcionados al total de la población a estudio se recogieron 40. Se utilizó la división ya existente del cuestionario por subescalas; a la población se la agrupó según dos criterios: por unidad, y por temporalidad de asistencia en el centro. En este trabajo se presenta resultados más altos que en el resto de estudios realizados en hospitales de China, Irán o Estados Unidos entre otros. Además de obtener mayor valor la percepción de enfermería vinculada con los ítems referidos a aspectos técnicos en comparación con los humanísticos. La única unidad que presenta diferencias significativas con respecto a las demás fue cirugía para la subescala “conforta”, quizá en relación con el temor quirúrgico del paciente. La división sectorial de la asistencia por temporalidad no obtuvo diferencias significativas. Los ítems en relación con la técnica siguen situándose como más relevantes que los relacionados con el confort o la confianza del paciente. El hecho de conocer el estado de las de las percepciones de enfermería en cuanto al cuidado que presta, provoca una mejora de los mismos y una base o punto de partida para líneas de investigación en este campo, hasta el momento poco desarrollado. La investigación en enfermería es una manera de potenciar el desarrollo de esta misma como disciplina.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>