<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Julián Almarcegui, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Santos Iglesias, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Espeitx Bernat, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la satisfacción sexual en mujeres con trastornos de la conducta alimentaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11327</dc:identifier>
  <dc:subject>funcionamiento sexual</dc:subject>
  <dc:subject>satisfacción sexual</dc:subject>
  <dc:subject>interpersonal exchange model of sexual satisfaction</dc:subject>
  <dc:subject>desorden alimenticio</dc:subject>
  <dc:subject>mujeres</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Los Trastornos de la Conducta Alimentaria (TCA) tienen consecuencias tanto psicológicas como físicas. Entre ellas, la falta de satisfacción sexual es una de las más prevalentes. Debido a la escasez de investigaciones basadas en modelos teóricos, el objetivo de este estudio será analizar la satisfacción sexual en una muestra de mujeres con TCA basándonos en el Interpersonal Exchange Model of Sexual Satisfaction (IEMSS). La muestra estuvo compuesta por cinco mujeres con trastorno de la conducta alimentaria procedentes de la Unidad de Trastornos de la Conducta Alimentaria del Hospital Provincial de Zaragoza y cinco mujeres igualadas en edad como muestra control. Se evaluaron la satisfacción sexual y los componentes del IEMSS, además de la autoestima sexual, asertividad sexual, insatisfaccion con la imagen corporal y el abuso sexual, ya que se consideran relevantes para la satisfacción sexual de mujeres con TCA. Los resultados, limitados por el tamaño muestral, muestran la tendencia de las mujeres con TCA a informar de menos satisfacción sexual, así como de niveles más bajos de beneficios sexuales y más altos de costes sexuales que el grupo control. Se discuten las implicaciones clínicas de los resultados obtenidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>