<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rabal Pelay, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Casajús Mallén, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Influencia del césped artificial de tercera generación en la masa ósea de jóvenes futbolistas durante una temporada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47063</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Actualmente no se conoce el efecto que puede tener el césped artificial de tercera generación sobre el desarrollo óseo de jóvenes futbolistas. Por ello, los objetivos de este estudio fueron: (1) observar si existen diferencias entre las propiedades biomecánicas de las superficies analizadas y (2) analizar si existen diferencias en la densidad mineral ósea (DMO) y en el contenido mineral óseo (CMO) de jóvenes futbolistas a lo largo de una temporada.  Material y método: 46 chicos futbolistas de entre 11 y 14 años participaron en este estudio. Participaron 2 equipos de la provincia de Zaragoza. Cada equipo entrenó y compitió en un tipo de superficie de césped artificial. Se evaluó la masa ósea mediante absorciometría dual de rayos x, antropometría según normas ISAK, los estadios de maduración sexual de los participantes de acuerdo con la clasificación propuesta por Tanner y Whitehouse, al inicio y final de la temporada. Las características biomecánicas de las superficies de juego se analizaron según normativa FIFA. Resultados: Se observaron diferencias significativas entre las superficies de juego (p&lt;0,05). No se observaron diferencias en las características físicas (talla, peso, edad) entre los equipos. En las variables óseas se encontraron diferencias significativas en CMO cuello del fémur y subtotal del cuerpo así como la DMO del cuello del fémur y extremidades inferiores, entre los grupos (p&lt;0,05).  Conclusiones: Las propiedades biomecánicas de los campos estudiados son significativamente diferentes entre sí. El equipo que juega y entrena en el campo de césped artificial con valores mayores de restitución energética muestra mayores valores de DMO en el cuello del fémur y extremidades inferiores, y CMO en subtotal y cuello del fémur.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>