<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Garcés, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Fandos Herrera, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la imagen turística de la provincia de Teruel.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69527</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, el sector turístico es un pilar fundamental en la economía española. Cada vez existe una oferta más amplia de tipos de turismo en busca de satisfacer las necesidades de todos individuos. No obstante, la explotación de este sector requiere una especial atención a su repercusión económica, social y medioambiental, es decir, a la sostenibilidad del turismo. Este tema tiene gran trascendencia ya que 2017 fue declarado el Año Internacional del Turismo Sostenible.  En este trabajo se expone una parte teórica que recoge los rasgos generales del turismo, sus tipologías y la imagen percibida de los destinos turísticos. Con este marco conceptual se ha enfocado un estudio particularizado de la imagen turística de la provincia de Teruel al mismo tiempo que se ha comprobado si podría caracterizarse como turismo sostenible. Para alcanzar dicho objetivo general he pormenorizado otros objetivos más específicos como la evolución e importancia del turismo turolense, sus factores turísticos, sus infraestructuras, vías de comunicación y medios de transporte, así como su estrategia de comunicación.  En la parte restante del trabajo se ha realizado un trabajo de investigación utilizando como metodología exploratoria una entrevista en profundidad y como metodología cuantitativa-descriptiva la realización de encuestas. De este modo, se han podido alcanzar los objetivos planteados y se han expuesto una serie de recomendaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>