<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bandrés Latorre, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, María Orosia</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras fractura de cabeza radial, tratada de manera conservadora, en paciente de mediana edad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14192</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas de la cabeza del radio suponen un tercio del total de las fracturas de codo. El mecanismo de lesión más frecuente es una caída con el codo en extensión, el antebrazo en pronación y la muñeca en extensión.  La clasificación de Mason divide estas fracturas en 4 tipos según el estudio radiológico. Pueden producirse complicaciones asociadas como rigidez articular, neuropatías, alteraciones vasculares o pseudoartrosis. El tratamiento fisioterapéutico se suele centrar en la rigidez articular, el alivio de los síntomas, la ganancia de fuerza y la reeducación funcional.  Objetivo: Diseñar y poner en práctica un plan de intervención fisioterápico para una paciente con fractura de la cabeza del radio.  Metodología: La paciente es una mujer de 50 años de edad que sufrió una caída produciéndole una fractura de la cabeza radial tratada de forma conservadora. Se le aplicó un tratamiento fisioterápico dividido en cuatro fases: la primera se centró en aliviar los síntomas, la segunda en aumentar la movilidad, la tercera en conseguir la ganancia de fuerza y la cuarta fase en la reeducación funcional.  Desarrollo: Tras la aplicación del plan de intervención fisioterápico se observó la supresión de los síntomas, el aumento de la cantidad de movimiento tanto activo como pasivo, la ganancia de fuerza muscular y el aumento de la funcionalidad del codo después de tres meses y diez días de tratamiento. Conclusiones: Las técnicas usadas en este plan de intervención fisioterápico han sido eficaces en este caso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>