<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Pina, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Laplana Gil, José Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Libre albedrío y predestinación en El dueño de las estrellas, de Juan Ruiz de Alarcón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62652</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se pretende abordar el estudio y análisis de una de las obras del dramaturgo novohispano del Siglo de Oro, Juan Ruiz de Alarcón y Mendoza. Se trata de la tragicomedia El dueño de las estrellas, escrita a principios del siglo XVII. La pieza teatral destaca por varios temas como son la restauración del honor, la dimensión política en la relación privado-rey y la semejanza con el gobierno de la España de Felipe IV, y el tema del libre albedrío del hombre frente al destino. Es este último aspecto el que se pretende estudiar en este trabajo y sobre el que va a tratar el mismo. Para ello, previamente se ha tenido que entender el teatro de Ruiz de Alarcón: desde su vida y las ediciones de su obra, pasando por estudios que trabajan el teatro de este dramaturgo abordando aspectos más generales hasta llegar a estudios y artículos que propiamente se han centrado en El dueño de las estrellas. Al final de nuestro estudio se llegarán a una serie de conclusiones y veremos si predomina en el protagonista el libre albedrío, o por el contrario, el destino impuesto ya desde su nacimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>