<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Samper Encinas, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Vivir el morir. Enfermería como apoyo psicosocial para el paciente oncológico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70512</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer corresponde a la segunda causa de mortalidad a nivel mundial. Debido al aumento del índice de curación y la mejora de la calidad de vida es considerada una enfermedad crónica. Es necesario el abordaje de la persona desde una perspectiva holística que incluya los aspectos psicosociales. Objetivo principal: Analizar la situación actual sobre los cuidados de enfermería dirigidos al paciente oncológico  desde un abordaje psicosocial. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en diversas bases de datos, utilizando criterios de inclusión y de exclusión, resultando tras el análisis un total de 10 artículos sobre el abordaje psicosocial como un instrumento de intervención en enfermería. Desarrollo: La enfermedad que amenaza la vida produce un alto impacto psicológico. A través del apoyo emocional se pretende facilitar el proceso de adaptación de la persona y sus familiares, promoviendo el máximo bienestar posible y mitigando el sufrimiento. Mediante el apoyo social formal e informal la persona desarrolla un afrontamiento eficaz que le permite hacer frente a la enfermedad. Enfermería, a través de intervenciones educativo-informativas, cognitivo-conductuales y de grupo proporciona apoyo psicológico al paciente oncológico. Además,  mediante una comunicación interpersonal profesional-paciente, favorece la escucha y  la posible solución de sus preocupaciones. Conclusiones: Enfermería forma parte de la red de apoyo formal del paciente oncológico, y juega un papel importante para el desarrollo de mecanismos de afrontamiento eficaz que permitan al paciente adaptarse a la enfermedad. Palabras clave: Cáncer, Oncología, Cuidados de enfermería, Psicosocial y Apoyo emocional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>