<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>de Miguel Ruiz, Carlota</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Pastor, Luis Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Vived Conte, Elias</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de mindfulness en la discapacidad intelectual: Un estudio preliminar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48460</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Mindfulness es un tipo de meditación que nos invita a ser conscientes del momento presente para reconocer nuestros propios estados mentales surgidos en cada situación, aceptándolos sin enjuiciamiento. El creciente interés despertado por la práctica de mindfulness ha incitado a diversos investigadores a indagar sobre este tema. El presente trabajo pretende realizar una aportación preliminar aplicando un programa de habilidades mindfulness en el contexto de la discapacidad intelectual. Para ello se ha procedido inicialmente a abordar la conceptualización del término mindfulness y de la discapacidad intelectual, una revisión de diferentes estudios aplicados en el contexto de la discapacidad intelectual y se ha diseñado e implementado un estudio preliminar de caso único incluyendo un participante control. A pesar de las limitaciones del estudio, los resultados obtenidos son alentadores respecto a la posibilidad de adaptar estas técnicas a este tipo de población y procurar posible mejoras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>