<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Angosto Ayerbe, María</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Moreno, Lucía Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias de intervención en obras singulares de Alvar Aalto. Análisis de tres intervenciones (1996-2016)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64015</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La extensa obra de Alvar Aalto, como ha venido ocurriendo con el conjunto del legado arquitectónico del movimiento moderno, ha sido objeto de numerosas intervenciones con el objetivo principal de que una sociedad consciente y cercana a su desarrollo, pueda disfrutar en plenitud de las obras proyectadas por los maestros. Es a principios de los años noventa cuando comienza a surgir este interés por intervenir en el patrimonio moderno, y recae ahora en manos de la sociedad conservar, en toda la amplitud de su significado, la herencia de la genialidad proyectual de Alvar Aalto.  Este tratamiento del objeto arquitectónico como si de un monumento se tratase, es reflejado en la actuación de grandes fundaciones que promueven la intervención en una obra que, por el carácter patrimonial de la misma, no siempre ha resultado sencillo, o cuanto menos polémico. El estudio del desarrollo temporal de estas intervenciones deja constancia de que es gracias al aporte económico de instituciones diversas que pueden desarrollarse estos trabajos, devolviendo a la vida la arquitectura en algunos casos tal y como fue concebida. Diversas corrientes abordan la intervención en una obra con posterioridad a su construcción, y en base a criterios estéticos, objetivos y elementos restaurados puede hablarse del tratamiento de estas operaciones como operaciones de Conservación, Rehabilitación o Ampliación. Estas líneas de actuación se ejecutan con el fin de devolver la vida a edificios caídos en desuso, adaptar las obras a las necesidades técnicas de los nuevos tiempos, o ampliar las superficies de las mismas. En este contexto, es en un pequeño grupo de obras en las que las fundaciones más pudientes vuelcan sus medios económicos con el fin de devolver a la sociedad unas obras que en algunos casos habían perdido sus valores fundamentales, y junto con la ayuda de diversas instituciones, han desarrollado unos planes de actuación que, de forma contrastada, serán sometidos a estudio para detectar virtudes y defectos en la forma de afrontar una intervención de estas características.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>