<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lopéz Tella, José María</dc:creator>
  <dc:creator>López Nicolás, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de una aplicación móvil para la asistencia de personas con visión daltónica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64284</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El daltonismo es una alteración de tipo genético que afecta a la capacidad de distinguir los colores, y que padecen alrededor de un 8% de los hombres y sólo un 0,5% de las mujeres. Se produce cuando uno o más tipos de conos (células sensoriales responsables de la visión del color) están ausentes, no funcionan correctamente, o detectan un color diferente al normal. Hoy en día, la práctica totalidad de los dispositivos de telefonía móvil disponen de una cámara, así se propone emplear esta tecnología para ayudar a las personas que padecen daltonismo a diferenciar unos colores de otros a través de una aplicación. El objetivo principal de este proyecto es desarrollar una aplicación para teléfonos móviles de asistencia a personas daltónicas para discernir apropiadamente los colores mediante la transformación de las imágenes proporcionadas por la cámara. La aplicación que se propone desarrollar en este proyecto, llamada Colorblind Helper, se ha diseñado y programado según la arquitectura UWP (Universal Windows Platform), creada por Microsoft y compatible con todos los dispositivos que funcionen con Windows 10. La parte visual estará programada en XAML (eXtensible Application Markup Language), mientras que el funcionamiento de la aplicación se realizará utilizando C#. Todo el desarrollo se ha realizado en Microsoft Visual Studio 2017 Community Edition, un entorno de programación gratuito orientado a pequeños proyectos. Partiendo de un análisis del estado de la materia en cuanto a aplicaciones existentes relacionadas con el tema abordado, se definieron las funcionalidades básicas de la nuestra, en particular: (1) modificar en tiempo real el color de las imágenes captadas por la cámara del dispositivo, (2) calibrar la modificación de los colores en función del tipo de daltonismo del usuario, (3) guardar dicha calibración del usuario y (4) visualizarse correctamente con independencia del dispositivo utilizado. El diseño de alto nivel del funcionamiento del programa es la base para realizar el prototipado de cada una de las pantallas de la aplicación, lo que nos ha permitido desarrollar posteriormente el código necesario. La evaluación funcional de la aplicación ha sido verificada por terceras partes, mediante la comprobación de su correcto funcionamiento en diferentes dispositivos. Adicionalmente, se envió la aplicación a Microsoft para su evaluación y publicación. El resultado de este proyecto es una aplicación que estará disponible de forma gratuita para todos los usuarios a través de la Tienda de Microsoft (https://www.microsoft.com/store/apps/9MT0ZT0PS0SH). Este entorno permitirá una mayor difusión de la aplicación desarrollada, y los comentarios y opiniones de los usuarios servirán para plantear funcionalidades adicionales en futuras versiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>