<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ungría Murillo, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de la hipertrofia adenoamigdalar en el desarrollo pondoestatural del niño y cambios tras la cirugía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9072</dc:identifier>
  <dc:subject>hipertrofia adenoamigdalar</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad</dc:subject>
  <dc:subject>peso</dc:subject>
  <dc:subject>baja talla</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La hipertrofia adenoamigdalar (HAA) es la patología con tratamiento quirúrgico más frecuente en la infancia. Es causa de morbilidad importante en el niño siendo la responsable de la mayoría de apneas obstructivas del sueño (SAOS). Esta patología va a repercutir a nivel general en la vida del niño. Los niños que la padecen pueden presentar alteraciones cognitivas y del comportamiento. A nivel cardiológico, a largo plazo, puede desarrollar un cor pulmonale provocado por el aumento en las resistencias de la circulación pulmonar. Además la HAA va a favorecer que los niños presenten infecciones respiratorias recurrentes sobre todo a nivel de vías respiratorias altas. Como consecuencia de todo lo anterior estos niños no tienen una buena calidad de vida debido a la elevada frecuencia de episodios que precisan atención sanitaria. Es muy frecuente que estos niños asocien alteraciones en el desarrollo pondoestatural. Suelen ser niños con percentil por debajo de la media para su edad y sexo. Por otro lado, se ha visto que muchos de los niños que presentan HAA asociada a SAOS son obesos. La obesidad en niños que presentan HAA se considera un factor de riesgo para el desarrollo de SAOS. Sin embargo, el retraso pondoestatural al contrario que la obesidad, sería una consecuencia de la HAA. En estudios previos se ha visto que la proporción de niños obesos y de bajo peso que presentan HAA es parecida no predominando ninguno de los grupos. Tras la cirugía los niños por debajo de percentil recuperan peso y ritmo de crecimiento porque la morbilidad asociada remite. Material y método: tras la búsqueda bibliográfica informatizada acerca del tema se plantea el siguiente estudio retrospectivo descriptivo: recogida del número de intervenciones de adenoamigdalectomias realizadas en el Hospital Materno Infantil Miguel Servet de Zaragoza durante los años 2010-2011. De ellas seleccionamos los niños seguidos en consultas externas del HUMS por alguna patología que para su seguimiento necesite talla, peso e IMC periódicamente. Se recogen de los pacientes los datos: edad, sexo, peso, talla e IMC antes de la cirugía y después de la cirugía (a partir de los 6 meses de la intervención). Para ello se recogen los datos en SPSS versión 15.0 y con ayuda de los test estadístico de Wilcoxon para datos no normales se analiza el peso, talla e IMC convertidos previamente a derivaciones estándar (Z-Score) para comparar los grupos de niños antes y después de la cirugía. Objetivos: determinar la prevalencia de obesidad y de bajo peso antes de la cirugía en la muestra estudiada y ver la influencia del tratamiento quirúrgico de la HAA sobre el desarrollo pondoestatural. Conclusiones: los niños aumentan de peso de manera estadísticamente significativa. El aumento de talla no es estadísticamente significativo. El número de niños obesos y de niños con bajo peso es el mismo antes y después de la cirugía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>