<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villar Martín, Luis Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Escriú Paradell, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Identificación del segmento genómico responsable de la modulación de síntomas del virus del mosaico de la alfalfa (AMV) en algunas leguminosas (Vigna unguiculata)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15966</dc:identifier>
  <dc:subject>biotecnología</dc:subject>
  <dc:subject>virus del mosaico de la alfalfa (amv)</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El virus del mosaico de la alfalfa (AMV), de amplia distribución mundial, afecta a un gran número de huéspedes vegetales como la alfalfa, su principal huésped natural, y a otras especies hortícolas, entre ellas varias leguminosas como Vigna unguiculata, judía y haba. El genoma de AMV está constituído por tres segmentos de RNA monohebra y sentido mensajero que se encapsidan de forma independiente. En trabajos previos se han observado aislados virales con distinto comportamiento en cuanto a la inducción de mosaico en Vigna unguiculata. En este trabajo se ha iniciado un método para identificar el segmento genómico responsable de este comportamiento diferencial, mediante la generación de pseudorrecombinantes artificiales que intercambian segmentos genómicos procedentes de aislados con comportamiento distinto. Se ha generado un fragmento de cDNA del RNA3, que una vez clonado, permitiría la obtención in vitro de un RNA transcrito infectivo. El empleo de un método análogo para los RNAs 1 y 2 posibilitaría la obtención de dichos pseudorrecombinantes artificiales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>