<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Salazar, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Roche Asensio, María José de la Cueva Santa</dc:creator>
  <dc:title>Prevención de enfermedades cardiovasculares en Atención Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7213</dc:identifier>
  <dc:subject>factores riesgo cardiovascular</dc:subject>
  <dc:subject>prevención enfermedades cardiovasculares</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedades cardiovasculares</dc:subject>
  <dc:subject>prevención enfermedades cardiovasculares en atención primaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las Enfermedades Cardiovasculares son una de las principales causas de muerte prematura, morbilidad y gasto sanitario en todo el mundo. Estas enfermedades son consecuencia, sobre todo, de una serie de factores modificables como son: hipertensión arterial, Diabetes Mellitus, obesidad, actividad física escasa, tabaquismo e hipercolesterolemia; por eso es muy importante la labor de enfermería en el ámbito de Atención Primaria tanto desde el punto de la prevención como desde el correcto tratamiento. En la introducción se analiza la incidencia y mortalidad de estas enfermedades en distintas partes del mundo haciendo especial desglose en España, demostrando así la importancia de la prevención de estas enfermedades y su actuación sobre los distintos factores de riesgo. Este trabajo tiene como objetivo el análisis de la educación sanitaria sobre cada factor de riesgo llevado a cabo en una consulta de enfermería, así como su despistaje y correspondiente seguimiento. Tal objetivo es el tema principal llevado a cabo en el desarrollo. Espero que como resultado, nos paremos a pensar lo importante que es llevar un estilo de vida saludable y así obtener como mérito propio una mayor calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>