<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Marco, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Marco, Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Procur@: Plataforma abieRta de sOporte a la prevenCión y rehabilitación de enfermedades neUrodegenRativAs</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9154</dc:identifier>
  <dc:subject>teleasistencia sanitaria</dc:subject>
  <dc:subject>red social</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedades neurodegenerativas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo Fin de Máster (TFM) propuesto se enmarca dentro de los trabajos a realizar en el proyecto Procur@, perteneciente a la convocatoria INNPACTO, y que pretende desarrollar una plataforma para la prevención, teleasistencia y rehabilitación de pacientes con enfermedades neurodegenerativas (Alzheimer, Parkinson, etc) en la que tengan cabida los propios pacientes, sus familiares y cuidadores, y los profesionales que atienden a todos ellos. Como resultado, se logrará un menor coste económico de la asistencia a este colectivo de personas, junto con una mayor calidad de vida. Dentro de las primeras fases del proyecto, se pretende desarrollar una primera versión que ofrezca las funcionalidades típicas de una red social, orientadas y particularizadas al contexto de los enfermos de Parkinson y otras patologías neurodegenerativas, y es donde se concreta el TFM propuesto. Este TFM es la base para el primer ciclo de los Espacios Sociales de Innovación (ESdI), metodología que pretende la participación de los usuarios finales del proyecto desde el primer momento, de modo que es seguro en todo momento el éxito de su puesta en marcha, al participar éstos en todas las fases de definición, desarrollo e implementación. Particularmente, se desarrollará el ESdI en Parkinson auspiciado por la Asociación de Parkinson de Aragón, entidad privada sin ánimo de lucro integrada en la Federación Española de Parkinson, declarada de Interés Social por el Gobierno de Aragón y Entidad de Utilidad Pública por el Ministerio de Interior debido a la labor que desempeña con el colectivo de enfermos y familiares. Los objetivos de esta primera fase y del TFM comprenden:  Revisión de plataformas que faciliten la creación de una red social  Revisión de redes sociales de temáticas afines para identificar funcionalidades requeridas.  Puesta a punto de la red social, programación de módulos necesarios para personalizar la plataforma según los requisitos de usuario y de funcionalidad  Propuesta de despliegue de la red social en el entorno de evaluación del ESdI de Parkinson  Propuesta de evaluación por parte de los usuarios implicados en el proyecto</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>