<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliver Carretero, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Pereboom Maicas, Desirée</dc:creator>
  <dc:title>aplicaciones de la genisteína en el tratamiento del síndrome metabolico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70445</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El síndrome metabólico es una patología muy prevalente en las consultas sanitarias de nuestro medio, en torno al 30% de la población adulta  española entre 35 y 75 años la padece. Actualmente los parámetros de diagnóstico del síndrome metabólico son: circunferencia de la cintura ampliada, niveles elevados de triglicéridos en sangre, presión arterial elevada ya sea sistólica o diastólica, glucosa en ayunas elevada y unos niveles bajos de HDL. Hasta ahora todas estas alteraciones metabólicas se trataban de forma independiente, con esta revisión bibliográfica se estudia la utilidad de una isoflavona como es la genisteína, que puede tratar todos estos síntomas de forma conjunta y de esta manera y con un solo compuesto mejorar las manifestaciones del síndrome metabólico.  La genisteína es un fitoestrógeno presente en muchos productos naturales como la soja.  En el síndrome metabólico la genisteína ha demostrado disminuir la hiperglucemia, ya que incrementa los niveles de AMPc como segundo mensajero aumentando la liberación de la insulina y disminuye las hipertensiones moderadas. Esta isoflavona también es capaz de mejorar la dislipemia, aumentando las HDL y disminuyendo las LDL seguramente debido a su ligero efecto estrogénico. Por último regula la motilidad vascular. Los ensayos clínicos recientes muestran mejorías significativas de las pacientes postmenopausicas con síndromes metabólicos leves.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>