<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tobajas Alonso, Rafael</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Villa, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un software para el cálculo estructural de estructuras de barras y 2d mediante los métodos de rigidez y elementos finitos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31516</dc:identifier>
  <dc:subject>método de la rigidez</dc:subject>
  <dc:subject>método de los elementos finitos (mef)</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado " Desarrollo de un software para el cálculo estructural de estructuras de barras y 2d mediante los métodos de rigidez y elementos finitos", realizado dentro del Curso de Adaptación a Grado de Ingeniería Mecánica, es fruto del trabajo realizado a lo largo de 10 meses en el Área de  Mecánica de Medios Continuos y Teoría de Estructuras (MMCTE), del Departamento de Ingeniería Mecánica de la Escuela de Ingeniería y Arquitectura, bajo la dirección del Catedrático Luis Gracia Villa. El objetivo de este trabajo ha sido desarrollar dos herramientas de uso sencillo para el cálculo mediante los métodos de rigidez y elementos finitos (MEF) de componentes estructurales de barras y 2D bajo carga estática y con comportamiento elástico lineal, usando las aplicaciones AUTOCAD, EXCEL, VISUAL BASIC y MATLAB. La motivación para este trabajo ha consistido en intentar que estas sean herramientas de ayuda al autoaprendizaje y sirvan de apoyo a la docencia, ya que el usuario puede seguir todos y cada uno de los pasos requeridos para el cálculo de estructuras por estos métodos. Para ello ha sido preciso efectuar el desarrollo de algoritmos para la exportación de datos de material, cargas, condiciones de contorno, así como para el cálculo de estructuras por ambos métodos en los entornos de programación de macros de Excel y Matlab. Por último, en el caso de estructuras continuas 2D, se han hecho comprobaciones con el software comercial Abaqus para comprobación de las aplicaciones y comparación de resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>