<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Agustín Valdearcos, Helena</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marchante, Antonio </dc:creator>
  <dc:creator>Rota García, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de las zoonosis parasitarias de origen alimentario en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31306</dc:identifier>
  <dc:subject>zoonosis</dc:subject>
  <dc:subject>parásitos</dc:subject>
  <dc:subject>prevalencia</dc:subject>
  <dc:subject>revisión bibliográfica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se entiende por zoonosis parasitarias transmitidas por los alimentos aquellas enfermedades humanas y animales causadas por helmintos y protozoos a través del consumo de alimentos contaminados, que producen o pueden producir importantes problemas socioeconómicos y sobre la salud pública de la población. Mientras que las infecciones parasitarias han recibido una menor atención que las de origen vírico o bacteriano, se sabe que ciertas parasitosis trasmitidas por alimentos como toxoplasmosis, giardiosis o cisticercosis afectan a millones de personas en todo el mundo cada año y que a menudo se caracterizan por tener consecuencias fatales. Debido a su gran repercusión en la salud y en la economía de nuestro país, es necesario realizar una revisión sistemática sobre cuál es su prevalencia a lo largo de los últimos años y de qué manera afectarán a las poblaciones en un futuro. El presente estudio consiste en una revisión sistemática de la bibliografía publicada, así como de los datos existentes sobre la presentación de las infecciones parasitarias trasmitidas por los alimentos en España, recogidos por el Sistema de Información Microbiológica (SIM) del Instituto Carlos III. El objetivo es conocer el estado de las enfermedades parasitarias de origen alimentario en España, en cuanto a su prevalencia, durante el periodo de 2000 a 2014, y analizar cómo afectan los principales factores sociales y ecológicos a la aparición o reaparición de estas zoonosis. Se trata de un intento de sintetizar los resultados de diversos estudios publicados, analizarlos y extraer unas conclusiones finales, con el fin de formar un juicio al lector sobre la importancia de estas enfermedades reemergentes en la salud de la población y en la economía de nuestro país</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>