<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Caro Samitier, Irene.</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Piñero, Aránzazu</dc:creator>
  <dc:title>El multiculturalismo a debate:aproximación desde la filosofía de Seyla Benhabib.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47351</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN. El tema central de mi trabajo va a girar en torno a los dilemas que surgen del multiculturalismo, y para ello he tomado la obra, Las reivindicaciones de la cultura de Benhabib, donde ella trata de forma más exhaustiva los dilemas del multiculturalismo, razón por la que la he elegido como hilo conductor para abordar, por una parte,  las redefiniciones contemporáneas del multiculturalismo y, por otra, mostrar cómo los conflictos multiculturales se articulan como conflictos de género.  Para ello, he dividido el trabajo en dos apartados: en el primero, “Discusiones sobre el concepto de cultura”, analizo, a través de las tesis de Benhabib y Parekh,  la forma en que las críticas contemporáneas al multiculturalismo se centran en la discusión acerca de la definición de la noción de cultura. En el segundo apartado, “Multiculturalismo y género: conflictos en torno a la ciudadanía”, examino la relación problemática entre género y multiculturalismo así como sus consecuencias para repensar la ciudadanía. Con este objetivo, estudiaré el debate francés sobre la prohibición del pañuelo considerando las interpretaciones de Benhabib y Joan Scott.  Palabras clave: multiculturalismo, género, cultura, Benhabib, ciudadanía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>