<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lobón Jiménez, Marta Ciara</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Elola, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Aprendizaje organizacional mediante el método de ecuaciones estructurales aplicado al sector del metal en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5588</dc:identifier>
  <dc:subject>aprendizaje organizacional</dc:subject>
  <dc:subject>elementos de gestion organizacionales</dc:subject>
  <dc:subject>capacidad de aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>método de ecuaciones estructurales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En el presente Proyecto Final de Carrera se analiza la gestión del conocimiento en las empresas del  sector del Metal en Zaragoza. El estudio se centra en la manera por la cual diferentes elementos de gestión organizacionales influyen en la capacidad de aprendizaje y, al mismo tiempo, cómo esta capacidad influye también en los resultados organizacionales.  Tras una intensa revisión de la literatura, ha sido elaborado un modelo dónde  se determinaron ocho hipótesis acerca de estas relaciones causales. Para poder llegar a unas conclusiones claras que arrojen luz sobre la gestión del conocimiento en las empresas dentro de este sector se ha uitlizado el Método de Ecuaciones Estructurales.   En primer lugar, se elaboró un cuestionario cuyas preguntas reflejaban todas y cada una de las variables que se querían medir. Una vez realizado este cuestionario, para obtener la información necesaria, fue enviado a todos miembros de la FEMZ (Federación de Empresarios del Metal en Zaragoza), los cuales colaboraron con este proyecto cumplimentando la encuesta. Para poder analizar toda la información obtenida, se utilizaron dos programas informáticos muy usados en este tipo de estudios: el SPSS y el SmartPLS. Con el SPSS (Satatistical Product and Service Solutions) se realizó el análisis de fiabilidad y factorial del cuestionario, eliminando aquellos ítems que generaban algún tipo de duda a la hora de medir con exactitud. El SmartPLS fue utilizado para los análisis del modelo de medida y estructural, es  decir, se realizó una segunda prueba de fiabilidad y validez del cuestionario para, posteriormente, proceder al análisis de las hipótesis propuestas y así corroborarlas o refutarlas. El objetivo principal de este Proyecto Final de Carrera es el de conseguir unas conclusiones que reflejen cómo se gestiona el conocimiento en las organizaciones dentro del sector del Metal en Zaragoza, optimizando así la explotación de estos recursos con el fin de obtener unos mejores resultados organizacionales que aseguren o ayuden la supervivencia de las empresas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>