<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lardiés Menéndez, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>García Martín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Otín Mallada, Sofía</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la función visual en deportistas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16250</dc:identifier>
  <dc:subject>visión y deporte</dc:subject>
  <dc:subject>escalada deportiva</dc:subject>
  <dc:subject>función visual</dc:subject>
  <dc:subject>visión y escalada</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Propósito: Evaluar si las diferencias entre los grados alcanzados “a vista” y “ensayado” por escaladores de alto rendimiento se deben a diferencias en su función visual. Material y métodos: Se seleccionaron 36 escaladores y se les realizó una exploración optométrica y oftalmológica completa, que consistió en la evaluación de la agudeza visual estática, sensibilidad al contraste, visión cromática, motilidad ocular intrínseca y extrínseca,  fusión sensorial, estereopsis, campo visual y estado de mácula y nervio óptico mediante tomografía de coherencia óptica (OCT). Se dividió la muestra en función del grado “a vista” y “ensayado” alcanzado y se compararon los resultados obtenidos por ambos grupos.  Resultados: La edad media de los escaladores fue de 30,14±7,01 años. No se observó ningún resultados patológico en la valoración de la OCT mácular y del nervio óptico, de los reflejos pupilares, visión cromática, fusión, posición primaria de mirada y motilidad ocular. Uno escalador presentó una exoforia tanto en visión lejana como en visión próxima. Dos de ellos, incluyendo al anterior alcanzaban un punto próximo de convergencia anómalo. Los valores medios de agudeza visual de la muestra fueron -0,15±0,08 para 100% 0,22±0,10 para 2,5% y 0,35±0,10 para 1,25% de contraste. Los de sensibilidad al contraste sin deslumbramiento fueron de 1,82±0,12 para la frecuencia A, 2,07±0,14 frecuencia B, 1,79±0,13 frecuencia C y 1,38±0,16 frecuencia D. Los valores medios de sensibilidad al contraste con deslumbramiento fueron de 1,81±0,14 para la frecuencia A, 2,00±0,12 frecuencia B, 1,73±0,13 frecuencia C y 1,35±0,10 frecuencia D. El valor medio de agudeza visual estereoscópica fue 71,62±73,12. En la comparación de resultados obtenidos por los grupos en los que se dividió la muestra no se encontraron diferencias estadísticamente significativas. Conclusiones: Las diferencias entre los grados de escalada logrados por los escaladores de alto rendimiento no se deben a diferencias en su función visual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>