<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Herrero, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Puértolas Marcén, Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación práctica de la teoría de la Organización de la producción con un software de gestión integral de la empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37139</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Departamento de Dirección y Organización de Empresas de EINA, ha firmado un acuerdo para la utilización de licencias formativas para universidades con la multinacional Epicor Coporation, por tanto este proyecto consiste en aplicar la teoría de las asignaturas del área a la práctica a través de un software ERP.  El proyecto estudia todas las competencias de la asignatura y analiza la funcionalidad de este software, entendiendo las gestiones empresariales que se pueden alcanzar para después relacionar todo esto en un caso práctico, este caso práctico será llevado a cabo mediante la metodología del caso y como resultado a este proyecto se ha elaborado un guión de prácticas y un manual para el docente con las soluciones para aprender a resolver un caso real a través de un ERP, Epicor 10 ERP, actualmente el más moderno que existe en el mercado, por lo que el alumno alcanzará una serie de capacidades significativas para el día de mañana.  Este proyecto será un punto de partida para el uso de las últimas tecnologías en la gestión de procesos para las asignaturas del departamento, acercando así las empresas a las aulas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>