<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orihuela García, Jose Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Monzón Garcés, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedades priónicas y prion-like, un futuro terapéutico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70504</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Pregunta de revisión: ¿Qué tienen en común las enfermedades priónicas y las denominadas prion-like? Objetivo: El objetivo principal de este trabajo es, en base a los estudios que han sido publicados, profundizar en los puntos en común que comparten las enfermedades priónicas y las enfermedades prion-like (Alzheimer, Parkinson, Demencia frontotemporal, Huntington y esclerosis lateral amiotrófica), principalmente en relación con sus mecanismos patogénicos y los posibles tratamientos. Metodología: Consiste en una revisión bibliográfica de las fuentes y bases de datos biomédicas: Pubmed, Medline, Cochrane Plus, Scielo. Se han incluido los artículos más relevantes publicados sobre este tema, aceptando aquéllos que consistían en revisiones sistemáticas, meta-análisis o estudios de investigación, enfocados en las enfermedades priónicas y las enfermedades prion-like. También se han utilizado fuentes externas oficiales para complementar la revisión. Discusión: Las enfermedades priónicas y prion-like tienen en común la acumulación de proteínas con un mal plegamiento que altera su función normal y provoca toxicidad, siendo ésta la teoría más aceptada acerca de su patogénesis. Se ha demostrado la asociación de estas patologías con determinados genes, pero es un factor de riesgo suficiente, no necesario. Las proteínas incorrectamente plegadas tienen la capacidad de auto-replicación transmitiéndose de célula a célula, pero su transmisión entre individuos no se ha demostrado hasta ahora. Los estudios de posibles tratamientos frente a la acumulación proteica en estas enfermedades neurodegenerativas está dirigido a prevenir, reducir o eliminar dicha acumulación, principalmente mediante la utilización de anticuerpos monoclonales o compuestos que actúen a nivel de las vías metabólicas implicadas en el mal plegamiento y la agregación proteica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>