<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salvador Ibáñez, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Paricio Royo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Trabajar el concepto "Democracia" en la asignatura de Historia para alumnos de Educación Secundaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62456</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este TFM sobre el concepto DEMOCRACIA en Educación Secundaria se plantea como un instrumento de educación para la ciudadanía, la convivencia y los valores democráticos. Pretendemos desarrollar en el alumnado actitudes y valores cívicos, formar ciudadanos responsables, conscientes de sus derechos y también de sus deberes. Fomentar un modelo de ciudadano democrático capaz de convivir en armonía, respetando la diversidad cultural, étnica, religiosa, de género; protegiendo el patrimonio material e inmaterial de los pueblos, el medio ambiente. Nuestro reto como profesores será hacer comprensibles estos conceptos a los alumnos de Secundaria, transformando el conocimiento científico en conocimiento didáctico, apto para ser enseñado por el profesorado y disfrutado por el alumnado. Los resultados obtenidos son positivos, pero debemos profundizar para inculcar valores de ciudadanía, igualdad, tolerancia y respeto a la diversidad, que propicien y faciliten la vida en sociedad, la toma de decisiones y la construcción de un futuro sostenible.  Mi experiencia personal ha sido muy positiva porque trabajar con adolescentes es muy gratificante cuando compruebas que se motivan y se involucran en temas que, a priori, podían parecer lejanos o ajenos a sus intereses. Las expectativas iniciales han sido sobrepasadas con creces y me anima a trabajar en esta misma línea en proyectos futuros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>