<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrero Haro, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Gurrea Sarasa, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>La comunicación transgresora en las redes sociales: El caso de la marca Desigual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47639</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El trabajo consiste en un análisis sobre la comunicación transgresora en las redes sociales, y para un estudio más específico y detallado, se ha utilizado el caso de la marca Desigual.  Se quiere conocer la comunicación transgresora que realiza la empresa en sus campañas comparándola con la utilizada en las redes sociales, para la cual se lleva a cabo un proceso de observación de dos meses.  Posteriormente se averiguará cuál era el sentimiento de las personas hacía Desigual tras llevar a cabo este tipo de campañas, para lo que se realiza un proceso de monitorización en Twitter junto con el análisis de un estudio del anuncio que más polémica ha generado en la marca.  Finalmente, se comprueba que mientras en sus campañas utiliza en mayor medida la corriente transgresora, en las redes sociales realiza una comunicación directa con el consumidor a través de una exposición de sus productos. Sin embargo, esta polémica generada ha creado un sentimiento negativo en el consumidor hacía la marca, la cual debería desarrollar estrategias para eliminar dicho sentimiento aunque continuando con el impacto generado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>