<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blas Bretín, Chesus</dc:creator>
  <dc:creator>Barberán Lahuerta, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>La fiscalidad ambiental en el contexto económico actual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62497</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los impuestos ambientales son un instrumento económico de política ambiental, mediante su aplicación se persigue reducir la degradación del medioambiente provocada por la actividad económica, desincentivando el consumo de los productos más contaminantes y promoviendo el cambio de hábitos de los agentes económicos. La fiscalidad ambiental es un tema de actualidad y está adquiriendo relevancia, en un momento en el que se debate sobre cómo debemos afrontar un reto tan importante como es el calentamiento global. En este trabajo analizamos la situación actual de la fiscalidad ambiental en España, comparándola con los países de nuestro entorno. Además, enfocamos el estudio desde los distintos niveles jurisdiccionales de nuestro país, profundizando en el caso de Aragón y sus peculiaridades y confrontándolo con otras experiencias autonómicas. En base a los resultados obtenidos en dicho análisis, exponemos las causas por las que creemos que la imposición ambiental ha tenido hasta ahora una importancia reducida en España. Para finalizar, realizamos propuestas enfocadas al desarrollo de estas figuras tributarias, dado que aún tienen posibilidades de expansión en nuestra economía y es un mecanismo eficaz de corrección del deterioro medioambiental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>