<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oprea, Robert Valerian</dc:creator>
  <dc:creator>Pardos Martínez, Eva</dc:creator>
  <dc:title>Desigualdad económica: causas y efectos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63911</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La desigualdad económica es un problema que en las últimas décadas ha adquirido una relevancia importante. En este trabajo se analiza cuál ha sido su tendencia tras la Segunda Guerra Mundial, explicada desde tres perspectivas: desigualdad global, entre países y dentro de un país. Además, se explican algunas de las causas relevantes para comprender el punto histórico en el que nos encontramos. Se observa cómo a nivel teórico la desigualdad puede tener efectos tanto positivos como negativos para el crecimiento económico. A nivel empírico no se observa una evidencia definitiva, aunque la mayor parte de las investigaciones apuntan a un efecto negativo de la desigualdad sobre el crecimiento. Las conclusiones a las que se llega a lo largo del trabajo son un necesario grado de desigualdad económica, a pesar de que no existe un consenso sobre el grado óptimo de la misma. Lo que sí parece claro es que una desigualdad económica extrema es nefasta para una sociedad. Factores como la educación son un elemento clave tanto para el crecimiento económico como para la reducción de la desigualdad, por sus efectos sobre todo para aquellos individuos con ingresos bajos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>