<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Al Asmar, Salma</dc:creator>
  <dc:creator>Dalmau Bueno, Antoni</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias nutricionales para reducir el efecto de estrés térmico en cerdo ibérico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63754</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La elevada exposición a la temperatura ambiente puede causar importantes consecuencias en la salud y la producción de los animales. Como los cerdos tienen glándulas sudoríparas no funcionales, son más sensibles al estrés por calor que otros animales. Por esta razón, este experimento se realizó con el fin de estudiar una estrategia nutricional para aliviar el efecto del estrés por calor en los cerdos. La estrategia nutricional fue reemplazar el 5% de almidón por 5% de aceite de girasol de alto contenido oleico en la dieta ya que la grasa es una fuente importante de energía y conduce a un menor incremento de calor que los carbohidratos y las proteínas. Por lo tanto, un total de setenta y dos machos castrados cruzados (50% ibéricos - 50% Duroc) cerdos ibéricos con un promedio de 51,1 ± 0,75 Kg fueron expuestos a altas temperaturas ambientales de (30 - 320C) durante 5 horas del día y durante las otras horas, se mantuvo la temperatura a un mínimo de 25ºC. Los cerdos fueron distribuidos en tres habitaciones a razón de cuatro corrales por sala y seis animales por corral. Se aplicaron dos tratamientos basados en dos diferentes tipos de dieta: dieta control (control) y dieta alta en grasa (alternativa). Además, se utilizaron dos formas de alimentación. La mitad de los animales fueron alimentados ad-libitum y la otra mitad restringida. Las muestras para el análisis de hemograma y bioquímico se tomaron al inicio y al final del estudio y se realizó un análisis de la calidad de la carne y la canal después del sacrificio. Además, el rendimiento (consumo de alimento, peso corporal) se evaluó regularmente y el comportamiento de los cerdos se observó diariamente. Durante el período experimental, la ingesta de alimento se redujo, mientras que no hubo diferencia en la ganancia media diaria, por lo tanto, la conversión alimenticia fue menor en la dieta alternativa (alto contenido de grasa) que en la dieta de control. Los niveles de LDL, el colesterol malo, no mostraron ninguna diferencia entre las dos dietas que muestran que el aumento del contenido de la dieta en la grasa no mostró malas consecuencias en el contenido de lípidos séricos en los cerdos. Además, la alimentación de la dieta alternativa dio lugar a un mayor rendimiento de canal y contenido oleico en la grasa. Por otra parte, el comportamiento de dormir (tumbarse) y excreción además de las interacciones sociales se vieron afectados por la temperatura y diferían entre los tratamientos.  En conclusión, el reemplazo del almidón por la grasa durante condiciones de alta temperatura ambiente mejoró la eficiencia de la alimentación, las características de la canal y el producto final obtenido fue más atractivo para los consumidores debido al mayor contenido en ácido oleico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>