<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Simón Latorre, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Infante Díaz, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Análisis económico de la Comarca de las Cuencas Mineras</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48052</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente TFG, se realiza un análisis de los sectores económicos que caracterizan a la comarca de las Cuencas Mineras, situada en la provincia de Teruel, cuyo nombre está asociado a su pasado minero que ha marcado, sin lugar a dudas, la cultura de su población.  El trabajo se inicia con un estudio sobre las características demográficas de la comarca que permite conocer el ritmo de crecimiento de esta población y la influencia que tiene en la economía de la zona, para analizar a continuación los sectores productivos.  La agricultura en la comarca ha pasado a ser una actividad complementaria debido a la incorporación de la actividad minera. Con el cierre de las minas se han buscado alternativas con el fin de activar la economía que desde siempre ha estado muy especializada en esta actividad. Entre las alternativas propuestas por los grupos de acción local y los agentes dinamizadores destacan desarrollar iniciativas empresariales que contribuyan al progreso de la comarca y generen empleo, con empresas como “Casting Ros”. Una de las iniciativas consiste en potenciar la riqueza patrimonial minera convirtiéndola en producto turístico y así fomentar el turismo como el sector del futuro, todas estas propuestas apoyadas por programas europeos y planes de acción. El trabajo concluye con un análisis DAFO sobre la situación actual de la comarca de las Cuencas Mineras, donde podemos analizar las amenazas y debilidades que tiene la comarca además de las oportunidades y fortalezas que pueden potenciar para su desarrollo económico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>