<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramírez García, Mónica</dc:creator>
  <dc:creator>Mir Marín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Los métodos dip&amp;read: del papel indicador al test de embarazo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63775</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La química analítica es una rama de la ciencia muy presente en el desarrollo científico. Su versatilidad se extiende a infinidad de campos en los que la búsqueda de un análisis rápido y suficientemente sensible y selectivo es lo que prima. A principios del siglo pasado se creía que la única forma de llevar a cabo un análisis era poniendo a reaccionar dos analitos por vía húmeda, pero el desarrollo de la química seca alrededor de los años 50 fue la clave para el descubrimiento de una metodología analítica muy necesaria y eficaz. La química seca entró en los laboratorios como una nueva forma de analizar parámetros mucho más rápido que lo habitual y a día de hoy es una vía, tanto para el especialista como para el paciente, de uso cotidiano. Esta tecnología de análisis pone a reaccionar los analitos en seco sobre un soporte que ya presenta todo lo necesario para que se produzca la reacción; para ello se han desarrollado dos sistemas reactivos que cumplen con lo esperado: las tiras reactivas y las películas multicapa o “slides”. Tanto si el análisis se realiza en un laboratorio especializado como si es el propio paciente el que utiliza alguno de estos sistemas reactivos para un control rutinario, las muestras principales de análisis son la orina y la sangre y/o plasma, detectando parámetros como glucosa en sangre, cambios en el pH o presencia de nitritos en orina. La forma de lectura sobre estos reactivos es la reflectancia haciendo uso de un reflectómetro, que el fin y al cabo consiste en un analizador encargado de transformar los valores leídos en el reactivo por valores de concentración. Las principales aplicaciones de la química seca son el test de embarazo o el test de sangre oculta en heces (TSOH).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>