<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puértolas Abad, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Escalona Orcao, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>“Descripción y valoración de un paisaje cafetero. Los cafetales de la Universidad Libre de Bogotá en el municipio de Socorro (Dpto. Santander, Colombia)”.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64613</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El título del proyecto es “Descripción y valoración de un paisaje cafetero. Los cafetales de la Universidad Libre de Bogotá en el municipio de Socorro”. Éste consiste en la evaluación de un “paisaje cafetero”, en concreto la Hacienda Majavita, una finca que la Universidad Libre de Bogotá dispone en el pequeño municipio de Socorro (departamento de Santander, centro de Colombia). A diferencia del eje cafetero (una zona colombiana con una amplia variedad de estudios), en Socorro aún no se ha acomodado el término “paisaje cafetero”, y por tanto aún se desconoce la potencialidad y/o utilidad que este pueda tener en la región. Los cafetales destacan por ser un medio dinámico dentro de Colombia, el cual favorece el desarrollo económico, social y sostenible, no sólo de la población sino también de la región. La realización del proyecto ha contado con diversas ayudas. En primer lugar, el proyecto fue seleccionado dentro de la convocatoria del año 2017 para ayudas a la realización de trabajos fin de Máster del IUCA, la cual fue empleada para la preparación teórica y metodológica; cabe añadir que la estancia en Colombia fue posible al concederse la ayuda del programa de “Prácticas Internacionales de Cooperación Universitarias al Desarrollo” del Vicerrectorado de Investigación de la Universidad de Zaragoza. Esta elección se debió a la existencia de un convenio de colaboración entre la Facultad de Ingeniería Ambiental de la Universidad Libre de Colombia en Bogotá y la Universidad de Zaragoza, concretamente del Departamento de Geografía de la Facultad de Filosofía y Letras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>