<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Velilla Aparicio, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Sesé Sánchez, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Variables de continuidad y calidad de cuidados en pacientes con EPOC en atención primaria: práctica clínica y evidencia científica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7234</dc:identifier>
  <dc:subject>epoc </dc:subject>
  <dc:subject>atención primaria</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) es una enfermedad que causa gran morbimortalidad a escala mundial y que representa una importante carga económica y social. Según estimaciones recientes de la OMS, actualmente unos 64 millones de personas sufren una EPOC, y 3 millones de personas fallecieron. La OMS vaticina que la EPOC se habrá convertido en la cuarta causa de muerte en todo el mundo en 2030. En nuestro ámbito, los resultados del estudio epidemiológico de la EPOC en España (IBERPOC), estiman una prevalencia de EPOC de 9,1% de la población adulta, que afecta al 14,3% de los varones y al 3,9% de las mujeres. Las características de esta enfermedad y el perfil del paciente que la padece, a menudo mayores que presentan pluripatología, requieren cuidados para su tratamiento y control en los que es fundamental garantizar la continuidad de la atención, la participación de equipos multidisciplinares y la coordinación entre niveles sanitarios asistenciales y recursos sociales .En estos cuidados debe tener un papel fundamental la atención primaria de salud. Así pues, sería recomendable consensuar estrategias tanto de prevención primaria, secundaria y terciaria, como de diagnóstico, terapéutica y ayuda en la toma de decisiones, para los profesionales y pacientes, desde el mayor nivel posible de evidencia en la eficacia. El objetivo de estudio es describir la práctica clínica enfermera en atención primaria en pacientes con EPOC y comparar con los indicadores de continuidad y calidad de cuidados existentes encontrados a través de una revisión bibliográfica de la literatura a nivel nacional e internacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>