<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Palacio, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Pires Ezquerra, Elisabet</dc:creator>
  <dc:creator>Fraile Dolado, José María</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de carbones obtenidos de distintas materias primas como catalizadores en la síntesis de solketal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59124</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En la química actual, destacan líneas de investigación que centran su interés en el desarrollo tanto, de productos, como de materiales o procesos que cumplan con los principios de la Química Sostenible. Uno de los campos más estudiados es el desarrollo de los biocombustibles, siendo el biodiesel, uno de los compuestos más prometedores. El biodiesel es obtenido por transesterificación de aceites vegetales, dando como subproducto glicerol en altas cantidades. El glicerol, y sus derivados han despertado gran interés y en especial su uso como disolvente es uno de los campos con mayor proyección. El solketal es probablemente uno de los derivados con mayor potencial como disolvente junto con algunos éteres y ésteres derivados de glicerol. El solketal, (2,2-dimetil-1,3 dioxolano-4-metanol), es un cetal producido por reacción de condensación de glicerol con acetona utilizando catálisis ácida.    Para la síntesis de solketal tradicionalmente se han utilizado diferentes catalizadores ácidos comerciales. En el presente trabajo Fin de Grado se ha estudiado la síntesis de nuevos catalizadores preparados a partir de materias primas renovables procedentes de la biomasa como la lignina y la celulosa con el objetivo de sustituir a los catalizadores comerciales de origen no renovable o carbones obtenidos a partir de glucosa.   Se han estudiado y descrito diferentes métodos de preparación de estos catalizadores, se han caracterizado y probado todos ellos para la reacción de síntesis de solketal, con el objetivo de  determinar la actividad catalítica de los mismos.    Los resultados obtenidos muestran como la utilización de biomasa puede generar carbones que actúan como catalizadores con alta eficiencia catalítica y recuperable en varios ciclos de reacción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>