<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laplana Marín, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Zalba Nonay, María Belén</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de eficiencia energética de un hotel en Jaca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64025</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo consiste en un estudio para disminuir el consumo de energía de uno de los edificios que forman parte del Gran Hotel de Jaca. Para ello, se realiza un doble planteamiento: por un lado se tratará de reducir la demanda energética, y por el otro mejorar el rendimiento de la instalación de climatización. Se ha comenzado realizando una revisión de manuales, guías y artículos sobre eficiencia energética en edificios para recopilar información e ideas para el posterior desarrollo del trabajo y tener una visión general de la situación actual en este ámbito. Posteriormente, se procede a la descripción del edificio. Se explican las características arquitectónicas, usos, la envolvente térmica y la instalación actual de que dispone. A su vez, se realiza una estimación de la demanda y el consumo energético anual del edificio, energía primaria consumida y emisiones de CO2 generadas. A continuación, se proponen y evalúan diferentes mejoras para la disminución de la demanda energética, como la zonificación de espacios y modos de funcionamiento alternativos o la rehabilitación de la envolvente del edificio. Tratando de mejorar el rendimiento, la eficiencia de la instalación del edificio, se estudian diferentes alternativas para la producción de energía térmica y se analiza su influencia en el consumo y emisiones. Después de esto, se han seleccionado las distintas mejoras y las alternativas con las que se han obtenido mejores resultados y se ha evaluado la aplicación de todas ellas de forma conjunta para ver la diferencia entre la situación de partida, la situación actual del edificio y tras una posible rehabilitación o “modernización” del mismo. Se ha calculado también la calificación energética del edificio en ambos casos para ver la evolución. Por último se establecen una serie de conclusiones deducidas del desarrollo y de los resultados obtenidos en los diferentes apartados que componen el trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>