<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Batrán Orduna, María</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Remón, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Saturación en los Servicios de Urgencias hospitalarios: análisis causal y búsqueda de soluciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57571</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: El objetivo de este estudio fue identificar, a través de una búsqueda bibliográfica, las posibles causas que pueden generar saturación en los Servicios de Urgencias Hospitalarios, hecho que conduce a un descenso en la mayoría de indicadores de calidad y seguridad del paciente. Posteriormente se cuantificó el problema a estudio a nivel nacional, de Aragón y del HCU Lozano Blesa. Por último, se proponen posibles soluciones para mejorar la calidad asistencial que se ofrece a la población que acude a estos SUH.   Material y métodos: El estudio se desarrolló en 3 fases: En una primera fase se realizó una revisión bibliográfica utilizando la plataforma Alcorze. En una segunda fase se llevó a cabo un análisis descriptivo con el fin de cuantificar el problema a estudio, obteniendo datos estadísticos y sociodemográficos. A nivel nacional, a partir de los datos procedentes del Instituto Nacional de Estadística publicados por el Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad. A nivel de Aragón, con datos obtenidos del Instituto Aragonés de Estadística publicados por el Departamento de Sanidad del Gobierno de Aragón. Y, a nivel del HCU, con datos extraídos de la Intranet del Sector III del Servicio Aragonés de Salud y de la Base de datos del Servicio de Admisión del SUH del HCU Lozano Blesa. En la tercera fase se realizó un análisis de los factores contribuyentes utilizando el diagrama de Ishikawa y la herramienta de los 5 por qués.   Resultados: Los factores contribuyentes que pueden conducir a la saturación en los SUH pueden agruparse en cuatro categorías: Usuarios, Personal, Infraestructura y Organización. Tanto el desconocimiento de la población e inadecuada utilización de los recursos sanitarios disponibles, como la insuficiencia o incorrecta distribución del personal sanitario y las deficiencias en infraestructura y organización, podrían ser algunas de las causas que explicaran este creciente aumento de la utilización de estos servicios.   Conclusiones: Por su magnitud y trascendencia, la saturación de los Servicios de Urgencias hospitalarios es un problema de salud pública a nivel nacional, de Aragón y del HCU. Hasta el momento, los estudios publicados en relación a este tema son insuficientes y adolecen de validez y precisión.   Palabras clave: Crowding; Hospital Emergency Service; Quality of Health Care; Triage.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>