<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aparicio Úbeda, Víctor Eric</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Cristóbal, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Intervención Fisioterápica tras ligamentoplastia y meniscectomía parcial interna de rodilla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14138</dc:identifier>
  <dc:subject>rodilla</dc:subject>
  <dc:subject>ligamento cruzado anterior</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El ligamento cruzado anterior es el ligamento del pivote central de la rodilla que se encuentra más anterior en la tibia y más externo en el fémur. El menisco interno, por su parte, es un disco de fibrocartílago que se encuentra en el espacio intraarticular de la rodilla. La lesión de estas estructuras puede ocasionar hasta el 85% de las lesiones que causan una baja en el deporte mayor de 10 días. Se tratan mediante intervención quirúrgica con el objetivo de reestablecer la estabilidad funcional de la rodilla, tanto en deslizamiento anterior de la tibia como en la subluxación en rotación. 	Objetivos: Recuperar la funcionalidad de la rodilla lesionada, de modo que al final de la intervención se encuentre en condiciones similares a la rodilla sana y sea apta para la práctica deportiva. Metodología: El diseño del estudio es intrasujeto de un único caso (n=1) de tipo AB prospectivo. Se determinan una serie de parámetros control (edema, dolor, rango articular…) sobre los cuales hay que incidir en el tratamiento que se realiza hasta el sexto mes después de la intervención quirúrgica. Desarrollo: Se realizan unas medidas mensuales de los parámetros control. Se observa una mejora paulatina en esos parámetros. En los primeros meses el tratamiento se centra en la disminución del dolor, edema y evitar una mayor atrofia muscular. En la fase intermedia se prioriza la musculación. En las fases finales se da mayor importancia a la prevención de futuras lesiones, reeducación del gesto deportivo y propiocepción.  Conclusiones: La articulación de la rodilla debe conciliar dos imperativos contradictorios. Garantizar una gran estabilidad en extensión máxima y  adquirir una gran movilidad necesaria para la carrera y orientación optima del pie en terrenos irregulares. Es necesario recuperar una articulación indolora, móvil y que ejerza un control muscular para que tenga estabilidad. La masoterapia, crioterapia y terapia manual redujeron el dolor. La musculación y propiocepción consiguieron una rodilla estable y funcional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>