<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pineda Quiroga, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Santos, Roberto Javier</dc:creator>
  <dc:creator>García Rodríguez, Aser</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de parámetros de fermentación ruminal y emisiones de metano en raciones representativas de diferentes sistemas de producción de ovino lechero en la Comunidad Autónoma del País Vasco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12613</dc:identifier>
  <dc:subject>fermentación ruminal</dc:subject>
  <dc:subject>metano</dc:subject>
  <dc:subject>técnica in vitro de producción de gas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio fue: i) Evaluar in vitro los parámetros de fermentación ruminal, la digestibilidad y emisiones de metano de las dietas empleadas en explotaciones de ovino lechero con diferente nivel de intensificación y representativas de los principales sistemas de producción existentes en la Comunidad Autónoma del País Vasco (CAPV); ii) así como proponer estrategias de mitigación de emisiones de metano para este sistema ganadero. Se monitorizaron y caracterizaron 16 rebaños en fase de preparto y 14 rebaños al inicio de  lactación. Para cada caso, mediante encuesta a los pastores se identificaron características de raza empleada, manejo nutricional y tipo de forraje suministrado. Se tomaron muestras individuales de los ingredientes que conformaron las raciones suministradas en cada uno de los rebaños para realizar el análisis químico laboratorial, calcular el aporte nutricional de la ración total y realizar incubaciones in vitro para determinar parámetros de la cinética de producción de gas, digestibilidad, producción de ácidos grasos volátiles y de metano. La proporción media forraje/concentrado empleado en las raciones de preparto fue de 70:30, siendo heno de pradera de diferente calidad el forraje suministrado en la mayoría de los rebaños. Las raciones de inicio de lactación emplearon una proporción media forraje/concentrado de 60:40, ofreciendo heno de pradera en la mitad de los rebaños en conjunto con otro tipo de forrajes. Las raciones de inicio de lactación presentaron con respecto a las de preparto presentaron una menor producción potencial de gas (268,11 vs. 312.98 ml/g MOI, P&lt;0,001), menor producción de gas/día por gramo de materia orgánica incubada (159,87 vs. 169,23 ml/g, MOI, P=0,043) y una mayor digestibilidad (64 vs. 59 g/100 g, P=0,005); la eficiencia de los procesos fermentativos también fue mayor, siendo superiores el factor de partición a 24 horas (4,04 vs. 3,66 mg MO/ml, P=0,009), la síntesis de biomasa microbiana a 24 horas (126,08 vs. 104,37 mg, P=0,010) y la eficiencia de dicha síntesis microbiana a 24 horas (45 vs. 39 g/100g, P=0,002), mientras que la producción de gas/día por gramo de materia orgánica fermentable (248,18 vs. 278,77 ml/g, P&lt;0,001) y el ratio ácido graso volátil : materia orgánica fermentable (17,33 vs. 19,84 mmol/g MOF, P=0,005) fueron menores. Las diferencias dentro de las raciones de preparto sólo se presentaron para el parámetro que describe el tiempo en el que se alcanza la mitad del valor potencial de gas, siendo menor para la ración que empleó heno de alfalfa con un valor relativo forrajero de segunda como único aporte forrajero en una proporción forraje/concentrado 69/31 y un contenido en ración total de FND y FAD de 353 y 276 g/kg respectivamente, con respecto a 9 raciones con proporciones similares donde en uno de los casos el único componente forrajero fue paja de cereal y para el resto fue heno de pradera de diferente calidad. El promedio de producción de metano/día por gramo de materia orgánica fermentable e incubada en las raciones de preparto fue de 5,97 mmol y 3,56 mmol y en inicio de lactación de 5,65 mmol y 3,57 mmol respectivamente. De las raciones de lactación temprana, aquella que menos producción de metano presentó, empleó heno de alfalfa y de pradera con un valor relativo forrajero excelente en una proporción forraje/concentrado 72/28 y un contenido en ración total de FND y FAD de 267 y 198 g/kg respectivamente, en sentido opuesto con una ración 50/50 que empleó heno de alfalfa y ensilaje de maíz con un valor relativo forrajero de primera y un contenido de FND y FAD de 404 y 253 g/kg respectivamente. De esta parte se concluye que existe una amplia variabilidad en el manejo alimenticio en los dos estados fisiológicos monitorizados, que repercutió de igual forma en la variabilidad observada dentro de las raciones de cada estado fisiológico, así como en la observada en la comparación entre estados fisiológicos. Las estrategias de mitigación evaluadas en laboratorio consideraron la inclusión de distintas fuentes de grasa en la dieta, diferentes niveles de inclusión en la ración y henos de diferente calidad. Se realizó un diseño multifactorial con 2 henos de diferente calidad (alta y baja) x 3 tipos de grasa (torta de girasol, de colza y grasa de palma) x 2 niveles de grasa en ración total (3% y 5%). Se realizaron incubaciones in vitro para determinar los parámetros de la cinética de producción de gas, digestibilidad de la materia orgánica, producción de AGV’S y producción de metano. La interacción entre la calidad del heno y el nivel de grasa redujo la emisión de gas por gramo de materia orgánica fermentable (275,87 vs. 236,55 ml/g MOF, P=0,001), la proporción de ácido acético (0,71 vs. 0,69 g/g del total de AGV, P=0,030), el ratio ácido acético/propiónico (4,06 vs. 3,94, P=0,040) y la producción de metano por gramo de materia orgánica fermentable (5,98 vs. 4,44 mmol día, P=0,006) en la incubación del heno de alta calidad y un nivel de grasa del 5%. De otro modo, la interacción entre el tipo de grasa y la calidad del heno afectó la digestibilidad in vitro de la materia orgánica, siendo mayor para el heno de alta calidad cuando se incubó con torta de colza (64 g/100g vs. 51 g/100g, P=0,001), torta de girasol (64 g/100g vs. 50 g/100g, P=0,001) y grasa de palma (65 g/100g vs. 47 g/100g, P=0,001). El efecto simple de incubar con torta de girasol redujo la producción de gas por g/materia orgánica incubada con respecto a la torta de colza (142,30 vs. 149,90, p=0,003). Del mismo modo, la torta de girasol incrementó el factor de partición a 24 horas (4,03 vs. 3,78 mg MO/ml, P=0,035) y la síntesis de biomasa microbiana a 24 horas (105,56 mg vs. 93,08, P=0,049)  con respecto a las raciones con grasa de palma. El heno de alta calidad en relación con el de baja redujo la producción potencial de gas (258,17 vs. 308,83 ml/g MO, P&lt;0,001), incrementó el factor de partición a 24 horas (4,06 vs. 3,71 mg MO/ml, P=0,003), la síntesis de biomasa microbiana a 24 horas (119,74 vs. 80,20 mg, P&lt;0,001) y la eficiencia de síntesis microbiana a 24 horas (46 vs. 41 g/100g, P&lt;0,001 respectivamente), y redujo el ratio ácido graso volátil : materia orgánica fermentable (20,94 vs. 25,25 mmol/g MOF, P=0,002). Desde el punto de vista de la mitigación de emisión de metano se concluye que la combinación de un heno de alta calidad de características composicionales como las del incubado en este ensayo, con un nivel de grasa del 5% en la ración, reduce la emisión de gas diaria y de metano por gramo de materia. Por su parte, la producción potencial de gas se redujo al incubar con un heno de alta calidad con respecto al de baja.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>