<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soler Navas, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Ponz Espallargas, Montserrat</dc:creator>
  <dc:title>Crecimiento económico y Pobreza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48190</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se va a observar el crecimiento económico desde la perspectiva de la pobreza en los 15 países que en 1995 formaban la Unión Europea, durante el periodo de 1995 hasta 2014. Lo primero que se va a ver son las distintas corrientes de pensamiento sobre crecimiento económico desde una perspectiva histórica y los trabajos que se han realizado según diferentes teorías y datos, para observar las características de cada uno de ellos y las diversas posiciones que existen para explicar qué puede causar el crecimiento económico de un país o región. Más adelante se construirá un modelo de producción de corte neoclásico muy parecido al expuesto por Solow-Swan y se añadirán dos variables, el índice de gini y la tasa de pobreza para después, mediante el uso de la econometría, estimar este modelo logrando un enfoque científico. Por último se analizarán los resultados obtenidos con el objetivo de llegar a una serie de conclusiones con las que será posible alcanzar diferentes propuestas políticas dependiendo de la situación en la que se encuentren los países en cuanto a crecimiento, pobreza y desigualdad se refiere.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>