<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Herrero, Vicente A.</dc:creator>
  <dc:creator>García Casarejos, Nieves</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los clusters aragoneses desde su compromiso con la resposabilidad social</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36939</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La responsabilidad social empresarial no es un tema que únicamente se pueda tratar de forma individual para evaluar el compromiso de cada una de las empresas en materia económica, social y medioambiental, sino que también es posible plantearlo para las distintas agrupaciones y asociaciones de empresas. Una de las formas más extendidas de colaboración entre empresas son los clusters. Este tipo de agrupaciones de empresas también son objeto de demandas en materia de responsabilidad social. Prueba de ello es que foros como el European Cluster Observatory solicitan a los clusters europeos que lleven a cabo acciones en materia de cambio climático y de sostenibilidad económica. Este trabajo pretende analizar el compromiso que en materia de responsabilidad social presentan los 12 clusters aragoneses. Para ello, se ha realizado un análisis de contenidos, cuantitativo y cualitativo, a partir del examen lingüístico de las palabras o mensajes que aparecen en las páginas web de los clusters en materia de responsabilidad social. Los resultados individuales del análisis muestran grandes diferencias de comportamiento entre los distintos clusters. Esto puede deberse a la dispersión sectorial de los clusters aragoneses. Para que la comparación se realice entre grupos homogéneos, se ha procedido a comparar cada uno de los clusters aragoneses con otros clusters del mismo sector a nivel nacional. Este último análisis ha permitido concluir que la mayor parte de los clusters aragoneses, están en la media o incluso en mejor situación que el resto de los clusters de su sector a nivel nacional en materia de responsabilidad social. No obstante, y aunque este resultado es esperanzador, todavía queda un amplio el recorrido de mejora en cuanto a compromiso de los clúster aragoneses en materia de responsabilidad social.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>