<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Tejedo, Jaime Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Lus Arana, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Palomero Cámara, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>La cubierta como estrategia sostenible. Materia y forma en la obra de Glenn Murcutt</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61218</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En Australia, el “Genius Loci“ emana necesariamente del paisaje natural, que aún prevalece al urbano. No ajeno a ello, Glenn Murcutt es conocido por proyectar desde el lugar, teniendo en cuenta la naturaleza y respetándola por encima de cualquier cosa, usando todo lo que ella nos da en su beneficio. El reniega de los debates contemporáneos sobre la sostenibilidad al considerarlos comerciales o hasta bromas, abogando por un punto de vista más pragmático y más romántico a un tiempo, con una arquitectura que responde de manera muy prosaica a los condicionantes climáticos del lugar, pero que atiende prominentemente a las necesidades del paisaje australiano. Todo gira en torno al lugar. Posarse de puntillas, construir de forma que la casa se pueda desmontar y montar en otro sitio con los mismos materiales, adaptándose al nuevo medio.  La importancia que cobran en este arquitecto las experiencias vividas en su infancia, en Papua Nueva Guinea y Sydney, sus intereses desde una temprana edad y la influencia de su padre, que le instaba a estudiar artículos de revistas como Architectural Record sobre las Case Study Houses o la casa Farnsworth, entre otros es de tal magnitud que no podemos comprender las inquietudes y soluciones de este arquitecto sin su previa investigación y análisis. De esta manera, hasta 1975 cuando construye la casa para su suegra, Marie Short, la obra de Murcutt bebe enormemente de sus influencias tempranas, caracterizándose por su rigor en planta y su pragmatismo constructivo. Esta casa resulta un punto de inflexión en su obra, siendo la primera vez que abandona la cubierta plana. El proyecto pasa de focalizarse en el rigor en planta para hacerlo en la sección. A partir de entonces la obra de Murcutt se entiende como una sección extrusionada. Manteniendo siempre unas dimensiones reducidas en sección, los proyectos se formalizan a base de cuerpos longitudinales; varios, si si la amplitud del programa así lo requiere. Por ello, la cubierta pasa a tener una importancia capital en su arquitectura y no solo centra la atención por su expresividad formal, algo que no preocupa a Murcutt, sino que es el elemento que funciona como catalizador de todos los demás, en el que se centran las soluciones a todos los problemas que nos da el entorno. Este trabajo se centra en entender los razonamientos y estrategias de proyecto que hay detrás de esas cubiertas, cuál es la importancia del contexto, tanto suyo como el de su país, (todas sus obras están en Australia al negarse Murcutt a construir fuera por falta de conocimiento del lugar), que papel juega el material y, en un último término como todo ello se engloba dentro de su particular método. Como premio Pritzker en 2002, la obra de Glenn Murcutt ha sido ampliamente difundida, escapando de su contexto nacional para convertirlo en una figura de importancia internacional. Por ello, el estudio busca analizar su método, y a la vez rastrear su influencia tanto en el contexto australiano como en la esfera internacional, evaluando la validez de sus principios más allá de su capacidad de producir una obra con un indiscutible sello personal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>