<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aranda Sanmartín, Sheila</dc:creator>
  <dc:creator>Bellod Fernández de Palencia, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Reflexiones sobre supuestos relativos a derechos de la personalidad del menor de edad.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57367</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo, queremos indagar en la protección del menor de edad por su especial vulnerabilidad y más concretamente, en lo que entraña a su esfera personal. Protección esta, que encuentra su fundamento constitucional en el art.39 CE. Debemos entender el término “edad” como el tiempo que una persona ha vivido, desde el momento que se produce el nacimiento hasta la extinción de la personalidad producida por la muerte. La edad es un concepto jurídico importante en el Derecho pues va a determinar la capacidad de obrar de una persona. Los menores de edad con madurez suficiente pueden ejercer por sí solos sus derechos de la personalidad. Esta madurez está incardinada en la capacidad natural de entender y querer, por ello, para determinarla habrán de tenerse en cuenta las posibles consecuencias que puedan derivarse del acto del que se trate. Así, cuanto mayores sean esas consecuencias, mayor madurez debemos exigirle a ese menor. Para los casos en que los menores carezcan de dicha madurez habrán de intervenir los responsables parentales, quienes siempre velarán por el interés del menor o “favor minoris”. Podremos observar, a lo largo del trabajo, que el papel de la representación toma más o menos relevancia contra mayor sea el acto al que se enfrenta el menor, o de otro modo, cuando del acto se desprendan circunstancias que afecten considerablemente al futuro del menor. Ahora bien, permitiendo en todo momento al menor que desarrolle su personalidad, pues de lo contrario, estaríamos atentando, incluso, contra la dignidad del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>