<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Sanz, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Puche Gil, Javier</dc:creator>
  <dc:title>El impacto de la Gran Recesión en la economía española: niveles de vida y desigualdad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32716</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Desde el enfoque de la Historia Económica este Trabajo de Fin de Grado analiza el impacto que la Gran Recesión de 2009-2013 ha tenido sobre la economía, el nivel de vida y la desigualdad social en España, comparándolo además con la Unión Europea y la zona euro. Para ello se analiza la evolución de algunos de los principales indicadores económicos (PIB, renta per cápita, desempleo y consumo de los hogares) e índices sintéticos de desigualdad social (coeficiente Gini y salarios medios por deciles), y de pobreza relativa, desde 1995 hasta 2014. Los datos analizados proceden tanto de las estadísticas oficiales españolas (Instituto Nacional de Estadística) como europeas (agencia de estadística europea, Eurostat). Los resultados obtenidos muestran que la Gran Recesión ha tenido un impacto muy negativo sobre la economía y el bienestar de los españoles. El desplome del crecimiento económico desde 2009, resultado de la crisis en el sector de la construcción, desembocó en un aumento vertiginoso del desempleo y en un retraso de la convergencia con Europa en renta por habitante. El análisis económico, asimismo, revela que las secuelas de la crisis económica han sido profundas, traducido en un incremento de la desigualdad social y la pobreza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>