<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cerrada Rubio, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>El desplazamiento activo y el uso de la bicicleta como medio de transporte urbano: Análisis de la situación en el I.E.S. Sierra de Guara y aproximación a una propuesta de intervención</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47539</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este estudio ha sido describir los niveles de desplazamiento activo y de uso de la bicicleta como medio de transporte en los adolescentes de Huesca. Hemos descubierto también las principales barreras para este grupo de población y hemos detectado la influencia de los diferentes agentes en estos niveles, para realizar una aproximación a una propuesta de intervención. Un total de 185 alumnos de 2º E.S.O. y 4º E.S.O. del I.E.S. Sierra de Guara han participado en el estudio. Los participantes completaron un cuestionario sobre hábitos de desplazamiento y de actividad física conocido como el estudio PACO (modo habitual de ir al instituto, distancia y tiempo a la que vives, barreras para ir andando o en bici, niveles de satisfacción de las necesidades psicológicas básicas…). En total, el 91,35% de los participantes van andando al instituto y tan solo el 0,54% van en bicicleta. El principal factor que condiciona esto son las variables de distancia y tiempo: el 77,83% viven a menos de 1 km del instituto y el 82,7% tardan menos de 15 minutos en llegar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>