<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Abella, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Villacampa Rubio, María Angustias</dc:creator>
  <dc:title>Las Julias: Princesas sirias a las riendas de Roma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65049</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN 	En una sociedad patriarcal como lo era la romana, extraña era la vez en que las mujeres salían del anonimato y tenían un lugar en la vida pública. En el marco histórico del siglo II y III d.C., se encuadra la existencia de cuatro mujeres sirias, de la misma familia: la del emperador. Su influencia es iniciada mediante un programa propagandístico, destinado a garantizar la legitimidad de la dinastía de los Severos. La presencia de estas mujeres, Julia Domna, Julia Maesa, Julia Soemias y Julia Mamaea, fue haciéndose más visible con el devenir de los años. En una época en que el poder estaba sustentado por la fuerza del ejército, se hacía necesario crear un paradigma común para civiles y militares. Las Augustas ostentarán repetidamente, entre otros, los títulos de Mater Castrorum y Mater Senatus et Patriae¸ de forma que la legitimación de su poder llegaba a todos los sectores sociales. Estas emperatrices sirias intervinieron en la religión, en el campo militar, en la administración y a nivel social, llegando a ser las verdaderas dueñas del poder imperial.  Palabras clave: Severos, Mater Castrorum, Mater Senatus et Patriae, emperatrices, sirias, Julia Domna, Julia Maesa, Julia Soemias, Julia Mamaea.  SUMMARY 	In a patriarchal society such as that of the Romans, it was a strange time for woman to abandon their situation of anonymity and take their place in public life. Within the historical framework of the 3rd and 4th century A.D., we see the existence of four such Syrian women, all with common family ties: to that of the emperor. Their influence commences with a propaganda programme designed to ensure the legitimacy of the Severian dynasty. The presence of these women, Julia Domna, Julia Maesa, Julia Soemias and Julia Mamaea, became more visible over the years. In an era in which power was wielded by the armed forces, it was necessary to create a common paradigm for civilians and the military. The Augustas repeatedly held the titles of Mater Castrorum and Mater Senatus et Patriae, thus legitimising their reach of power in all social sectors. These Syrian empresses intervened in religion, in the military sector, in the administration and in general society, coming to be the true masters of the imperial power holders.  Keywords: Severos, Mater Castrorum, Mater Senatus et Patriae, Syrian empresses, Julia Domna, Julia Maesa Julia Soemias, Julia Mamaea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>