<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bellosta López, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Garatachea Vallejo, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de la genética sobre fenotipos musculares en personas mayores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11610</dc:identifier>
  <dc:subject>personas mayores</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:subject>fuerza muscular</dc:subject>
  <dc:subject>genotipo</dc:subject>
  <dc:subject>fenotipo</dc:subject>
  <dc:subject>polimorfismos</dc:subject>
  <dc:subject>ptk2</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La proporción de personas mayores está aumentando en todo el mundo. Es necesario comprender cómo evoluciona la condición física en este grupo de población y qué factores influyen, para así poder intervenir y retardar la aparición de la dependencia y la discapacidad. El objetivo de este estudio es investigar la asociación entre los genotipos del PTK2 (rs7843014 y rs7460) con medidas detalladas de fenotipos musculares. En la investigación participaron 75 sujetos (21 hombres y 54 mujeres; rango de edad 71-94) a los que se les valoraron sus niveles de actividad mediante el cuestionario Yale Phisical Activity Survey, y varios fenotipos de fuerza muscular mediante dinamometría manual y pruebas de la batería Senior Fitness Test. No se encontraron diferencias significativas (P&lt;0,05) entre los resultados obtenidos por los genotipos. No obstante, se aprecian tendencias a que los portadores de los genotipos (AA-TT) expresen mayor fuerza y tengan niveles de actividad física superiores al resto, mientras los genotipos (CC-AA) presentan los valores y niveles más bajos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>