<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Remacha Rodríguez, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Tobajas Asensio, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Asistencia sanitaria a los accidentados de tráfico con maquinaria agrícola en el medio rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31985</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Todos los años fallecen 1,2 millones de personas en el mundo a causa de accidentes de tráfico. El parque de vehículos especiales (tractores, maquinaria agrícola y obras públicas) de España destaca por tener un escaso número de accidentes de tráfico, pero con un alto porcentaje de víctimas. La mortalidad en los accidentes de tráfico es mayor en las zonas rurales pero no está claro si se debe a una mayor gravedad de las lesiones, mayor tiempo de respuesta de los Servicios Médicos de Emergencias u otras deficiencias.                                              Objetivos: Desarrollar un plan de cuidados que garantice la calidad de la asistencia sanitaria extrahospitalaria en los pacientes que han sufrido un accidente con maquinaria agrícola en el medio rural.                        Metodología: En la realización del presente trabajo se desarrolló un plan de cuidados basado en una búsqueda bibliográfica en bases de datos y páginas web y en la aplicación de las competencias del Plan de Estudios de Grado de Enfermería de la Universidad de Zaragoza. Los criterios de selección de los artículos fueron aquellos que cumplían los requisitos de inclusión, mediante el uso de palabras clave así como de fechas establecidas en el tiempo.                                                       Desarrollo: Se aplicaron los principales diagnósticos de enfermería con respecto a los patrones funcionales de Marjory Gordon en relación al paciente accidentado de tráfico con maquinaria agrícola en el medio rural.       Conclusiones: Una correcta intervención por parte del personal sanitario que integra el equipo de atención extrahospitalaria, así como un transporte sanitario rápido y eficaz, es fundamental para lograr con éxito la supervivencia de la persona que ha sufrido un accidente con maquinaria agrícola en el medio rural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>