<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quintas Hijós, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Pradas de la Fuente, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Consideraciones docentes sobre los deportes de raqueta y pala, en especial el tenis de mesa, como contenido de Educación Física en los centros de Educación Primaria de la ciudad de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47757</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio tiene por objeto conocer las consideraciones docentes sobre los deportes de raqueta y pala, en especial el tenis de mesa, como contenido de Educación Física en los centros de Educación Primaria de la ciudad de Huesca, para de esta forma averiguar la incidencia que tienen estos deportes en las escuelas.    Este trabajo se ha realizado mediante un diseño no experimental y descriptivo debido a la especificidad y características de la muestra, utilizando la técnica de la encuesta y utilizando un cuestionario validado convenientemente adaptado a Educación Primaria. El cuestionario se compone de 89 preguntas organizadas en cinco núcleos temáticos: actitudes hacia los deportes de raqueta y pala, beneficios al tenis de mesa, facilitadores de la práctica del tenis de mesa, barreras para la práctica del tenis de mesa y generalidades de la Educación Física. La muestra analizada fue de 30 maestros (14 mujeres y 16 varones) que ejercen actualmente en las escuelas de primaria de la ciudad de Huesca.    Los resultados indican que el profesorado mantiene unas opiniones positivas hacia deportes de raqueta en general y el tenis de mesa en particular. Imparten contenidos de deportes de raqueta, aunque no de tenis de mesa debido principalmente a limitantes asociados a la falta de material e instalaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>