<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Pintado, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Cabeza Laguna, Josefina</dc:creator>
  <dc:creator>Larramona Ballarín, Gemma</dc:creator>
  <dc:title>Variación del desempleo como causa y consecuencia de la emigración española.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60739</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Crisis Española ha supuesto, desde sus inicios, un incremento de la precariedad laboral, con tasas de paro altas en todas las regiones españolas. A pesar de ello en 2014 y 2015 hay una disminución del desempleo. Según el Ministerio de Empleo y Seguridad Social esta mejora es consecuencia de la implantación de la Reforma Laboral 2012. Sin embargo, en los últimos años también se ha desarrollado  un cambio de tendencia en los flujos de migración en España, pasando de positivos a negativos. Este cambio se debe al incremento de la emigración que a su vez alivia los problemas del desempleo en países con altas tasas del mismo. Conjuntamente en estos años España ha experimentado una recuperación económica pasando de un crecimiento del  PIB negativo a uno positivo desde 2014.  Estos tres factores: la eficacia de la Reforma Laboral 2012, el flujo migratorio negativo y la recuperación económica serían tres posibles causas de la disminución  del desempleo. De esta manera si la disminución de la población activa es por emigración traerá consigo la disminución del número de parados debido a la salida de la población y a su vez la población ocupada no variara o lo hará muy poco. Caso contrario si la disminución del desempleo se debe a La Reforma Laboral 2012 o a la recuperación económica se observará un incremento de ocupados y una disminución del desempleo manteniéndose estable o variando muy poco la población activa. Por ello el objetivo de este trabajo es analizar cada una de estos factores y así poder concluir cual de ellos tiene un efecto principal en las tasas de desempleo en el caso español durante los años 2014 y 2015.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>