<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villafranca Gómez, Laura Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional en T.M.G.: Acompañamiento a la integración social</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7466</dc:identifier>
  <dc:subject>trastorno mental grave</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Todas las personas necesitamos sentirnos parte del ambiente que nos rodea, necesitamos sentirnos dentro de un grupo para poder formar nuestra identidad y relacionarnos con otras personas. Somos seres sociales y necesitamos de los otros para sobrevivir. Para que una persona se sienta partícipe de la sociedad que le rodea, a parte de su inclusión laboral, la cual facilita enormemente la inclusión en la sociedad, siente la necesidad de llevar a cabo y poder disfrutar (y responsabilizarse) de las actividades ocupacionales no laborales que oferta la misma: actividades lúdicas, voluntariado, de participación ciudadana.. etc. En las personas con trastorno mental grave (T.M.G.) este nivel de voluntad de participación y capacidad para hacerlo está mermada debido a sus malas experiencias pasadas, sus capacidades de adaptación al ambiente mermadas y/o a su aislamiento social. En este trabajo se relata el acompañamiento terapéutico realizado por un terapeuta ocupacional para la inclusión de un sujeto en su comunidad ya que por una serie de factores, esta persona se encontraba aislada socialmente y sin ningún tipo de interés. A través del vínculo establecido con el usuario, su evaluación ocupacional, el establecimiento de objetivos y el trabajo del terapeuta ocupacional en la escucha, el apoyo en sus dificultades, actuando como motor volicional para el inicio de las actividades, su actuación como yo auxiliar para que pudiera acceder a los servicios comunitarios y participar en ellos como cualquier otra persona, se consiguieron unos objetivos satisfactorios y mejoró la calidad de vida de la persona atendida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>