<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olona Solano, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Turégano Romero, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Certificación energética en la edificación. Normativa europea y desarrollo en España. Cálculo y análisis en edificaciones. Propuesta de mejoras</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6737</dc:identifier>
  <dc:subject>certificación energética</dc:subject>
  <dc:subject>edificación</dc:subject>
  <dc:subject>demanda energética</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El trabajo se ha basado en estas líneas: Revisión del desarrollo y la implantación Certificación energética en Europa y en España. Análisis del procedimiento vigente según la Directiva 2002/91/CE.Inconvenientes detectados.  Análisis y estudios de edificaciones que reflejan una variación de consumo energético, las cuales no son reflejadas en el certificado actual. Los estudios son apoyados por inspecciones de termografía e infiltración. Ante los resultados obtenidos se propone una mejora en el procedimiento de certificación, realizando una precertificación, inspección durante la obra mediante isnpecciones de termografía, infiltraciones y trasmitancia de materiales que determienen fallos para su corrección para emitir de nuevo el certificado. Al realizar está mejora garnatizas que el resultado de la Certificación es real y no solo teórico. Consiguiendo ahorros de energía ante las perdidas que hubiera habido sinrealizar las isnpecciones. Proponiendo soluciones más ambiciosas para el día de mañana en rehabilitación y edificios públicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>