<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lara Beltrán, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Urruela Mora, Asier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las consecuencias jurídicas del delito específicamente aplicables en supuestos de trastornos de la personalidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62326</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El estudio del trastorno antisocial de la personalidad especial interés en la realidad práctica, puesto que nos encontramos con personas que padecen trastornos de la personalidad no susceptibles de tratamiento curativo alguno. Por ello, debemos examinar cuales deben ser las soluciones jurídicas, que mejor se incardinen en el respeto de la dignidad humana, en la protección del individuo y de la sociedad, en aras a lograr la consecución de los fines de las penas y medidas de seguridad privativas de libertad, que según el art. 25.2CE, son la reeducación y la reinserción social. Asimismo, para justificar el interés del presente trabajo basta remitirnos a la expresión de THOMPSON sobre los psicópatas, «los huérfanos de la criminología y de la psiquiatría»; esta dejadez de ambos campos científicos hace brotar un enorme interés en el asunto, pues debemos aplicar, a las personas afectas por el trastorno disocial de la personalidad, que intervienen en la comisión de un hecho delictivo, las consecuencias que mejor acomodo encuentre en el respeto de la esencia humana y en su mejor incorporación posible al cuerpo social. El Derecho Penal no puede olvidarse de estos sujetos, ya que como seres humanos que son, debe respetarse su dignidad consustancial a la propia esencia humana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>