<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marta Cornago Serrano</dc:creator>
  <dc:creator>Alfonso Joaquín Sarría Guardia</dc:creator>
  <dc:title>EL CÁNCER COMO ENFERMEDAD METABÓLICA. EVALUACIÓN DE LA EVIDENCIA EXPERIMENTAL RECIENTE EN QUE SE APOYA Y POTENCIAL DE LA NUTRICIÓN EN SU TRATAMIENTO Y PREVENCIÓN BAJO ESTE NUEVO PARADIGMA DEL PROCESO TUMORAL.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57325</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El cáncer es una enfermedad genética debida a mutaciones en oncogenes y antioncogenes. Algunos autores han adoptado una posición antagónica sugiriendo que el origen del cáncer es metabólico. Bajo esas perspectivas, la nutrición adquiere papeles antagónicos en el tratamiento de la enfermedad: i) bajo la perspectiva genética su papel es únicamente paliativo y ii) bajo la perspectiva metabólica, la nutrición adquiere un potencial terapéutico en el tratamiento de la enfermedad. El objetivo de esta revisión ha sido el de estudiar ambas hipótesis y evaluar los estudios experimentales que apoyan un papel terapéutico de la nutrición en el tratamiento de esta enfermedad. Tras realizar este estudio se ha llegado a una conclusión híbrida en la que el cáncer tiene un origen genético que redunda en la manifestación de un fenotipo metabólico diferenciado. Los estudios experimentales muestran que dietas RC, DC/DCR disminuyen el crecimiento de los tumores y aumentan la supervivencia de los animales. Estas dietas parecen inducir cambios fisiológicos en los animales que modulan las propias rutas de señalización alteradas en los tumores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>