<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Toquero, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Dueñas Lorente, José Domingo</dc:creator>
  <dc:title>Hábitos de lectura y literatura infantil : el libro-álbum en el aula de Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30885</dc:identifier>
  <dc:subject>libro-álbum</dc:subject>
  <dc:subject>prácticas docentes</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos de lectura</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo trata de descubrir el libro-álbum como recurso literario para la educación infantil. Para ello queremos comprobar la presencia o no de una cierta distancia y desincronización entre los estudios que identifican al libro-álbum como recurso de la literatura infantil por excelencia, adaptado a las últimas tendencias que exige y requiere la sociedad actual, y su presencia en los centros educativos. En la formación de los futuros docentes de Educación Infantil se alude a este recurso con gran ímpetu, por su fuerte potencialidad para la atracción de los primeros lectores hacia la literatura, gracias a la extraordinaria composición que conforma su complementariedad entre texto e imagen. Su excepcionalidad literaria es irrebatible y la estudiaremos en profundidad siguiendo a los diferentes autores que la respaldan. Cada centro educativo posee unas líneas de actuación propias, no siempre guiadas por las últimas tendencias, razón por la que centramos nuestro análisis en la influencia del libro-álbum en las principales instituciones educativas de la capital oscense, los colegios y las bibliotecas infantiles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>