<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barbero Iriarte, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Nalvaiz, José Tomás</dc:creator>
  <dc:title>Identificación de patrones y algoritmos de consolidación en bases de datos de posicionamiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36782</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día, muchos dispositivos cuentan con un sistema de geolocalización GPS que nos permite conocer la localización de un sujeto en tiempo real. Con el fin de obtener la mayor información posible en todo momento, estas posiciones recogidas se guardan en una base de datos que puede ser temporal o permanente. En el caso de ser permanente, nos encontraremos con el problema de que la base de datos puede crecer hasta un límite desmesurado en el que dispositivo que recoge y almacena esta información llene su memoria, impidiendo almacenar posiciones nuevas. En este momento, es necesario tomar la decisión de borrar parte de las posiciones almacenadas, según algún criterio. La dificultad en este momento es elegir el criterio con el cual eliminaremos este exceso de datos, por ejemplo, borrando posiciones repetidas o posiciones que no aporten la suficiente eficiencia en relación al espacio que ocupan en memoria. Esto introduce el concepto de función de consolidación o compactación, es decir una función que elimine un exceso de datos permitiéndonos conservar el máximo de información posible. El objetivo de este trabajo es analizar distintas técnicas para la consolidación de posiciones GPS, algunas ya existentes y otras a desarrollar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>