<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Continente Blasco, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Peligero Domeque, María Angeles</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y estudio de viabilidad para crear una empresa de fabricación de luminarias LED</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69831</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La notable disminución en los últimos años de los costes de producción de aparatos de iluminación con tecnología LED, unido a la enorme competencia provocada por la aparición en el mercado de un incalculable número de fabricantes, han llevado a que los precios de adquisición de estos equipos se hayan reducido sustancialmente. El principal objetivo del trabajo es averiguar si es viable en la actualidad una empresa de fabricación de luminarias LED en este contexto de competitividad, creándola sin actividad previa. Se ha llevado a cabo un estudio económico y financiero para analizar la posibilidad de competir en el mercado a través de un producto de calidad y con identidad nacional, frente a la competencia asiática con producciones de menor confiabilidad. En base a datos proporcionados por empresas de reconocido prestigio en el sector y a una elevada cantidad de información real y relevante recopilada para este fin, se ha llevado a cabo un estudio de viabilidad obteniendo resultados positivos en cuanto al éxito del proyecto en las condiciones previstas. Se ha podido comprobar que el éxito del proyecto depende del cumplimiento de las previsiones en las que existe incertidumbre, por lo que se exponen medidas que podrían dar lugar a una mejora de la viabilidad y rentabilidad de la empresa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>