<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Videgain Marco, María</dc:creator>
  <dc:creator>Sales Clemente, Ester </dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de instalación de un vivero forestal en el término municipal de San Martín del Río (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8412</dc:identifier>
  <dc:subject>vivero</dc:subject>
  <dc:subject>forestal</dc:subject>
  <dc:subject>trufa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El ecosistema bosque, como recurso natural sostenible, es quizá el que ha sufrido un impacto negativo más profundo desde la revolución industrial en el siglo XVIII, debido principalmente a la roturación para la obtención de terrenos agrícolas y a la regresión producida por los incendios forestales. Esta labor de destrucción y modificación tan rápida del medio no la puede asumir la naturaleza y se modifican ciclos de gran trascendencia, como los del agua y del oxígeno, que tienen como consecuencia el binomio erosión-desertificación y la aparición de altas tasas de CO2 que no se llegan a fijar e inmovilizarse. San Martín del Río es un pequeño pueblo situado en la ribera de río Jiloca, en la provincia de Teruel. El cultivo principal hasta comienzos de este siglo era la vid, llegando a ocupar un 74% de las tierras de cultivo, esta superficie se ha visto muy reducida en los últimos años como resultado de las ayudas al arranque por parte de la Administración y debido a la incapacidad de mantener el cultivo por parte de los agricultores debido al bajo precio del producto en el mercado. El desequilibrio que se ha creado en estas zonas queda patente en las escasas viñas que quedan, a las que ahora acuden corzos, jabalíes y demás fauna con mayor frecuencia y con consecuencias más graves que las de antes. La creciente preocupación ante la desertificación de los montes en el municipio de San Martín, que dispone de una superficie aprovechable de unas 1600 ha., además del profundo interés en la recuperación y propagación de especies vegetales autóctonas me ha llevado a la elección de este Proyecto Fin de Carrera en el que se quiere diseñar un vivero de producción de especies destinadas a la reforestación y restauración de los terrenos ahora desocupados. Esta repoblación forestal debería adaptarse a las condiciones locales, resultar compatible con el medio ambiente y favorecer la biodiversidad buscando los siguientes objetivos: •Ampliar los recursos forestales. •Uso sostenible de las tierras agrícolas. •Mejora del medio ambiente y del entorno rural. •Contribuir a la lucha contra la erosión. •Diversificar fuentes de empleo y renta: desde este punto de vista se ha considerado importante la introducción de especies con un alto aprovechamiento maderero (nogales, quercíneas…), además de un aprovechamiento micológico (plantas micorrizadas con Tuber melanosporum y Lactarius sp), todo ello teniendo en cuenta las actuales ayudas que conceden las administraciones públicas en lo que respecta a la forestación de tierras agrarias, y a la implantación de nuevas explotaciones truferas. OBJETIVOS: 1.- Definir técnicamente los edificios e instalaciones necesarias para el desarrollo de la actividad del vivero: -Invernadero multicapilla para el crecimiento y mantenimiento de las especies a producir y también para realizar las inoculaciones necesarias para la producción de plantas micorrizadas de especies del género Quercus. -Zona de sombreo para la aclimatación y endurecimiento de las plantas producidas. -Nave de servicios de dos plantas de 300 m2 cada una, cuya estructura se resolverá en hormigón armado in situ y que albergará un almacén, un taller, una oficina, cuadro de mandos y un laboratorio de micropropagación de las especies más aptas para esta técnica. -Instalación eléctrica. -Instalación de fontanería. -Instalación de saneamiento. -Protección contra incendios. 2.-Definir el proceso productivo: -Obtención  del material de partida. -Técnicas de propagación de diferentes especies forestales. -Técnicas de inoculación principalmente con las especies Tuber melanosporum y Lactarius sp. -Calendario de trabajo para un año tipo de producción. -Manejo del material obtenido. -Adecuación a los requisitos para la producción de planta micorrizada certificada. TIPO DE PROYECTO: El proyecto es de la tipología A en base a la normativa de Proyectos Fin de Carrera de la Escuela Politécnica Superior, y consta de los siguientes documentos: -Memoria y anejos. -Planos. -Pliego de condiciones. -Presupuesto. -Estudio de Seguridad y Salud</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>