<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jariod Nalvaiz, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Cabello Matud, María Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández-Ges Marcuello, Andrés</dc:creator>
  <dc:title>Sistemas de redes energéticas centralizadas para una mayor sostenibilidad ambiental urbana y arquitectónica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47577</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El agotamiento de los recursos fósiles y el efecto invernadero han despertado iniciativas del movimiento internacional que resaltan los valores y principios de la sostenibilidad, marcando el objetivo de reducir la emisión de gases de efecto invernadero un 50% para el año 2050. Las directivas europeas avanzan un horizonte en el que los edificios tengan un balance energético casi nulo, para el que el uso de energías renovables se presenta como necesario. Dentro de los diferentes sistemas de eficiencia energética, en los países nórdicos la tecnología de District Heating surgió como respuesta a estas iniciativas. Este sistema consiste en una red energética centralizada a escala urbana donde se genera calor y se distribuye a través de una red de tuberías a los usuarios. Esta solución permite implementar energías renovables a gran escala en la generación de energía ahorrando toneladas de gases emitidos a la atmosfera. Zaragoza, a través de la Agenda 21, se ha sumado a esta nueva conciencia sostenible. En las últimas actuaciones y desarrollos urbanos se han introducido cuestiones de tecnología bioclimática, sobretodo en cuestión de eficiencia energética, reducción de combustibles fósiles y mejora de la calidad del aire. El objetivo de este trabajo es estudiar esta tecnología y comprobar si es posible su implementación en Zaragoza, realizando un primer análisis a diferentes niveles, tanto a escala internacional y nacional, como local, así como sus ventajas e inconvenientes. Dado que Zaragoza también ha aceptado su compromiso bioclimático, se han analizado las últimas actuaciones realizadas en la ciudad, obteniendo unas primeras conclusiones de la implementación o no de esta tecnología. Al existir ya un proyecto básico de propuesta de red centralizada en el sector de Balsas de Ebro Viejo en Zaragoza, realizado por Zaragoza Vivienda, se analizan sus características para realizar una propuesta más completa y ambiciosa. El estudio obtiene unas conclusiones finales sobre su viabilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>