<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Iñiguez Díez, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Vecino Ferrer, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>FASCITIS PLANTAR. REVISIÓN BIBLIOGRÁFICA DEL TRATAMIENTO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65522</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La fascitis plantar es una enfermedad que sufre  aproximadamente el 10 % de la población. Entre sus factores desencadenantes se encuentran un calzado inadecuado, realizar ejercicio sobre una superficie dura o trabajos que impliquen pasar muchas horas al día de pie o andando, por lo que es típico de atletas. Los micro traumas de repetición en la planta del pie dañan la aponeurosis fibrosa plantar en su zona de inserción en el calcáneo.  Este daño provoca dolor punzante  en la parte inferior del talón, sobre todo a primera hora del día o al ponerse de puntillas. No son necesarias pruebas de imagen para su diagnóstico, pero se deben realizar para descartar otras posibles patologías que se sospechen.  Actualmente no existe una guía clara del tratamiento más adecuado a seguir entre las múltiples terapias que se pueden aplicar, la única indicación inicial es el reposo.  Una opción terapéutica es una guía de ejercicios de estiramiento de la fascia plantar y de los músculos de la pierna, tras lo que se recomienda la aplicación de hielo. Además de realizar los estiramientos se pueden prescribir plantillas y taloneras de uso diario para mejorar la posición del pie durante la marcha, y férulas nocturnas que  mantienen durante la noche la fascia estirada y permiten que se recupere en dicha posición, a lo que se le puede asociar un vendaje neuromuscular “en abanico” Si esto no es efectivo se puede recurrir a terapia con ondas de choque extracorpóreas, iontoforesis o ultrasonidos, que tratan de aliviar el dolor mediante corrientes de energía. Otra alternativa es la acupuntura, estimulando puntos gatillo en el pie y en la pierna mediante agujas para mejorar el cuadro clínico. En los casos refractarios hay que optar por tratamientos invasivos como  infiltraciones con plasma rico en plaquetas o con corticoides en la zona dañada, y en último término por cirugía percutánea, realizando una liberación parcial de la fascia. En los casos revisados de la literatura no se ha encontrado mayor eficacia de unos tratamientos sobre otros, todos los estudios muestran que los mejores resultados se obtienen al combinar distintas opciones terapéuticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>