<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Redondo Hernández, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concha</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en el lesionado medular: el paciente parapléjico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32063</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El traumatismo de la columna vertebral es una lesión que tiende a ser irreversible y crónica. Afecta sobre todo a jóvenes varones, siendo los accidentes de tráfico la causa principal. Las consecuencias afectan integralmente a la persona, viéndose alteradas muchas de las actividades básicas de su vida diaria, convirtiéndose generalmente, en una persona dependiente. La altura de la lesión determina la afectación total o parcial de las funciones correspondientes a ese nivel. Este estado requiere tratamientos multidisciplinares de por vida, y no sólo limitándose al área fisiológica y motriz, sino también a nivel familiar y social, ya que esta situación repercute duramente en el estado emocional de estas personas. El objetivo de este Plan de Cuidados es conocer las complicaciones desencadenadas por estas lesiones, como son: la incontinencia urinaria, la aparición de lesiones por presión, y la dificultad que entraña la aceptación de estas necesidades y por tanto su expresión emocional. La revisión bibliográfica realizada, la anamnesis a un paciente real, la taxonomía enfermera NANDA, NIC y NOC, y el modelo de cuidados de Virginia Henderson, han permitido desarrollar este Plan de Cuidados. Una de las numerosas competencias enfermeras en el tratamiento de estos pacientes, es ofrecer cuidados individualizados. La seguridad en la evolución de la enfermedad, el aumento progresivo de la autonomía, una mejora de la expresión emocional y, en definitiva, la mejora de la calidad de vida, constituyen los resultados de una intervención enfermera, previniendo así múltiples complicaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>