<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Real Torrijos, María</dc:creator>
  <dc:creator>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis iconográfico y documental de los artículos originales de Revista Clínica Española (1970)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57569</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Este trabajo es un análisis de los recursos iconográficos utilizados en la publicación de los artículos originales o de investigación en la Revista Clínica Española del año 1970, en la consideración de que los recursos iconográficos (tablas, gráficos, fotografías, etc.) son instrumentos de comunicación y difusión de la investigación biomédica realizada en España en aquella época del tardofranquismo. Material y Métodos: Es un estudio observacional, transversal y de tipo sociométrico y cultural de la producción científico médica publicada en una revista. Metodológicamente, este estudio se ha desarrollado en seis fases: 1) selección de los artículos originales; 2) recogida de datos bibliográficos y sociológicos; 3) recogida de datos correspondientes a material de investigación e iconografía aportada en el apartado de resultados; 4) análisis e interpretación o discusión de los resultados; 5) redacción del informe final y 6) bibliografía. Resultados: Se han hallado 313 recursos iconográficos en los 173 artículos originales analizados, de los que únicamente 19 carecen de cualquier imagen. El recurso iconográfico más empleado fueron las tablas que se utilizaron en 112 artículos (35,06%), seguidos de las gráficas (18,47%) y las fotografías (16,59%), siendo las radiografías simples de tórax la fotografía más frecuente. Las figuras (10,02%), microfotografías (9,08%) y los dibujos (8,76%) eran entonces los recursos iconográficos menos empleados en los artículos de investigación. Conclusión: Revista Clínica Española de 1970 es una de las revistas más prestigiosas del franquismo, y el análisis del estilo y tecnología utilizada para su publicación en el año 1970 contribuye a conocer su evolución desde su comienzo en la postguerra (1940) hasta la actualidad, en que es el órgano oficial de la Sociedad Española de Medicina Interna. Palabras claves: Historia de la investigación, Franquismo, Revistas médicas, Iconografía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>