<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Fañanás, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados de un paciente con ACV hemorrágico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7427</dc:identifier>
  <dc:subject>accidente cerebrovascular (acv), </dc:subject>
  <dc:subject>necesidades de Virginia Henderson, </dc:subject>
  <dc:subject>proceso de atención de enfermería (pae),</dc:subject>
  <dc:subject>hemorragia parenquimatosa.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo muestra el modelo de Virginia Henderson como referencia, realizándose un plan de cuidados a partir de las necesidades alteradas de un paciente al que se le ha diagnosticado un Accidente cerebral agudo. Como objetivos se pretende identificar las necesidades actuales del paciente y la familia y establecer un plan de cuidados individualizado, cubriendo y resolviendo sus problemas, constituyendo una estructura que cubra todas sus necesidades. El ACV afecta gravemente a nuestra población y al realizar unos cuidados individualizados en cada situación del paciente, conseguimos no añadir problemas derivados del tratamiento, reduciendo la estancia hospitalaria y el gasto sanitario. This project takes as reference Virginia Henderson’s model, carrying out a care plan starting from the altered needs of a patient who was diagnosed an Acute cerebral accident. The main objective of this project is to identify the present needs of the patient and his/her family and establish an individualized care plan, both covering and solving his/her problems and creating a framework to cover all his/her needs. Our population is seriously affected by CVA and setting up an individualized care plan in each situation of the patient enables us not to add problems derived from treatment and reduce the hospital stay an health spending.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>