<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Baeta, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Actualizaciones acerca del diagnóstico prenatal de enfermedades cromosómicas. Revisión bibliográfica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70848</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción. Para calcular el riesgo de un feto a presentar alguna de las enfermedades cromosómicas más importantes, se realiza un cribado prenatal durante el primer trimestre. Uno de los inconvenientes es la poca especificidad, lo que supone el uso de una técnica invasiva. En la actualidad existe un nuevo proceso no invasivo el test de ADN fetal  que ha demostrado una mayor especificidad.   Objetivo: Trata de averiguar la evidencia actual del cribado neonatal, determinando el papel de enfermería y los recursos que necesitan los familiares para afrontar un diagnóstico de enfermedad cromosómica.   Método. La metodología se ha llevado a cabo mediante la búsqueda en diferentes bases de datos científicas como es ScienceDirect, PubMed, Cuiden, Scielo, Elsevier… Conclusiones: los métodos invasivos utilizados anteriormente como único modo han caído en desuso debido a los avances que se han producido con los métodos de cribado no invasivos siendo estos de mayor utilidad por su mayor precisión y sensibilidad disminuyendo el número de errores en la detección de aneuploidías.  Palabras clave: diagnóstico prenatal, mujer embarazada, síndrome de down, cribado, ADN, amniocentesis, aneuploidia</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>