<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Roldán, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Criado del Río, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>¿Qué problemas plantea la Ley de autonomía respecto al menor de edad?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57688</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La figura del menor en el ámbito de la sanidad y la capacidad para emitir su consentimiento, siempre ha sido un punto de controversia, dada la dificultad de establecer de una manera adecuada el concepto legal de mayoría de edad, que de modo sistemático se delimita mediante criterios cronológicos, en los que se supone que la persona ha alcanzado la madurez intelectual y volitiva suficiente para emitir el consentimiento informado en materia sanitaria. La Ley de autonomía del paciente de 2002 marcó un hito en la legislación sanitaria española regulando la mayoría de edad para la realización de los actos médico-sanitarios y el consentimiento por representación, aunque ésta Ley desde los puntos de vista médico y jurídico no llegó  a resolver todos los problemas que se pueden dar en la práctica. Las recientes modificaciones legislativas del 2015 sobre el menor maduro, mantienen su problemática y nos crean nuevas situaciones que debemos analizar. La finalidad de este trabajo no es otra que plantear los principales problemas vinculados con el ejercicio del derecho del consentimiento informado del menor de edad civil, menor de edad maduro… y aportar soluciones. ¿Cuándo puede decidir el menor de edad?, ¿Cuándo tiene capacidad para emitir su opinión?, ¿Qué ocurre en las situaciones de riesgo grave para la salud o la vida?, ¿En qué situaciones se debe obtener el consentimiento por representación?, ¿Qué ocurre con los hijos de los testigos de Jehová?...Estas y otras cuestiones son las que vamos a abordar en el presente trabajo que sin duda son de interés para todos los profesionales sanitarios que realizan una actuación con un menor de edad, porque todos debemos actuar de acuerdo con una buena práctica sanitaria y porque estas situaciones nos entrañan una gran responsabilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>