<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bouwmans, Marinus Henricus</dc:creator>
  <dc:creator>de Echave Sanz, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Resumen de aprendizajes y reflexiones del master de profesorado, especialidad Física y Química, curso 2012-2013</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11429</dc:identifier>
  <dc:subject>profesorado física y química</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>reflexión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo de Fin de Master presento los resultados que he obtenido a lo largo del master, además de una reflexión personal sobre la formación recibida y los aprendizajes realizados. En el apartado 2 trataré la formación general y específica del master. Compararé los aprendizajes realizados con los objetivos marcados en la guía del master con respecto a las competencias. Incluiré dos trabajos que son representativos del grado de aprendizaje que he alcanzado durante el master. Como la parte práctica es muy importante en el conjunto de la formación dedicaré el tercer apartado al practicum y mis experiencias obtenidas en él. Incluiré el estudio comparativo realizado en el centro de prácticas y las conclusiones finales obtenidas. Después, en el apartado 4, haré una reflexión personal sobre el conjunto de aprendizajes realizados. En el quinto apartado de esta memoria presentaré mi propuesta de innovación docente que preparé en la asignatura de Evaluación, Innovación e Investigación. Y finalmente, en el último apartado haré unas conclusiones finales y la proyección al futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>