<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lasierra Bandres, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la desigualdad en España durante la crisis económica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60740</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Tras la reciente crisis económica en España, la desigualdad en nuestro país creció considerablemente, pero no lo hizo de la misma manera para todos los hogares españoles. Es en aquellos en los cuales las personas de referencia esta en edad de trabajar donde más se ha visto aumenta esta desigualdad, mientras que en aquellos en cuyas personas de referencia son personas jubiladas, esta se ha mantenido. Lo mismo ocurre con la tasa de riesgo de pobreza. Durante la crisis economía las rentas de mercado cayeron, y al igual que pasaba con las dos magnitudes anteriores, los hogares que se ven afectados son aquellos en los que la persona de referencia esta en edad de trabajar. Teniendo en cuenta que la mayor parte de los ingresos que perciben los hogares españoles provienen del mercado laboral, y sabiendo que es aquí donde se experimenta la mayor parte de la disminución de ingresos, se analizan la evolución de los salarios y del paro. Llegando a la conclusión de que ambos, aunque con más peso el paro, son los principales causantes del aumento de la desigualdad en España durante la crisis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>