<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soler Carrillo, Rafael</dc:creator>
  <dc:creator>Pelegrín Martínez de Pisón, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreruela Garcés, Sandra</dc:creator>
  <dc:title>Il Vecchio Giocatore - Plan de Empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32694</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>-	Il Vecchio Giocatore es un servicio de venta tanto físico como on line de artículos relacionados con el mundo del deporte, concretando en productos de coleccionista y rarezas con tendencias retro y vintage. -	Realizaremos una evaluación de los diferentes formatos legales para elegir y argumentar nuestra elección y analizaremos la normativa legal aplicable a nuestra empresa. -	Analizaremos el marco socioeconómico actual del pequeño comercio para conocer nuestras amenazas y oportunidades, y profundizaremos en los marcos legal, sociocultural y mercado para estudiar nuestro posicionamiento. -	Trazaremos diferentes estrategias comerciales de marketing para nuestros productos y servicios, su posicionamiento y diferenciación, métodos de comunicación y promoción.  -	A su vez realizaremos un análisis económico para establecer nuestra previsión de ventas y principales datos económicos necesarios para nuestra creación. -	Determinaremos nuestra ubicación física y el equipamiento necesario. A nivel producto estableceremos nuestros proveedores y distribución. Además definiremos nuestra organización funcional. -	Finalmente desarrollaremos un plan financiero integral de nuestro negocio en el cual se detallará nuestra inversión inicial, previsión de tesorería y análisis de viabilidad, operaciones anuales a realizar, retorno de la inversión y nuestra cuenta provisional de resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>