<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Legua Escartín, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Ramírez Alesón, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>La inversión directa en el exterior en Rusia: análisis y factores condicionantes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13109</dc:identifier>
  <dc:subject>inversión directa</dc:subject>
  <dc:subject>rusia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de este trabajo se lleva a cabo un análisis macroeconómico en el que se pone de relieve la magnitud de los flujos de IDE recibidos por Rusia y se comparan con los existentes en otros países de similares características como Brasil, India, China y Sudáfrica, prestando mayor atención a las inversiones recibidas desde España y el conjunto de la UE. Posteriormente, se introducen una serie de factores que operan en Rusia y que sirven para explicar la realidad expuesta en forma de cifras en el análisis anterior. Estos factores van desde el marco legal de las inversiones en Rusia, hasta las relaciones institucionales entre Rusia y la UE y los efectos en el clima inversor que se derivan de ambos ámbitos normativos.  Así, en primer lugar se habla de la normativa rusa que afecta de forma directa a las decisiones de inversión, introduciendo el sistema impositivo ruso y las diferentes formas de establecimiento existentes para las sociedades extranjeras. A continuación, se exponen las bases sobre las que se asientan las relaciones institucionales de contenido económico entre Rusia y la UE, haciendo especial hincapié en su posible influencia en los flujos inversores. Finalmente, son citados y analizados los principales condicionantes a la inversión en Rusia, diferenciando entre incentivos y obstáculos a los flujos inversores. Estos condicionantes pueden tener tanto origen legal, como económico o institucional y para tener una mayor noción de la situación del clima inversor en Rusia se hace referencia a una serie de estudios llevados a cabo por instituciones económicas de carácter internacional. De este modo, de lo que se trata es de argumentar cómo las características del país, que se ven reflejadas  en su legislación y en su acción exterior afectan de manera efectiva a los datos obtenidos sobre flujos de IDE.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>