<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Millán Fernández, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Pedro Herrera, Mª Dolores de</dc:creator>
  <dc:title>Mediando en las relaciones intergeneracionales. Personas Mayores Dependientes en Medio Rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31395</dc:identifier>
  <dc:subject>intervención social </dc:subject>
  <dc:subject>conflicto intergeneracional</dc:subject>
  <dc:subject>personas mayores</dc:subject>
  <dc:subject>dependientes</dc:subject>
  <dc:subject>mediación intergeneracional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Mediación ha existido en todos tiempos y culturas pero en este trabajo se pretende mostrar como una herramienta más dentro del desempeño del Trabajo Social en el medio rural. Esta experiencia se asienta en la cultura de la Paz como filosofía, en la gestión y transformación del conflicto como teoría y en la Mediación como técnica o herramienta para conseguirlo. El objetivo es aplicar y analizar este modo de resolución de conflictos intergeneracionales desde la experiencia como Trabajadora Social en un Servicio Social de Base del medio rural. Se comenzó con una amplia revisión bibliográfica, la elaboración de los materiales necesarios y la puesta en práctica con ocho casos que se venían trabajando desde el Servicio Social. Después se evaluó a través de una encuesta de satisfacción la opinión de los mediados y la valoración de la Trabajadora Social que realizó las sesiones de Mediación, los resultados que se obtuvieron han sido satisfactorios, tanto para la profesional como para los mediados; en la mayoría de los casos volverían a recurrir a la Mediación si lo precisasen. La propuesta sería que resulta interesante e importante incorporar la Mediación a la acción social como constructora de la Paz Social.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>