<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>de la Fuente Diez, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Zazurca, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Régimen jurídico de partidos políticos en España. Ilegalización de partidos y anulación de candidaturas electorales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32375</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene por fin el análisis de la legislación en materia de ilegalización de partidos políticos y los mecanismos establecidos para el cumplimiento de dicha ilegalización, como es la imposibilidad de que fraudulentamente cualquier tipo de ente político sucesor del ilegalizado pueda constituirse en partido, aprovecharse de la existencia de un partido ya existente para continuar con su actividad o presentarse a unas elecciones. El origen del análisis tiene lugar en la Constitución Española y el régimen legal habido desde 1978, teniendo carácter central el punto de inflexión producido con la aprobación de la Ley Orgánica 6/2002, de 27 de junio, que implica el cambio en la forma de afrontar el problema del terrorismo en España. Así, el objeto central de este trabajo será el marco constitucional dentro del cual se desarrolla la actividad política por medio de los partidos políticos, la regulación de carácter legal de los partidos políticos –haciendo énfasis en los supuestos bajo los que pueden ser ilegalizados por su actividad externa– así como la legislación electoral para evitar que este tipo de organizaciones, fraudulentamente, puedan –a pesar de la declaración de ilegalidad– concurrir a los diversos procesos electorales que tengan lugar. Se hace referencia, además, a la jurisprudencia resultada de la aplicación de la Ley en los casos concretos y los mecanismos existentes para que las partes implicadas puedan ver tutelados sus derechos conforme a lo dispuesto en el artículo 24 de la Constitución.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>