<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villanueva Sánchez, Kevin</dc:creator>
  <dc:creator>Ayensa Vázquez, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación de enfermeros de atención primaria para la prevención de infecciones de transmisión sexual en la población adolescente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14124</dc:identifier>
  <dc:subject>infecciones de transmisión sexual</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las infecciones de transmisión sexual (ITS) son un grave problema sanitario que cursan con una elevada morbilidad, graves complicaciones y secuelas, con sinergia epidémica con el virus de la inmunodeficiencia humana y con un costo elevado para todos los gobiernos. La población adolescente se considera un grupo de riesgo frente a estas patologías por una serie de características propias de la etapa, mostrando unos conocimientos muy escasos sobre las ITS y conductas erróneas. Por ello es necesario la formación de profesionales sanitarios al respecto. Se ha realizado una búsqueda bibliográfica para elaborar un programa de formación de profesionales de enfermería familiar y comunitaria y de pediatría de un centro de salud.  El objetivo es, a través de una serie de sesiones, aumentar sus conocimientos sobre ITS, métodos barrera y pautas para realizar una correcta entrevista con los adolescentes en la consulta de atención primaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>