<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>CANET FAJAS, CARLOTA</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Marroquín, Maria Teresa</dc:creator>
  <dc:title>INTERVENCIONES PARA LLEVAR A CABO LAS DECISIONES COMPARTIDAS EN ATENCIÓN PRIMARIA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64678</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN ANTECEDENTES La toma de decisiones compartidas (TDC) es una forma de relación médico paciente aplicable a cualquier acto clínico, concretamente, cuando existe incertidumbre científica sobre los resultados de las diferentes opciones diagnósticas, terapéuticas y/o profilácticas. Se ha estudiado en enfermedades crónicas (elección de estilos de vida, adherencia al tratamiento), cáncer (mama, próstata), y en cuidados paliativos.  Se encuadra en la llamada “atención centrada en el paciente” que implica organizar la atención a la salud pensando en los pacientes en vez de en los profesionales que la facilitan; las decisiones se adoptan de manera conjunta entre el equipo médico y el paciente, una vez que el paciente dispone de la información necesaria.  OBJETIVOS Evaluar la efectividad de la toma de decisiones compartidas en las consultas de  Atención Primaria en cuanto a los resultados clínicos, adherencia a los tratamientos, conflicto con las decisiones, satisfacción de profesionales y pacientes con el proceso y conocimiento de los pacientes  sobre su enfermedad MÉTODO Se ha llevado a cabo una revisión sistemática de 104 artículos publicados en MEDLINE, CENTRAL y NHS, con diseño ensayo clínico aleatorizado controlado. Publicados en Inglés o Español o portugués. RESULTADOS De los 51 ensayos revisados, 28 han obtenido resultados clínicos estadísticamente significativos, principalmente en intensificación del tratamiento y en el cribado poblacional de cáncer de próstata y colorrectal en las consultas de Atención Primaria. Hubo diferencias significativas, mejorando la eficacia de las decisiones y disminuyendo el conflicto decisional  en 7 artículos. En  14 estudios hubo una mayor satisfacción con la intervención que aplica las decisiones compartidas  La adherencia al tratamiento no ha presentado resultados estadísticamente significativos. En 9 estudios  los pacientes refieren una mejoría en el conocimiento de la medicación y de la propia enfermedad, percibiendo una mayor eficacia en la toma de decisiones.  CONCLUSIONES La TDC es importante como nuevo modelo de relación médico-paciente, sobretodo en el ámbito de la Atención Primaria por el alto nivel de incertidumbre que la caracteriza,  habiendo mostrado ser efectiva en el cribado de cáncer de próstata y en los conflictos derivados de la prescripción de antibióticos principalmente. No podemos concluir acerca de la efectividad de la TDC en las enfermedades estudiadas, para lo que será necesario realizar más estudios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>