<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zendoia Beaumont, Ion Iñaki</dc:creator>
  <dc:creator>Lucientes Curdi, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Control de Dermanyssus gallinae, plaga de la avicultura de puesta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64083</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se realizara una revisión bibliográfica de la prevalencia en distintos países y dificultades de control del parásito  Dermanyssus gallinae, es un ácaro que es una de las mayores preocupaciones en la industria de las gallinas de puesta y también puede actuar como fuente de zoonosis (de forma directa o indirecta). Revisara la situación actual del parásito en Europa y sus consecuencias principales para la producción de huevos por su daño directo o incluso por su papel como vector en algunas enfermedades. El objetivo principal del trabajo es una puesta al día de los métodos actuales en el control del ectoparásito  mediante el uso de métodos alternativos a los acaricidas convencionales (como el amitraz, carbaryl y permetrinas) por las resistencias que están apareciendo frente a éstos en el parásito que en algunas zonas o granjas pueden llegar al 100%. Los métodos alternativos de mayor relevancia que se están estudiando actualmente para el control del ácaro pueden ser los nuevos acaricidas que se componen de  bio-pesticidas (Spinosad, toxinas de insectos, etc.), productos derivados de las plantas (aceites extraídos del laurel, canela, cilantro...) polvos inertes (sobre todo basados en sílice). También se han estudiado las vacunaciones, hongos entomopatogénicos (especies de Beauveria bassiana, Metarhizium anisopliae...), depredadores de Dermanyssus gallinae  (como pueden ser Cheyletus eruditus, Hypoaspis aculeifer, Androlaelaps casalis...), etc. En algunas ocasiones éstos productos se utilizaran solos, en otros estudios se ha investigado el uso combinado de métodos alternativos o el uso combinado de un método alternativo de control con acaricidas convencionales. La relevancia de éste parásito en la industria del huevo es muy importante, se estima que cada año las perdidas que produce por su control y perdidas de producción asciende hasta 130 millones de euros en la Unión Europea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>