<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jimeno Sánchez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Calvo, Juan Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Insuficiencia cardiaca: valoración pronóstica de los cambios en el ADE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47840</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Diversos trabajos han demostrado el valor del ancho de distribución eritrocitaria (ADE) como biomarcador pronóstico independiente de morbilidad y mortalidad en la insuficiencia cardiaca (IC) aguda y crónica. Algunos autores han sugerido el valor de ADE≥15,4% como referencia para la toma de decisiones en la práctica clínica habitual. Asimismo, es escasa la evidencia sobre el posible valor pronóstico de la variabilidad del ADE en determinaciones seriadas ambulatorias. Objetivos: Comprobar si en una población de pacientes ingresados por IC aguda, el valor de referencia ADE≥15,4%, los valores de ADE estratificados en cuartiles y la variación en el tiempo del ADE se relacionan con una mayor incidencia tanto de muerte global como de reingreso por IC descompensada (endpoints primarios) tras un periodo de seguimiento ambulatorio (6 meses). Material y métodos: Se estudió una cohorte de 221 pacientes ingresados por IC aguda, recogiendo datos clínicos, analíticos y ecocardiográficos. Posteriormente se realizó un seguimiento ambulatorio en la consulta monográfica de IC (6 meses), siendo los pacientes controlados al primer, tercer y sexto mes tras el alta. Se realizó el análisis estadístico mediante SPSS 20.0. Resultados: En total, fallecieron 22 pacientes y 67 reingresaron por IC descompensada. La edad media fue 79,41(8,08) años; 52% varones; fracción de eyección del ventrículo izquierdo: 52,89% (13,92); ADE: 15,8% (intervalo intercuartílico 14,65-17,6%). Los pacientes con ADE≥15,4% tuvieron mayor incidencia de mortalidad global y de reingreso por IC descompensada (p=0,036 y p=0,05 respectivamente). El análisis de supervivencia distinguió según el valor de ADE≥15,4% un aumento de mortalidad global (log rank test= 0,034). A su vez, se observó un incremento no significativo de incidencia de endpoints primarios a través de los cuartiles de ADE (p=0,174 y p=0,078, respectivamente) y en aquellos pacientes cuyo ADE aumentó en el tiempo (p=0,119 y p=0,200, respectivamente). Conclusión: El punto de corte de ADE≥15,4% se asoció en nuestra cohorte con una mayor incidencia de mortalidad global y de reingreso por IC descompensada, pero no se mantuvo la significación al estratificar la población en cuartiles de ADE. Asimismo, la elevación progresiva del ADE parece relacionarse con un mayor riesgo de mortalidad global y reingreso por IC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>