<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Franco García, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Lacueva Pérez, Francisco José</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigálvarez Chamarro, María de la Vega</dc:creator>
  <dc:title>Medición del impacto en el trabajador de soluciones industria 4.0 mediante el uso de logs</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69844</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La llegada de la Industria 4.0 ha supuesto un cambio de mentalidad en los trabajadores, debido a la incorporación masiva de las tecnologías digitales en toda la cadena de valor de la industria.  El trabajo se realiza en los entornos de Thermolympic, empresa participante en el proyecto europeo Facts4Workers. Dicha empresa ha comenzado el proceso de digitalización modificando la maquinaria de forma que sea esta la encargada de realizar los controles de calidad en las piezas producidas, y los trabajadores únicamente deban verificar y encargarse de aquellas piezas que la maquinaria haya considerado defectuosas. Para facilitar este proceso a los trabajadores y gestionar estas piezas de forma cómoda, como parte del proceso de digitalización de la empresa, se les han entregado unas tablets que se encargan de detectar la posición del fallo de la pieza y de avisar a los trabajadores mediante una notificación de que hay nuevas piezas defectuosas. Todas estas tareas que los trabajadores van realizando a través de la tablet se van registrando en unos ficheros de log que esta genera. Estos logs se encargan de recoger información de todas las peticiones realizadas por los trabajadores con la tablet, registrando tiempos de acceso y respuesta, así como el estado de finalización de las peticiones.  El Trabajo Fin de Grado que se presenta a continuación se centra en la extracción de información procedente de estos ficheros de log para su análisis con el fin de medir el impacto que introduce el uso de las nuevas tecnologías incorporadas en la Industria 4.0 y el grado de adaptación que tienen en los trabajadores.  Para la realización de dicho análisis se aplican técnicas de Big Data, en particular, se lleva a cabo un proceso de Data Science. En primer lugar, se establece un canal de mensajería que se encarga de extraer la información de los logs en tiempo cuasi-real y de transmitirla al sistema de recogida que se ha implementado. Este sistema se encarga de recoger la información procedente del canal de mensajería, procesarla y almacenarla en una base de datos para su posterior análisis. Tras ello, se implementa un script encargado de leer del sistema de almacenamiento la información procesada que se ha recibido de los logs y analiza estos datos para guardar sus resultados en un repositorio. Finalmente, el Trabajo Fin de Grado se completa mediante la implementación de un interfaz web que se encarga de recoger los resultados del análisis del repositorio y mostrarlos de manera gráfica al usuario que desea consultarlos.  Durante este proceso tanto el análisis de los datos como el procesamiento y almacenamiento de los que llegan del canal de mensajería se está efectuando de manera continua, en tiempo cuasi-real.  Finalmente, se considera que este proyecto es de gran interés debido a la actualidad del tema a tratar y a la importancia que tiene la medición del impacto de la Industria 4.0 en los trabajadores para que el proceso de digitalización se complete con éxito.  La realización de este Trabajo Fin de Grado ha permitido conocer y aplicar nuevas técnicas y tecnologías que se utilizan en muchos procesos de análisis de datos. Además, ha sido útil comprender la importancia del tratamiento y procesamiento de estos datos con cuidado para poder extraer conclusiones fiables y comprender como la visualización de estos resultados es tan importante como su análisis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>