<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jardiel Budría, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Gasch Gallén, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Atención sanitaria paliativa por los Equipos de Soporte de Atención Domiciliaria al paciente en fase terminal avanzada y familia: análisis de un caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7295</dc:identifier>
  <dc:subject>atención domiciliaria</dc:subject>
  <dc:subject>esad</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados paliativos</dc:subject>
  <dc:subject>paciente terminal</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados enfermeros</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Ante el progresivo envejecimiento de la población, aumento de la incidencia y prevalencia de enfermedades crónicas, discapacidades y prolongadas fases de convalecencia, en las últimas décadas se ha fomentado el  desarrollo de diversos recursos sanitarios para la aplicación de cuidados paliativos y así satisfacer los distintos problemas y necesidades de salud que afectan profundamente a la capacidad funcional del paciente y su familia, entre los que se encuentran los Equipos de Soporte de Atención a domicilio “ESAD”. Se pretende describir la función de enfermería dentro del ESAD, qué tipo de cuidados y herramientas utiliza  para dar respuesta a las necesidades de los pacientes y su familia en domicilio, a partir de la exposición de un caso clínico de una paciente oncológica terminal que precisa cuidados paliativos. Además se lleva a cabo un análisis de la actividad clínica de los ESAD a través de entrevistas a enfermeras, aportando nuevos conocimientos acerca del modelo de atención domiciliaria que requerirán el paciente y su familia. Para analizar y describir las funciones y cuidados que desempeña enfermería en el equipo del ESAD, se elabora un plan de cuidados referente al caso clínico basado en los patrones funcionales de Gordon y utilizando las taxonomías NANDA, NIC y NOC. Se realiza una revisión bibliográfica utilizando la literatura correspondiente a cuidados paliativos. Se llevan a cabo entrevistas a una enfermera del ESAD y de Atención primaria con el propósito de recopilar información acerca del trabajo que desempeñan diariamente, cómo se coordinan, cuáles son los principales cuidados que brindan y cómo utilizan los planes de cuidados para proporcionar asistencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>