<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sabaté Gayán, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Gómez, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de residuos insolubles de acetilación de celulosas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5354</dc:identifier>
  <dc:subject>celulosa</dc:subject>
  <dc:subject>caracterización</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este proyecto consiste en llegar a comprender la influencia que las diferentes variables de la reacción de acetilación de celulosa tienen en la aparición de ciertos subproductos de reacción. Especialmente, los oligómeros peracetilados solubles en acetona y sobre todo, los residuos insolubles en diclorometano. Estos últimos presentan una composición compleja, cuyos componentes principales se pueden agrupar en las siguientes tres clases generales: celulosa sin reaccionar, celulosa parcialmente acetilada y celulosa degradada. Incluso pequeñas modificaciones de cualquiera de las variables de la activación y acetilación de celulosa producen cambios significativos en las cantidades, proporciones y composición de estos subproductos y en particular, en las correspondientes de los residuos insolubles de celulosa.  Por consiguiente, resulta esencial disponer de un método práctico de caracterización de estos residuos insolubles. Este es el otro objetivo principal de este proyecto. Es decir, desarrollar y utilizar de forma rutinaria y eficaz la microscopia óptica con luz polarizada, como método de caracterización de los complejos residuos insolubles de la acetilación de celulosas.  Estos objetivos principales se dividen en los siguientes parciales: 1.- Efecto de las diferentes condiciones de activación y acetilación de diferentes celulosas (celulosas de algodón de diferentes orígenes y celulosa microcristalina). Como activantes se emplean ácido acético y agua. La reacción de acetilación se realiza en fase sólida, a temperatura ambiente, con ácido perclórico como catalizador y tolueno como no disolvente. 2.- Efecto de las diferentes condiciones de activación y acetilación de diferentes celulosas (celulosas de algodón de diferentes orígenes y celulosa microcristalina). Como activantes se emplean ácido acético y agua. La reacción de acetilación se realiza a 50ºC, con yodo como catalizador y tolueno como no disolvente. 3.- Caracterización mediante microscopía óptica con luz polarizada de los productos de las reacciones anteriores y en especial los residuos insolubles en diclorometano.  4.- Estudio detallado mediante microscopía óptica con luz polarizada, de la microestructura de las fibras parcialmente acetiladas presentes en los residuos insolubles en diclorometano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>