<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrando Latorre, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Salvador Figueras, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Álvarez, Jesús Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la volatilidad de series financieras mediante modelos ARMA-GARCH</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32543</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se estima la volatilidad de un conjunto de índices bursátiles analizando su impacto sobre la predicción extramuestral. Para ello se utilizan modelos ARMA-GARCH y APARCH, analizando el impacto ejercido por la volatilidad, la existencia de efecto asimétrico y la falta de normalidad de la distribución del error. En el trabajo se describe cómo identificar, estimar y analizar la bondad de ajuste de este tipo de modelos así como elaborar predicciones extramuestrales. Así mismo se realiza una validación predictiva extramuestral de este tipo de modelos, tanto a nivel puntual como a nivel de intervalos, utilizando el método rolling. La metodología se aplica a 6 índices bursátiles. Los resultados obtenidos muestran que los modelos heteroscedásticos tienen un mejor rendimiento a nivel de intervalos, mostrando un comportamiento más adaptativo a las oscilaciones de la serie, sin que aprecien diferencias significativas en las predicciones elaboradas a nivel puntual debido la eficiencia de los mercados. Por su parte la incorporación del efecto asimétrico tiene un carácter más marginal y no apreciándose mejora sistemática alguna en la utilización de errores no normales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>