<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vonk Villena, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Chueca, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Menal Puey, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de tratamiento dietoterápico para paciente con obesidad y otras patologías asociadas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62776</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El aumento de peso por una alimentación inadecuada se puede asociar a diferentes comorbilidades que progresivamente empeoran la salud del paciente. Una alimentación saludable puede corregir la evolución de las mismas mejorando la calidad de vida del paciente.  El objetivo del presente trabajo es realizar una intervención dietética en una paciente con obesidad asociada a patologías como intolerancias alimentarias, esofagitis por reflujo gástrico, además de fibromialgia y desórdenes psicológicos.  Para ello: •Se realizará un protocolo de valoración antropométrica y dietético-nutricional al inicio del estudio.  •Se realizará una intervención dietética adaptada a sus patologías e intolerancias, diseñando tres dietas en función de la progresiva pérdida de peso (fase de adaptación, intervención y mantenimiento).  Durante el estudio se darán consejos dietéticos para enseñar al paciente a manejar sus trastornos y a mantener un peso adecuado que prevenga una evolución desfavorable de los mismos. La metodología empleada para el desarrollo del presente trabajo consiste en: -Diagnóstico de la obesidad, mediante un estudio antropométrico, realización de encuestas de hábitos alimenticios y un estudio de la composición corporal utilizando la impedancia bioeléctrica. -Realización de menús y dietas personalizadas ajustadas a cada etapa de intervención utilizando el sistema de intercambios de alimentos (Russolillo, Marques-Lopes, 2011).  -Uso del software Easy Diet®, como programa informático para la realización y validación de los menús y las dietas.  Los principales resultados obtenidos tras la aplicación del siguiente protocolo fueron: -Pérdida del 18% del peso corporal de la paciente en un periodo de 7 meses.  -Asegurar una buena educación nutricional que le permita a la paciente continuar con la etapa de mantenimiento.  -Educar y enseñar en el método de intercambios para proseguir con la pérdida de peso, permitiendo comer alimentos grasos. -Mejorar la calidad de vida de la paciente, al conseguir que los problemas digestivos hayan disminuido notablemente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>