<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Malo Yagüe, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Villa Gazulla, Juan Luis</dc:creator>
  <dc:title>Control de un motor paso a paso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5655</dc:identifier>
  <dc:subject>motor paso a paso</dc:subject>
  <dc:subject>microcontrolador MC68HC11E9</dc:subject>
  <dc:subject>control de velocidad</dc:subject>
  <dc:subject>interfaz de potencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Es casi imposible pensar en aplicaciones de control o de robótica en las que no estén presentes los motores paso a paso, los cuales son ideales para la construcción de mecanismos que requieren movimientos muy precisos. El objetivo de este proyecto es el diseño y montaje de un sistema de control de un motor paso a paso híbrido, para lo cual se utiliza principalmente el microcontrolador MC68HC11E9. El motor tendrá ocho velocidades, que se pueden modificar mediante la utilización de un potenciómetro para regular la tensión aplicada a la entrada del sistema, y se visualizan en un display siete segmentos para conocer la velocidad a la que gira el motor en cada momento. Además, mediante un interruptor se da la posibilidad de variar el sentido de giro del motor. La señal de entrada al sistema, de naturaleza analógica, será convertida en una señal digital para ser procesada en la MCU de manera que se pueda determinar la velocidad a la que girará el motor. Por otro lado, la señal de control del motor será amplificada mediante una etapa push/pull. El sistema dispone de diodos led para conocer el sentido de giro del motor y la manera en que se alimentan los devanados del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>