<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Vicente, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Garatachea Vallejo, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Asociación entre el gen alfa-actinina (ACTN3) y el rendimiento en maratón.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14834</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Comparar las frecuencias alélicas y genotípicas del ACTN3 R577X en un grupo de corredores de maratón y controles. Participantes: 720 corredores (661 hombres y 59 mujeres) caucásicos con un tiempo medio (Tpo) (mejor marca personal) de 3:23:19±0:31:44 para los hombres y 3:53:49±0:39:39 para las mujeres y 284 controles (217 hombres y 67 mujeres). Método: Se obtuvo una muestra de ADN del epitelio bucal a partir del cual se realizó el genotipado para la variante R577X mediante la reacción en cadena de la polimerasa (PCR). Resultados: No hubo diferencias significativas ni en las frecuencias genotípicas ni alélicas cuando se utilizaba el total de la muestra o el 20% de los mejores tiempos de cada sexo. Sin embargo, en el grupo formado por el 10% de los mejores tiempos para los hombres (n=58) se encontraron diferencias significativas respecto al genotipo ACTN3 577XX tanto para el modelo codominante (RR vs XX: odd ratio (OR)=2.171, 95% Intervalo de confianza (IC)=0.284-0.976, P=0.048; XX vs RX:  OR=0.480, IC95%=0.239-0.964, P=0.039) como para el recesivo (OR=0.472, IC95%=0.250-0.892, P=0.021) así como en los alelos R vs X (OR=1.528, IC95%=1.012-2.307, P=0.044). También se obtuvieron diferencias significativas entre grupos (OR=0.526, IC95%=0.284-0.976 P=0.041) en el modelo recesivo de la muestra cuando solamente incluía el 10% de los sujetos con los mejores tiempos de cada sexo, tomando el sexo como covariable. En el grupo de mujeres no se encontraron diferencias significativas. Conclusión: Existe una asociación positiva entre el polimorfismo ACTN3 R577X y la posibilidad de ser maratoniano (&lt;2:33:20±0:10:44) existiendo una mayor frecuencia del genotipo XX y del alelo X en el grupo de maratonianos respecto al grupo control. Esta asociación solamente fue corroborada en hombres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>