<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gaspar Aznar, Amanda</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Chueca, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta Metodológica de intervención en pacientes con obesidad a propósito de un caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47752</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La creciente preocupación por el aumento del sobrepeso y la obesidad tanto en España como a nivel mundial requiere un replanteamiento sobre la idoneidad de las estrategias nutricionales llevadas a cabo por los profesionales de la salud. El objetivo de este trabajo consiste en desarrollar una propuesta metodológica que, sustentada en normas y procedimientos avalados por diferentes sociedades y organismos científicos, pueda servir como método de trabajo en pacientes con sobrepeso y obesidad. Se trata de hacer una revisión sistemática de documentos de consenso avalados por sociedades científicas que incluyan aquellos apartados de interés para nuestros objetivos: Normas y protocolos de actuación, evaluación clínica y nutricional, estrategias de intervención…etc.; todo ello con el propósito de elaborar el protocolo de valoración diagnóstica y de intervención terapéutica más apropiados para actuar ante un paciente con obesidad. El planteamiento a seguir incluye la implementación del protocolo diseñado en un caso clínico real y la posterior evaluación de su eficacia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>