<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Coma Figols, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Esteban Escaño, Luis Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Implantación sistema SMED: optimización de tiempo y coste en cambio de troqueles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62679</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El proyecto se basa en la mejora continua, y está centrado en el sistema SMED, cambio rápido de troquel. Se ha llevado a cabo en la empresa Estampaciones Modernas S.L, perteneciente a sector de la estampación de chapa. La empresa dispone de 178 troqueles, y 12 prensas industriales, denominadas internamente: E1, E4, E13, E26, E27, E39, E102, E103, E106, E107, E108 y E109. El objetivo del proyecto es, reducir el tiempo de cambio de troquel en prensas industriales de alto tonelaje, lo que conlleva una optimización de costes en la empresa. Con el fin de cumplir el objetivo del proyecto, se han desarrollado un conjunto de mejoras, correlacionadas entre sí, capaces de mejorar y optimizar la situación productiva de la empresa. Anteriormente, los cambios de matriz se realizaban con la única ayuda de una carretilla elevadora, técnica que hacía muy peligroso el cambio y lo dejaba en manos de las habilidades de los operarios con esta maquinaria. Tras las mejoras llevadas a cabo, estamos ante un cambio más seguro y moderno, con elementos que facilitan la entrada del troquel en prensa, su manipulación, tanto en prensa como fuera de ella, y una mejor y cómoda salida del producto final, además de haber comenzado con un proceso de estandarización de elementos. Las mejoras que se han desarrollado en el proyecto están clasificadas en dos fases temporales, dependiendo de su implementación en la empresa. Por una lado, encontramos las mejoras de fase 1, las desarrolladas e implementadas hasta la fecha. Estas mejoras son: - Libro técnico. - Diseño e implantación de bancada para prensa E27. - Diseño e implantación de bancada para prensa E107. - Diseño de amarres estándar para todas las prensas. - Colocación de un par de ménsulas. - Circuito hidráulico y regletas de bolas para E102.  Y por otro lado, las mejoras de fase 2, validadas por la empresa y en proceso de desarrollo por el proveedor. Estas mejoras son: - Circuitos hidráulicos y regletas de bolas. - Implemento para las palas de la carretilla. Se trata de mejoras dinámicas y de fácil utilidad, que permiten a cualquier trabajador hacer uso de ellas. Las mejoras de primera fase han generado una optimización de 90 minutos, mientras que con las de segunda fase, se estima conseguir 110 minutos de reducción en el cambio. Como motivo del cumplimiento de los objetivos se ha generado en la empresa: - Mayor flexibilidad en la producción. Se pueden atender los pedidos de un mayor número de clientes, ya que al realizarse el cambio de matriz en menor tiempo se pueden introducir más variedad de matrices en las prensas. - Prevención de riesgos laborales. Durante el cambio y la manipulación de las matrices. - Aumento de la producción. Al generar dicha reducción de tiempo, se puede utilizar para producir mayor cantidad de productos. La inversión económica por parte de la empresa ha sido elevada, debido a que la importancia a nivel empresarial del proyecto así lo requiere. Los resultados obtenidos tras la implementación de las mejoras avalan el coste del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>