<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tobajas Sebastián, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Ortega, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de los comentarios online en comportamientos del consumidor</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47584</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Durante los últimos años ha ido implantándose una nueva forma de comunicación, el eWOM, comúnmente conocido como el boca a boca electrónico. A pesar de los múltiples estudios que se han destinado a analizarlo, todavía son muchas las dudas que despierta. Con el objetivo de aportar nueva información sobre la influencia de ciertos factores en los lectores, hemos realizado un experimento con una muestra de 189 jóvenes a los que se les mostraban distintos escenarios con comentarios sobre una cámara GoPro. A partir de las manipulaciones llevadas a cabo en los comentarios, concretamente en el vocabulario empleado y en la información proporcionada, el estudio ha permitido conocer la influencia de estas variables sobre comportamientos de los lectores. Así, los resultados han reflejado que la interacción de un vocabulario culto e información sobre los atributos de la cámara, es la combinación que mayor efecto ejerce sobre la credibilidad y la distancia psicológica generada en el lector. Además, los resultados obtenidos conducen a pensar que los consumidores buscan en la red situaciones similares a las que presenciarían para la compra en tiendas físicas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>