<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galtier Gómez, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>Material de investigación en el franquismo: análisis de los artículos originales de Revista Clínica Española (1965)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47838</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El estudio forma parte de una línea de investigación que pretende conocer los recursos materiales con que se contaba para la investigación médica durante la época desarrollista del franquismo, 1957-1972. La fuente o material utilizado han sido los artículos originales publicados a lo largo de un año (1965) en la revista médica de referencia de la época, Revista Clínica Española, de periodicidad quincenal y dirigida desde 1940 por Carlos Jiménez Díaz. Es un estudio descriptivo, transversal, de carácter histórico, y que permite análisis comparados con estudios similares o del mismo contexto. Hemos analizado los datos básicos de cada artículo (autoría, tema o campo temático, institución responsable, etc.) y clasificado después el material de investigación consignado en el apartado, ya formalizado entonces, de “Material y Método” con criterios previamente establecidos. Los resultados obtenidos muestran que las pruebas de laboratorio fueron los materiales de investigación más frecuentemente utilizados en las investigaciones en aquel año, seguidos por los que requerían el estudio en pacientes ya fueran sanos o enfermos. Las sustancias químicas fueron un material necesario en gran parte de los estudios, siendo los más utilizados los fármacos. Para la valoración o discusión hemos recurrido al análisis comparado de los estudios generales de la revista que proporcionan una imagen evolutiva, al estudio realizado con la misma metodología y referido a un periodo anterior (1960), y a los números actuales de Revista Clínica Española que revelan los cambios más notorios en la revista y en el estilo de investigación y de publicación médica española e internacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>