<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chavanel Moreno, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Ferrando, Mª Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marcos, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de la administración de distintos ácidos grasos en la expresión de PON1, PON2, PON3 y PCYOX1 en la línea celular HepG2</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63771</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las proteínas son susceptibles a un gran abanico de modificaciones post-traduccionales, siendo las más frecuentes glicosilaciones o fosforilaciones, pero existen otras que no por ser menos habituales son menos importantes, como las acilaciones. Ocurre de forma fisiológica, pero también pueden deberse a otros factores como la alimentación. Las paraoxonasas son una familia de proteínas con propiedades antioxidantes, fundamentalmente sintetizadas en el hígado, de las que se sabe que su expresión y actividad cambia según la dieta, principalmente con los ácidos grasos. Por ejemplo, la administración de ácidos grasos ω-3 en ratas disminuye la actividad de PON1 y el zumo de granada aumenta la expresión génica y proteica de PON2 en macrófagos [1]. Siguiendo esta misma línea, este estudio está dirigido a comprobar si estos cambios se deben a la generación de daño oxidativo durante el metabolismo o a una previa modificación de proteínas por parte de componentes de la dieta, como acilaciones de ácidos grasos. Este trabajo busca discernir si se trata de una situación u otra. Para ello se estudiaron las especies reactivas de oxígeno generadas tras la administración de distintos ácidos grasos: ácido palmítico, oleico y esteárico en HepG2 y se cuantificó la expresión génica a nivel de mRNA de PON1, PON2 y PON3, además de un gen prooxidante, PCYOX1. Se utilizaron dos controles como situación referencia: un control ayuno y un control que mantenía condiciones isoenergéticas mediante la adición de piruvato. En los resultados se observaron diferencias entre las distintas condiciones experimentales, en la producción de especies reactivas de oxígeno y en la expresión génica de PON1, PON3 y PCYOX1.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>