<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Revuelta Moncasi, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Lázaro, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de la normativa del fairplay financiero en la industria del fútbol Europeo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62641</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de grado estudia los efectos del “Fairplay Financiero” en la industria del fútbol europeo. Debido a que un buen número de clubes de fútbol europeos presentaban un gran desequilibrio financiero, algunos en riesgo de desaparición, la UEFA, máximo organismo futbolístico europeo, decidió implantar una serie de medidas que entraban en vigor en 2011. La normativa UEFA de fariplay financiero tiene como principal objetivo garantizar la sostenibilidad económica de los clubes en el largo plazo. Ya han pasado cinco años desde la implantación de dicha normativa, por lo que es un buen momento para estudiar si dichas medidas han tenido efecto en la estructura financiera de los clubes europeos. Para ello, tomamos un total de 108 equipos de las 5 grandes ligas Europeas (Inglesa, Española, Alemana, Italiana y Francesa), para estudiarlos de forma agregada y separada con indicadores que se aproximan a las recomendaciones de la normativa, mediante el análisis de la evolución de sus ratios de rentabilidad y margen (ROA y ROS), coste de empleados / Ingresos y el nivel de endeudamiento (ratio de Endeudamiento y deuda/ ingresos). Comparando las medias de los ratios  pre y post introducción de las normas de juego limpio financiero, se puede observar que existe una mejora de forma agregada en todos los ratios estudiados tras la introducción de la normativa regulatoria, siendo estadísticamente significativas las mejoras en los ratios de margen y rentabilidad. Mientras que de manera desagregada parecen surgir dos modelos, por un lado se encuentra el grupo formado por las ligas Inglesa, Española y Alemana cuya mejora financiera es una realidad, y en el otro lado se encuentran las ligas Francesa e Italiana en las cuáles el efecto de la entrada de la normativa UEFA no ha mejorado la situación de los indicares financieros estudiados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>