<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cano Lou, Hugo</dc:creator>
  <dc:creator>Rodellar Penella, Clementina</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la variabilidad de genes relacionados con la cantidad y calidad de la carne de ganado vacuno.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32282</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La calidad y cantidad de la canal y de la carne está determinada por factores genéticos y ambientales. El factor genético de los animales, es un factor que incide en las características cuantitativas de las canales y en los caracteres físico-químicos, tecnológicos y sensoriales de la carne (atributos de calidad). La determinación de algunos de los factores genéticos que regulan la expresión de los rasgos asociados a la calidad de la canal y de la carne ha permitido la detección de mutaciones en genes que influyen sobre las características mencionadas. Los genes incluidos en el presente estudio influyen de manera específica en parámetros de cantidad y calidad de la carne, por lo que pueden ser de gran importancia a la hora de plantear esquemas de selección a favor de dichos caracteres. Algunos de los genes más importantes relacionados son el gen de la miostatina, la calpaína1 y la calpastatina. El gen de la miostatina o MSTN codifica la proteína miostatina o factor 8 de crecimiento y diferenciación (GDF8). Una deleción de 11 pares de bases (nt821) es la mutación más frecuente responsable de la inactivación del gen de la miostatina, lo que genera la doble musculatura o síndrome de la hipertrofia muscular (HM).  Los genes CAPN1 (calpaína) y CAST (calpastatina) destacan también en este sentido. Son los responsables del complejo enzimático calpaína-calpastatina. En diversas razas se han encontrado variaciones en una sola base (SNP: Single Nucleotide Polymorphism), que pueden determinar variaciones en la terneza de la carne, concretamente el marcador CAPN-4751 ubicado en el intrón 17 (posición 6545, nº de acceso GenBank AF248054) y el polimorfismo de la CAST ubicado en el intrón 5 (posición 282 , nº de acceso GenBank AY008267). En el presente estudio se realizó un análisis de los polimorfismos mencionados en la raza Parda de Montaña (n=232), para la determinación de las frecuencias alélicas y genotípicas así como su comparación con otras razas. Para el gen MSTN el genotipo más frecuente fue el N/N, con una frecuencia de 0,755 y el alelo más frecuente el N con una frecuencia de 0,875. El alelo N ha sido relacionado con una mayor cantidad de grasa, mientras que el alelo C ha sido asociado a un mayor peso al nacer, al destete y peso de la canal, así como a una mayor área del longissimus dorsi y mayor rendimiento del producto. Para el gen CAPN1 el genotipo más frecuente fue el T/C, con una frecuencia de 0,522 y el alelo más frecuente el T con una frecuencia de 0,609. El alelo C ha sido relacionado con una mayor cantidad de proteína bruta y mayor capacidad de retención de agua. Para el gen CAST el genotipo más frecuente fue el C/G, con una frecuencia de 0,455 y el alelo más frecuente el C con una frecuencia de 0,591. El alelo C ha sido relacionado con una mayor cantidad de grasa y terneza, mientras que el alelo G ha sido asociado a una mayor área del longissimus dorsi y mayor porcentaje magro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>