<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sediles Través, Borja</dc:creator>
  <dc:creator>Roy Delgado, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un programa de prevención de recaídas de autólisis para personas mayores de 65 años con depresión mayor</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11513</dc:identifier>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>conducta suicida</dc:subject>
  <dc:subject>depresión mayor</dc:subject>
  <dc:subject>edad avanzada</dc:subject>
  <dc:subject>tentativa previa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Resumen: La Organización Mundial de la Salud (OMS) define el acto suicida como la acción mediante la cual una persona se causa un daño a sí misma, independientemente de la intención letal y de que haya conocimiento o no de sus motivos. Según datos del Instituto Nacional de Estadística (INE), en España, en el año 2011, la cifra de personas mayores de 65 años que se suicidaron representaba una tercera parte de los suicidios totales del mismo año. Además este sector constituía el 17,3% de la población española. Además de la edad, hay dos factores de riesgo relevantes en este trabajo: un diagnóstico de Trastorno Depresivo Mayor (TDM), al ser el trastorno mental más relacionado con la conducta suicida y una tentativa previa puesto que es el predictor más fuerte de una conducta suicida posterior. El objetivo de este trabajo es diseñar un programa de intervención cognitivo-conductual para la prevención de recaídas de conductas suicidas en personas mayores de 65 años que hayan tenido un diagnóstico previo de Depresión Mayor (DM) y una tentativa previa. El proyecto centra su intervención en el modelo cognitivo-conductual por su eficacia en el manejo de la depresión y la conducta suicida. Por último, queda mencionar que esta intervención cognitivo-conductual estará inmersa en un programa que combina la intervención psicológica con el tratamiento farmacológico estándar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>