<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aisa Gasca, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Panisello Sebastiá, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Infección en la Prótesis de Cadera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65506</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La infección es la complicación más grave de la artroplastia con una incidencia del 1%. La patogénesis se basa en la trasmisión de microorganismos, tanto en el acto quirúrgico, como posteriormente por vía hematógena y la capacidad de estos de formar biofilms. El diagnóstico y tratamiento de estas infecciones constituye un reto para el cirujano ortopédico.  Metodología: En este trabajo se ha realizado una revisión bibliográfica en Pub Med, Med line, y “Google académico” de artículos comprendidos entre 2010 y 2016 cuya información abordase cualquier aspecto de la infección protésica. Se han incluido 16 publicaciones.  Resultados: La infección protésica se clasifica en relación al tiempo de latencia entre la intervención y la aparición de la misma, con periodos variables de unos autores a otros. La vía de contaminación principal es la directa en la intervención, siendo S.aureus y S.epidermidis responsables del 50% de la infecciones. Hay que tener en cuenta los factores de riesgo predisponentes del paciente, dependientes de la intervención y del postoperatorio e intentar aplicar medidas preventivas. Para realizar el diagnóstico es importante seguir un algoritmo donde prime la sospecha clínica frente a las pruebas complementarias. El tratamiento ha de adaptarse a cada tipo de infección y paciente, con 6 opciones terapéuticas de las cuales el “gold standard” lo constituye el recambio en dos tiempos.  Conclusiones: El diagnóstico de IP se obtiene a partir de los criterios mayores y menores de la Sociedad de infecciones Musculo esqueléticas. El tratamiento se divide en: desbridamiento e irrigación, recambio en uno o dos tiempos, artroplastia de resección (Girdlestone) o supresión antibiótica. Palabras Clave: Infección, Prótesis, Cadera, Artroplastia, Articulación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>