<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pacheco Encuentra, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Manchado Pérez, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de imagen corporativa, packaging y website para el proyecto de nueva creación "De Regalo Una Canción"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16091</dc:identifier>
  <dc:subject>diseño</dc:subject>
  <dc:subject>imagen corporativa</dc:subject>
  <dc:subject>packaging</dc:subject>
  <dc:subject>sitio web</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Proyecto de Fin de Carrera, perteneciente a la diplomatura de  Ingeniería Técnica en  Diseño Industrial cursada en la Universidad de Zaragoza, constituye un estudio general para la elaboración de la imagen corporativa, packaging y sitio web para la empresa de reciente creación De Regalo Una Canción. El plan de comunicación de cualquier organización empresarial se compone de un sinfín de elementos, tanto internos como externos, que desarrollándolos, constituyen la plataforma de proyección de la imagen de una empresa de forma eficiente. Este estudio pretende crear la imagen corporativa total, colaborando así a la difusión y la comercialización de los productos y la marca de la empresa De Regalo Una Canción. Dicho proyecto consta de tres partes diferenciadas: - La parte del proyecto que comprende la imagen corporativa. Consta de la creación de una imagen corporativa nueva, con su correspondiente manual, que pueda utilizarse tanto en documentos oficiales de la empresa, como en otro tipo de circunstancias y soportes más eventuales. - Un packaging de regalo que albergue el USB que se entrega al cliente. Packaging de regalo que albergue el CD . - Un sitio web que muestra la actividad que desempeña De Regalo Una Canción, que cumple los criterios de adaptabilidad a los diferentes dispositivos que se utilizan hoy día y realizado con lenguajes de programación actuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>