<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Decuyper Bartolomé, Frederic Alexandre</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Gimeno, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio dinámico en edificación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5145</dc:identifier>
  <dc:subject>Disipadores</dc:subject>
  <dc:subject>Estudio dinámico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Los terremotos son fenómenos naturales que continuamente ocasionan cuantiosos daños humanos y materiales. En muchas regiones del planeta se producen terremotos severos capaces de colapsar estructuras e interrumpir la actividad económica, las líneas de comunicación y los servicios públicos. La principal causa de estas grandes pérdidas es el comportamiento sísmorresistente inadecuado de las estructuras y especialmente de los edificios. En este sentido, debe señalarse que el 75% de las víctimas que los terremotos produjeron en el mundo entre 1900 y 1992 se debieron al colapso de edificios. A pesar de los grandes avances en la ingeniería sísmica, numerosas construcciones diseñadas en diferentes países del mundo empleando normativas de diseño sismorresistente han sufrido daños durante terremotos como el de 1989 en Loma Prieta, el de 1994 en Northridge California o el de 1995 en Kobe, Japón. Esto quiere decir que el avance de la investigación no se refleja tanto en la práctica, en particular en las normativas sismorresistentes. Además, existe una necesidad importante de prevenir los efectos destructivos de los terremotos utilizando y mejorando las diferentes técnicas de diseño actual. En consecuencia el principal objetivo de este proyecto no es solo dar a conocer varias técnicas avanzadas sobre el diseño sismorresistente de edificios, sino realizar mediante un caso práctico un análisis dinámico de una estructura ante una acción sísmica y comprobar la mejora de respuesta del mismo edificio utilizando estas técnicas. En este proyecto se realizara el análisis dinámico no lineal de un edificio de una estructura metálica de 80,77 m. de elevación. Para ello se ha utilizado el programa de análisis estructural SAP2000 versión 14. Inicialmente este programa fue desarrollado en la Universidad de Berkeley, pero actualmente solamente es desarrollado por Computers and Structures Inc (1984-2003). Después de realizar el análisis dinámico nolineal del edificio y observar su comportamiento producido por una acción sísmica, se procederá a realizar otro análisis dinámico nolineal del mismo edificio aplicándole un sistema de brazos articulados en forma de V invertida para obtener su respuesta con la rigidez adicionada. Obtuvimos que con este sistema se pueden reducir los desplazamientos, velocidades y aceleraciones de todos pisos del edificio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>