<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Casado, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Alternativas al tratamiento de la enfermedad renal crónica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7320</dc:identifier>
  <dc:subject>diálisis peritoneal</dc:subject>
  <dc:subject>diálisis renal</dc:subject>
  <dc:subject>hemodiálisis</dc:subject>
  <dc:subject>insuficiencia renal crónica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad renal crónica ha sido considerada, en el sistema general de seguridad social de salud, como una patología de alto costo, por generar un fuerte impacto económico sobre las finanzas del sistema general de seguridad social en salud y por causar un dramático efecto sobre la calidad de vida del paciente y su familia, incluidas las repercusiones laborales. Los pacientes con enfermedad renal crónica deben recibir educación programada sobre su enfermedad, sus cuidados y las opciones de su tratamiento, que incluyen: hemodiálisis, diálisis peritoneal o trasplante renal. La indicación de la técnica mas indicada de diálisis para los pacientes con insuficiencia renal crónica, sigue siendo hoy en día motivo de una amplia discusión con resultados contradictorios. De los enfermos que inician terapia sustitutiva con diálisis, casi el 90% lo hace en hemodiálisis (H.D.) y el resto en diálisis peritoneal (D.P.). Aunque esta desproporción se va acortando poco a poco, todavía son muchos los pacientes que optan por hemodiálisis. Con el propósito de aclarar ciertas diferencias entre ambas técnicas, me planteo realizar el trabajo fin de grado con la finalidad de disminuir el grado de confusión en los pacientes renales, sus familias y la comunidad, sumándome al esfuerzo de los profesionales implicados en salud para conseguir un día mejorar la supervivencia de estos pacientes y su calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>