<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jarie, Laurane</dc:creator>
  <dc:creator>Salillas Paricio, María Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Teruel Melero, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La influencia de los factores afectivo-emocionales de la ansiedad, la autoestima y la motivación en el rendimiento académico en contexto de inmersión bilingüe</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11434</dc:identifier>
  <dc:subject>aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>autoestima</dc:subject>
  <dc:subject>motivación</dc:subject>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:subject>rendimiento</dc:subject>
  <dc:subject>lengua extranjera</dc:subject>
  <dc:subject>bilingüismo</dc:subject>
  <dc:subject>emociones</dc:subject>
  <dc:subject>learning</dc:subject>
  <dc:subject>autoesteem</dc:subject>
  <dc:subject>motivation</dc:subject>
  <dc:subject>anxiety performance</dc:subject>
  <dc:subject>foreign language</dc:subject>
  <dc:subject>bilingualism</dc:subject>
  <dc:subject>emotions</dc:subject>
  <dc:subject>apprentissage</dc:subject>
  <dc:subject>motivation</dc:subject>
  <dc:subject>estime de soi</dc:subject>
  <dc:subject>anxiété</dc:subject>
  <dc:subject>niveau académique</dc:subject>
  <dc:subject>langue étrangère</dc:subject>
  <dc:subject>bilinguisme</dc:subject>
  <dc:subject>émotions</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Dentro del escenario de una nueva política educativa orientada hacia el desarrollo de los idiomas, el presente trabajo tiene como objetivo general el estudio de la influencia de los componentes afectivo-emocionales en el nivel de aprendizaje de estudiantes de francés como lengua extranjera y en contexto bilingüe. Para llevar a cabo la investigación nos planteamos diferentes variables como la afectividad y en particular nos centraremos en los diferentes componentes afectivo-emocionales como son la motivación, la autoestima y la ansiedad, haciendo hincapié en la ansiedad lingüística. Establecemos como segunda variable el nivel de aprendizaje de unos estudiantes de un centro bilingüe francés. Nuestro problema de investigación consiste en saber si los componentes afectivo-emocionales de la motivación, la autoestima y la ansiedad lingüística influyen en el nivel de aprendizaje de los alumnos en un programa educativo bilingüe francés. En otras palabras, interesa saber si existe una relación entre esas diferentes variables. La investigación, de metodología selectiva o ex post facto, y, de carácter exploratorio, tendrá lugar en el contexto de un centro bilingüe francés de educación secundaria aragonés, con una muestra de 23 alumnos de 4° de la ESO.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>