<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Sancho, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez Fernández, Holga</dc:creator>
  <dc:title>tránsitos: feria, vida, arte</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11267</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>“Tránsitos: feria, vida, arte” es el título del Trabajo Fin de Grado que nace como resultado de la reflexión sobre la frase del filósofo griego Demócrito de Abdea: “La vida es un tránsito, el mundo una sala de espectáculos; el hombre entra en ella, mira y sale”. La vida es movimiento; entendido como un recorrido, como el transcurrir. Al tratarse de un espectáculo ambulante, la feria encaja con la frase que citaría dicho filósofo, ya que es un espectáculo que no se puede desvincular del desplazamiento. El arte y la vida sucumben de igual manera ante esa misma característica de tránsito. Estableciendo un cruce entre los términos: feria, vida, arte; se logra encontrar puntos de unión con los que el espectador pueda pensar y reflexionar acerca de diferentes aspectos cotidianos de la vida. Previamente se lleva un trabajo de investigación sobre el gremio de la feria en el que se incluye: su sistema de trabajo, modo de vida y un análisis de la parte artística que la envuelve. El trabajo se apoya y se argumenta a través de diversos autores comprendidos en un extenso abanico de disciplinas: filosofía,  artes plásticas,  literatura,  música y  psicología. Con todo ello el resultado obtenido es un trabajo en el que se aproxima al espectador a una recreación de la feria en una revisión personal y fidedigna de la misma debido a la vinculación que une al autor con dicho gremio. Donde el conjunto de imagen y texto que construyen la pieza tienen una doble lectura, que inevitablemente invitan a la reflexión personal del que se encuentra frente a ella. Se construye un retrato de la sociedad, mostrando aspectos del día a día bajo la máscara de lo lúdico y del entretenimiento. Sin embargo, el trabajo incluye una parte de autorretrato,  puesto que es imposible deshacer los lazos que unen al autor con el tema tratado al ser parte de su experiencia de vida El trabajo finaliza con la puesta en escena de la exposición “Tránsitos: feria, vida, arte”, parte imprescindible donde todo el proceso de investigación y la argumentación se materializan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>