<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Huerta, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Espitia Escuer, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la competitividad en los tres grandes campeonatos iberoamericanos de fútbol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30786</dc:identifier>
  <dc:subject>campeonatos iberoamericanos</dc:subject>
  <dc:subject>competitividad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Resumen Todo el mundo conoce el fútbol como un deporte, quizá el más jugado  y mediático del mundo. La mayoría conocen sus reglas, cómo se puntúa en cada liga, cuales son los equipos asiduos a acabar en las primeras posiciones, qué jugadores son los mejores del mundo en este deporte etc… Pero muy pocas veces se ve al fútbol como un mercado.  En este trabajo, se analiza la competitividad de los tres grandes campeonatos iberoamericanos, brasileño, argentino y mexicano, desde una perspectiva económica, tratando a estos campeonatos, como tres grandes mercados. A diferencia de los mercados, el output deportivo obtenido no se mide en términos económicos, y en este estudio, el output con el que se trabaja, son los puntos que el regulador de la competición asigna, tras los resultados deportivos conseguidos. El transcurso de tiempo estudiado de cada uno de los campeonatos, asciende a 7 y 8 años atrás, hasta la actualidad.  De esta forma se realiza un minucioso análisis, aplicando, los índices de concentración más conocidos, al output obtenido por  los diferentes equipos participantes, en cada una de las competiciones estudiadas. Por último, para determinar el objetivo final del trabajo,  se efectúa un análisis comparado de la intensidad competitiva en las tres ligas, para así conocer cuál de ellos es el más competitivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>