<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rebullida Vela, Mireya</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Bernadó, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de vida en pacientes reconstruidas tras mastectomía por cáncer de mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12341</dc:identifier>
  <dc:subject>reconstrucción de pecho</dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida</dc:subject>
  <dc:subject>imagen corporal </dc:subject>
  <dc:subject>mastectomía</dc:subject>
  <dc:subject>técnicas quirúrgicas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La reconstrucción mamaria es considerada como parte del tratamiento contra el cáncer de mama. La variedad de técnicas disponibles permite a los cirujanos reconstruir el seno cualesquiera que sean las condiciones anatómicas locales. Es muy importante entender las expectativas de los pacientes para optimizar su satisfacción final. Nuestro objetivo es averiguar que tipo de reconstrucción mamaria obtiene mejores niveles de calidad de vida funcional y menor presencia de complicaciones en las pacientes sometidas a reconstrucción mamaria tras mastectomía terapeútica. Métodos: Se realizó un estudio descriptivo sobre algunas características sociodemográficas y clínicas de 30 mujeres reconstruidas tras mastectomía terapeútica, con DIEP, colgajo con dorsal ancho y con expansor/implantes,entre 2010 y 2011, en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Posteriormente, se realizó un estudio comparativo del nivel de calidad de vida y tasa de complicaciones según la técnica y el tiempo de reconstrucción quirúrgico con la utilización del cuestionario QLQ-BR23, de la cual se extrajo la subescala de imagen corporal para estudiar la imagen corporal percibida de las pacientes . Resultados: De las 30 pacientes participantes en el estudio, 19 (63,3%) fueron reconstruidas con implantes, 7 (23,3%) con colgajo DIEP y tan sólo 4 (13,3%) con dorsal ancho. Al comparar la calidad de vida media, esta obtuvo mayores porcentajes en el grupo de pacientes DIEP, sin embargo, estadísticamente no se obtuvieron diferencias significativas entre los tres grupos, al igual que al comparar la tasa de complicaciones. Las pacientes mostraron mayor satisfaccion con su imagen corporal en los grupos DIEP e implantes. No hubo diferencias significativas en el nivel de calidad de vida y tasa de complicaciones entre las pacientes reconstruidas de forma inmediata y diferida. Conclusiones: A pesar de que la diferencia entre las medias mostrase un mayor nivel de calidad de vida en las pacientes con DIEP y menor presencia de complicaciones en las técnicas con implantes, estadísticamente no hay evidencia científica de que haya diferencias entre los tres grupos. Las pacientes muestran el mismo nivel de calidad vida y presencia de complicaciones independientemente de haber sido reconstruidas de forma inmediata o diferida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>