<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Raluy Pirla, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Más, José</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de una aplicación de control de presencia en entornos dinámicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64274</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto fin de carrera plantea la evolución en el diseño e implementación de una aplicación de control atendido de presencia en entornos dinámicos mediante el uso de diferentes tecnologías tales como redes ad hoc y RFID y explora su vigencia tecnológica. La aplicación surge en el marco de las II Jornadas InfoDIEZ (2004), organizadas por la asociación de estudiantes Grupo DIEZ, a partir de la necesidad de controlar y registrar la presencia de los estudiantes en las distintas sesiones de cara a la concesión de créditos de libre elección. El resultado, después de analizar los recursos disponibles, el estado de la tecnología y las condiciones del entorno, es una aplicación web corriendo en una red de ordenadores portátiles equipados con lectores de códigos de barras. Las limitaciones de la tecnología de lectura llevan, a principios de 2006, a la sustitución de los lectores de códigos de barras por lectores RFID, con la correspondiente adaptación de la aplicación. El sistema se mantiene en producción hasta el año 2010, cuando se cede a Univolution Servicios Avanzados, spin-off de la Universidad de Zaragoza creada en el germen de la asociación Grupo DIEZ. El principal requisito de diseño es dotar al sistema de la capacidad para adaptarse a cualquier condicionante del recinto en el que tenga que llevarse a cabo el control de presencia. Así, el sistema debe ser capaz de funcionar con independencia de la geometría del recinto, del número de puntos de acceso al mismo, del número de lectores y del acceso a Internet, así como de la disponibilidad de alimentación eléctrica y del acceso a infraestructura de red. El sistema debe ser autosuficiente. Por esta última razón se plantea el uso de PCs portátiles y redes ad hoc. Además de a la configuración espacial, el sistema también debe adaptarse a la tipología de los lectores utilizados. En su primera implementación (2004) se utilizan lectores de código de barras debido a su bajo coste y alta disponibilidad en el mercado, pasando a utilizarse lectores y etiquetas RFID de muy corto alcance en cuanto la tecnología empieza a estar disponible comercialmente a un precio accesible. El sistema está preparado para el uso de cualquier otro tipo de lector, así como para permitir también la identificación manual en el caso de que se produzcan errores en el funcionamiento de los lectores. Teniendo en cuenta todos los condicionantes anteriores, se opta por la estructura más sencilla posible que permite satisfacerlos todos: una aplicación desplegada en un servidor web ubicado en el nodo principal de una red ad hoc inalámbrica, a la que puede acceder mediante un simple navegador web tanto desde el propio nodo principal como desde cualquiera de los nodos restantes equipados con un lector. Además del desarrollo y evolución de la aplicación entre 2004 y 2006, el presente proyecto termina mostrando las limitaciones y posibles mejoras de la solución planteada para adaptarse al marco tecnológicos, a las circunstancias y a las nuevas necesidades de mercado en el ámbito del control de presencia de la actualidad, contrastando su vigencia tecnológica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>