<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Español Celiméndiz, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Beltrán Almería, Luis</dc:creator>
  <dc:title>La sátira menipea en la Antología de la literatura fantástica de Borges, Bioy y Ocampo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47228</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La descripción de la sátira menipea en Problemas de la poética de Dostoievski por Bajtín supone un testimonio completo sobre el carácter del género. En dicha obra exponen las bases de su estética literaria: la polifonía, la representación y la forma de poner a prueba la realidad por medio de personajes que encarnan distintas actitudes, siempre mediante el diálogo como método al estilo platónico. La menipea surge del folclore carnavalesco, como una forma de lo serio-cómico, y llega hasta nuestros días de muy distintas formas. Las catorce características establecidas por Bajtín, aunque aparentemente heterogéneas, resultan poseer una unidad orgánica que posibilita su acercamiento a las distintas formas de lo fantástico que se recogen en la Antología de la literatura fantástica de Borges, Bioy y Ocampo. 	Dichas características son: (1) preeminencia de la risa; (2) libertad temática y filosófica; (3) las aventuras dan pie a hechos fantásticos; (4) todo se combina con un naturalismo de bajos fondos; (5) se ponen a prueba las últimas posiciones filosóficas; (6) aparecen los tres planos de lo sagrado: tierra, cielo, infierno; (7) fantasía experimental que trastoca la escala de los fenómenos; (8) personajes inhabituales; (9) se viola lo políticamente correcto; (10) oxímoros y contrastes; (11) utopía; (12) géneros intercalados; (13) diferentes estilos y tonos y (14) carácter polémico de actualidad. Iremos viendo poco a poco cada una de esas características de Bajtín ejemplificándolas con algunos cuentos de la Antología. De esta manera a la vez que se avanzan los rasgos de la menipea se ven distintas formas de lo fantástico que también están dentro del género ya que lo que se intenta probar es que la sátira menipea presenta una unidad completa en el imaginario tradicional cuyos elementos aparecen inconscientemente en obras modernas y en otros formatos como el cine, las series, la música o el arte.  	A lo largo del trabajo se intentará demostrar en qué medida la menipea, como género proteico, ha ido adhiriendo en su genealogía distintos elementos y recursos de otras formas sin apenas modificarlas como lo fantástico o la ciencia ficción, guardando siempre en su definición interna el sentido de crítica de posturas o de comportamientos humanos que lleva al hombre a obtener la verdad de la autoconciencia; la cual será el resultado de las distintas voces del relato que acaban expresando una misma idea filosófica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>