<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Velacoracho Pérez, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Clavel Parrilla, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Strongyloides stercoralis: Comparación de resultados entre concentración y PCR anidada en muestras de pacientes de Guinea Ecuatorial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47995</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción y marco teórico: Actualmente, la estrongiloidiasis es una enfermedad muy infradiagnosticada. Se desconoce la verdadera prevalencia de enfermedad en el mundo por los pocos estudios realizados y porque habitualmente para el diagnóstico del parásito se emplean técnicas de baja sensibilidad como la visión directa y/o la concentración. El hecho de estar infectado y no tener conocimiento de ello, pone al paciente en riesgo de padecer una forma grave de enfermedad (hiperinfección o estrongiloidiasis diseminada) si en algún momento ve comprometida su inmunidad de tipo Th2. Por ello, es muy importante ante la sospecha de enfermedad, la realización de pruebas de alta sensibilidad para la detección del parásito, especialmente si el individuo va a ser sometido a algún tratamiento que pueda comprometer su inmunidad celular como los corticosteroides u otros fármacos inmunosupresores. Las pruebas que se conocen como de alta sensibilidad en la actualidad son la PCR simple, el cultivo en agar y el método de Baermann. Material y métodos: Se realizó la PCR anidada en 80 muestras de ADN procedente de heces, elegidas al azar de un total de 600 de pacientes procedentes de Guinea Ecuatorial a las que se les había realizado una técnica de concentración en busca del parásito. De estos pacientes se recogieron también en su momento datos de sexo, edad, hábitat, infección por VIH, tratamiento de VIH, grado de inmunosupresión y clínica digestiva. Resultados: La PCR anidada sólo detectó como positivas 4 muestras de las analizadas mientras que la concentración tuvo un total de 19 positivos. Además no se pudo relacionar significativamente ninguno de los datos recogidos con la infección como factor de riesgo ni como factor protector. Conclusión: La PCR anidada no se puede emplear como una técnica de alta sensibilidad, al menos con la técnica y los reactivos empleados en este trabajo. En caso de sospecha de estrongiloidiasis o como screening en grupos de riesgo, la prueba más sensible sería la PCR simple y si no se pudiera llevarla a cabo habría que realizar el cultivo en agar o el método de Baermann.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>