<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Ontoria, María</dc:creator>
  <dc:creator>Lanas Arbeloa, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del riesgo de hemorragia gastrointestinal asociada al tratamiento de agentes anticoagulantes y antiplaquetarios en prevención cardiovascular.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47842</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: El tratamiento con antiinflamatorios no esteroideos (AINEs) o ácido acetilsalicílico (AAS) a dosis bajas se asocia al aumento de riesgo de hemorragia digestiva alta. Existe menos evidencia sobre el riesgo asociado a anticoagulantes orales (ACOs), nuevos y clásicos. Además, la toxicidad de estos fármacos en tracto digestivo bajo ha sido menos estudiada.  El objetivo principal del estudio es cuantificar el riesgo de hemorragia digestiva asociada a la toma de AINEs, AAS a bajas dosis o ACOS. Material y métodos: Se realizó un estudio de casos y controles, en el que se incluyeron pacientes que ingresaron consecutivamente por hemorragia digestiva durante un año, con diagnóstico confirmado mediante pruebas endoscópicas u otros procedimientos. Los controles fueron sujetos no hospitalizados y se emparejaron con los casos según sexo y edad. El consumo de un fármaco en los 7 días previos al ingreso por hemorragia se consideró exposición reciente. Se realizaron análisis de regresión logística binaria para estimar los valores Odds Ratio (OR) y los intervalos de confianza (ICs) 95% obtenidos. Resultados: El tratamiento reciente con AINEs o ACOs se asoció a un aumento de riesgo de hemorragia digestiva; siendo este riesgo mayor para ACOs (OR 5,2; IC 95%, 2,1 –  12,6) que para AINEs (OR 3,4; IC 95%, 1,5 – 7,4). No se encontraron diferencias para el consumo de AAS a dosis bajas. Se identificó asociación entre el consumo de AINEs y el aumento de riesgo de HDA (OR 3,8; IC 95%, 1,2 – 11,8) y entre el consumo de ACOs y aumento de riesgo de HDB (OR 3,9; IC 95%, 1,6 – 9,4). Conclusiones: El consumo de ACOs o AINEs se asocia con un aumento de riesgo de hemorragia digestiva. El consumo de ACOs parece ser el factor de riesgo que más se asocia a hemorragia digestiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>