<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arenaz Callao, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Barquillas Pueyo, José</dc:creator>
  <dc:creator>García del Pozo Faldós, José María</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de verificación para circuitos integrados en laboratorios de electrónica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31716</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Sistema de verificación para circuitos integrados en laboratorios de electrónica El objetivo es el diseño y construcción de un prototipo electrónico para la rápida verificación del correcto funcionamiento de una serie de circuitos integrados (ICs) utilizados habitualmente en las prácticas de laboratorio y proyectos/trabajos. El trabajo se ha realizado en varias fases. Una primera fase, de revisión bibliográfica, ha marcado, en líneas muy generales, los pasos a seguir para la construcción del sistema. Después se ha realizado la selección de los componentes mecánicos y electrónicos necesarios, de acuerdo con nuestras necesidades (microcontrolador, display, etc), y teniendo en cuenta el costo y prestaciones de los mismos.  Tras ello se comienza el trabajo de laboratorio, realizando medidas y comprobaciones experimentales sobre chips defectuosos, centrando especialmente la atención en su consumo, que constituye un claro indicio de su mal funcionamiento. De hecho, la programación del microcontrolador comienza por medir este consumo y desechar el chip si es demasiado elevado. En paralelo, se ha diseñado y verificado software específico para detectar posibles errores en los chips, mediante la comprobación de su funcionamiento lógico. Cabe destacar que la labor desarrollada en el laboratorio ha proporcionado competencias en aspectos prácticos experimentales y en la construcción de interfaces electrónicos auxiliares. El resultado final ha sido la construcción de un prototipo capaz de detectar chips defectuosos, con la capacidad de ser reprogramado y ampliado fácilmente para posibles nuevos dispositivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>