<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olano Sevillano, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Sebastián Franco, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>La terraza como habitación exterior: dilatación del espacio doméstico en la vivienda colectiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48258</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>l título de nuestro texto, “La terraza como habitación exterior: dilatación del espacio doméstico en la vivienda colectiva“ surge como reivindicación de los espacios intermedios y exteriores en la vivienda colectiva. Esos espacios que tantos buenos momentos dieron a la modernidad hoy parecen haber caído en el olvido, reducidos a su mínima expresión por razones normativas, económicas o simplemente tipológicas. Afirmar que desde que se establecieron los principios del Movimiento Moderno repetimos una y otra vez las mismas soluciones -en lo que al espacio exterior se refiere- es quizás, un poco exagerado. Durante todo este tiempo se han producido suficientes cambios sociológicos y tecnológicos como para justificar la aparición de alternativas y sin embargo, no parece que estos cambios hayan contribuido a una evolución sufuciente del límite. La vivienda mínima heredera de aquella “máquina de habitar” donde se proyectaba de forma sistemática para un hombre-tipo se encuentra obsoleta. La sociedad ha cambiado y ya no se deben satisfacer las necesidades del colectivo, sino las inquietudes del individuo particular. En nuestras viviendas existe un espacio potencialmente habitable y, aunque suele pasar desapercibido, se trata del espacio entre el interior y el exterior. Estos espacios se pueden pensar y vivir bien como extensiones del espacio público o bien del espacio doméstico. Son límites que se han transformado hasta convertirse en espacios con una entidad propia; lugares indecisos, poco definidos, que el habitante interpreta y ocupa de manera determinada. La vivienda -como la sociedad- trata de conquistar, colonizar y ocupar reductos antes inaccesibles, retranqueando o suspendiendo cuerpos volados, sumando arquitecturas desmontables o incorporando espacios periféricos; en definitiva dotando de un significado propio a espacios hasta ahora defenestrados. Así, la terraza como ‘habitación exterior’ se convierte en una extensión habitable permanente capaz de adaptarse a las necesidades sociales mejorando a su vez las condiciones espaciales interiores, hasta el punto de convertirse en una ‘vivienda exterior’. Trataremos el límite doméstico como un espesor ‘variable-habitable’ compuesto por distintas capas que permiten una relación entre lo desconocido y lo conocido, entre lo público y lo privado. Analizaremos la influencia de la dimensión del espacio intermedio en la vida diaria de los usuarios, proponemos acercarnos a estos límites imaginados y construidos por los arquitectos desde la cotidianidad de los objetos y actividades que permiten estos espacios para comprender mejor su origen y su funcionamiento. Cuarenta viviendas han sido objeto de estudio, cuarenta espacios intermedios que articulan el espacio doméstico mostrando un especial interés en la  relación del trinomio ‘persona-exterior-vivienda’. A diferencia de lo habitual, los protagonistas del texto no son los arquitectos  de los proyectos ni los mismos proyectos, sino sus habitantes; en concreto la vida diaria y las actividades que tienen lugar en estos espacios cotidianos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>