<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Botella Abad, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>García Rodríguez, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del aprovechamiento de glicerina procedente de la producción de biodiésel para la obtención de acetatos de glicerina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5783</dc:identifier>
  <dc:subject>biodiésel</dc:subject>
  <dc:subject>glicerina</dc:subject>
  <dc:subject>acetato de glicerina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>La glicerina como subproducto de la producción de biodiésel es un tema de importancia desde que la producción mundial de este biocombustible se ha incrementado considerablemente en los últimos años. En consecuencia, se han generado alrededor de 1,2 millones de toneladas anuales de glicerina adicional en el mercado europeo, lo que ha provocado una disminución de su precio en el mercado. Como solución al problema que presenta la acumulación de glicerina contaminada por otras sustancias propias del proceso productivo de biodiésel se plantean diversas alternativas de revalorización de la misma gracias a su gran versatilidad como materia prima. La vía de revalorización, por la cual surgió el presente proyecto, es su uso como reactivo para dar lugar a acetatos de glicerina. Estos productos son mucho más valiosos que la glicerina e incluso, según la bibliografía consultada, pueden ser usados como aditivos para mejorar algunas propiedades del biodiésel. Las conclusiones obtenidas tras la realización del proyecto son las siguientes: Se ha conseguido desarrollar un estudio preliminar de la reacción de forma que se determine la zona óptima para llevarla a cabo. Del estudio del uso de derivados de la glicerina como aditivos del biodiésel no se aprecian mejoras en las propiedades frías. No obstante, se ha observado una relación positiva entre la cantidad de tripalmitina en el biodiésel y la variación del punto de obstrucción de filtro en frío. Además, se ha puesto en marcha un método analítico con el cual se ha cuantificado la composición de las mezclas. Los objetivos iniciales se han cumplido satisfactoriamente. Se ha realizado un estudio preliminar de la reacción de obtención de acetatos de glicerina a partir de glicerina pura. Asimismo, se ha comprobado la posibilidad de realizar dicha reacción con glicerina procedente del proceso de producción del biodiésel. Además, se ha llevado a cabo la puesta en marcha de un método analítico para la determinación cuantitativa de glicerina y acetatos de glicerina en mezclas. Y, por último, se ha estudiado el uso de derivados de la glicerina como aditivos del biodiésel en la mejora de las propiedades frías. El presente proyecto es el punto de partida para trabajos futuros en el ámbito del diseño de experimentos (DoE) de la reacción con glicerina cruda, así como para el estudio de la influencia de la composición de los aceites en el efecto de los aditivos mediante TGA (análisis gravimétrico).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>