<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murugarren Cardenal, Alella</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Bruna Lavilla, Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación y caracterización de 35 variedades de pimiento y 6 variedades de berenjena</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9928</dc:identifier>
  <dc:subject>pimiento</dc:subject>
  <dc:subject>berenjena</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La berenjena (Solanum melongena) es una de las hortalizas más importantes a nivel mundial ya que, según datos de la FAO 2010, se encuentra en la sexta posición en producción con casi 44.000.000 t/año (un 4.25% respecto al total de hortalizas). La producción de pimiento (Capsicum annuum) en España también es destacada ya que es la quinta productora mundial de pimiento y el tercer país exportador, con un volumen aproximado de 403.000 toneladas (MAGRAMA, 2009), lo que supuso casi el 43% de la producción nacional de dicho año. Aunque en general las variedades híbridas se emplean en cultivos de invernadero y las no híbridas en cultivo al aire libre, cada vez es más frecuente emplear híbridos F1 también en el exterior para conseguir mayor producción y uniformidad. Es por ello que a pesar de que en el mercado existe una gran diversidad de variedades de pimiento y berenjena, las variedades tradicionales se están viendo desplazadas por nuevas variedades mejoradas. En los últimos años ha aumentado el interés de la industria agroalimentaria, sobretodo de la industria del congelado, hacia el cultivo de la berenjena para comercializarlo a rodajas, cubitos o dados, y del cultivo del pimiento para consumo en fresco, pimentón, conservas o especias. Es por ello que las casas comerciales y los centros de investigación están llevando a cabo estudios para obtener variedades más adaptadas y con mejores características agroindustriales. El proyecto se desarrolló mediante un ensayo en campo, en colaboración con el Departamento de Agricultura, Ganadería y Medio Ambiente del Gobierno de Aragón. Cada cultivo se evaluó en dos localidades para poder comparar donde se adaptó mejor. Las plantaciones de pimiento se establecieron en Montañana y en Pinsoro, y las de berenjena en Montañana y en Huesca. El trabajo final de carrera propuesto tuvo como objetivo general la evaluación y caracterización del comportamiento agronómico de 35 variedades comerciales de pimiento y 6 de berenjena para industria, en el Valle del Ebro. Las variedades que mejores características agronómicas tienen para su cultivo en el Valle del Ebro son B-10048 y de tipo cilíndrico, y París de tipo Esférico. La variedad cilíndrica B-1001 también poseen buenas características productivas, pero se descarta de la selección debido a sus diámetros. Los motivos generales de la selección se dan para cada tipo de fruto a continuación, aunque fundamentalmente se han tenido en cuenta los parámetros de precocidad, producción total y rendimiento medio de las dos parcelas. Las variedades que mejores características agronómicas tienen para su cultivo en el Valle del Ebro, de frutos de tipo California, son Rialto, Corera, y DRP-1174. Otras variedades que dieron buenos resultados agronómicos fueron AR-37808 y DXS57654, también de tipo California. En los pimientos de tipo Lamuyo destaca, sobre todo, la variedad Alcudia y, aunque con una precocidad por debajo de la media, también son buenas variedades Claudio, UG-108108 y Sarno. La variedad AR-37800 asimismo cabe citar por destacar en varios de los parámetros evaluados, aunque con un rendimiento algo menor a la media. Los motivos de estas elecciones se dan a continuación, aunque para su selección se han tenido en cuenta, sobre todo, la precocidad, la producción total y el rendimiento medio obtenido de las dos parcelas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>