<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Ruiz, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Hijós Larraz, Luis Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>ACTUACIÓN ENFERMERA EN LA PREVENCIÓN DE ENFERMEDADES DE TRANSMISIÓN SEXUAL. UNA REVISIÓN BIBLIOGRÁFICA.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70846</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las Enfermedades de Transmisión Sexual (ETS) están aumentando debido a unos malos comportamientos en las relaciones íntimas de los jóvenes, ya que existe un mal uso o desuso del preservativo por una falta de conocimiento. El profesional de enfermería tiene un papel significativo en la prevención de estas infecciones para evitar contagios y disminuir las ETS. Objetivos: Obtener recomendaciones para una correcta actuación enfermera ante pacientes con Enfermedad de Transmisión Sexual. Metodología: Revisión bibliográfica para la que se utilizaron las siguientes bases de datos: PUBMED, CUIDEN, SCIELO y diferentes páginas webs oficiales. Desarrollo: Una de las principales funciones enfermeras, con la que se consigue eliminar conductas poco seguras para la salud, es la formación en hábitos sexuales. Tras esta intervención, las personas instruidas son capaces de tener una mayor comunicación sobre sexualidad y consiguen desarrollar actuaciones favorables para la prevención de las Infecciones de Transmisión Sexual (ITS). Otra de las labores de enfermería es la notificación de pacientes en los que se sospecha la presencia de una enfermedad de transmisión sexual con el fin de romper su cadena de transmisión. Conclusión: La educación sexual –orientada especialmente a las poblaciones de riesgo y pacientes infectados–, el correcto control con tarjetas identificativas y la aportación de información verídica para eliminar falsas creencias de las ETS son algunas de las recomendaciones que debe seguir el personal de enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>