<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morera Gracia, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Agustín Lacruz, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y elaboración de un Directorio de clubes de lectura en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31303</dc:identifier>
  <dc:subject>promoción de la lectura</dc:subject>
  <dc:subject>animación a la lectura</dc:subject>
  <dc:subject>clubes de lectura</dc:subject>
  <dc:subject>directorios de clubes de lectura</dc:subject>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es el estudio de los clubes de lectura en la comunidad autónoma aragonesa en la actualidad, contextualizando sus actividades dentro del marco de los servicios de promoción de la lectura. Como objetivos específicos se propone caracterizar de forma detallada los rasgos, la tipología y las actividades de los clubes de lectura y, en segundo lugar diseñar y elaborar un directorio de los clubes de lectura, que permita cartografiar la extensión del fenómeno en la comunidad autónoma aragonesa. Para conseguir el propósito de esta investigación, en primer lugar, se ha analizado la bibliografía específica. En segundo lugar se ha elaborado un marco teórico que ha definido los conceptos de promoción y animación a la lectura y en el que se han caracterizado las actividades de los clubes de lectura. En tercer lugar se ha desarrollado una investigación aplicada sobre los clubes de lectura activos en Aragón con el fin de elaborar un directorio lo más completo posible. Finalmente se han detallado los resultados y las conclusiones obtenidas en la investigación realizada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>