<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jarie, Laurane</dc:creator>
  <dc:creator>Salillas Paricio, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Mémoire de Master : Rélfexions sur le processus d'enseignement-apprentissage</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8246</dc:identifier>
  <dc:subject>mémoire</dc:subject>
  <dc:subject>master</dc:subject>
  <dc:subject>enseignement</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Qu'est-ce qu'être enseignant?. Quelles dimensions peut-on donner à l'action d' « enseigner »?  Ces grandes questions fondamentales et consubstantielles à nos sociétés  ont toujours été source de réflexions et de polémiques. Ces interrogations prennent sens dans un contexte aussi bien politique qu'humaniste, l'objectif étant toujours de former le mieux possible nos professeurs et de donner un enseignement de qualité à nos futurs citoyens. Si l'on retourne à l'origine « enseigner »1 vient du latin classique insignire  qui veut dire « indiquer, désigner », la première acception, autrement dit étymologiquement parlant, se référait à l'action de faire signe, de montrer. Avec le temps ce verbe a pris le sens d'  «  Instruire » quelqu'un,  lui conférant donc  un caractère interactif. Au jour d'aujourd'hui enseigner désigne l'action de transmettre des connaissances à un élève, cette évolution sémantique permet de souligner certaines caractéristiques essentielles du processus d'enseignement apprentissage mais aussi de notre tâche en tant que professeur. Ce dernier, expert, doit transmettre des savoirs déterminés (Programme, Currículo)  à un novice, en outre l'élève. Cette inoculation se fait dans un lieu précis « l'école », à travers le langage (Verbal ou non verbal) et implique différents facteurs liés au contexte socioculturel, économique, à la  motivation...  Alors, nous pouvons nous demander : Qu'est-ce qu'un enseignant ? Depuis un point de vue plus personnel l'enseignant doit être un guide, un ami, un passionné voire un maître2  (Sternberg) qui dispose de cette capacité de faire naître chez ses disciples ( c'est-à-dire élèves) un ensemble de connaissances (cognitives, conceptuelles, méthodologiques ou d'attitudes )  mais aussi  l'amour pour le savoir et le désir aprendre. La capacité que je cite précédemment peut être comprise comme les adresses, les aptitudes ou encore facultés innées ou adventices desquelles, selon moi, doit disposer un enseignant.  Cette conception, je crois, peut expliciter les compétences que je cherche à développer par le biais de ce master et des enseignements qu'il propose. En guise de conclusion de ce moment introductif il apparaît intéressant de souligner que les aspects que j'ai mentionnés plus ou moins explicitement antérieurement, aussi bien autour du contexte d'enseignement, des caractéristiques du processus d'enseignement apprentissage que des qualités du professeur, seront développés tout au long de ce mémoire. Les réflexions proposées auront comme appui aussi bien les cours suivis durant le premier et le second semestres que les stages d'enseignement pratiques (Practicum 1,2,3). Certains moments seront dotés d'une dimension théorique, d'autres seront plus expérimentaux, personnels, orientés vers la recherche ou encore critiques ; L’objectif de ce dossier étant de mettre en valeur ce que j'ai appris, ce qui a changé pour moi en tant que future enseignante et de vous montrer, ironiquement pourrais-je dire  « vous enseigner », ce que je peux réaliser en tant qu'enseignante, et cela à travers la réalisation de travaux, d'activités etc… Avant d'entrer dans des questions plus précises j'aimerais vous faire part des raisons pour lesquelles j'ai choisi de réaliser le mémoire de modalité A.  L'année dernière, en tant qu'étudiante de Licence de Sciences de l'éducation mon travail de fin de licence était l'écriture d'un dossier (mémoire) de type «  recherche » j'ai donc dû développer des connaissances théoriques, chercher des informations scientifiques sur un thème, trouver un laboratoire et un terrain d'investigation, déterminer des observables, récolter des informations, analyser les résultats et produire une conclusion. J'ai donc pu développer cette capacité de recherche cependant mon point faible était la pratique au sens strict du terme. Je pense donc que cette approche plus réflexive et concrète sera pour moi source d'apprentissages et de nouveautés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>