<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chueca Cerdán, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Biedermann, Anna Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Vallecillo, Nora</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de la imagen gráfica y sus aplicaciones, mobiliario y señalética del Área de Plástica del Departamento de Expresión Musical, Plástica y Corporal de la Facultad de Educación de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31476</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo de Fin de Grado consiste en el diseño y ejecución de la imagen gráfica y sus aplicaciones, el mobiliario y señalética para el Departamento de Didáctica de la Expresión Gráfica de la Facultad de Educación de la Universidad de Zaragoza. Este trabajo está planteado por la profesora del Departamento implicado, Nora Ramos Vallecillo, encargada de facilitar información y experiencia al autor del trabajo. El objetivo de este proyecto es diseñar el espacio pedagógico para el correcto desarrollo de la asignatura de Didáctica de la Expresión Plástica. Esta necesidad ha sido suscitada debido al cambio de ubicación de la Facultad de Educación de la Universidad de Zaragoza, en la cual se imparte esta asignatura, lo que conlleva la señalización de la misma, diseño del mobiliario necesario y su distribución. Además se plantea la creación, diseño y desarrollo de una imagen corporativa que identifique al Departamento de Didáctica de la Expresión Plástica, ya que en la actualidad carece de ella. A continuación se muestra una brevedescripción de los trabajos a realizar: · Aplicación de una imagen gráfica y corporativa del Departamento de Didáctica de la Expresión Plástica · Diseño conceptual de mobiliario y espacio del aula · Diseño del sistema señalético del aula y despachos El proyecto se divide en 4 fases: 1. Planificación, búsqueda y análisis de información, para la correcta extracción de conclusiones que deriven en el planteamiento de ideas conceptuales y sus respectivas EDPs 2. Desarrollo y evolución de las EDPs 3. Desarrollo de los conceptos seleccionados 4. Definición del proyecto, extracción de conclusiones finales y presentación Este proyecto tiene como fin la mejora de la localización, distinción y comodidad del Departamento de Didáctica de la Expresión Plástica de la Facultad de Educación de la Universidad de Zaragoza, así como la mejora del mobiliario y señalización de aulas y despachos en su nuevo emplazamiento en el edificio recientemente inaugurado en el campus San Francisco.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>