<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mediavilla Gistau, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Gómez, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>El proceso de internacionalización del sector financiero y seguros español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37130</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto se encuentra enmarcado dentro de un estudio más amplio, realizado por el Departamento de Dirección y Organización de Empresas, en el que se analiza el proceso de internacionalización de los principales sectores españoles.  En este proyecto se estudia el proceso de internacionalización que han seguido las empresas del sector financiero y seguros españolas en los últimos años: se describen las principales características del sector; las estrategias en el proceso de internacionalización; se realiza un análisis de los flujos de inversión realizados por las empresas españolas en el exterior; así como una descripción de algunos casos empresariales de referencia.  El sector financiero español ha experimentado una profunda transformación desde que se inició el proceso de desregulación y liberalización. Uno de los aspectos de esa transformación ha sido la apertura al exterior, con una creciente actividad en el exterior de las entidades españolas, empresas de prestigio internacional como son: Banco Santander, BBVA o la aseguradora MAPFRE. Todas ellas con gran diversificación internacional, especialmente en países latinoamericanos, pero también en países norteamericanos y europeos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>