<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Salvatierra, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Ezama Gil, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Los personajes femeninos en las novelas de María Teresa León</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56857</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN En este Trabajo Fin de Máster se presenta a la autora María Teresa León (1903-1988), escritora perteneciente a la Generación del 27, y se analizan los personajes femeninos de sus dos novelas: Contra viento y marea (1941) y Juego limpio (1959). La obra literaria de María Teresa León se caracteriza por una escritura polifacética, marcada por un compromiso político y social, y por un deseo de transformación de la situación de la mujer en la época bélica y la posguerra. Los personajes femeninos abundan en sus obras, prestando una especial atención a aquellas que se encuentran en situaciones más desfavorecidas. En el presente trabajo encontraremos, en primer lugar, una breve presentación de la producción literaria de María Teresa León y los géneros que la misma ha cultivado, además de algunas notas sobre su vida dedicada a un compromiso político y social. Después, contextualizaremos a la mujer en la Guerra Civil y los diferentes roles que esta adquirió en función de sus circunstancias, para aplicar estos papeles al posterior análisis de los personajes de las dos novelas de León: Contra viento y marea (1941) y Juego limpio (1959). Por último ofrecemos algunas conclusiones que hemos podido extraer de este trabajo, y las referencias bibliográficas utilizadas para llevarlo a cabo.        ABSTRACT  	In this Master’s Thesis we present the author María Teresa León (1903-1988), writer belonging to the Generation of ’27, and the female characters in his two novels: Contra viento y marea (1941) and Juego limpio (1959). The literary work of María Teresa León is characterized by a multifaceted writing, marked by political and social commitment, and a desire to transform the situation of the woman in the wartime and postwar. The female characters abound in his works, playing special attention to those who are in disadvantaged situations.  In this paper we found, first, a brief presentation of the literary production of Maria Teresa Leon and genres that it has, plus some notes on his life dedicated to political and social commitment cultivated . Then we contextualize women in the Civil War and the different roles that this acquired depending on their circumstances, to apply these roles to further analysis of the characters of the two novels of Leon : Against all odds (1941) and Fair Play ( 1959 ) . Finally we offer some conclusions that we have drawn from this work, and the references used to carry it out.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>