<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Castillón, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Salvador Oliván, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedades mentales en adultos con deficiencia auditiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47847</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen Objetivos El objetivo general del estudio consiste en analizar la relación entre la deficiencia auditiva y la presencia de trastornos mentales. Como objetivos adicionales se plantea identificar los trastornos mentales más frecuentes en la población con deficiencia auditiva, así como analizar la posible relación entre el grado de deficiencia auditiva y tipo de sordera con los trastornos mentales. Material y Métodos El estudio realizado fue de tipo observacional y transversal. La población estuvo formada por los pacientes con deficiencia auditiva y enfermedad mental del Hospital San Jorge de Huesca. Se extrajo una muestra de la población a estudio de 20 pacientes con deficiencia auditiva y enfermedad mental. Posteriormente se recogieron variables relacionadas con la deficiencia auditiva (grado y tipo de sordera), el tipo de enfermedad mental (ansiedad, depresión, psicosis, deterioro cognitivo) y variables sociodemográficas (edad, sexo y antecedentes familiares). Por último se realizó un análisis estadístico de las variables para poder contrastar los resultados con los observados en la literatura. Resultados y Conclusiones La enfermedad mental más frecuentemente encontrada fue la ansiedad. Es posible que la sintomatología ansiosa sea la más frecuente dentro de las personas con deficiencia auditiva. No se encontraron diferencias estadísticamente significativas entre el grado de deficiencia auditiva y el tipo de sordera con los trastornos mentales. La ansiedad fue el trastorno mental más frecuente dentro de los pacientes con sordera moderada. Entre los pacientes con un grado de deficiencia severo las patologías más frecuentemente encontradas fueron la depresión y la ansiedad. En todos los tipos de sordera (conductiva, neurosensorial, prelocutiva y postlocutiva) la ansiedad fue el trastorno mental más frecuente, seguido de la depresión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>