<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lafuente Martínez, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Patiño, María</dc:creator>
  <dc:title>La anorexia en blogs: para un cambio de perspectiva de las autoridades sanitarias y de la Opinión Pública</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9461</dc:identifier>
  <dc:subject>Blogs </dc:subject>
  <dc:subject>Anorexia </dc:subject>
  <dc:subject>Agenda-setting </dc:subject>
  <dc:subject>Opinión pública</dc:subject>
  <dc:subject>Análisis del discurso</dc:subject>
  <dc:subject>Prejuicios</dc:subject>
  <dc:subject>Perspectiva</dc:subject>
  <dc:subject>Autoridades sanitarias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los blogs pro-anorexia permiten que las enfermas se expresen libremente al margen de la opinión pública dominante. Los medios de comunicación los localizaron en 2004, los enfocaron como un problema necesario de erradicar y los convirtieron en asunto de prioridad pública e institucional, tal y como postula la teoría de la agenda-setting.  Durante un año, los blogs se vieron sometidos a un control mediático y de las autoridades sanitarias. Tras este periodo el tema desapareció tanto de las agendas periodísticas como políticas, convirtiéndose en “latentes”  para la opinión pública. En la actualidad, el fenómeno bloguero pro-anorexia persiste y continúa expandiéndose. Mediante análisis de contenido y del discurso de una selección de cuatro blogs se tratará de reflejar la realidad del movimiento pro-anorexia. Se tratará de ofrecer una nueva perspectiva para que las autoridades sanitarias aborden el problema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>