<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Solano Sánchez, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Gomollón García, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Curso clínico a largo plazo de la enfermedad inflamatoria intestinal en nuestro medio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11777</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad inflamatoria intestinal</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedad de crohn</dc:subject>
  <dc:subject>colitis ulcerosa</dc:subject>
  <dc:subject>pronóstico</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>evolución</dc:subject>
  <dc:subject>factores de riesgo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La incidencia y prevalencia de la enfermedad inflamatoria intestinal, ya sea enfermedad de Crohn o colitis ulcerosa ha crecido de forma espectacular en los últimos 50 años. Conocer los factores que influyen en la evolución de la misma ayudan a manejar de forma más adecuada están entidades, facilitando un mejor pronóstico clínico. Material y método: Estudio descriptivo de cohortes retrospectiva, utilizando como población de análisis pacientes consecutivos diagnosticados en la consulta de enfermedad inflamatoria del Hospital Clínico Universitario antes de 1994. El estudio está basado en el trabajo “Factors affecting outcomes in Crohn's disease over 15 years” Gut 2012; 61: 1140-1145 (10). Se realizó un análisis descriptivo de frecuencias absolutas y relativas para las variables cualitativas y calculo de media, desviación estándar e intervalos de confianza al 95% de las variables cuantitativas. Para valorar la asociación entre las variables y la gravedad de la enfermedad se realizó un análisis bivariante utilizando el test chi-cuadrado para variables cualitativas y test de comparación de medias para las variables cuantitativas, t-Student o U de Mann-Whitney según criterios de normalidad aplicando el test de Komogorov-Smirnov. Se considera que existe significación estadística con una p&lt;0,05. Resultados: La afección perianal en la EC se relaciona con el curso de la enfermedad (p=0,004) estando ausente en mayor porcentaje (83,87%) entre los pacientes con curso leve-moderado de la enfermedad. Los pacientes con curso grave de la EC acudieron una media de 2,47 (IC 95%: 1-4) veces al año a la consulta y 49,55 (IC 95%: 25-83) veces en total (más veces que los pacientes con curso leve-moderado). La cirugía es más frecuente entre los pacientes con EC patrón estenosante y fistulizante que inflamatorio (p=0,002) Existe mayor porcentaje de enfermedad activa en el primer periodo que en el segundo. Conclusiones: La presencia de enfermedad perianal al diagnóstico influye en el pronóstico de la enfermedad, por lo que debemos ser más agresivos en el tratamiento, introduciendo agentes biológicos de manera más precoz que si no estuviera presente. La mayor gravedad de la enfermedad se concentra en los primeros años de seguimiento de los pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>