<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García González, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Ibáñez Gallego, María Paz</dc:creator>
  <dc:creator>Mosqueira Martínez, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Soriano Martínez, Lucía</dc:creator>
  <dc:title>Análisis crítico de la problemática y las soluciones adoptadas a nivel europeo en la gestión de las aguas pluviales en entornos urbanos. Posibles aplicaciones en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9431</dc:identifier>
  <dc:subject>gestión del agua</dc:subject>
  <dc:subject>soluciones europeas</dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es realizar un análisis del estado del arte en relación con la gestión de las aguas pluviales en entornos urbanos y estudiar cómo se podrían aplicar las principales ideas a dos zonas concretas: la ciudad de Zaragoza y el área metropolitana de A Coruña. Una adecuada gestión de las aguas pluviales en las ciudades es quizás uno de los mayores retos al que tiene que hacer frente nuestra sociedad en materia de aguas. La práctica habitual consiste en esconder el problema: se recoge hasta la última gota de lluvia y se conduce hacia una densa red de tuberías enterradas que, en la mayoría de los casos, acaba colapsando una EDAR, arrastrando hacia el medio receptor aguas fecales sin tratar. A los problemas ambientales asociados a esta solución se suma la imposibilidad de dimensionar esa red de tuberías con capacidad suficiente para desaguar cualquier episodio de lluvia, por lo que también son frecuentes pequeñas inundaciones, con desbordamientos a través de los pozos de registro. En estos casos, si al insuficiente dimensionamiento de la red de drenaje se le añade una mala gestión de las avenidas en los cauces receptores de esas aguas o de la carrera de marea en ámbitos costeros, los perjuicios ocasionados por estas crecidas pueden pasar de pequeñas molestias para los ciudadanos a cuantiosos daños materiales y de vidas humanas. Entonces la mala gestión emerge a la superficie, el agua intenta recuperar los espacios que le hemos robado y todos pedimos soluciones urgentes; el imponderable se solventa con algún aliviadero de emergencia y, una vez pasado el aguacero, se barren las calles arrastrando el problema hacia algún sumidero cercano. Si los daños materiales o de vidas humanas son importantes, hay una declaración de zona catastrófica, alguna foto oficial y, con suerte, se paga algún tipo de indemnización, y aquí paz y después gloria; si estos daños materiales no son cuantiosos, el desplazamiento oficial ya no es necesario: sólo hay un deterioro medioambiental, así que aquí paz y después gloria. Pero ¿cuál es el origen del problema? En nuestra opinión, en este contexto, si hay que establecer un principio, este sería un urbanismo desaforado que parece tener como fin la máxima desnaturalización del territorio. Todo lo demás son consecuencias: esta desnaturalización se hace a través de pavimentos impermeables, cubiertas impermeables, plazas impermeables, calles impermeables y todo el agua que llueva sobre estas superficies hay que evacuarla rápidamente; los ríos hay que canalizarlos y, si puede ser, enterrarlos; cualquier masa de agua urbana estancada, mejor con el vaso impermeabilizado y los bordes bien delimitados; y esta desnaturalización también provoca una desculturización de la sociedad: en un ámbito urbano las aguas pluviales han desaparecido, no hay un conocimiento de su funcionamiento, hábitos para su gestión, no forma parte de nuestras vidas. Esta pesimista panorámica intenta no sólo poner de manifiesto las graves consecuencias de la mala gestión de las aguas pluviales, y por extensión de las ciudades, sino también la complejidad que tiene el problema en sí mismo. No es sólo una cuestión de gestionar un impredecible volumen de agua o de deterioro medioambiental, sino también un problema social con graves consecuencias económicas. En este sentido, en el trabajo hemos intentado analizar el estado de la cuestión desde distintas perspectivas. Así, hemos estudiado la hidrología de las cuencas urbanas, la química asociada a las aguas pluviales, las consecuencias medioambientales de su mala gestión y las implicaciones que en este campo tienen el urbanismo y la ordenación del territorio, para ayudarnos a entender mejor el problema y, por ello, le dedicamos a cada uno de estos aspectos un capítulo. Pero las soluciones también hay que buscarlas en distintos ámbitos: así, se han analizado las principales herramientas legislativas existentes y el estado de la normativa en general; se han estudiado las propuestas planteadas desde un punto de vista técnico, haciendo especial hincapié en las denominadas técnicas de drenaje urbano sostenible; se han analizado los principales aspectos sociales relacionados con la gestión de las aguas pluviales y se han recompilado las principales experiencias en este sentido, donde la participación pública es la herramienta fundamental; por último, se ha dedicado un capítulo a ese manto que lo envuelve todo, unas veces arropando y otras ahogando, que es la economía. Por acotar el ámbito de estudio, en principio, nos hemos centrado en las principales soluciones que se han implementado o sobre las que se están trabajando a nivel nacional y a nivel europeo. Sin embargo, en algunos aspectos también hemos trascendido ese ámbito espacial y hemos comentado soluciones adoptadas en otros países con tradición en la gestión de las aguas pluviales, como pueden ser EE.UU, Australia, Nueva Zelanda, Argentina, Uruguay o Brasil. Como conclusión, cabe pensar que no hay voluntad política para resolver el problema de la gestión eficaz de las aguas pluviales; una legislación transversal, que afectara a la ordenación del territorio, a la planificación hidrológica, a la calidad de las aguas, a las prácticas constructivas, etc, con mecanismos de participación pública y recursos financieros adecuados, sería eficaz para esta resolución. La gestión de las aguas pluviales es un problema que afecta a todos los sectores de la sociedad y entre todos debemos avanzar hacia modelos de territorios sostenibles en donde se vean reflejados nuestros intereses, demandas, obligaciones y responsabilidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>