<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Górriz Ibáñez, Estefanía</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Imaz, Andrés</dc:creator>
  <dc:title>Las deformaciones hercínicas en el Macizo de Montalbán (Teruel) en el sector NW (La Hoz de la Vieja - Maicas)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16264</dc:identifier>
  <dc:subject>deformación hercínica</dc:subject>
  <dc:subject>macizo de montalbán</dc:subject>
  <dc:subject>esquistosidad</dc:subject>
  <dc:subject>carbonífero</dc:subject>
  <dc:subject>zona asturoccidental-leonesa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha realizado un análisis estructural de los materiales paleozoicos, principalmente carboníferos, del sector NW del Macizo de Montalbán (provincia de Teruel). En este estudio se contempla la caracterización geométrica y cinemática de los materiales, identificando la superposición de tres etapas de deformación dentro del contexto de la Orogenia Hercínica.  En la primera fase de deformación se generan pliegues muy aplastados, tendidos o acostados, con esquistosidad de plano axial asociada y ejes de orientación NW-SE. Posteriormente se desarrolla una segunda fase deformacional en la que se forman pliegues marcadamente isopacos, con una esquistosidad discontinua de crenulación asociada y ejes de orientación NNW-SSE. La última etapa de deformación hercínica se caracteriza por pliegues flexurales rectos, sin esquistosidad asociada, una geometría en domos y cubetas y ejes con orientación NE-SW. La actual disposición de las estructuras hercínicas a escala cartográfica es resultado del plegamiento flexural del conjunto durante la Orogenia Alpina.  Los diversos mecanismos y estructuras estudiadas, tanto de tipo dúctil (pliegues de flexión y aplastamiento, esquistosidad, etc.) como frágil (fallas inversas y cabalgamientos), coinciden con el estilo estructural de las distintas fases de deformación hercínica encontradas en otros sectores de la Zona Asturoccidental-Leonesa (ZAOL) del Macizo Ibérico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>