<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Palomar, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Lus Arana, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>La arquitectura en Origen de Christopher Nolan</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61152</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En último término, el objetivo de este Trabajo Fin de Grado es contribuir a la relación entre cine y arquitectura y cómo ayuda ésta última en el relato de una historia. Esta relación ha estado presente desde el inicio del cine, pero en la actualidad, el desarrollo de las nuevas tecnologías ha desencadenado otro modo de rodaje de las secuencias en las que la pantalla verde tiene más presencia que la arquitectura, para su posterior post-producción. Una excepción a este método es el caso de estudio, Origen (2010) de Christopher Nolan. Este director tiene una gran preocupación por representar la realidad que le lleva a construir todo aquello que no puede ser representado mediante ésta, como se puede observar en su filmografía. Además tiene un gran interés por el mundo artístico más allá del cine, como queda patente en la representación de ciertos espacios pensado a partir de los dibujos de M.C.Escher. Estos intereses quedan reflejados en el caso de estudio, que además trata sobre arquitectos que construyen espacios oníricos. Por lo tanto, con este film, se pretende estudiar el papel que tiene la arquitectura y el tratamiento del espacio en el transcurso de la historia, pudiendo establecer diferencias entre espacio real y espacio soñado, mediante la selección de escenas de la película.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>