<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Portero López, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:creator>
  <dc:title>Prensa y regeneracionismo: Cinco Villas  (1912-1914) periódico regional independiente bimensual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12693</dc:identifier>
  <dc:subject>regeneracionismo</dc:subject>
  <dc:subject>cinco villas</dc:subject>
  <dc:subject>junta de defensa</dc:subject>
  <dc:subject>élite burguesa</dc:subject>
  <dc:subject>sociedad agrícola</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo es el estudio sobre el regeneracionismo de finales del siglo XIX y principios del XX centrado principalmente en el regeneracionismo comarcal en las Cinco Villas de Aragón (provincia de Zaragoza). El regeneracionismo es un movimiento que surge en esta época como vía de intenciones reformistas debido al malestar generado por la precariedad política, económica y social (surgida principalmente por el desastre del 98). Esas intenciones reformadoras fueron plasmadas por muchos intelectuales de la época en diversas publicaciones que servían de desahogo y muestra de malestar público.  Este estudio se centra, pues, principalmente en el caso de la publicación periódica bimensual Cinco Villas, editada entre 1912 y 1914. Esta publicación está enmarcada dentro del movimiento regeneracionista impulsado por un grupo de cincovilleses burgueses que se constituyen en 1910 como fuerza reformadora en la comarca en pos de mejoras principalmente agrícolas y de comunicaciones: la Junta de Defensa de las Cinco Villas. Para realizar el estudio de este caso se hará un repaso de su constitución y de aquellos que lo constituyeron; se observarán sus circunstancias, alianzas y enemistades; se tratará su final y sus consecuencias; y se analizará tanto la forma en la que está escrito así como de los temas tratados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>