<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Silva, Manuel Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Abecia Martínez, Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Uso de la combinación de melatonina y prostaglandinas para la sincronización del estro en ovejas de raza rasa aragonesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8415</dc:identifier>
  <dc:subject>ovino</dc:subject>
  <dc:subject>sincronización</dc:subject>
  <dc:subject>celos</dc:subject>
  <dc:subject>reproducción animal</dc:subject>
  <dc:subject>melatonina</dc:subject>
  <dc:subject>prostaglandinas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente trabajo ha sido utilizar la melatonina exógena en combinación con prostaglandinas F2α (PGF2α) en primavera para estudiar la eficacia de dicha combinación en la sincronización de celos en ovejas. Se trabajó con 51 hembras y 4 machos de la raza Rasa Aragonesa. Las ovejas se dividieron en tres grupos experimentales (n=17/grupo) en base a los tratamientos recibidos, en un grupo se trató con melatonina (grupo M), en otro se combinó melatonina con una única inyección de PGF2α (grupo MP) y el restante se dejó como control (grupo C). Machos y hembras se mantuvieron separados hasta el término de dichos tratamientos y luego se juntaron para las cubriciones. Se tomaron muestras sanguíneas de las hembras que fueron procesadas para determinar las concentraciones de progesterona con el fin de monitorear su estado reproductivo, dichas muestras se tomaron siete días antes de la introducción de machos, el día de la introducción y a los siete días posteriores. Las concentraciones de progesterona evidenciaron que el 100% de las ovejas presentaban actividad cíclica previa a la introducción de machos. Las hembras salieron en celo a partir del día de introducción de los machos (día 0) en el corral, mostrando el grupo MP una sincronía de sus celos los primeros días del período de cubrición, mostrando el día 2 un 41% de los individuos en celo y el día 3 un 65%. Los otros dos grupos mostraron actividad sexual creciente en el tiempo, cubriéndose en un lapso de 18 días, hecho que se puede adjudicar a que las hembras ya se encontraban cíclicas y a un posible efecto de “simpatía”. En cuanto a la tasa de preñez, diagnosticada por ecografía, cabe destacar que fue baja (55%) y sin diferencias significativas entre los grupos (MP: 59%, M: 53%, C: 53%), posiblemente por el alto número de ovejas en celo en un corto período de tiempo que imposibilitó a los machos cubrir a todas y por otro lado a un efecto del stress al que se sometieron los animales durante la experiencia. En conclusión, la combinación de implantes de melatonina y una única inyección de PGF2α en primavera demostró una capacidad de sincronizar los celos del grupo tratado, aunque sin alcanzar los valores habituales del clásico tratamiento de PGF2α con doble inyección en 7-10 días.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>