<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aniés Val, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Barlés Arizón, María José</dc:creator>
  <dc:title>Comportamiento del consumidor de comida rápida: El caso de la ciudad de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64736</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de fin de grado analiza el comportamiento del consumidor de comida rápida en la ciudad de Huesca mediante el estudio de cinco enseñas de fast food presentes en la ciudad. Tras establecer el contexto de estudio, se realiza el estudio empírico que consiste en una encuesta que tiene como objetivo conocer los hábitos, tendencias y opinión del consumidor de fast food en Huesca, complementada con una observación de cinco locales tanto desde el punto de vista de la oferta como del de la demanda y una entrevista en profundidad al encargado de cada uno de ellos.  Los resultados de dicho estudio empírico nos permiten concluir que el consumo de fast food ha crecido en nuestro país y que se debe a razones de tiempo, comodidad y precios en gran medida. En Huesca el consumo en cambio parece haber disminuido probablemente por que dichas razones pierden peso en una ciudad pequeña, a lo que se suma una menor oferta disponible.  El consumo de este tipo de alimentación es más frecuente en las personas jóvenes o adolescentes y el gasto por persona es más elevado en personas adultas que en los más jóvenes.  En Huesca, Burger King es el local preferido debido a su ubicación y buenas valoraciones de sus características en general.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>