<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortego Saiz, Gorka</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Entrenamiento muscular respiratorio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7741</dc:identifier>
  <dc:subject>entrenamiento</dc:subject>
  <dc:subject>muscular</dc:subject>
  <dc:subject>respiración</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día, debido a nuestro ritmo de vida, el estrés y las prisas, no somos conscientes de algo tan importante en nuestro cuerpo como es la respiración. En nuestra respiración participan innumerables músculos respiratorios. En bastantes personas, muchos de estos músculos están atrofiados y los pocos que se usan están sobrecargados, influyendo esta situación en todo nuestro cuerpo. Con este trabajo tengo los siguientes objetivos: dar a conocer cuál es la situación respiratoria de un gran porcentaje de personas. Muchas personas respiran de forma superficial, utilizando solamente la parte superior de la caja torácica, inutilizando músculos tan importantes como el diafragma, teniendo todo esto consecuencias graves: patologías intestinales, patologías de alineación postural, bloqueos a nivel escapular y pélvico... Técnicas de concienciación muscular respiratoria. Por medio de estas técnicas intentamos dar unos patrones respiratorios correctos y así ser conscientes de los patrones incorrectos que llevaban tiempo realizando. Técnicas de potenciación muscular respiratoria. De esta forma, intentamos que aquellos músculos que están atrofiados vuelvan a tener un tono muscular correcto y aquellos que estaban sobrecargados quitarles tensión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>