<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lucía Gil, David</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Cebrián, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio experimental del reformado catalítico de los alquitranes presentes en el gas de gasificación y del efecto de la granalla en la desulfuración de dicho gas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9203</dc:identifier>
  <dc:subject>gas de gasificación, granalla, reformado catalítico, desulfuración.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La gasificación es un proceso termoquímico mediante el cual se pueden transformar determinados materiales carbonosos en gases combustibles mediante un agente gasificante. El mayor inconveniente de la gasificación es la producción de alquitranes, que son compuestos orgánicos condensables a altas temperaturas y que impiden el aprovechamiento energético de los gases en motores o turbinas. Una de las vías para resolver el problema de los alquitranes es el reformado catalítico con vapor de agua, mediante el cual los alquitranes se convierten en gases más ligeros. En este trabajo se abordará dicho problema en la gasificación de materias primas que contienen azufre, como pueden ser los lodos de depuradora. Como problema añadido, la gasificación de este tipo de materiales da lugar a un gas con cierta presencia de H2S. Este compuesto es un veneno para muchos de los catalizadores utilizados habitualmente en el craqueo de los alquitranes.  El trabajo se ha centrado en el uso de la granalla (residuo mayoritariamente de acero que se obtiene en grandes cantidades) como alternativa para desulfurar los gases previamente a su craqueo. Para ello se ha utilizado un reactor de lecho fijo, en el que se han colocado dos lechos: uno de granalla y otro de varios catalizadores para el craqueo de los alquitranes. Debido al diseño de la propia instalación, ambos lechos deben operar a la misma temperatura, que se ha fijado en 800ºC. Al reactor se han alimentado compuestos modelo para los alquitranes y un gas sintético de gasificación (que incluye H2S) para simular las etapas de limpieza del gas. El objetivo principal de este trabajo es comprobar el efecto de un abundante residuo, como es la granalla, en la etapa de desulfuración del gas de gasificación, que resulta necesaria debido al rápido envenenamiento de los catalizadores ante la presencia de H2S.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>