<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>BORBOLLA FERNANDEZ, PELAYO</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Gaudó, Juan</dc:creator>
  <dc:title>PROYECTO DE EJECUCION DE REHABILITACION DE VIVIENDA Y CUADRA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36950</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto consiste en la redacción del PROYECTO DE EJECUCIÓN de rehabilitación y ampliación de vivienda hacia la cuadra anexa, situada en La Salce de Cabrales. (Asturias) Los criterios estéticos que definen su diseño se adecuan al entorno rural en el que se sitúa. Se propone mantener los muros exteriores de mampostería en combinación con elementos de madera, la cubierta estará acabada en teja de cerámica roja. En un principio se parte de una vivienda unifamiliar en estado de uso y de una cuadra utilizada como almacén, convirtiéndose en una única edificación dotada de todas las instalaciones y estancias necesarias en un entorno rural. Se plantea una actuación integral del edificio, derribando los suelos, forjados, tabiques y cubierta existentes. La solución adoptada es una solera impermeabilizada y aislada en planta baja, forjados de madera en planta primera y cubierta de madera. Se conservaran los muros existententes transdosandolos por el interior con una placa de cartón yeso. Las carpinterías exteriores serán de madera. La Planta baja se destinara a portal, sala de estar, cocina, aseo, garaje y cuarto de instalaciones. Y en la primera se  ubicarán 3 dormitorios, dos baños y un vestidor. El presupuesto de ejecución asciende a 92.500€</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>