<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Enguita Orta, Adelaida</dc:creator>
  <dc:creator>Royo Vázquez, Emilio Julián</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias de Diseño y Fabricación de Toboganes Metálicos Bajo Demanda</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65426</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado plantea la definición de estrategias de diseño y fabricación de toboganes tubulares metálicos bajo demanda. Tras un estudio de mercado de este sector mediante el análisis de la oferta de este tipo de elemento de las principales empresas del sector se ha concluido que, en la actualidad, la oferta en España de este tipo de producto es prácticamente nulo, por lo que su desarrollo es de gran interés. De este modo, podrá comercializarse en empresas de parques infantiles que deseen diferenciarse de sus competidores directos, así como venderse para eventos especiales, centros comerciales y grandes superficies que quieran ofrecer un elemento innovador a sus clientes. Así pues, tras el estudio y revisión de la normativa vigente respecto a áreas de juegos,así como del material óptimo a escoger, se han definido los casos técnicos sobre los que se aplicará la metodología de diseño. De este modo, se desarrolla una metodología de diseño CAD 3D mecánico para el diseño paramétrico de este tipo de tobogán, considerando en todo momento la posterior fabricación de los distintos componentes, sobre todo el conformado de la chapa, mediante el curvado de ésta. Además, se planifican los distintos sistemas de fabricación a seguir para el óptimo conformado de la chapa y montaje del tobogán. Asimismo, se ha realizado un estudio de costes para comprobar su viabilidad a la hora de su posible comercialización. Por último, se ha desarrollado y fabricado un prototipo para la realización de pruebas y análisis del diseño y fabricación para posibles mejoras posteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>