<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahoz Lisbona, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Esteban Navarro, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Inteligencia cultural y acción exterior de las organizaciones no gubernamentales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13216</dc:identifier>
  <dc:subject>inteligencia cultural</dc:subject>
  <dc:subject>ongd</dc:subject>
  <dc:subject>ongs</dc:subject>
  <dc:subject>gestión del ciclo de proyecto</dc:subject>
  <dc:subject>enfoque marco lógico</dc:subject>
  <dc:subject>seguridad</dc:subject>
  <dc:subject>misiones exteriores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo determinar el contenido y características de la inteligencia cultural con el objetivo de aplicar su uso en las misiones exteriores de las ONG. Para alcanzar los objetivos pre establecidos, el artículo aborda la descripción de la situación actual en el campo de la inteligencia cultural, poniendo de relieve los últimos cambios en su evolución. Como resultado de la investigación se presenta una definición formal del concepto de inteligencia cultural para ser discutida por los estudiosos de la disciplina. El trabajo también describe la gestión del ciclo de proyecto a través de la metodología del enfoque del marco lógico; todo ello con el objetivo de determinar las mejores vías para implementar la Inteligencia Cultural. Por último, se ofrece una visión general sobre el estado de la cuestión en materia de prevención y seguridad en el sector de las ONG; todo ello con el objetivo de plantear la mejor forma en que la Inteligencia Cultural debe aplicarse a la tarea de hacer frente a las amenazas actuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>