<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Fernández, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Chocarro Escanero, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Epidemiología de los ingresos en la UCE de psiquiatría del Hospital Obispo Polanco y análisis de los trastornos de la esquizofrenia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14283</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción. Los trastornos mentales tienen una alta prevalencia a nivel mundial, y desempeñan un importante papel en cuanto a la morbilidad, discapacidad, mortalidad prematura, dependencia, costes económicos y sanitarios. Además, los recursos de los que disponemos para evitarlos o tratarlos a veces no son suficientes, se emplean de manera ineficaz o se distribuyen mal. De esta forma, con el tiempo las patologías psiquiátricas están afectando cada vez más a la población.  Objetivos. Realizar una descripción del tipo de ingreso que acude a la UCE (Unidad de Corta Estancia) de Psiquiatría del Hospital Obispo Polanco y analizar aquellos pacientes con un trastorno del espectro de la esquizofrenia. Metodología. Se llevó a cabo un estudio descriptivo retrospectivo en el cual se obtuvo la prevalencia de diagnósticos mentales en el periodo de tiempo entre octubre de 2012 y octubre de 2013. Se sacaron algunas variables sociodemográficas y clínicas de cada ingreso. La información se agrupó en una base de datos y se analizó mediante el programa estadístico SPSS Staticts 20. Resultados. Se recogieron un total de 232 ingresos. De ellos la mayoría fueron hombres (63’4%), solteros (55’6%) y con una mediana de edad de 43 (IQ = 53-33). El diagnóstico más frecuente fue el del grupo de la esquizofrenia, trastornos esquizotípicos y trastornos delirantes (38’8%).  Conclusión. Los trastornos del espectro de la esquizofrenia fueron los más prevalentes. Destacaron los individuos diagnosticados de esquizofrenia, varones y solteros, lo que hace pensar que este tipo de patología pueda dificultar las relaciones personales o laborales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>