<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barrios Lafragüeta, Mª Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Prevención y Detección precoz de duelo complicado en adultos a través de un Programa de Salud en Atención Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32011</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El duelo es una respuesta natural del ser humano a la pérdida de un ser querido el cual produce multitud de reacciones. Muchas personas  son capaces de afrontarlas y realizar actividades por ellas mismas mientras que otras tienen mayores problemas a la hora de resolver sus sentimientos frente a la pérdida. Esto, puede dificultar la vuelta a la vida diaria y evolucionar en un duelo complicado. Existen una serie de variables o factores de riesgo que pueden darse en el individuo, que nos podrán facilitar su detección y la consiguiente necesidad de realizar terapias a cargo de personal especializado. Un tipo de ayuda son los grupos de ayuda mutua, cuya principal función es el compartir e intercambiar diferentes experiencias. Un duelo no tratado adecuadamente podría desencadenar en un trastorno mental. Objetivos: Diseñar un programa de salud para personas adultas para prevenir y detectar el duelo complicado y actuar interdisciplinarmente junto con otros profesionales especializados implicados. Metodología: Consiste en una revisión bibliográfica sobre el duelo y sus terapias, a través de bases de datos especializadas. Desarrollo: El programa de salud constará de tres sesiones de 90 minutos en las que se proporcionará información acerca del duelo y se realizarán tareas cuyo fin es hablar del ser querido sin dificultad y expresar emociones a través de enfermería y trabajo social. Conclusiones: La realización de un programa de salud enfermero en atención primaria es fundamental para prevenir y detectar el duelo complicado, de no ser así, puede   incrementar el riesgo de muerte en el doliente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>