<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Maestro Aznar, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Cenarro Lagunas, Ángela</dc:creator>
  <dc:title>Entre la supervivencia cotidiana y la lucha política: Las mujeres en la resistencia antifranquista (1939-1975).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32435</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende señalar las pautas interpretativas fundamentales que han acompañado la reconstrucción  del protagonismo de las mujeres en la lucha antifranquista junto al análisis de nuevas formas de interpretación sobre la intervención de algunas mujeres en los espacios tradicionalmente considerados “femeninos” o secundarios. La reformulación del concepto de resistencia y el posterior análisis sobre las diferentes formas de oposición a la dictadura abarcando sus casi cuarenta años de existencia, hace posible la creación de una visión amplia y profunda sobre las  “rebeldías individuales” llevadas a cabo por las cabezas de familia, la creación de fuertes vínculos de solidaridad en ayuda a los presos políticos, todo ello propio del periodo de posguerra, hasta los años sesenta y setenta, cuando una vez pasado la etapa de mayor terror, las relaciones creadas entre estas mujeres tras un largo intercambio de experiencias comunes permitieron el surgimiento de organizaciones femeninas colectivas como el Movimiento Democrático de Mujeres. Por lo tanto, queda demostrando de una forma incuestionable la participación articulada y compleja que tuvieron las mujeres en la resistencia antifranquista. Así mismo, también, en este trabajo queda reflejado un pequeño estudio sobre la represión que el régimen franquista impuso a todas las desafectas a su ideología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>