<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tejedor Hernández, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:creator>
  <dc:title>Prevención del pie diabético a través del autocuidado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7236</dc:identifier>
  <dc:subject>pie diabético</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>educación</dc:subject>
  <dc:subject>grupal</dc:subject>
  <dc:subject>individual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La diabetes mellitus tipo 2 se ha convertido en uno de los problemas sanitarios más graves actualmente, sus proporciones podrían llegar a considerarse epidémicas (246 millones de personas afectadas mundialmente, 13,8% de prevalencia en España). Esta enfermedad lleva consigo una serie de complicaciones a largo plazo relacionadas con el mal control metabólico, la duración de la enfermedad y la presencia de factores de riesgo cardiovascular asociados, tales como la HTA, dislipemia, tabaco, obesidad… que afectan a las arterias, tanto de pequeño calibre como de mediano, además de afectar al sistema nervioso. Estas complicaciones crónicas son la causa principal de morbimortalidad (50% de las muertes de pacientes con DM 2 están relacionadas con el IAM, y un 15% con ACV. Además, un 25% de los diabéticos tiene problemas en los pies, “pie diabético”, el 6,6% sufrirá amputación de una de sus extremidades inferiores) lo que supone 5% del coste sanitario y provocan un impacto considerable en la calidad de vida del paciente. Me centraré en el pie diabético, por la importancia que tiene como tratamiento de elección la prevención, que conseguiremos a través de la educación del paciente y su entorno a través de un abordaje individual complementado con el abordaje grupal. Si es adecuada, fomentaremos el autocuidado (cuidado e higiene de uñas y pies, calzado adecuado…), reduciendo entre un 49% y un 85% las probabilidades de desarrollarlo y evitando complicaciones más graves (hasta un 85% de las amputaciones...) La enfermería cumple un rol fundamental, ya que está en nuestras manos que nuestros pacientes con diabetes conozcan y adquieran las habilidades necesarias para manejar su enfermedad, para así llevar una vida completa y saludable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>