<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos de Muller, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Monzón Garcés, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Badiola Díez, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Riesgo de re-emergencia en España. Rabia en Quirópteros</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63802</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La rabia es una enfermedad letal causada por un Lyssavirus de la familia Rhabdoviridae que afecta al sistema nervioso central de los mamíferos produciendo una encefalomielitis mortal. El perro actúa como principal reservorio, aunque los quirópteros también pueden desempeñar este papel en regiones donde se ha llegado a controlar la rabia terrestre gracias a las campañas de vacunación. Según estimaciones de la Organización Mundial de la Salud cada año la rabia afecta a más de 55.000 personas de forma letal, cerca del 80% en África y Asia, principalmente en la India (OMS, 2017). Se trata de una zoonosis olvidada.  Se considera que la Península Ibérica se encuentra libre de casos de rabia desde 1978. Aunque en junio de 2013 se produjo un caso de rabia en Toledo (España) debido a un perro importado de Marruecos, suceso por el cual España perdió el estatus como país libre de rabia durante un periodo. Por otro lado, en estudios recientes, se ha demostrado la presencia de Lyssavirus en colonias de quirópteros españolas, predominando el virus rabia EBLV-1 al haberse relacionado con todos los casos de transmisión de rabia por mordedura que se han producido hasta la fecha. Además, se ha demostrado una continua evolución de los Lyssavirus dentro de las poblaciones a las que infectan.  Por todo ello, con el fin de valorar el posible riesgo de re-emergencia de la rabia en España mediante la transmisión de la enfermedad a partir de quirópteros, el objetivo de este trabajo es revisar toda la información actualizada relativa a la prevalencia del virus causal en murciélagos en nuestro país.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>