<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bermúdez Mombiela, Alfonso</dc:creator>
  <dc:creator>Frías Corredor, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Repercusiones de la Guerra de Marruecos en Zaragoza (1909-1923)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47081</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Este trabajo se centra en el estudio de la opinión pública y sus reacciones ante la guerra de Marruecos. Se propone examinar el impacto y consecuencias que esta guerra tuvo en la sociedad, atendiendo a la ciudad de Zaragoza. El ámbito cronológico de este trabajo está delimitado por dos acontecimientos de vital importancia para la Historia de España y su relación colonial con Marruecos, la Semana Trágica de 1909 y el golpe de Estado de Primo de Rivera de septiembre de 1923. De esta forma se pretenden evaluar las repercusiones de este acontecimiento en la ciudad, para así determinar si la guerra de Marruecos fue una de las principales motivaciones de la población zaragozana para tomar la calle en señal de disentimiento, lo que puede ayudar a discernir si la colonización de Marruecos tuvo un papel determinante en la crisis final del régimen restauracionista. Palabras clave: Marruecos, Zaragoza, Semana Trágica, Annual, huelga. ABSTRACT This work is focused in the study of public opinion and its reactions to the war in Morocco. We will examine the impact and consequences that this war had in the society, attending to the city of Saragossa. The chronological scope of this work is framed between two events of vital importance for Spanish’s History and its colonial relationship with Morocco, the Tragic Week of 1909 and the coup of Primo de Rivera in September 1923 Alhucemas Landing. Thus, we will try to assess the aftermath of this event in the city, and whether the war in Morocco was one of the main motivations of the Saragossan population in order to take the street as a sign of dissent, which could help to discern whether the colonization of Morocco played a key role in the final crisis of the restorationist regime. Keywords: Morocco, Saragossa, Tragic Week, Annual, strike.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>