<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Ferreruela, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Aguilar Palacio, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Precariedad laboral  y salud mental en España (2006-2014) Precariedad laboral  y salud mental en España (2006-2014) Precariedad laboral y salud mental en España (2006 y 2014)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70383</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La crisis económica ha ocasionado numerosas reformas en el mercado laboral, ocasionando una precarización en las condiciones de empleo. Numerosos estudios sugieren un aumento de la prevalencia de trastornos mentales y del consumo de psicofármacos ligado a la crisis y a la situación laboral. Este trabajo tiene como objetivo estudiar la relación entre salud mental y precariedad laboral en España, en el contexto de la crisis económica actual.  Metodología: Se realizó un estudio transversal repetido. Los datos fueron obtenidos de la Encuesta Nacional de Salud de 2006 y la Encuesta Europea de Salud de 2014. Los sujetos seleccionados fueron los que declararon estar  trabajando en el momento de la recogida de datos, (13.608 trabajadores en 2006 y 9.719 en 2014). Las variables utilizadas para medir la precariedad laboral fueron el tipo de contrato y la duración. Como variables de salud mental, se utilizaron  la presencia de trastornos mentales, el consumo de psicofármacos y los resultados en los screenings de salud mental. Además, se analizaron variables sociodemográficas, económicas y de estilos de vida. Se realizó un estudio descriptivo para conocer las características sociodemográficas, laborales y de salud mental de la población a estudio. Analizamos las diferencias para los años de estudio mediante análisis bivariados. Se realizaron análisis de regresión logística para cada año para estudiar la asociación entre precariedad laboral y salud mental, y de forma conjunta para conocer el papel de la crisis económica en esta asociación. Resultados: La precariedad laboral se asoció a un mayor riesgo de mala salud mental para ambos años de estudio. Para el tipo de contrato, el riesgo más alto de ser diagnosticado de patología mental se obtuvo para los trabajadores sin contrato escrito respecto a los indefinidos (Odds Ratio (OR) 2,66; Intervalo de Confianza 95% (IC95%) 1,51-4,69). En relación a la temporalidad, tener un contrato inferior a 6 meses se asoció con un empeoramiento de la salud mental para todas las variables estudiadas. Al estratificar por sexo, se observó que el impacto de las condiciones de empleo en la salud mental era mayor en  las mujeres. Con respecto a la crisis se observó una mejoría en la salud mental de los trabajadores para el año 2014 respecto al 2006 (OR 0,57  IC95% 0.52-0.64) Sin embargo, se produjo un aumento del consumo de psicofármacos, sobre todo en los hombres (OR 1,24 IC95% 1,01-1,52).  Conclusiones: En España, las condiciones precarias del empleo se asociaron con un mayor riesgo de mala salud mental y con un mayor consumo de psicofármacos. Nuestro estudio pone de manifiesto la necesidad de profundizar en la relación entre las condiciones de empleo y el estado de salud mental, sobre todo en los colectivos más vulnerables, como las mujeres.  Palabras clave: Precariedad laboral; crisis económica; salud mental; consumo psicofármacos; screening salud mental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>