<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bellosta Diago, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Santos Lasaosa, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de riesgo cardiovascular en la cefalea en racimos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8604</dc:identifier>
  <dc:subject>riesgo cardiovascular</dc:subject>
  <dc:subject>cefalea en racimos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Valoración de riesgo cardiovascular/RCV en pacientes con Cefalea en Racimo/CR. Material y métodos: 	Estudio transversal de pacientes con CR valorados de forma consecutiva en la Unidad de Cefaleas sin comorbilidad severa ni evidencia de enfermedad de solapamiento. Se recogieron las siguientes variables: edad, parámetros antropométricos (peso, talla, índice de masa corporal/IMC), medición del patrón nocturno de la presión arterial/MAPA, parámetros ecográficos (índice tobillo-brazo/ITB, grosor íntima media/GIM) y parámetros analíticos (colesterol, triglicéridos, proteína C reactiva/PCR, homocisteína, lipoproteína A y leptina). Se consideran marcadores de RCV el patrón non-dipper en la MAPA, un ITB inferior a 0,9 o mayor de 1,3 y un GIM superior al percentil 75 (ajustado según edad, sexo y raza). Resultados: 	Tamaño muestral: n=21 pacientes varones (edad media: 48,10 años (DE: 11,15); IMC: 27,44 (DE: 4,31)). Frecuencia de patrón non-dipper en la MAPA del 57%. La frecuencia de ITB patológico es también de 57%. El 49.8% de los pacientes presentan un valor de GIM &gt; percentil 75. Dentro de los parámetros analíticos, resaltamos la lipoproteína a y la homocisteína, que salieron alteradas en el 61.9% y 76.2% respectivamente. A destacar una relación estadísticamente significativa entre el patrón non-dipper y un GIM patológico. Conclusiones:    	Los resultados obtenidos en este grupo de pacientes y la elevada frecuencia de patrón non-dipper, ITB patológico e IIM &gt; percentil 75, sugieren un mayor predominio de RCV.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>