<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguaviva Caballero, Javier Adolfo</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Blasco, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Perna de Mur, José Ernesto</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación avícola destinada al engorde de pollos Broilers en Mara (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13493</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene por objeto la descripción de la construcción de unas dependencias e instalaciones para la que se solicita licencia de 30.000 pollos Broilers para su engorde y posterior obtención de carne. Así mismo, este documento se redacta en aplicación del cumplimiento de la normativa actualmente vigente en relación a las condiciones técnico-sanitarias que inciden en este tipo de actividad, según se específica en la ley, con la finalidad de poder obtener las licencias y permisos oportunos para el ejercicio de esta actividad. 	La finca está situada en la localidad de Mara, en la comarca de Calatayud, provincia de Zaragoza. Las dependencias de la explotación objeto de proyecto, se situarán en el paraje “Landonera”, Polígono nº 10, Parcela nº 121 de propiedad de los promotores y cuya superficie es de 10.532 m2. Es importante exponer que nuestra explotación consiste en una granja integrada. El productor gestionará todo lo relacionado con la inversión de naves e infraestructura que se va a realizar, así como la mano de obra utilizada para el manejo de los animales y además se encargará de asumir los costes producidos por electricidad, gas y agua que se generen durante el proceso de producción. La integradora en cambio será la encargada de suministrar los pollitos recién nacidos a la propia explotación, asumiendo costes de transporte y mantenimiento. Además asume el integrado del alimento atendiendo a los requerimientos del animal en cada etapa de su desarrollo (piensos aplicados y dosis necesarias en cada fase). Se encargará de gestionar la supervisión técnica a través de visitas periódicas a la granja de veterinarios o personal sanitario con el objetivo de certificar el correcto crecimiento de las aves. En caso necesario aplicará programas o procedimientos estrictos de bioseguridad, para preservar la sanidad en las aves, con vistas a ofrecer un producto de excelente calidad, según sea el mercado. Al finalizar el proceso de engorde de los animales, la empresa provee personal encargado de realizar la salida de las aves hacia centros de beneficio. Los acuerdos entre la empresa y el integrado, obligan a establecer un pago por el servicio de engorde que se computa por kilogramo de carne que entrega de acuerdo a los precios del mercado. Dicho proyecto además abordará la explicación detallada y el presente desarrollo constructivo para la edificación de una nave con estructura de hormigón para el alojo de las aves delimitando en su interior con una dependencia destinada a almacén y zona de control de instalaciones. Las dimensiones de la nave tendrán 1.924 m2 construidos, de los que se destinarán una superficie útil para el alojo de los animales de 1.793,22 m2 (16,72 pollos/m2). Además de lo anteriormente mencionado, se ejecutarán las instalaciones complementarias exigibles para la recogida de los residuos procedentes de la explotación (estercolero y fosa de aguas residuales), de posibles bajas de la explotación (fosa de cadáveres) y de desinfección de vehiculos (vado sanitario). Dado que se trata de una explotación intensiva se realizará un vallado de la explotación en cumplimiento de la normativa establecida. En la parte interior de la zona de engorde se instalarán los elementos necesarios para la alimentación del ganado y las instalaciones correspondiente para dotar a los pollos con unas condiciones ambientales propicias. *Dos silos metálicos exteriores con 3 líneas de comederos con un total de 600 comedores tipo plato especial para pollos separados una distancia de 0,575 m. Cada línea será comandada por un motorreductor y contará con una tolva de control.*El sistema de bebederos para el consumo de agua, es de 6 bebederos de tipo campana y cuatro líneas de tipo tetina.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>