<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Irigaray Sierra, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico de la axonotmesis del nervio radial, secundaria a fractura de húmero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7479</dc:identifier>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>axonotmesis</dc:subject>
  <dc:subject>radial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Una de las complicaciones más frecuentes que nos podemos encontrar en las fracturas de húmero, bien sea después del traumatismo o tras la reducción, es la lesión de uno o más nervios periféricos. En concreto, el nervio que se ve afectado más frecuentemente, es el nervio radial. En este caso vamos a tratar con un paciente que presentó fractura cerrada en el tercio medio del húmero derecho. En un principio se le practicó reducción + estabilización y osteosíntesis con clavo Centronail Titanium proximal. Presentó además parálisis radial por axonotmesis parcial del nervio radial a nivel del brazo con compromiso de la rama motora y sensitiva. A los 45 días y tras hacerle una radiografía control en la que se vio que la consolidación era lenta, se comenzó la fisioterapia. El tratamiento fisioterápico va dirigido a conseguir la mayor y mejor funcionalidad del paciente, a la vez que minimizar las complicaciones. Esto lo llevamos a cabo a través de la consecución de objetivos tales como aumentar la movilidad del hombro, disminuir el dolor, disminuir las parestesias de la mano, aumentar la fuerza de antebrazo y mano, así como  mejorar el movimiento y coordinación de la mano y los dedos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>