<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Heredia Ortega, Jennifer</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer Mayayo, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Uso de ecografía y termografía para la mejora del diagnóstico de patologías mamarias en pequeños rumiantes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31764</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente trabajo ha sido comprobar si la utilización de nuevas técnicas de diagnóstico por imagen, como la ecografía y la termografía, pueden aportar precocidad o mayor eficacia al diagnóstico de procesos patológicos agudos o crónicos que afectan a la ubre. Se reportaron los resultados de la evaluación termográfica de la ubre de dos grupos de animales, en función de su edad (productivas-desvieje) y de su estado sanitario (sanas-enfermas). Para realizar los análisis estadísticos se utilizó el software StatView 5.0. y de esta forma se obtuvo una temperatura media fisiológica de la glándula mamaria de 29,2ºC. Entre los animales productivos y de desvieje, se encontraron diferencias estadísticas significativas por lo que la edad que poseen parece que sí que influye en la temperatura tomada, siendo más alta en las ovejas de desvieje. En cuanto al segundo grupo, no se obtuvieron las suficientes diferencias para poder relacionar la patología con una diferencia en la temperatura. Las imágenes ecográficas obtenidas sirvieron de apoyo para el diagnóstico de alteraciones y a la vez se obtuvieron una serie de patrones específicos para cada lesión. Finalmente, harían falta futuros estudios con más animales para lograr una mayor aplicación de estas técnicas en el diagnóstico precoz de patología mamaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>