<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ocón Bona, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Pellejero Álvarez, Santiago Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica ante un caso de linfedema tras mastectomía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14193</dc:identifier>
  <dc:subject>linfedema</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>intervención fisioterápica</dc:subject>
  <dc:subject>terapia descongestiva compleja</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El linfedema es un proceso crónico que se define como el acúmulo de líquido en el espacio intersticial, llevando a un aumento del volumen de la extremidad, o región corporal, con disminución de su capacidad funcional y modificaciones estéticas, como consecuencia de una alteración de la circulación linfática. Objetivos: Disminuir el volumen del miembro afectado, recuperar funcionalidad (realización de las actividades de la vida diaria), desaparición del dolor y prevención de las posibles complicaciones.  Metodología: Diseño de caso único de tipo AB, intrasujeto, longitudinal y prospectivo sobre una paciente con linfedema de extremidad superior derecha.  El tratamiento consistió en 15 sesiones de terapia descongestiva compleja(TDC) siguiendo el método Leduc más presoterapia.   Desarrollo: Tras el tratamiento fisioterápico (TDC), se observó una disminución del volumen del miembro afecto y una notable mejoría en la calidad de vida de la paciente.  Conclusiones: Los resultados obtenidos después de la intervención en fisioterapia constatan que la terapia descongestiva compleja puede ser una buena herramienta de tratamiento para los casos de linfedema tras mastectomía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>