<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Maqueda Ortega, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Carroquino Larraz, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Soluciones de envolvente en los palacios renacentistas zaragozanos e intervenciones para la adaptación a su uso actual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47656</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El siglo XVI fue el momento de máximo esplendor de la arquitectura civil zaragozana. Más de doscientas casas-palacio de mercaderes y caballeros fueron construidas en rejola (barro cocido) y aljez (yeso blanco), tiñendo la ciudad de una apariencia similar.  Todas estaban organizadas en cuatro plantas: sótano, de calle, principal y falsa, variando unas de otras en el tamaño y decoración de la portada y alero. La estructura, el espesor de los muros y la forma en que se construyeron dependían tanto del clima de la ciudad como de la tradición constructiva mudéjar.  El estudio de cinco casos concretos nos ayuda a entender las variaciones dentro del mismo tipo de vivienda. Las casas de la calle de las Armas 32, la de Miguel Torrero, la de Diego y Juan de Aguilar, la llamada de Montemuzo y la de la calle de Argensola 2.  La guerra de los Sitios, las guerras carlistas y la guerra civil de 1936 acabaron con la práctica totalidad del caserío zaragozano, pero la posterior llegada de la democracia trajo consigo la restauración y reutilización de las casas palaciegas. A partir de diferentes formas de restauración y conservación, se ha conseguido hacer de estos inmuebles una parte indispensable del casco histórico de la ciudad, siendo utilizados para fines tan dispares como museos, bibliotecas, viviendas u oficinas. Con una metodología de trabajo paralela: siglo XVI vs. Año 1970 se procede al estudio de la construcción renacentista y al de la restauración de la envolvente en el siglo XX, siendo esta la de una tipología tan clara como es la de la casa palacio zaragozana y su adaptación como envolvente de diferentes usos, el motivo fundamental de la investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>