<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jarque Rueda Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Lapieza Laínez, María Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Pilar Yagüe Sebastian</dc:creator>
  <dc:title>Evolución y seguimiento de un caso de parálisis cerebral infantil.Análisis de los datos: Kinovea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48033</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La parálisis cerebral infantil (PCI) es un trastorno del desarrollo del movimiento y de la postura, que causa limitaciones en las actividades y es atribuido a una encefalopatía no progresiva del cerebro inmaduro, cuya causa puede ser pre-, peri- o postnatal. Planteamos un caso de PCI, debida a un hipotiroidismo primario autoinmune, con diplejía espástica. Se propone un programa de tratamiento fisioterápico para mejorar el estado y autonomía del paciente. Objetivos: probar la eficacia de un tratamiento fisioterápico, basado en la mejora del desarrollo psicomotor, del equilibrio, del sistema musculoesquelético y de la marcha, aplicado durante 7 meses, mediante el análisis de la marcha a través de un reciente programa informático llamado Kinovea. Metodología: Partimos de una valoración inicial para que, transcurrido el período del tratamiento, volvamos a valorar y comprobemos su eficacia. Estas valoraciones se realizan por medio de exploración visual, “The Gross Motor Function Measure-88 (GMFM-88)”, “The Gross Motor Function Clasiification System (GMFCS)”, valoración articular, “Escala de equilibrio pediátrica”, centro de gravedad por WiiFit y Kinovea. Conclusiones: el programa de tratamiento fisioterápico propuesto resulta efectivo; no obstante, al tratarse de un paciente neurológico, la mejoría que podemos observar durante este período de tiempo es mínima. Sería necesaria una mayor investigación del programa informático Kinovea en el campo de la fisioterapia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>