<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Las Casas Giménez de Azcárate, Diego Domingo de</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés Ayerbe, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>La Ecoeficiencia en la empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30780</dc:identifier>
  <dc:subject>ecoeficiencia</dc:subject>
  <dc:subject>medio ambiente</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia energética</dc:subject>
  <dc:subject>ahorro económico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo ha partido de la base de defender el uso de la ecoeficiencia en las empresas. El objetivo del mismo se concreta en ofrecer una recopilación de las medidas de ecoeficiencia que pueden adoptar las empresas, y en poner de manifiesto las ventajas y obstáculos asociados a su implementación, facilitando evidencia empírica en la medida de lo posible. En las siguientes páginas se tratará de definir correctamente lo que es la ecoeficiencia, para lo cual se estudiarán las definiciones propuestas históricamente, y se destacarán las características de la ecoeficiencia. Después se estudiarán los tipos de ecoeficiencia aplicables a las empresas según el recurso utilizado, y se explicará si procede la forma existente de medir el impacto ambiental de la actividad productiva. También se darán pautas de comportamiento denominadas "buenas prácticas", y se  pondrán de manifiesto ejemplos de empresas que las aplican. Tras este punto se pasará a definir las ventajas que conlleva la adopción de la ecoeficiencia, a fin de justificar su uso. Después se explicarán los obstáculos con los que se pueden encontrar algunas empresas para aplicar la ecoeficiencia, y por último se hará un pequeño estudio sobre treinta casos de empresas aragonesas que han hecho una inversión en cambio de iluminación, y que permite poner de manifiesto la reducción en gran medida de su consumo energético.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>