<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sebastián Flores, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Feliu, José María</dc:creator>
  <dc:title>La derivación de responsabilidad de las obligaciones de la Seguridad Social en el caso de sucesión de empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56424</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La sucesión de empresa o subrogación empresarial es una figura que se encuentra recogida en el artículo 44 del Real Decreto Legislativo 1/1995, de 24 de marzo, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores (en adelante, E.T.). El objetivo de este trabajo es analizar, desde un punto de vista tanto teórico como práctico, la forma en la que esta figura se concreta en nuestro ordenamiento jurídico, nuestra jurisprudencia y en un caso real concreto y complejo como el que aquí se expone. Para ello estructuraré el trabajo en cuatro grandes capítulos. El primero constituirá una aproximación al concepto de la sucesión empresarial. Los siguientes consistirán en el análisis pormenorizado de un caso real sobre sucesión de empresa siendo, el segundo capítulo, sobre su tramitación en vía administrativa ante la Tesorería General de la Seguridad Social, el tercero, sobre la vía judicial tramitada ante el Juzgado Contencioso Administrativo y, por último, el cuarto capítulo versará sobre la fase de apelación ante el Tribunal Superior de Justicia. El trabajo termina con un capítulo de carácter concluyente en el que, analizada la regulación jurídica española, la jurisprudencia y la aplicación en un asunto particular, se plantean las conclusiones a las que se ha llegado tras el estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>