<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Díez, Izarbe</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Martínez, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de la rentabilidad económica y del proceso de cultivo del trigo ecológico y convencional en secano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47641</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, la agricultura ecológica, respetuosa con el medio ambiente y que utiliza los recursos naturales de manera óptima y sostenible, ha crecido muy rápidamente en toda Europa. Por ello, la regulación de los productos ecológicos es muy estricta en el proceso de cultivo y etiquetado, para garantizar a los consumidores la fiabilidad de los mismos. En España, del total de la superficie agrícola, el 7% pertenece a la agricultura ecológica. El objetivo de este trabajo es analizar la producción y la rentabilidad económica de trigo ecológico de secano a partir de datos reales. El área de estudio es una explotación de 102 hectáreas localizada en Berdejo, provincia de Zaragoza. En el trabajo se comparan los ingresos generados, los costes soportados y el margen neto de este cultivo ecológico con los resultados que se obtendrían en el caso de cultivar trigo convencional bajo las mismas condiciones. El análisis arroja una diferencia en el margen neto del trigo ecológico de 20.587€ por encima del convencional. La elevada diferencia en el margen, en favor del trigo ecológico de secano, es debida sobre todo a las ayudas de los organismos públicos y al aumento en la demanda de productos ecológicos, lo que genera que el precio de estos sea muy superior al de los productos convencionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>