<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benedí Bozalongo, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Eichberger, Arno</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un modelo ACC para un software de simulación de dinámica de vehículos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15999</dc:identifier>
  <dc:subject>ingeniería de automoción</dc:subject>
  <dc:subject>sistemas avanzados de asistencia al conductor</dc:subject>
  <dc:subject>control automático</dc:subject>
  <dc:subject>control de la dinámica del vehículo</dc:subject>
  <dc:subject>acc (automated cruise control)</dc:subject>
  <dc:subject>modelo de sensor radar</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo de este proyecto es el desarrollo de un modelo ACC (Automated Cruise Control) dentro de un programa de simulacion de la conduccion de un productor comercial de software. Este software sera utilizado en un simulador de conduccion cuyo objetivo es investigar la interaccion del conductor con el sistema ACC para diferentes situaciones de conduccion. El objetivo de este PFC es implementar el modelo ACC, que consiste en un sensor radar, un control de velocidad y un control de distancia. Ademas un modelo de sistema de frenada de emergencia ha sido implementado para actuar en situaciones crticas, es el denominado AEB (Autonomous Emergency Braking). Cuando no hay ningun objeto delante, el ACC mantiene una velocidad constante que es establecida por el conductor (del mismo modo que lo hace un cruise control estandar). Sin embargo, cuando se detecta un vehculo mas lento circulando en el mismo carril, el sistema frena automaticamente y mantiene una cierta distancia. Si este vehculo deja de estar presente, por ejemplo porque cambia de carril, el sistema vuelve a acelerar otra vez hasta que alcanza la velocidad de crucero establecida. El objetivo del sensor radar es detectar vehculos y su velocidad relativa basandose en el rango geometrico del radar, as como los objetos relevantes, por ejemplo el vehculo mas cercano de aquellos que circulan en el mismo carril. Por otro lado el AEB es un sistema de ayuda al conductor en situaciones de emergencia. Dicho sistema tambien hace uso del sensor radar para detectar e identicar situaciones de peligro, y en caso necesario aplicar los frenos para evitar una colision.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>