<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morgades Prat, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Gallardo, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Redes inteligentes dentro del Programa Marco : análisis de impacto y desarrollo de un plan de I+D</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5415</dc:identifier>
  <dc:subject>programa marco</dc:subject>
  <dc:subject>smartgrids</dc:subject>
  <dc:subject>análisis de impacto</dc:subject>
  <dc:subject>plan de i+d</dc:subject>
  <dc:subject>redes inteligentes de distribución</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente proyecto fin de carrera es proporcionar un plan para mejorar la I+D de CIRCE en el ámbito de las redes de distribución inteligentes. Para ello, se ha realizado un análisis de impacto de las iniciativas y actividades de I+D de la Unión Europea relacionadas con las redes inteligentes, prestando una especial atención a aquellas desarrolladas en el Sexto y Séptimo Programa Marco de Investigación y Desarrollo de la Unión Europea. La información obtenida se ha contrastado con las actividades y capacidades de I+D de CIRCE. Los estudios que se han llevado a cabo para poder alcanzar la meta del proyecto y obtener las citadas recomendaciones son: •	Identificación de iniciativas Europeas relacionadas con el área de redes inteligentes y comparación con iniciativas de EEUU y Japón. •	Estudio de los principales proyectos europeos, en ejecución y finalizados, relacionados con la redes inteligentes y el almacenamiento eléctrico. •	Identificación de los principales agentes involucrados en los proyectos analizados. •	Análisis de las necesidades de I+D en Europa para el desarrollo de las redes inteligentes en diferentes áreas tecnológicas, como el almacenamiento eléctrico, electrónica de potencia, sistemas de medida y tecnologías de la información y la comunicación. •	Análisis de las principales hojas de ruta Europeas hasta 2020 en las tecnologías relacionadas. •	Estudio de la situación actual de CIRCE en relación con las Smart Grids, mediante el análisis de los proyectos realizados, infraestructuras de I+D disponibles, capacidades y foros en los que se participa. A partir del análisis previo, se ha desarrollado un plan de I+D para CIRCE en el campo de las Smart Grids, que consiste en: •	Identificación de proyectos y líneas prioritarios. •	Desarrollo de las infraestructuras de I+D. •	Identificación de redes, foros y entidades de referencia. •	Estructuración de las actividades de CIRCE para la participación en iniciativas Europeas. •	Evaluación económica del plan propuesto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>