<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cisneros Lainez, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Salcedo, Natividad</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de contaminantes físico-químicos y microbiológicos durante el proceso de depuración de aguas residuales urbanas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31755</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El agua que sale de las depuradoras todavía posee una elevada turbidez y alta concentración de sólidos en suspensión, gérmenes patógenos y contaminantes orgánicos, capaces de causar enfermedades en el hombre y una influencia negativa sobre el medio ambiente. El agua residual depurada puede reutilizarse con distintitos fines, incluyendo usos agrícolas, urbanos, industriales, recreativos o medioambientales, siempre que cumpla con los criterios de calidad establecidos en la legislación. El objetivo principal de este trabajo es realizar un estudio de la evolución de una serie de  contaminantes a lo largo de la línea de tratamiento de diferentes Estaciones de Depuración de Aguas Residuales (EDAR) con el fin de observar las características que tiene el agua una vez finalizado su tratamiento. De esta manera se plantea una posible regeneración y se valora cómo afectan las diferentes etapas de la línea de aguas de las EDAR objeto de estudio a los contaminantes presentes en el agua residual urbana.  Se muestrean 3 EDAR diferentes de la cuenca del Ebro, tomando muestra a la entrada y a la salida de las etapas de tratamiento más relevantes del sistema de depuración de cada EDAR. Tanto para la toma de muestras, su conservación y manipulación, como para el posterior análisis de parámetros físico-químicos y microbiológicos, se utilizan métodos estandarizados. Una vez analizadas las muestras, se estudian las variaciones que sufren los parámetros físico-químicos y microbiológicos en función del sistema depurativo utilizado en cada planta. Se observa un aumento de agentes patógenos tras los tratamientos biológicos, donde los microorganismos son la base de la eliminación de materia la orgánica. Por tanto, ocurre lo contrario con la concentración de materia orgánica y de nutrientes, que al servir de alimento a dichos microorganismos encargados de degradar la materia orgánica, sus valores descienden tras el paso del agua por los fangos activos y lechos bacterianos. Los sólidos en suspensión y la turbidez disminuyen después de los decantadores, principalmente tras el primario. En cuanto a los procesos de depuración, el reactor anóxico situado en la EDAR B a modo de tratamiento primario, destaca por la notable eliminación tanto de nutrientes y materia orgánica como de sólidos en suspensión. Por otro lado, el sistema de lagunas implantado en la EDAR A como un tratamiento de afino, actúa de desinfectante natural reduciendo la concentración de microorganismos haciendo uso de la acción de la radiación ultravioleta procedente del sol. Por último, se observa que solamente uno de los tres efluentes analizados es apto para ser reutilizado sin necesidad de tratamientos adicionales (EDAR C). Esto se debe principalmente a la elevada concentración de sólidos en suspensión y Escherichia coli presentes en el agua de salida de las EDAR. Es por ello que se propone la implantación de filtros de arena para disminuir los sólidos en suspensión además de la turbidez, y un proceso desinfectante como la cloración para la eliminación de gérmenes patógenos, principalmente la Escherichia coli y como consecuencia los huevos de nemátodos. La elección de ambos tratamientos se ha basado tanto en la sencillez de su aplicación como en los buenos resultados obtenidos en proyectos anteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>