<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Naghi, Raluca Mihaela</dc:creator>
  <dc:creator>García Mainar, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>La migración y el fenómeno del Brain Drain en Rumanía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9486</dc:identifier>
  <dc:subject>fuga de cerebros</dc:subject>
  <dc:subject>brain drain</dc:subject>
  <dc:subject>emigración</dc:subject>
  <dc:subject>Rumanía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo en conjunto presenta y analiza el fenómeno de la movilidad general y la “fuga de los cerebros” de Rumanía, recorriendo  las principales características antes y después de que este país se integrara en la Unión Europea. El “sistema de inmigración de Rumanía” tiene sus raices en la movilidad interna del periodo Socialista, y actualmente se caracteriza por el predominio de los movimientos circulares que tienden hacia un marco de estabilización. Aunque en Rumanía los movimientos migratorios hayan desempeñado un papel fundamental en la transformación social y económica del país, sólo en los últimos tiempos se han convertido en objeto de interés y de reflexión para los sociologos y economistas. La transición hacia una economía de mercado y la posterior integración de Rumanía en la Unión Europea condujeron a un aumento considerable de la movilidad internacional de la población, concretamente de la fuerza de trabajo. Si bien los flujos fueron moderados a principios de la década de 1990, estos se intensificaron a lo largo de ese periodo, culminando en el año 2002, trás la entrada en vigor de la libre circulación de ciudadanos rumanos por el espacio Schengen , contribuyeron a la disminución de la tasa oficial de paro y de la presión social, teniendo un papel importante en dar equilibrio a la balanza de pagos (gracias a las transferencias). Los trabajadores rumanos que se marcharon a trabajar en el extranjero constituyen, sin embargo, una importante perdida de fuerza de trabajo y capital humano para Rumanía. Esto provoca la formación de un déficit de crecimiento y desarrollo económico muy importante del país porque en esta categoría de fuerza de trabajo que emigra entran también los emigrantes altamente cualificados.  El objetivo principal del trabajo lo representa la investigación de la migración tanto desde el punto de vista interno como externo y el fenómeno del brain-drain, la fuga de cerebros. Este ultimo esta considerado como un problema extremamente importante con el cual se confrontan varios países en vía de desarrollo, entre los cuales está Rumanía. La mayoria de los estudios sobre este tema sugieren que el fenómeno tiene dos efectos negativos distintos: la perdida de potencial intelectual, cientifico, cultural y económico y la perdida fiscal causada por la migración, con efecto sobre la solidaridad social, porque los contribuyentes del país de origen de los emigrantes pagaron el coste de la educación de estos y van a pagar también el coste de su cuidado en los años de jubilación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>