<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Barranco, Coral</dc:creator>
  <dc:creator>Larumbe Gorraitz, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>La respuesta educativa que da el CEIP Ramón y Cajal desde una perspectiva intercultural e inclusiva ante los cambios socio-culturales y demográficos del pueblo de Alpartir</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31085</dc:identifier>
  <dc:subject>escuela rural</dc:subject>
  <dc:subject>interculturalidad</dc:subject>
  <dc:subject>integración</dc:subject>
  <dc:subject>inclusión</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje-servicio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de grado recoge, como indica su título, la respuesta educativa que da el CEIP Ramón y Cajal  desde una perspectiva intercultural e inclusiva ante las transformaciones socio-culturales y demográficas del pueblo de Alpartir desde hace aproximadamente diez años hasta la actualidad, como consecuencia, durante ese periodo del asentamiento de una numerosa y plural población inmigrante.La escuela se ha visto afectada de lleno por ello. Ante esta nueva realidad el conjunto de profesorado, alumnado, Comunidad Educativa e instituciones colaboradoras han intentado dar una respuesta eficaz con un planteamiento educativo intercultural e inclusivo que ha supuesto hacer una revisión de cuestiones organizativas, metodológicas y en general de cómo se ha de plantear la convivencia para que el quehacer diario de la escuela sea acorde con dicho planteamiento para poder dar una respuesta eficaz y adecuada a ese reto que tiene planteado el CEIP Ramón y Cajal de Alpartir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>