<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sampériz Rubio, Violeta</dc:creator>
  <dc:creator>Sanjoaquín Conde, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Mujeres con nuevo diagnóstico de infección VIH en un área sanitaria de Zaragoza. Perfil y diferencias más importantes con la población masculina durante el periodo 2008-2015</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65476</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Conocer en nuestra área Sanitaria las características de las mujeres que se infectan por VIH e identificar los grupos de población femenina más vulnerables a la infección, para optimizar recursos dirigidos a prevención y diagnóstico precoz. Métodos: Estudio observacional y retrospectivo en el Área Sanitaria III de Zaragoza cuyo Hospital de Referencia es el Clínico Universitario Lozano Blesa. Se revisaron todos los nuevos diagnósticos de infección VIH desde el 1 de enero de 2008 hasta el 31 de diciembre de 2015, incluyendo en el estudio los que iniciaron tratamiento antirretroviral. Se estudiaron las características de la población femenina y se analizaron las principales diferencias con la población masculina. Se aplicó una estadística descriptiva (distribución de frecuencias para las variables recogidas) y se utilizó el método de Kaplan-Meier para estimar la probabilidad acumulada de interrupción del tratamiento.  Resultados: Se incluyeron un total de 138 pacientes. Analizando el perfil de las mujeres (72/138), tenían una media de edad de 33,19 años y el 80% era de nacionalidad extranjera. En el 60% el diagnóstico se hizo con retraso, asociando la mayor parte de las veces una enfermedad relacionada con el VIH. La demora en el inicio de la TAR fue de 8,47 meses.  El 70% modificó el tratamiento en el 50% de los casos, el cambio fue motivado por algún tipo de toxicidad. Discusión: En las mujeres de nuestro Área, en especial las inmigrantes, la infección VIH está infra diagnosticada, en esta población el VIH se detecta de forma casual y tardía; la gestación solo aflora el 20% de todos los casos.  Estos datos justifican la necesidad de fomentar cribados en población vulnerable implicando a Trabajadores Sociales, ONGs, Atención Primaria, y Autoridades Sanitarias. El perfil epidemiológico de la mujer en nuestra área sigue un patrón similar a los otros registros nacionales e internacionales. En general las mujeres son más propensas al abandono de la terapia y presentan con más frecuencia reacciones adversas a los medicamentos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>