<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blasco Perez, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Gamarra Chopo, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>El papel de las víctimas en los tribunales penales internacionales, "El caso Lubanga"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32362</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El trabajo explora la participación de las víctimas en los diferentes procedimientos que han llevado a lo largo de la historia los distintos Tribunales Penales Internacionales hasta la creación de la Corte Penal Internacional en 1998 y, en particular la posición de éstas en el Caso Lubanga. De este modo se abordarán diferentes aspectos como su conceptualización en el marco de la Justicia Internacional. Asimismo, se profundizará en las distintas manifestaciones referidas a las víctimas y como se debe actuar para preservar los principios y derechos que conforman los valores de una sociedad que busca un sistema de justicia pacífico. Analizar la evolución de la participación de las víctimas en los procesos penales constituye uno de los principales puntos del trabajo, de manera que permite diseñar el largo camino, hasta alcanzar un reconocimiento en el Estatuto de la Corte Penal Internacional. El “Conflicto de Lubanga” surgido en la República Democrática del Congo en los años 2002-2003, permite comparar las distintas manifestaciones referidas hacia las víctimas en la normativa internacional, con su puesta en la práctica en el mencionado caso.   Trataré de abordar la efectividad de los instrumentos y mecanismos que se ponen a disposición de las personas agraviadas, estableciendo la responsabilidad penal individual en la cual incurrieron los autores, y el tipo de autoría atribuida por la CPI. Se estudiará el papel desempeñado por las víctimas en las diferentes fases del procedimiento contra Lubanga pudiendo comprobar si se respetaron o fueron vulnerados algunos de los derechos que se les reconoce en cuanto a su participación. Por último, se tratará el funcionamiento del Fondo fiduciario para las víctimas, y si sus medidas lograron ser efectivas en cuanto a la protección y reparación a las víctimas o si por el contrario, se desplazaron para lograr otros intereses. La situación de Ituri fue muy notoria ya que iba a ser el primer caso de la CPI, y dejó terribles consecuencias para el país donde hubo miles de muertos y otros tantos desplazados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>