<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Jimeno, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Lobo Escolar, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Resultados funcionales de fracturas desplazadas de húmero proximal tratadas con placa Philos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11771</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El progresivo envejecimiento de la población conlleva una mayor incidencia de fracturas por fragilidad ósea, entre las que se encuentran de forma destacada las fracturas de húmero proximal.  Se tratan de lesiones frecuentes, que suponen entre el 4-6 % del total de fracturas, siendo en el paciente anciano las cuartas en frecuencia. Y de 2 a 3 veces mayor en mujeres.  El mecanismo lesional suele ser un traumatismo de baja energía sobre hueso osteoporótico. Aproximadente el 85% son fracturas minimamente desplazadas, obteniéndose buenos resultados funcionales mediante tratamiento conservador y rehabilitación posterior. El 15% restante sigue siendo actualmente objeto de controversia debido a la complejidad inherente a este tipo de fracturas, las diferentes opciones quirúrgicas y la exigente rehabilitación posterior; no siendo infrecuente cierto grado de pérdida funcional.  Hoy en día, no existe un protocolo de tratamiento universalmente efectivo ni una técnica quirúrgica que haya demostrado ser superior. Objetivo: Planteamos un estudio descriptivo de los resultados funcionales obtenidos en pacientes tratados en el Servicio de Traumatología y Cirugía Ortopédica del Hospital Universitario Miguel Servet mediante reducción abierta y fijación interna con placa Philos por fracturas desplazadas de húmero proximal. Material y métodos: Muestra: 40 pacientes que sufrieron fractura de húmero proximal sometidos a osteosíntesis con placa Philos entre 2007 y 2009. Tiempo de seguimiento mínimo: 3 años. Clasificación de fracturas utilizada: Clasificación de Neer. Divide la anatomía de la extremidad proximal del húmero en 4 partes: cabeza, troquíter, troquín, diáfisis. Se considera fractura desplazada si: desplazamiento mayor de 1 cm y angulación superior a 45º. Escala de evaluación de resultados empleada: Índice de Constant-Murlay.  Mide parámetros subjetivos: dolor y capacidad para actividad diaria; y parámetros objetivos: rango de movimiento y fuerza. Puntuación total máxima de 100 puntos, considerándose buenos resultados a partir de 65 puntos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>