<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zhang, Haiwei</dc:creator>
  <dc:creator>Zheng, Wentong</dc:creator>
  <dc:creator>Silva Echeto, Víctor</dc:creator>
  <dc:title>Plan de Comunicación del Vino de Aragón en China</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64655</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es el desarrollo de un plan de comunicación en las redes sociales y ferias para dar a conocer el vino de Aragón en China e incrementar sus ventas. Se basa en la experiencia obtenida durante las prácticas realizadas en junio de 2017 en la empresa Enclave China de Zaragoza. Se describe las principales características de la empresa y de las tareas realizadas. La realización de un plan de comunicación exige conocer el entorno donde se va a aplicar. Para ello se comienza con un análisis de la situación del vino español en el mercado chino. A continuación, se identifican y caracterizan los diversos públicos chinos a los que se dirige el plan. Se analizan los principales canales de comunicación digital chinos: Taobao, WeChat, Sina Weibo, vídeo Youku y Meipian. Se elaboran los principales mensajes para publicar en las redes sociales y se explican sus contenidos. Se expone también las actividades de comunicación en una feria china especializada en vino. Se finaliza con una presentación del calendario y presupuesto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>