<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guzmán Vera, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Línea aérea de alta tensión 45kV "Zuera - San Mateo"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13905</dc:identifier>
  <dc:subject>zuera-san mateo</dc:subject>
  <dc:subject>ingenierias eléctricas s.l</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto a continuación redactado contiene la documentación necesaria, para la construcción de una Línea Aérea de Alta Tensión de 45 kV de doble circuito que sustituirá a la línea aérea actual de simple circuito, con el objeto de aumentar la capacidad de transporte de energía eléctrica para atender la demanda de los nuevos suministros en el polígono industrial y zona residencial de San Mateo de Gállego y mejorar la calidad de suministro de la zona, siendo un proyecto que cumple con lo que determinan los vigentes Reglamentos e Instrucciones Técnicas Complementarias. El proyecto consta de una serie de documentos : Memoria y  Anexos, Planos, Pliego de Condiciones, Presupuesto y  Estudio de Seguridad y Salud; todos ellos destinados a exponer la finalidad de la línea eléctrica, describir y definir la instalación y sus elementos integrantes, valorar el conjunto de la instalación y evidenciar el cumplimiento de las prescripciones técnicas impuestas en el vigente Reglamento. En el documento "Memoria" se redactan tanto el objeto del proyecto como el alcance del mismo. En dicho documento se detallara el trazado de la línea, origen, final y los términos municipales y organismos afectados; se describirá la instalación, indicando sus características generales, así como la de los materiales que se prevén utilizar. Las necesidades, diseño y justificación de los elementos constituyentes de la línea aérea, conductores, apoyos, tierras, etc, estarán descritas en el anexo "Cálculos". Otros anexos, "Producción y Gestión de Residuos", "Plan de Control de Calidad" y ‘’Estudio de impacto ambiental’’ complementarán la información de la "Memoria". En el documento "Planos" se exponen mediante planos de detalle, todas las características de la línea descritas en la Memoria y Anexos de una forma mas visual para su mejor comprensión. El "Pliego de Condiciones" definirá los requisitos tanto de carácter general como los de carácter técnico que han de cumplirse en la construcción de la Línea Aérea de Alta Tensión.  El documento "Presupuesto" reflejará detalladamente el precio del proyecto en cuestión, tanto la obra civil, como los materiales, su montaje y derivados.   Por último, el objeto del "Estudio de Seguridad y Salud" será el establecer las directrices generales encaminadas a disminuir en lo posible, los riesgos de accidentes laborales y enfermedades profesionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>