<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Ferreruela, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>de Salas Murillo, Sofia</dc:creator>
  <dc:title>Protección civil del derecho al honor, la intimidad y la propia imagen en relación a las personas discapacitadas. Análisis jurisprudencial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31866</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El conflicto entre los derechos al honor, la propia imagen y la intimidad personal y familiar (art. 18 CE)y las libertades de información y expresión (art. 20 CE) resulta un tema recurrente en los tribunales. Mi trabajo tiene el añadido de tratar la colisión entre estos derechos y estas libertades en relación con personas discapacitadas. A lo largo del trabajo resuelvo  cuestiones tales como: intromisiones legítimas, ilegitimas; la evolución de la concepción de los discapacitados y su integración plena en la sociedad. Todas estas cuestiones son analizadas a través de dos sentencias (Sentencia de la Sala Segunda del Tribunal Constitucional, la núm. 208/2013, de 16 de diciembre y Sentencia de la Sala Segunda del Tribunal Supremo Sala de lo Civil  478/2014) amparándome en la normativa española (CC., CE., Ley Orgánica 1/1982, de 5 de mayo, de protección civil del derecho al honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen) y en la internacional (Convención Internacional de los Derechos de las Personas con Discapacidad).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>