<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miñana gil, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Infante, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Crecimiento económico de España en el siglo XXI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65120</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Con este trabajo se pretende observar cuál ha sido el crecimiento económico llevado a cabo por España desde la integración en la Unión Europea hasta la actualidad (1999-2016). Primero se definirá el concepto de crecimiento económico, y conoceremos las distintas teorías económicas realizadas por las Escuelas de pensamiento económico que definen este concepto. También se procederá a ver los indicadores económicos más apropiados que nos aportarán los datos necesarios para poder realizar la observación del crecimiento económico. La observación se basará en la evolución de los indicadores económicos, así como las causas que han provocado dicha evolución en cada periodo de tiempo. Puesto que la economía de España ha experimentado diferentes fases de crecimiento y de recesión, la evolución estará dividida en tres etapas: etapa de expansión y desequilibrios macroeconómicos, etapa de recesión y etapa de recuperación de la crisis. La situación actual se observará con los datos correspondientes al último año concluido 2016. Además, se procederá a realizar un repaso de los distintos indicadores económicos desde una perspectiva general, para poder observar de una manera global el crecimiento económico que ha experimentado España. Para concluir con la observación, se indicarán las perspectivas de futuro de la economía Española para los próximos años, las cuales algunas instituciones prevén.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>