<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mata Lozano, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Aguiló Anento, Juan Ignacio </dc:creator>
  <dc:creator>Martín Montañés, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Utilización del candidato a vacuna contra la tuberculosis como vector de expresión de Granzima B</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16216</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La actual vacuna contra la tuberculosis, el bacilo de Calmette-Guérin o BCG, es una vacuna viva atenuada derivada de una cepa de M. bovis, y constituye también el tratamiento inmunoterápico de primera línea contra el carcinoma de vejiga. BCG se ha mostrado además como un candidato adecuado para el desarrollo de vacunas recombinantes que permitan la expresión simultánea de múltiples antígenos protectores de diferentes patógenos, habiendo conseguido con éxito la expresión de diversas proteínas recombinantes.  El nuevo candidato a vacuna contra la tuberculosis –MTBVAC-, creado en la Universidad de Zaragoza, y producido por la empresa biotecnológica Biofabri, ha sido la primera vacuna viva atenuada basada en M. tuberculosis  en entrar en fases de ensayos clínicos. En este contexto, el objetivo del presente trabajo consiste en la utilización de MTBVAC y BCG como vectores de expresión de granzima B, proteína conocida por su papel iniciador en el proceso de apoptosis. Se espera que las vacunas recombinantes BCG o MTVAC que expresen granzima B sean capaces de inducir apoptosis de forma eficaz en las células tumorales que infectan, mejorando su eficacia frente al tratamiento del cáncer de vejiga.  El trabajo realizado se basa en la caracterización de la expresión, secreción y funcionalidad de la granzima B clonada en cepas de BCG y MTBVAC en su forma activa e inactiva. En ellas se ha caracterizado la expresión de la proteína desde la transcripción del gen codificante de la granzima B a través de extracción de RNA y PCR cuantitativa real time, hasta la expresión proteica mediante técnicas de extracción de proteína y análisis por Western blot. Finalmente se ha analizado la actividad de la granzima B recombinante secretada a través de un ensayo enzimático de actividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>