<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Parada Gómez, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Ares García, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Flores Arias, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Control de filtros oftálmicos solares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64261</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se pretende reunir información acerca de los filtros oftálmicos solares y hacer un breve resumen de la legislación que los ampara en nuestro país. Se divide principalmente en dos bloques: El primer bloque es más teórico y en él se trata por un lado, como ha evolucionado en el tiempo la gafa de sol y su uso, así como los distintos problemas que causa en nuestra salud ocular no protegernos correctamente de la luz solar y las distintas radiaciones que la forman. Por otro lado describe la normativa española por la que se rigen las gafas de sol que hay en el mercado hoy en día. Se pretende resumir y agrupar las distintas leyes de manera que en el futuro pueda utilizarse como un manual de consulta que aclare cualquier duda sobre este tema de manera rápida y eficaz.  El segundo bloque es un estudio realizado en el que se pretende buscar diferencias entre los diferentes filtros que encontramos en el mercado. Se separaron los filtros en tres categorías diferentes siendo el principal criterio el tipo de establecimiento de venta de la gafa de sol. En el primer grupo encontramos gafas obtenidas en un establecimiento óptico, en el segundo grupo gafas obtenidas en tiendas de una cadena de moda española que vende a nivel internacional y en el tercer grupo gafas obtenidas en bazares y mercadillos. De cada grupo se midieron 50 gafas completas (100 lentes) con el espectrómetro PerkinElmer precisly Lambda 25. Tras medir la transmitancia de cada filtro se procedió a analizar los datos para compararlos y comprobar si todos ellos cumplían con la normativa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>