<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alejos Sanz, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Turégano Romero, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de una vivienda unifamiliar bioclimática en Panticosa, Pirineo Aragonés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6107</dc:identifier>
  <dc:subject>energías renovables</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente informe ha sido realizar un estudio de una vivienda unifamiliar tipo bioclimática  en Panticosa, municipio español situado en el Pirineo Aragonés, con el propuesto de mejorar el comportamiento energético de las viviendas ya existentes en esos lugares y con la finalidad de que poco a poco se vayan instalando, en todas las partes, viviendas bioclimática, con el fin de cumplir los objetivos previstos en las nuevas ordenanzas referentes al uso de Energías Renovables. Los objetivos que se quieren conseguir son lograr unas condiciones adecuadas de temperatura, humedad, movimiento y calidad del aire; además de desarrollar un modelo matemático simulando el comportamiento energético del edificio para poder estimar las demandas de calefacción y ACS. Tras hacer un estudio del emplazamiento y del clima en Panticosa, y definir el diseño del edificio se definen los materiales a usar para la construcción del edificio; además, es muy importante definir la orientación de él ya que tanto los materiales usados como la orientación que se le da al edificio influirán en la Energía Solar Pasiva del edificio, es decir, en la captación de la máxima Energía Solar posible y del ahorro en calefacción y refrigeración necesaria.   Tras proporcionar un método flexible para introducir modificaciones en el diseño con el fin de mejorar la eficiencia del edificio, se han analizado los resultados obtenidos y se ha optimizado el diseño y el comportamiento Pasivo de él consiguiendo un edificio con el mínimo consumo y demanda  de calefacción y ACS, obteniendo una mejor calificación energética del prototipo inicial. Para ello se ha utilizado el programa informático LIDER-CALENER VYP, el cual permite realizar una estimación de los consumos y demandas de calefacción, refrigeración y agua caliente que son necesarias en el edificio propuesto; además de proporcionar la calificación energética del edificio como del cumplimiento de la normativa expuesta en el RITE. Este sistema informático es de gran utilidad para casos de nueva construcción, ya que no se disponen de datos reales de los consumos. Tras realizar el estudio energético del edificio, se procede a la simulación de él, también con el programa CALENER, en el cual se introducirán los distintos sistemas auxiliares de calefacción propuestos, realizando una comparación de basada en la calificación energética y emisiones de CO2 de cada uno de ellos. Finalmente, la opción de la elección de un sistema u otro de calefacción se deja al usuario final, ofreciéndole una comparación de los distintos sistemas propuestos junto con las ventajas y desventajas de su uso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>