<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chueca Omella, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Falcón Albero, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud en varones con incontinencia urinaria tras prostatectomía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57468</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer de próstata (CP) es un adenocarcinoma que supone la tercera causa de muerte en hombres mayores de 75 años en España. Mediante su detección precoz a través de la determinación del antígeno prostático específico se consigue disminuir su mortalidad. La prostatectomía radical es el tratamiento más frecuente en los tumores localizados, sin embargo dos de sus complicaciones más importantes son la incontinencia urinaria (IU) y la disfunción eréctil. La mayoría de estos pacientes van a tener una IU de esfuerzo que se puede llegar a controlar con la ejercitación de los músculos del periné. Objetivo: Realizar un programa de Educación para la Salud dirigido a pacientes con IU intervenidos de próstata. Metodología: Se realizó una revisión bibliográfica de la IU y el CP en bases de datos entre los años 2005 y 2016, además de en páginas web oficiales. Con toda esta información, se elaboró un programa de Educación para la Salud con la finalidad de prestar los recursos necesarios para que los pacientes controlen la incontinencia. Conclusiones: Trabajar de manera conjunta los ejercicios del suelo pélvico y los aspectos emocionales es una manera beneficiosa en la que se integra al paciente en su propia salud. Aunque todos los pacientes llegan a ser continentes, aquellos que practican estos ejercicios la conseguirán antes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>