<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escartín del Río, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Ellos también lo viven: Programa educativo de Enfermería en salud sexual dirigido a pacientes con esquizofrenia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57447</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La esquizofrenia es una enfermedad mental que provoca grandes dificultades en el desarrollo personal y social. Existe una mala adhesión al tratamiento debido a los efectos secundarios que provocan los psicofármacos entre los que se encuentra la disfunción sexual y, pese a ello, la sexualidad no es tratada en la rehabilitación. Impulsar el patrón sexual-reproductivo en la valoración de enfermería mejoraría la calidad de vida de estos pacientes. Objetivo: Elaborar un programa de educación sexual en pacientes esquizofrénicos que se encuentran en fase estable en un Centro de Rehabilitación Psicosocial. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en distintas bases de datos sobre la rehabilitación de los pacientes con esquizofrenia y la aparición del ámbito sexual en estas actuaciones. Se ha complementado con el uso de documentos publicados por organizaciones y Administraciones Públicas. Desarrollo: El programa se desarrolla durante todo un año y comprende 7 sesiones grupales y 6 sesiones individuales con el objetivo de aumentar los conocimientos e instruir en conductas sexuales sanas y prevenir aquellas de riesgo o  el abandono del régimen terapéutico.  Conclusiones: Las personas con esquizofrenia tienen una vida sexual activa que ha sido desestimada durante mucho tiempo. Los profesionales de enfermería a través de la valoración holística de estos pacientes pueden colaborar dentro del equipo interdisciplinar, para introducir este aspecto en la rehabilitación de estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>