<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Calle, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Borque Fernando, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Infragradación en el carcinoma de próstata: un análisis de su frecuencia y de las variables implicadas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47843</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Como objetivo principal nos proponemos demostrar la existencia de infragradación en el diagnóstico de cáncer de próstata mediante biopsia en nuestro medio. Como objetivos secundarios, realizaremos un análisis de asociación para determinar qué factores clínicos y de la biopsia pueden predecir una infragradación; del mismo modo, estudiaremos el nivel de concordancia entre los resultados de la biopsia y de la pieza de prostatectomía. Material y métodos: Revisión retrospectiva sobre una muestra de 234 varones de nuestro medio (HUMS), que fueron sometidos entre los años 2013 y 2014 a biopsia de próstata y posterior prostatectomía. Variables clínicas y diagnósticas de la biopsia fueron analizadas estadísticamente para determinar su asociación con el riesgo de aumento de grado en la prostatectomía. Resultados: De los 234 casos estudiados, hubo un 26’9% (N=63) de biopsias infragradadas, por un 6% (N=14) de casos supragradados. De las variables analizadas, las que se demostraron con un nivel de significación necesaria para concluir su implicación (p&lt;0’05), fueron: volumen prostático (mediana = 48’60 en biopsias sin infragradación Vs. 40’00 en biopsias con infragradación; p=0’041), PSA-Densidad (mediana = 0’14 en casos sin infragradación Vs. 0’18 en casos con infragradación; p=0’009 ) y número total de cilindros positivos (mediana = 4 en casos sin infragradación Vs. 3 en casos con infragradación; p=0’023). En cuanto al análisis de concordancia entre resultados de la biopsia y de la prostatectomía, encontramos un nivel moderado de acuerdo en “categoría de Gleason (mayor, igual o menor a 7)” (k=0’403) y “patrón de Gleason máximo” (k=0’417). Conclusiones: Se demuestra la existencia de infragradación en nuestro medio, aunque en menor porcentaje que en otras series referidas en la literatura. Las variables clínicas y diagnósticas de la biopsia, predictoras de un aumento de riesgo de infragradación son, en relación inversa, el volumen prostático y el total de cilindros positivos obtenidos en la biopsia; y en relación directa, el PSA-Densidad. En cuanto al grado de concordancia entre biopsia y pieza, obtenemos los mejores niveles en la comparación de la “categoría de la suma de Gleason” y del “Gleason máximo”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>