<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Irigoyen von Sierakowski, Alvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Goñi Cepero, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Roka Elobo, Margarita</dc:creator>
  <dc:title>Infecciones parasitarias en habitantes de la Isla de Bioko (Guinea Ecuatorial). Relación con: factores socioeconómicos y condiciones sanitarias.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70407</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las enfermedades parasitarias intestinales, tal y como han mostrado estudios previos, presentan una gran prevalencia en la población de Guinea Ecuatorial. El objetivo de este estudio es determinar la proporción de infección por parásitos intestinales en una serie de individuos de la Isla de Bioko, buscando asociación con aspectos socioeconómicos e higiénicos, y, de esta forma, valorar la evolución en el tiempo de estas infecciones tras la implantación de medidas de saneamiento del agua en el país.  Métodos: Se han recogido datos socioeconómicos y demográficos de las historias clínicas de 128 individuos que acudieron al Laboratorio de Análisis Clínicos Castroverde, Malabo, entre enero y junio del 2017, con la condición de que se les hubiera tomado una muestra de heces para ser analizada mediante visión directa en fresco. Se ha realizado un análisis descriptivo de los datos y se ha utilizado el test chi-cuadrado de Pearson para tablas cruzadas. Resultados: A 101/128 (78,90%) de los participantes se les detectaron parásitos en las muestras de heces. Blastocystis hominis y Entamoeba spp. fueron los protozoos con mayor proporción con un 38,40% (49/128) cada uno, mientras que Ascaris lumbricoides con un 17,20% (22/128) y Trichuris trichiura con un 14,10% (18/128) fueron los helmintos más detectados. Se ha observado asociación entre la higiene y la infección por T. trichiura y B. hominis, así como entre el contacto con agua de ríos y la infección por A. lumbricoides, G. lamblia y S. intercalatum, y entre la presencia de diarrea y la infección por Entamoeba spp. y B. hominis.  Conclusiones: Se ha detectado una gran proporción de parasitación. No obstante, las proporciones de infección por G. lamblia y S. intercalatum han disminuido notablemente respecto a estudios previos, así como la proporción de infección parasitaria en individuos residentes en la periferia de la ciudad. Este hecho podría ser debido a las medidas de saneamiento del agua implantadas en 2015. Sin embargo, se necesita que pasen más años para ver mayores diferencias derivadas de estas mejoras en la higiene.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>