<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliván Muro, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Bardina Tremps, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Sola, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica en rigidez de hombro, muñeca y mano en paciente polifracturado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14212</dc:identifier>
  <dc:subject>joint stiffness</dc:subject>
  <dc:subject>joint mobilization</dc:subject>
  <dc:subject>fracture</dc:subject>
  <dc:subject>upper limb</dc:subject>
  <dc:subject>hand</dc:subject>
  <dc:subject>wrist</dc:subject>
  <dc:subject>shoulder</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La rigidez articular es una secuela frecuente tras una fractura,  resultado de la formación de adherencias a causa de la inmovilización y el edema. Como consecuencia se produce una disminución del rango de movimiento que puede comprometer de forma importante la funcionalidad del miembro, más si hay  afectación de varias articulaciones, puesto que se dificultan los movimientos  compensatorios. El tratamiento puede ser largo y difícil y la recuperación no siempre es completa.  Objetivo: el objetivo de este estudio fue restablecer/mejorar la funcionalidad del miembro superior cuando hay rigidez en varias articulaciones, para lo cual se incide principalmente en la recuperación del rango de movimiento pasivo. Método: se utilizó un diseño n=1 del tipo AB, realizando una valoración fisioterápica inicial y varias reevaluaciones a lo largo de 5 meses. El tratamiento consistió fundamentalmente en movilizaciones articulares según el concepto Kaltenborn. Resultados: los resultados mostraron ganancias escasas, en algunos casos incluso nulas, en el rango de movimiento pasivo, satisfactorias en la fuerza muscular y poco significativas en la función, puesto que siguió bastante comprometida.  Conclusiones: la evidencia disponible sobre la eficacia de nuestro tratamiento para la rigidez articular es moderada. En nuestro caso, una intervención tardía podría explicar los resultados negativos. En cuanto a la fuerza muscular, relegar la intervención sobre ella a un segundo plano no ha tenido consecuencias negativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>