<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morando Pérez, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Casasnovas Lenguas, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>metabolismo del tiroides y riesgo cardiovascular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47849</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Antecedentes y objetivos: El tiroides regula la energía y los procesos metabólicos y hemodinámicos del cuerpo, incluyendo las líneas relacionadas con el daño arterial y la enfermedad cardiovascular. La función tiroidea, viene determinada en sangre por la TSH.  Sabemos que una alteración de TSH mantenida, es decir, el hipertiroidismo (TSH &lt; 0,5 mg/dL) o el hipotiroidismo (TSH &gt; 5,0 mg/dL), tanto evidente como subclínico, pueden aumentar el riesgo cardiovascular, definido por la presencia de síndrome metabólico, la enfermedad cardiaca coronaria y la mortalidad por síndromes coronarios agudos. Nuestro objetivo es comprobar si existe esta asociación.  Métodos y resultados: Tras realizar un estudio de cohorte transversal y prospectivo sobre una muestra de trabajadores aragonesa y apoyándonos en otros estudios, podemos concluir que existe una asociación entre TSH y síndrome metabólico. Encontrándose la mayor prevalencia del mismo, con cifras de hipotiroidismo subclínico. Además se ha demostrado una asociación estadísticamente significativa entre hipotiroidismo y valores elevados de triglicéridos y disminuidos de HDL.  Conclusión: Debido a la asociación demostrada entre TSH y el síndrome metabólico, es muy importante llevar un control estricto de estos valores hormonales, para poder tratar las situaciones de riesgo y así disminuir la presencia de arterioesclerosis, riesgo cardiovascular, y por tanto de eventos coronarios.  Palabras clave:  Tiroides, TSH, función tiroidea, ‘rangos de normalidad’, síndrome metabólico, HDL, triglicéridos, tensión arterial, glucosa, perímetro abdominal, riesgo cardiovascular, eventos cardiovasculares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>