<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>SAURA ARMELLES, FRANCISCO</dc:creator>
  <dc:creator>Acín Tresaco, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Lozano, Delia María</dc:creator>
  <dc:creator>González Sainz, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Lozano, Delia</dc:creator>
  <dc:creator>González Sainz, Jose María</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO CLÍNICO, ANATOMOPATOLÓGICO Y MICROBIOLÓGICO DE LAS LESIONES PULMONARES EN GANADO OVINO ADULTO.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64074</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La patología respiratoria es una de las más importantes en las ganaderías ovinas de nuestro país, por esta razón se ha llevado a cabo este estudio clínico de las enfermedades del aparato respiratorio halladas en las ovejas remitidas al Servicio Clínico de Rumiantes (SCRUM) del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza.  Mediante la realización de este estudio, se ha observado que la correlación entre la exploración clínica y las lesiones halladas en el examen anatomopatológico macroscópico es moderada. Por ello, ha sido fundamental ayudarse de otras pruebas complementarias, y en concreto, del estudio histopatológico, para poder llegar a un diagnóstico. De todos los animales estudiados, el 59,9% (118) presentaron lesiones pulmonares, siendo las bronconeumonías supurativas las más frecuentemente halladas. Además, las bronconeumonías intersticiales fueron las más complicadas de diagnosticar, tanto mediante la exploración clínica del animal como mediante el estudio macroscópico post-mortem de los pulmones, pues de los 35 animales en los que no se apreciaron lesiones neumónicas intersticiales durante la necropsia, en 13 se observó esta lesión en el estudio histopatológico. En el estudio microbiológico de las lesiones respiratorias se pudo observar que el agente más comúnmente aislado fue Trueperella pyogenes, seguido de Pasteurella multocida, Escherichia coli, Mycoplasma ovipneumoniae, Mannheimia haemolytica y Biberstenia trehalosi, siendo Pasteurella multocida el agente más comúnmente aislado de la principal lesión encontrada: la bronconeumonía supurativa o catarral. Con este trabajo fin de grado, se pretende profundizar en el conocimiento de la patología respiratoria en el ganado ovino adulto procedente de diferentes explotaciones ganaderas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>