<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Pineda, Juan Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Cuadra Pérez, Nieves</dc:creator>
  <dc:title>El Aprendizaje Cooperativo. Herramienta de trabajo para el área de Educación Física.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31088</dc:identifier>
  <dc:subject>escuela inclusiva</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje cooperativo</dc:subject>
  <dc:subject>juego cooperativo</dc:subject>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>interacción social</dc:subject>
  <dc:subject>relación de interdependencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo está estructurado en varios apartados. Por un lado, se presenta el marco teórico, que se divide a su vez en dos partes: La primera va dedicada a explicar la evolución temporal en la historia que ha llevado esta metodología didáctica. Analizo a fondo su significado y las posibles aportaciones para el ámbito educativo. Por último, explico no solo las características imprescindibles que tienen que reflejarse claramente y ¡ desarrollarse en un grupo de trabajo, sino que además expongo qué relaciones psicosociales se encuentran implicadas en la interacción de los individuos, y cómo el grado de implicación de estas relaciones, provoca que adopten un comportamiento u otro ante el docente y sus iguales. La segunda parte del marco teórico, trata sobre la influencia y aplicación que puede tener el aprendizaje cooperativo como metodología de trabajo en el área de educación física. El objetivo principal de esta parte, es introducir y guiar a los alumnos hacia el aprendizaje cooperativo, utilizando como herramienta de transición el juego cooperativo. Por otro lado, se presenta el marco experiencial que trata sobre una propuesta de intervención dirigida a la educación física. Esta consiste en una serie de juegos y otro tipo de actividades cooperativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>