<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soriano Cabré, Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Lozano, Delia</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Antón, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>González Sainz, Jose María</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las alteraciones hematológicas en ovejas afectadas por diferentes patologías</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60450</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La hematología es una de las pruebas diagnósticas más asequibles y, sin embargo, poco utilizada en la especie ovina, por lo que se considera necesario profundizar en el estudio de los valores hematológicos asociados a las patologías que causan el desecho en el ganado ovino.  Este estudio tiene como objetivo valorar las relaciones entre los parámetros hematológicos y el diagnóstico definitivo, realizado tras el examen clínico y anatomopatológico, en 59 ovejas de desecho remitidas al Servicio Clínico de Rumiantes del Hospital Clínico Veterinario de la Universidad de Zaragoza (SCRUM) durante los cursos académicos 2014/15, 2015/16 e inicio del curso 2016/17.  Las patologías más frecuentes en los animales incluidos en el estudio se corresponden en un 24% de los casos al aparato respiratorio, en un 7% a la glándula mamaria, y un 15% combinan enfermedades respiratorias y digestivas. Los animales anémicos representan el 44% de los casos estudiados, por lo que la anemia no es un parámetro representativo en las enfermedades crónicas del estudio. Sin embargo, si ésta aparece, habitualmente es normocítica, normocrómica y moderada (p&lt;0,05). El 76% de los animales tienen recuentos leucocitarios fisiológicos, un 22% tiene leucocitosis, y un 2% leucopenia. La fórmula leucocitaria se encuentra alterada en más de un 60% de los casos totales. No ha sido posible vincular las diferentes clasificaciones de la anemia a ningún grupo de patologías concreto, ni las cantidades de leucocitos, neutrófilos o linfocitos a la presencia de patologías crónicas.   La gran mayoría de los procesos respiratorios no cursan con anemia, y tienen recuentos leucocitarios variables. Los casos con patologías respiratorias y digestivas juntas, y las mamitis crónicas, presentan una diferencia estadística significativa para la presencia/ausencia de anemia, respecto a las enfermedades respiratorias (p&lt;0,05), y suelen presentar anemia normocítica y normocrómica, con valores leucocitarios totales normales, neutrofilia y linfopenia. En el primer grupo, la anemia es moderada, y en el segundo, leve.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>