<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guzmán Carreras, Beira</dc:creator>
  <dc:creator>Abad Alegría, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Mecanismo de acción del levetiracetam: una aproximación a partir de sus efectos en el EEG</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8590</dc:identifier>
  <dc:subject>eeg</dc:subject>
  <dc:subject>sara</dc:subject>
  <dc:subject>sistema activador reticular ascendente</dc:subject>
  <dc:subject>levetiracetam</dc:subject>
  <dc:subject>benzodiacepinas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: identificar la frecuencia de aparición de ritmos rápidos en el EEG en pacientes que utilizan el Levetiracetam (LEV), observar posible interacción medicamentosa del LEV con benzodiacepinas y barbitúricos, que proporcionen ritmos rápidos en el EEG y alcanzar a una aproximación del mecanismo de acción del LEV. Material y método: se realizó un estudio longitudinal de cohorte, en el tiempo comprendido entre febrero de 2011 y mayo de 2012, de pacientes que acudieron al laboratorio de Neurofisiología Clínica. Se recogieron un total de 141 pacientes, en su mayoría provenientes de la consulta de Neurología y Pediatría, se realizaron EEGs con el criterio de inclusión de que utilizaban el LEV como fármaco habitual o durante las primeras 24 horas antes del momento de la exploración. Se analizaron manualmente cada uno de los EEGs por los facultativos de área  tomando en cuenta parámetros de interés para valorar el ritmo rápido anterior. Resultado: la edad media fue de 53 años, de los cuales 70 pacientes (49,6%) tuvieron ritmos rápidos. Solo 16 pacientes utilizaron Benzodiacepinas (BZPs), la mayoría del sexo femenino. Tomando en cuenta solo a los pacientes que como hallazgo presentaron una frecuencia anterior mayor de 14 Hz. Podríamos decir que predomina en mayor proporción la subida en Hz con el uso de las BZP que con el fármaco en estudio y no hubo relación con el tipo de epilepsia y la cantidad de ritmo rápidos presentados en los pacientes. Conclusión: pudimos observar que al igual que las BZPs y los barbitúricos, el LEV proporciona ritmos rápidos, no son tan rápidos en frecuencias las BZPs y los barbitúricos, ya que en nuestro estudio la frecuencia anterior máxima fue de 26Hz y fue en un paciente que uso LEV concomitantemente con BZP, por lo que esa alta frecuencia podría deberse a la BZP y no al LEV. Concluimos que de acuerdo a la actuación del LEV que por algún mecanismo experimentalmente desconocido hasta ahora, el LEV podría estimular áreas en la formación reticular y esta a su vez proporciona estímulos hacia tálamo y corteza, generando en el EEG frecuencias elevada y bajo voltaje rítmico, parecidos a los proporcionados en vigilia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>