<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Betanzos Hidalgo, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Hijós Larraz, Luís Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Programa de salud dirigido a cuidadores informales de pacientes paliativos oncológicos con el fin de actualizar los conocimientos sobre cuidados paliativos y prevenir el rol del cansancio del cuidador</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70853</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN. Los cuidados paliativos se ofrecen a pacientes cuyo pronóstico de vida no excede los 6 meses y sin posibilidad de curación, estos cuidados pueden ser proporcionados por cuidadores formales e informales, una educación temprana es primordial para el cuidado del paciente y de sí mismo. OBJETIVO PRINCIPAL. Elaborar un programa de salud cuyo fin es aumentar los conocimientos sobre cuidados paliativos y prevenir el síndrome del cansancio del rol del cuidador en cuidadores informales de pacientes oncológicos. METODOLOGÍA. La búsqueda bibliográfica se ha realizado en bases de datos como scielo, con un rango límite de 10 años (2008-2018), en español, y complementada con libros al respecto. DESARROLLO. El programa de salud se divide en 4 sesiones, que contienen una breve introducción a los cuidados paliativos, el proceso de la muerte, fases que atraviesan el paciente y el cuidador, el autocuidado del cuidador informal, y el aumento de conocimiento referente a cuidados paliativos. CONCLUSIÓN. La formación e información por parte del personal de enfermería de atención primaria sobre los cuidadores principales informales de pacientes terminales oncológicos es imprescindible para actualizar y mejorar los conocimientos acerca de cuidados paliativos. Esta preparación a nivel físico psicológico, emocional del cuidador y el apoyo incondicional del equipo será un factor protector del padecimiento del síndrome del rol del cuidador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>