<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Diego-Madrazo Zarzosa, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Olcina Cantos, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Larraz Iribas, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>El abastecimiento de Madrid. Retos de futuro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31584</dc:identifier>
  <dc:subject>Comunidad de Madrid</dc:subject>
  <dc:subject>recursos hídricos</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Madrid y su entorno se han configurado como una gran metrópoli, con una población de 6,5 millones de habitantes, que la sitúa en el tercer lugar del ránking europeo de capitales.  Es la sede de grandes empresas nacionales y extranjeras, y es el centro en la toma de decisiones políticas, económicas y financieras. Su ubicación en el centro peninsular, con un acusado carácter mediterráneo, determinado por largos periodos de estiaje y una marcada variabilidad en el régimen de precipitaciones, es un factor limitante para garantizar la disponibilidad de recursos hídricos. A ello hay que añadir la disminución de las aportaciones naturales de los ríos madrileños, propiciado por el cambio climático. La Comunidad de Madrid (CAM)se sitúa dentro de la cuenca alta del río Tajo, que es la zona en la se generan menos recursos hídricos y en la que las demandas consuntivas son mayores, debido básicamente a la presión que ejerce la gran ciudad y su conurbación y al trasvase Tajo-Segura, que detrae hasta el 80% de las aportaciones de la Cabecera del Tajo para enviarlas al Levante.   El abastecimiento urbano es la principal demanda de la CAM, ya que ésta concentra al 83% de la población de toda la cuenca del Tajo, utiliza el 77% del volumen total de los recursos hídricos para abastecimiento, y paradójicamente, en su territorio se generan sólo el 10% de las aportaciones naturales. Por este motivo, Madrid utiliza además de todo el agua superficial que discurre por su territorio, recursos complementarios de otras cuencas ajenas y recursos estratégicos (aguas subterráneas de renovación lenta).   Las actividades económicas de la región y una población tan desorbitante, necesita de grandes volúmenes de agua con una garantía de cumplimiento muy estricta. A su vez, el abastecimiento y saneamiento de la fuerte concentración de población tienen una elevada incidencia sobre el medio ambiente, produciendo una grave contaminación de los ríos que atraviesan la CAM y que se traslada al resto de la cuenca del Tajo.A pesar de la inversión muy elevada en Planes de Depuración, de más de 3.800 millones de euros, no se ha conseguido eliminar la excesiva presencia de contaminantes, debido básicamente a la incapacidad de dilución de los ríos por falta de caudales.Esta situación se agrava debido al exiguo volumen que circula por el río Tajo,como consecuencia del agua que se envia al Levante a través de las infraestructuras del trasvase Tajo-Segura.   Todos estos factores contribuyen a conformar una cuenca tensionada y descompuesta, con elementos de insostenibilidad en el medio y largo plazo, tanto en la garantía de disponibilidad de recursos, como en el mantenimiento de los ecosistemas acuáticos. De este modo, la gestión que se lleva a cabo ocasiona repercusiones muy negativas que afectan al desarrollo socioeconómico y a la prestación de servicios ecosistémicos de los ribereños, especialmente en el tramo del Tajo medio y a graves incumplimientos de la Directiva Marco del Agua. El objetivo de este trabajo, por tanto, es analizar la situación y la disponibilidad de los recursos hídricos de la Comunidad de Madrid atendiendo a los retos de futuro a los que se enfrenta, y sugerir algunas propuestas tras su diagnóstico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>