<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fariña Poveda, Eduardo Esteban</dc:creator>
  <dc:creator>Angulo Egea, María</dc:creator>
  <dc:title>Crónica Metaviajera en el periodismo narrativo español: Análisis de los casos de Gabi Martínez, Álvaro Colomer y Jorge Carrión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31190</dc:identifier>
  <dc:subject>jorge carrión </dc:subject>
  <dc:subject>álvaro colomer </dc:subject>
  <dc:subject>gabi martínez</dc:subject>
  <dc:subject>crónica de viaje</dc:subject>
  <dc:subject>metaviajeros  </dc:subject>
  <dc:subject>periodismo narrativo </dc:subject>
  <dc:subject>posmodernidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, parte importante del periodismo narrativo en España centra su interés en la Crónica Metaviajera. La motivación por realizar un desplazamiento hacia otros lugares y redactar una crónica de esta experiencia nace de una vocación viajera o turística, pero además de una voluntad periodística y ética que adquiere un compromiso con el lugar de destino. En la posmodernidad, a diferencia de otras épocas, el viaje se ha democratizado y ello ha supuesto un cambio en la forma en la que el periodista se relaciona con el entorno, dando lugar a cronistas metaviajeros. En España, los casos de Jorge Carrión, Álvaro Colomer y Gabi Martínez se adscriben al género de la crónica de viaje. Estos cronistas, quiénes se valen de las herramientas propias del periodismo narrativo (subjetividad, investigación científica, inmersión en lo real, hibridación de géneros) se trasladan al lugar de destino. Los libros La Brújula de Jorge Carrión, Guardianes de la memoria de Álvaro Colomer y Solo para Gigantes de Gabi Martínez representan acertados ejemplos de este tipo de crónica de viajes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>