<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Parra Eslava, Génesis</dc:creator>
  <dc:creator>Benito Ruesca, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Virus Chikungunya, una infección emergente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47973</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El virus Chikungunya (CHIKV) es un Alphavirus de la familia Togaviridae que se transmite por la picadura de mosquitos del género Aedes. Inicialmente CHIKV se aisló en Tanzania. En la última década ha experimentado una importante diseminación mundial en forma de brotes esporádicos, siendo muy llamativa la magnitud del actual brote en la región de las Américas y su aparición, tanto importada como autóctona, en regiones templadas. La infección se manifiesta con síntomas inespecíficos autolimitados que se acompañan de dolor articular. Característicamente estas artralgias pueden llegar a ser crónicas e invalidantes. De momento no se dispone de tratamiento ni vacunas específicas para esta enfermedad, siendo su prevención, mediante el control del vector, la principal medida de contención. Su diagnóstico se basa en la determinación del virus mediante técnicas moleculares, cultivos celulares y la detección de la respuesta inmune por técnicas serológicas. En este artículo se revisan los conocimientos e investigaciones más relevantes en cuanto al CHIKV, su vector, la clínica y patogénesis de la enfermedad, los métodos diagnósticos y los últimos avances en tratamiento y prevención.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>