<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Lafuente, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Marcén Pérez, Miriam</dc:creator>
  <dc:title>¿Quién se beneficia de la Ley del Deporte?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15714</dc:identifier>
  <dc:subject>sociedades anónimas deportivas (s.a.d.)</dc:subject>
  <dc:subject>ley 10/90 del deporte</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo explora el efecto de la Ley 10/90 del Deporte tiene en la evolución de los equipos de futbol profesional. La Ley del Deporte obligó a algunos equipos de fútbol de la Liga Española a transformarse en Sociedades Anónimas Deportivas (S.A.D.). Esto supuso que mientras los no transformados podían mantener ventajas fiscales, los equipos que pasaron a ser S.A.D. podían verse beneficiados por cambios en la gestión, lo que también podía implicar mejoras en los rendimientos deportivos.  Para identificar los efectos de esta legislación, usamos las variaciones históricas en los cambios a S.A.D. con datos desde la temporada 1980-1981 a la 2010-2011  Los resultados apuntan hacia un impacto positivo del paso a S.A.D. sobre la evolución de los equipos en el largo plazo, aunque no se observa efecto en el corto plazo. Estos resultados son robustos  a cambios en las especificaciones y a la inclusión de varios controles. Adicionalmente, estudiamos si los resultados varían ante posibles ayudas públicas, podemos concluir que los resultados no cambian. Sin embargo, estos sugieren que las ayudas públicas recibidas sí han podido jugar un papel importante en la evolución de los equipos de futbol tanto en el corto como en el largo plazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>