<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pintiel Arruego, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Aznar, Concepción Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la prevención y detección del ictus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32014</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  El ictus es la segunda causa de muerte en España y la principal causa de invalidez, incapacidad y demencia en los países desarrollados. El desconocimiento de la enfermedad, la emergencia que representa, el deficiente control de los factores de riesgo y la tendencia al envejecimiento poblacional hacen necesaria la creación de estrategias eficaces para la disminución del impacto de dicha enfermedad. Objetivos:  Diseñar un programa de educación sanitaria para pacientes con factores de riesgo cardiovascular (FRCV) en Atención Primaria según los factores de mayor riesgo y las estrategias más eficaces identificadas mediante una revisión bibliográfica. Metodología:  1. Realización de una revisión bibliográfica. 2. Diseño de un programa de prevención del ictus dirigida a las personas con factores de riesgos predisponentes y modificables en Atención Primaria según los problemas identificados a partir de la revisión bibliográfica y  aplicación de la taxonomía NANDA. Desarrollo:  1. Análisis de la información para identificar los principales factores de riesgo de ictus y priorizar las medidas más efectivas de prevención primaria y secundaria. 2. Diseño del programa estructurado en cuatro sesiones orientadas al conocimiento de la enfermedad, la emergencia que representa, (FRCV), Dieta Mediterránea, ejercicio y abandono de los hábitos tóxicos. Conclusiones: La creación de programas de prevención que conciencien a la población de la importancia de conocer el ictus, actuar con rapidez, controlar los factores de riesgo y tener un estilo de vida saludable mejorarían la calidad de vida de la comunidad y evitarían la mayoría de los episodios de ictus y comorbilidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>