<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Gracia, Jesús Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Lladó París, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Integración de mecanismos para el movimiento bidimensional de inductores en cocinas de inducción flexible</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12206</dc:identifier>
  <dc:subject>mecanismo</dc:subject>
  <dc:subject>posicionamiento</dc:subject>
  <dc:subject>cocina inducción flexible</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto, fruto del acuerdo de colaboración entre la empresa BSH y la Universidad de Zaragoza, se centra en el diseño de un prototipo mecánico para proporcionar movimiento bidimensional a los inductores de una cocina de inducción que posteriormente pueda ser incorporado en las cocinas comerciales. El objetivo es dotar a una cocina de inducción de tres inductores móviles que permitan el calentamiento de hasta seis recipientes de cualquier tamaño colocados aleatoriamente en cualquier posición de la placa.  El desarrollo de las tareas realizadas comienza con un análisis de la tecnología actual en cocinas de inducción y de los avances existentes en cocinas de inducción flexible. Posteriormente, analizando todas las configuraciones estructurales posibles para el sistema mecánico de movimiento, se selecciona un sistema de 3 brazos robóticos (R+R) como el mejor sistema capaz de realizar el movimiento de los inductores.   Con el uso del programa informático Matlab, se calcula el posicionado y dimensionado de los 3 brazos robóticos para que el sistema cumpla las restricciones acordadas previamente con BSH. Se realiza el modelo matemático de simulación de movimiento y se calculan los pares necesarios de los motores implementándolo en un programa realizado en Matlab.  Se realizan varias alternativas de diseño para los brazos robóticos con los programas informáticos de CAD 3ds Max y Nx-Unigraphics, calculándose su resistencia a los esfuerzos mediante el Método de los Elementos Finitos con la herramienta de CAE de Nx-Unigraphics. Una vez elegida la mejor alternativa para el sistema de brazos robóticos, se realizan los planos acotados de los elementos que han sido creados específicamente para este proyecto con el programa Nx-Unigraphics, y se escogen las soluciones comerciales para el resto de componentes. Finalmente, comienza su construcción y montaje en el Taller de Mecánica de Precisión de la Universidad de Zaragoza. Como en todo proceso de diseño, ha habido una evolución temporal en el desarrollo del proyecto según se avanzaba en el diseño del prototipo, o iban surgiendo problemas a los que había que enfrentarse y solucionar. Para el correcto desarrollo del proyecto, se han mantenido reuniones periódicas con los responsables de la empresa BSH, en las que se han ido presentando los avances realizados y acordando los siguientes pasos a seguir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>