<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Misiego Aguilar, Jana</dc:creator>
  <dc:creator>Lozano López, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:title>La aplicación de las TIC al patrimonio cultural: Desarrollo de una aplicación de paisaje cultural para la comarca del Somontano de Barbastro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64611</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN DEL TRABAJO Palabras clave: Paisaje cultural, TIC, patrimonio, información, aplicación, comarca del Somontano. Resumen: A pesar de ser un elemento integrador, el paisaje cultural ha sido desestimado a lo largo del tiempo tanto en el ámbito natural como en el cultural. Numerosas organizaciones han ido adoptando el término, el cual se ha convertido en materia de estudio actual. A ello se suma el desarrollo de las nuevas tecnologías, las cuales se han convertido en una herramienta esencial para el patrimonio cultural, optimizando su conocimiento, gestión y difusión. Dicha evolución fundamenta el objeto de este trabajo: el desarrollo de una aplicación móvil sobre paisaje cultural para la comarca del Somontano de Barbastro. ABSTRACT Key words: Cultural landscape, ICT, heritage, information, app, Somontano de Barbastro region.  Abstract: Despite being an integrating element, the cultural landscape has been disregarded over time both in the natural and in the cultural sphere. Numerous organizations have been adopting the term, which has become a subject of current study. Added to this is the development of new technologies, which have become an essential tool for cultural heritage, optimizing their knowledge, management and dissemination. Said evolution bases the object of this work: the development of a mobile application on cultural landscape for the Somontano de Barbastro region.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>