<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marcén Nasarre, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Bueso Guillén, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Criterios jurisprudenciales sobre la aplicación del sistema para la valoración de daños y perjuicios causados a las personas en accidentes de circulación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13642</dc:identifier>
  <dc:subject>baremo de circulación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo tiene como objeto el estudio de la doctrina jurisprudencial dictada en aplicación del "sistema para la valoración de daños y perjuicios causados a las personas en accidentes de circulación" del Anexo del R.D. Legislativo 8/2004 por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley sobre Responsabilidad Civil y Seguro en la Circulación de Vehículos a Motor. El trabajo parte de un estudio genérico del Baremo en cuanto a su origen, constitucionalidad, y carácter vinculante. A continuación, se exponen diversos criterios legales y jurisprudenciales en su aplicación. De forma más exhaustiva, se analiza la doctrina del Tribunal Supremo en la aplicación de los factores de corrección de la Tabla IV del Baremo (fundamentalmente su compatibilidad), y el supuesto concreto del fallecimiento prematuro, para lo que se analizan pormenorizadamente dos sentencias de actualidad y de gran relevancia jurídica y económica en este supuesto. Posteriormente se analiza la revisión del Baremo que se está llevando a cabo por la Comisión de Expertos nombrada al efecto, y en último lugar  la aplicación analógica y no vinculante del Baremo por parte de los tribunales de los diferentes órdenes jurisdiccionales: civil, penal, social y contencioso administrativo</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>