<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>París García, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>La diversidad por edad. ¿Una oportunidad para las organizaciones?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69513</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El mundo en el que vivimos está completamente globalizado y una de sus características más importantes es la diversidad. Este trabajo tiene por objeto estudiar los principales tipos de diversidad que destacan en el ámbito de las organizaciones, explicando a su vez las diferencias existentes entre países. Uno de los tipos de diversidad más predominantes en la sociedad es la diversidad por edad, fenómeno según el cual conviven hasta cuatro generaciones en una empresa, que deberían ser objeto de gestión para conseguir la atracción y retención de talento del capital humano.  Con el propósito de analizar la gestión de la diversidad generacional hemos utilizado como metodología la encuesta. Los resultados muestran cómo han ido cambiando los valores entre generaciones y cómo las políticas retributivas ya no se centran sólo en un salario monetario. Organizaciones y trabajadores buscan formas de retribución que supongan una motivación para los trabajadores, que generen un buen clima laboral, de manera que la empresa acabe obteniendo mejores resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>