<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Frías Aznar, Nerea</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Ruiz, Francisco José</dc:creator>
  <dc:title>Utilidad de la sala de observación del servicio de urgencias en el tratamiento de pacientes con insuficiencia cardiaca descompensada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57633</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Analizar la utilidad de la sala de observación de un servicio de urgencias en el tratamiento de pacientes con insuficiencia cardiaca descompensada y el número de ingresos en hospitalización potencialmente evitables. Métodos: Estudio descriptivo, retrospectivo y observacional que incluye todos los pacientes con diagnóstico de insuficiencia cardiaca descompensada que pasan a sala de observación para tratamiento; atendidos en el periodo comprendido entre enero y agosto de 2015. Resultados: Se incluyen 88 pacientes (edad media 81 años), de los que 39 (44,3%) son dados de alta desde las salas de observación de los servicios de urgencias y 49 (55,7%) de ellos son ingresados en plantas de hospitalización. Para el manejo de esta patología se emplean fundamentalmente diuréticos en 61 pacientes (47 (53,4%) recibieron Furosemida, 12 (13,6%) Torasemida y 14 (15,9%) Tiazidas)  y nitratos intravenosos en 2 (2,3%). Tras su atención en los servicios de urgencias se observó que los pacientes con criterios de alto riesgo regresaban con más frecuencia antes de 30 días y que los pacientes destinados a otros centros hospitalarios o a plantas de hospitalización ingresaban por otra causa debida a sus comorbilidades. En el momento del alta, 66 (75%) recibieron recomendaciones al alta para evitar eventos adversos y los fármacos más prescritos fueron Betabloqueantes a 35 (39,8%), Digoxina a 23 (26,1%), IECAs a 20 (22,7%), ARA II a 18 (20,5%) e Ivabradina a 3 (3,4%). Conclusiones: Las salas de observación en el tratamiento de los pacientes con insuficiencia cardiaca descompensada representan una alternativa a la hospitalización convencional, con estancias medias inferiores a 24 horas. El ingreso de los pacientes estaba motivado por procesos independientes de su insuficiencia cardiaca (ICA). El regreso antes de 30 días por insuficiencia cardiaca no estuvo influenciado por la gravedad de la insuficiencia cardiaca al ingreso. Palabras clave: Salas de observación. Servicio de Urgencias. Insuficiencia cardiaca aguda.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>