<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barrera Iglesias, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Royo, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Diéguez Oliva, Urbano José</dc:creator>
  <dc:title>De la especialización a la polivalencia: Estudio sobre la transformación del Ejército de Tierra Español.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30747</dc:identifier>
  <dc:subject>ejército</dc:subject>
  <dc:subject>tierra</dc:subject>
  <dc:subject>español</dc:subject>
  <dc:subject>especialización</dc:subject>
  <dc:subject>polivalencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende presentar un análisis descriptivo micro de la transformación de una organización como el Ejército desde una filosofía eminentemente de alta especialización frente a una filosofía de polivalencia (Atalla El-Awady Attia, 2013; Boucekkine et al., 2005). Para ello se centrará en el caso de las Brigadas Orgánicas Polivalentes, eje central de dicha modernización. Se estudiarán los posibles factores que habrá que tener en cuenta a la hora de pasar de un modelo a otro , es decir, de la alta especialización a la polivalencia. Además, se analizará, siguiendo los factores MIRADO ( Materiales, Infraestructuras, Recursos Humanos, Adiestramiento, Doctrina y Organización), el proceso de transformación de una Unidad, entidad Batallón, de la Brigada de la Legión " Rey Alfonso XIII". La Unidad seleccionada será la VIIIa Bandera de la Legión, encuadrada dentro del Tercio " Don Juan de Austria" 3º de la Legión, la cual ya se encuentra en un proceso de transformación hacia este nuevo modelo</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>