<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gaya Sancho, Benjamín</dc:creator>
  <dc:creator>Mínguez Moreno, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Programa educativo para la aplicación del modelo Sunrise de Madeleine Leininger en enfermeras</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13971</dc:identifier>
  <dc:subject>Madeleine Leininger</dc:subject>
  <dc:subject>programa educativo</dc:subject>
  <dc:subject>modelo Sunrise</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados culturales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: se realiza un programa educativo dirigido a enfermería para aplicar el modelo Sunrise que propuso Madeleine Leininger. Metodología: se realizó un estudio cualitativo para el cual se realizaron dos búsquedas bibliográficas. Se incluyó documentación desde el año 2004 sin exclusión de idioma para ambas búsquedas. Todo ello se complementó con una búsqueda en libros, revistas y autores reseñados. Desarrollo: se propone un programa formativo para enfermeras con cuatro sesiones explicando los conceptos previos, el modelo Sunrise, un grupo focal para observar los beneficios y una resolución de un caso práctico para conseguir el conocimiento del modelo y su aplicación en la práctica. Conclusiones: se evidencia la falta de investigación, de aplicación y de información sobre enfermería transcultural en España. Se identifican las fuentes de información en cuidados transculturales y se ratifica la idea previa sobre la necesidad de un modelo transcultural en el mundo actual.  ABSTRACT Objectives: The following paper intends to develop an educational program for nurses to implement the Leininger's Sunrise model. Methodology: It was realized a qualitative study in which two searches was made for. Information was included since 2004 without any language exclusion. This was complimented with book, magazines and highlighted authors. Development: It is proposed an educative program aimed to nurses with four sessions explaining the previous concepts, the sunrise model, a focal group to look at the benefits and a practice case resolution to achieve the knowledge of the model and its application. Conclusions: The lack of research, application and information about Transcultural Nursing in Spain are examined. It is identified the information sources in Transcultural Care and it is checked the previous idea about the need for a Transcultural Model in today's world.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>