<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>MORENO OLIVA, JON</dc:creator>
  <dc:creator>MANYÀ CERVELLÓ, JOAN J; VIDEGAIN MARCO, MARÍA</dc:creator>
  <dc:title>PRODUCCIÓN Y CARACTERIZACIÓN DE BIOCHAR DERIVADO DE SARMIENTO DE VIÑA (Vitis vinifera). ESTUDIO PRELIMINAR DE SU APLICACIÓN SOBRE EL DESARROLLO DE PLANTAS GRAMÍNEAS.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64725</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La utilización de biochar como enmienda orgánica en el suelo es una de las aplicaciones que ofrece este material. Muchos trabajos de investigación han confirmado la mejora de las propiedades del suelo con la adición de biochar, estimulando el desarrollo de los cultivos y el secuestro de carbono en el suelo. Se requiere todavía de mucha investigación y desarrollo para conocer las características específicas de cada biomasa de biochar y su posible influencia sobre el sistema suelo-planta-microorganismos. El presente estudio realiza un análisis sobre las características físico-químicas básicas y mecánicas del biochar de sarmiento, y un primer acercamiento sobre su aplicación e influencia sobre cultivos de gramíneas. La caracterización mecánica pretende conocer su comportamiento en el momento de su aplicación sobre el suelo mediante el uso de maquinaria agraria. Destacar que esta caracterización es novedosa, debido a que no existe otro estudio que presente este tipo de información.  De los resultados obtenidos, lo más relevante ha sido que la temperatura de pirólisis afecta a los factores físicos del biochar, haciendo que sus características, tales como tamaño, longitud y factor de forma, varíen y tengan un comportamiento diferente en el momento de su aplicación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>