<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gordillo Bielsa, Cristian</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Castel, Angélica</dc:creator>
  <dc:title>Volumetría y espectroscopía para la determinación de potasio en sal comestible</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5199</dc:identifier>
  <dc:subject>Volumetría</dc:subject>
  <dc:subject>Espectroscopía</dc:subject>
  <dc:subject>Potasio</dc:subject>
  <dc:subject>Sal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los objetivos de este proyecto son los siguientes:  ‐ Determinación del residuo insoluble.  ‐ Cálculo de las concentraciones de potasio en una serie de muestras de sales alimenticias por el método oficial, UNE 34‐208‐81.  ‐ Determinación del mismo elemento mediante espectroscopía de absorción y de emisión atómica con llama para ver si es posible utilizar este método directo en la determinación del potasio en las sales a analizar.  Para comprobar si es posible, se realiza una comparación de resultados con el método oficial de análisis (definido por la norma española UNE 34‐208‐81). Si el método directo se pudiera utilizar, se facilitaría un análisis más rápido debido a la sencillez de la preparación de la muestra frente al largo proceso de preparación que se lleva a cabo en el método oficial. En la determinación de potasio por espectroscopía atómica se estudiará también si es necesario o no, introducir una elevada de concentración de sodio en los patrones, reproduciendo así el entorno que acompaña a las analitos en la matriz. Se realizará un estudio comparativo con los resultados obtenidos en el análisis de potasio en muestras de sales, utilizando ambos métodos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>