<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labrador San Martín, Nicolás</dc:creator>
  <dc:creator>Escolar Castellón, Juan de Dios</dc:creator>
  <dc:title>Estudio morfológico de la arteria axilar y sus variaciones anatómicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48000</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Describir la anatomía observada en los diferentes plexos braquiales, centrándonos en los patrones arteriales, y compararlo con lo que hay descrito en la literatura. Métodos: El estudio morfológico de de los 12 plexos braquiales embalsamados fue llevado a cabo en la sala de disección de la Universidad de Zaragoza durante las mañanas de febrero de 2015. Resultados: Las variaciones anatómicas de la normalidad en lo referente a la arteria axilar son inconstantes. Nos dan cifras de de 7,5%2 Inzunza, O et al 4,8%11 Saeed, M et al; incluso de un 18,7%12-13 Vázquez, T et al y Rodriguez-Niedenführ, M et al; de porcentajes de variaciones encontradas por los investigadores dentro de un gran número de cadáveres normales, que  pueden ascender a 1062 e incluso 3845 especímenes diseccionados. Sin embargo, todos los plexos braquiales observados en nuestro estudio fueron catalogados como normales. Conclusión: Si hubiéramos dispuesto de un mayor número de cadáveres por probabilidad nos deberíamos haber encontrado con alguna variación anatómica de la normalidad, no obstante, es importante conocer que existen dichos tipos de anomalías especialmente en los campos de la anestesia, cirugía o radiología intervencionista.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>