<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Corral García, Roberto Millán</dc:creator>
  <dc:creator>Lekuona Amiano, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras artroplastia total de rodilla.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32333</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La artrosis es la causa más habitual de dolor, discapacidad y limitación funcional en los adultos mayores y se considera la primera causa de reemplazo articular. La gonoartrosis ocupa, en particular, un papel predominante. Si el tratamiento conservador no obtiene resultados satisfactorios se opta por el tratamiento quirúrgico. La artroplastia total de rodilla (ATR) proporciona un alivio fiable del dolor y una mejora funcional. El tratamiento fisioterápico posterior resulta imprescindible para poder conseguir unos resultados óptimos. A pesar de ello, no existe un protocolo estandarizado de intervención fisioterapéutica. Objetivos: Desarrollar y aplicar un plan de intervención fisioterápico precoz a un paciente intervenido de ATR, con el fin de reducir la sintomatología y conseguir la máxima funcionalidad en las AVD. Metodología: Se trata de un estudio intrasujeto de una mujer de 66 años que presenta gonoartrosis izquierda y es intervenida quirúrgicamente de ATR. La paciente presenta una marcha alterada, inflamación, dolor, limitación del movimiento, pérdida generalizada de fuerza, una dependencia funcional moderada y alto riesgo de caídas. Se realiza un tratamiento basado en terapia manual, crioterapia, tonificación muscular, cinesiterapia, reeducación de la marcha y trabajo propioceptivo y de equilibrio. Desarrollo: Una vez aplicado el plan de intervención la paciente ya no presenta edema, disminuye notablemente el dolor en el miembro intervenido y desaparece en el sano. Presenta una mejora en la calidad y cantidad de movimiento tanto pasivo como activo y un aumento de la fuerza muscular en ambos miembros. Los tests aplicados muestran resultados satisfactorios Conclusión: El plan de intervención fisioterápico  expuesto en este trabajo,  se considera efectivo para conseguir los objetivos propuestos. Dando mejoras significativas en todos los aspectos valorados. La paciente presenta una rodilla indolora, móvil, estable y funcional, lo que supone una mejora en su calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>