<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Boira Bernabéu, Elisabeth</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Rubio, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento global en el hombro doloroso. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15399</dc:identifier>
  <dc:subject>hombro doloroso</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento global</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>RPG</dc:subject>
  <dc:subject>imagen motora</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la patología dolorosa de hombro es un problema muy frecuente en las personas en edad laboral y su correcto tratamiento facilitará la vuelta a la vida activa y disminuirá las posibles recidivas. Este tipo de patología lleva asociada una alteración de la postura con un patrón antiálgico concreto. El objetivo es conseguir la movilidad completa de hombro e integrar el correcto patrón motor. Material y métodos: estudio descriptivo de un solo sujeto diagnosticado de tendinitis crónica del supraespinoso. Se le trata con reeducación postural global (RPG), imaginería motora y técnica de inducción miofascial durante dos meses.  Resultados: en tan solo 5 sesiones logra casi todo el rango articular, y en un total de 9 sesiones la recuperación completa. Conclusiones: existe una gran relación entre postura y patología de hombro. Una mala postura puede provocar alteraciones sensitivo-motoras, y a su vez, trastornos del patrón motor. Se necesitan estudios más profundos de investigación sobre la eficacia de estas técnicas, con muestras representativas para poder generalizar los resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>