<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ginés Jiménez, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Blasco Serrano, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Aprendemos Jugando</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63687</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La presente memoria consiste en la argumentación y explicación detallada de la planificación, desarrollo y evaluación de juegos educativo para la mejora del desarrollo de la planificación y atención a través del juego y las nuevas tecnologías para niños con déficit de atención con o sin hiperactividad desde un enfoque inclusivo. Para su desarrollo tendremos en cuenta distintos campos disciplinares fundamentando el papel de la orientación, el modelo que queremos seguir, la legislación vigente, el trastorno de déficit de atención e hiperactividad, el modelo PASS, la incorporación de las Tics a la educación y la gamificación. This report consists on the detailed argumentation of the planning, development and evaluation of an educational program for children with attention deficit hyperactivity disorder. We pretend to increase the attention of the students and improve the planification of the cognitive processes by playing through the use of new technologies from an inclusive education approach. We will consider different disciplinary fields based on model guidance, current legislation, DAHD, PASS model, ICT incorporation into education and gamification.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>