<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carretero Nieto, Clara Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>Fajo Pascual, María Marta</dc:creator>
  <dc:title>Resistencia de aislamientos de Salmonella no tifoidea en humanos a antibióticos de interés terapéutico en personas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11464</dc:identifier>
  <dc:subject>resistencia a antibióticos</dc:subject>
  <dc:subject>salmonella no tifoidea</dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:subject>europa</dc:subject>
  <dc:subject>quinolonas</dc:subject>
  <dc:subject>cefalosporinas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Salmonelosis es tras campylobacteriosis la infección bacteriana de origen alimentario más frecuente en España y Europa. El hecho de que las resistencias de aislamientos de Salmonella a antibióticos de interés terapéutico estén aumentando presenta un problema grave para tratar infecciones invasivas causadas por esta bacteria. Objetivos: Investigar la tendencia temporal (2009‐2011) en aislamientos en personas de Salmonella no tifoidea y su resistencia a antibióticos de interés terapéutico como ciprofloxacino (fluoroquinolona) y cefotaxima (cefalosporina de 3a generación), valorando diferencias en Europa vs. España y entre serovares Typhimurium vs Enteritidis. Métodos: Se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica de artículos utilizando bases de datos cómo PubMed o Scielo y páginas de organismos oficiales cómo EFSA o AESAN. Resultados: El número de aislamientos en personas de salmonella no tifoidea parece disminuir desde 2003. Esa disminución se ha producido sobre todo para S.Enteritidis. S.Typhimurium muestra más resistencia a cefotaxima que S.Enteritidis tanto en Europa como en España. Para ciprofloxacino el porcentaje de resistencia encontrado en ambos serovares es más bajo en España que en el resto de Europa. El consumo de antibióticos en personas en España es mayor que la media Europea. Discusión: La disminución de aislamientos de Salmonella no tifoidea sobre todo del serovar Enteritidis desde 2004 sugeriría que las medidas de control tomadas en granjas aviares han sido efectivas. La presencia de distinto niveles de resistencia de los dos serovares podría interpretarse cómo una mayor presión antibiótica en las poblaciones animales que actuarían cómo hospedadores. El abuso de antibióticos en personas se ha sugerido como una causa del incremento de la antibioresistencia, y el consumo en España es mayor que la media europea. Es necesario continuar recogiendo datos de antibioresistencias en Europa y sobre todo utilizar métodos estándarizados que aumenten la comparabilidad de los datos entre países.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>