<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardos Mainer, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente-Rodríguez, Germán</dc:creator>
  <dc:title>Principales factores que influyen en el rendimiento en nadadores adolescentes en la prueba 50 metros estilo crol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14738</dc:identifier>
  <dc:subject>nadadores adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>prueba 50 metros crol</dc:subject>
  <dc:subject>fuerza</dc:subject>
  <dc:subject>composición corporal</dc:subject>
  <dc:subject>rendimiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio es conocer que factores influyen sobre el rendimiento en jóvenes nadadores (etapa juvenil) en pruebas de distancia corta (50 metros). Para ello, se estudió la asociación de los tiempos obtenidos en pruebas de 50 metros estilo crol con diversas pruebas de condición física de campo y laboratorio. En este estudio han participado 82 nadadores adolescentes (46 varones y 36 mujeres). Se evaluaron diferentes variables de condición física: el test de handgrip, test de salto horizontal con los pies juntos, test de fuerza isométrica de crol, test de extensión de rodilla y medición de la composición corporal (altura y peso), se tomó la velocidad máxima en 30 metros (carrera) y se estimó el consumo de oxígeno con la Course- Navette. La técnica fue valorada de manera subjetiva por cada entrenador. Las características descriptivas para el total de la muestra de nadadores y por género se obtuvo mediante estadística descriptiva. La correlación entre el tiempo en 50 metros y el resto de variables se estudió mediante un análisis de correlación parcial ajustado por edad. Las variables que determinan el rendimiento según el género se examinaron por medio de una regresión lineal múltiple. Los resultados muestran que el rendimiento en una prueba de 50 metros se asocia principalmente al rendimiento en una prueba de velocidad de carrera en 30 metros independientemente del género, además, en los varones, se asocia con la fuerza muscular del antebrazo y con factores antropométricos (altura) y en las mujeres con la fuerza dinámica de las extremidades inferiores. La técnica, solo parece estar relacionada con el rendimiento en estas edades cuando se toma varones y mujeres juntos, pero no de forma independiente. El rendimiento en nadadores durante la etapa juvenil en pruebas de natación de distancia corta, viene determinado principalmente por aspectos relacionados con la condición física y la antropometría, mientras que la técnica no parece ser determinante en esta etapa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>