<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escribano Aranda, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Verde Arribas, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>de Andrés Gamazo, Jimena</dc:creator>
  <dc:title>Influencia del tipo de alojamiento en el comportamiento y la secreción hormonal en un rinoceronte blanco (Ceratotherium simum)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63824</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El nivel de enriquecimiento ambiental influye en el comportamiento y en la secreción hormonal de los animales, así, durante las últimas décadas se ha visto incrementado el empleo de diferentes técnicas de enriquecimiento ambiental en cautividad para tratar de mejorar el bienestar psicológico y fisiológico de los animales. De acuerdo a esto, el objetivo del presente estudio fue comparar los niveles fecales de cortisol (C), testosterona (T), progesterona (P4) y sulfato estrona (E1) de un rinoceronte blanco alojado en dos instalaciones diferentes: alojamiento 1, en el cual el animal mostraba una marcada estereotipia de marcha en círculos; y alojamiento 2, más grande y con agrupación social, donde la estereotipia desapareció. Para ello se determinó la relación entre la endocrinología gonadal, la adrenal y la desaparición de un comportamiento estereotipado. Los niveles de C, T, P4, y E1 fueron evaluados mediante enzimoinmunoanálisis en muestras de heces que se recogieron en cada alojamiento y se congelaron hasta su análisis. Los niveles de C fecal  fueron significativamente más bajos en el alojamiento 2 (p&lt;0.05), mientras que los niveles de T fueron significativamente más altos (p&lt;0.05). No existieron diferencias estadísticamente significativas en los niveles de P4 y E1 fecales. En base a estos resultados, podemos concluir que el enriquecimiento ambiental proporcionado (agrupación social e instalación de mayores dimensiones y mayor cantidad de mobiliario) permitió la desaparición del comportamiento estereotipado y, por consiguiente, el descenso de la secreción de C. El incremento de los niveles de T podría deberse a la restauración de la función gonadal después de perder la supresión del eje hipotálamo-hipófisis por el aumento de los niveles de C obtenidos en el alojamiento 1. Por tanto, hemos podido constatar que las mejoras en las condiciones de manejo de este espécimen fueron cruciales para reducir su estrés  y, como consecuencia, mejorar su bienestar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>