<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Modrego García-Romeral, David</dc:creator>
  <dc:creator>Meléndez Hevia, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Las sucesiones de ammonites del Jurásico Medio-Superior (Calloviense-Oxfordiense) de la plataforma aragonesa noroccidental (cordillera Ibérica): análisis tafonómico, bioestatigráfico y biogeográfico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16244</dc:identifier>
  <dc:subject>ammonites</dc:subject>
  <dc:subject>jurásico</dc:subject>
  <dc:subject>calloviense</dc:subject>
  <dc:subject>oxfordiense</dc:subject>
  <dc:subject>tafonomía</dc:subject>
  <dc:subject>bioestratigrafía</dc:subject>
  <dc:subject>biogeografía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En los alrededores de Ricla (Zaragoza), en el sector noroeste de la Cordillera Ibérica, está situado uno de los mejores registros estratigráficos del Jurásico de la Península Ibérica, donde pueden encontrarse depósitos del Calloviense y Oxfordiense, dentro de las cuáles las facies más características son las calizas bioclásticas, que contienen  diversos fósiles marinos (ammonites, esponjas, moluscos, etc.). En este intervalo, existe una laguna estratigráfica, conocida como límite Calloviense-Oxfordiense (capa de Arroyofrío o su equivalente lateral). Dicho límite está representado por una superficie irregular que delimita una serie de cavidades rellenas por intraclastos y fósiles, como belemnites, bivalvos, braquiópodos y fragmentos de moldes internos de ammonites, conservados generalmente como moldes fosfáticos.    Estudiando los mecanismos de alteración tafonómica que afectan a los ejemplares de ammonites del interior de dichas cavidades se reconoce un clino tafonómico formado por moldes reelaborados que nos dan información sobre cómo varían las condiciones ambientales del medio: desde un ambiente submareal relativamente profundo, a submareal somero (moldes fragmentados y desarticulados), pasando por un ambiente inter y supramareal (moldes con surcos anulares), que rápidamente vuelve a un ambiente submareal relativamente profundo a partir de la Fm. Yátova. Todo esto, sumado al predominio de ejemplares de ammonites adultos (macro y microconchas) y ejemplares reelaborados (moldes desarticulados a favor de septos), indica la deriva necroplanctónica generalizada de las conchas tras la producción biogénica y su enterramiento en áreas proximales de la plataforma en régimen de baja tasa y baja velocidad de sedimentación. En consecuencia, esto apunta al carácter alóctono de las asociaciones registradas y al carácter probablemente adémico de las entidades paleobiológicas a las que corresponderían.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>