<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente Martín, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Rodilla Calvelo, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Disfunción sexual como efecto adverso de la quimioterapia en mujeres con cáncer de mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14281</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>disfunción sexual</dc:subject>
  <dc:subject>imagen corporal</dc:subject>
  <dc:subject>autoestima</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la disfunción sexual se considera un efecto secundario de la quimioterapia, aspecto importante para las pacientes en la fase libre de enfermedad; momento donde los profesionales sanitarios encuentran un desafío en la atención al paciente por la intimidad del tema. Objetivos: aportar y conocer datos sobre la disfunción sexual y aspectos relacionados, en mujeres que han sufrido cáncer de mama y que alternativas y apoyos tienen para solucionarlos.  Metodología: se desarrolló un estudio descriptivo transversal. Se recogieron datos personales y sobre su calidad de vida mediante diferentes encuestas.  La imagen corporal se mide mediante la escala de Imagen Corporal de Hopwood, la autoestima con la escala de RSES y la disfunción sexual con la escala de FSFI. Las variables cuantitativas se describieron con su media y desviación típica, y las cualitativas con su porcentaje. Resultados: de la muestra de 30 mujeres, prevalecen aquellas casadas durante el tratamiento. La mayoría presentó no tener disfunción sexual y un nivel de autoestima elevado-normal, y muy pocas presentaron alteración en su imagen corporal. Ninguna de las variables recogidas estuvo dentro del rango de normalidad y las diferencias entre ellas resultó ser no significativa estadísticamente. Conclusiones: la disfunción sexual en las mujeres con cáncer de mama es un aspecto poco estudiado. No existen datos concluyentes sobre el tema, pero otros estudios destacan su importancia, dato a tener en cuenta por los profesionales de salud así como la falta de una encuesta “gold standard”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>