<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mohammed Anouar BELAID</dc:creator>
  <dc:creator>Sergio Calsamiglia Blancafort</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del comportamiento alimentario de las vacas en el preparto como predictor de incidencias patológicas y la productividad en la siguiente lactación.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32529</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La fase de transición consiste en el periodo desde 3 semanas previas al parto hasta 3 semanas postparto (Drackley, 1999; Grummer, 1995). En este periodo se produce un pico de incidencia de enfermedades (fiebres de la leche, cetosis, retención de placenta y desplazamiento del abomaso, metritis y mastitis principalmente). Estas enfermedades pueden tener un gran impacto negativo sobre la economía de las explotaciones lechera. Las estrategias de nutrición y manejo de la alimentación en la fase preparto juegan un papel muy importante en su prevención. Un tratamiento de todo el rebaño de forma preventiva puede ser una buena solución para evitar la aparición de estas enfermedades, pero en general tiene un coste económico elevado. En consecuencia, este tratamiento preventivo en vacas que no estarán enfermas después el parto supone una pérdida económica importante para los ganaderos. La capacidad de predicción de qué vacas pueden estar enfermas en el postparto ha centrado el interés de muchas investigaciones en estos últimos años. Urton et al. (2005) encontraron que la predicción basada sobre el comportamiento alimentario de las vacas en el preparto puede ser útil para el caso de la metritis. Las mismas conclusiones fueron alcanzadas por Huzzey et al. (2007). Los equipos usados para la monitorización del comportamiento en los estudios científicos son caros y limitan su utilización en condiciones de campo donde tendría su interés. El objetivo de este estudio fue buscar una alternativa viable en condiciones de campo para la predicción de las distintas enfermedades que ocurren en el periodo de transición. La disponibilidad de nuevos equipos comerciales tales como los podómetros de última generación hace más fácil estudiar, además del comportamiento alimentario, otras actividades en el preparto como el tiempo de pie y tumbada de las vacas, el número de pasos y de cambio de pie a tumbada. El experimento se realizó en una granja comercial de más de 1.800 vacas lecheras. La repetibilidad de las medidas de los podómetros se comprobó mediante la colocación de dos podómetros en cada una de 16 vaca. En 129 vaca se registraron todas las actividades durante el periodo de 3 semanas previas al parto y la incidencia de patologías postparto. Los análisis estadísticos se hicieron con el programa SAS (versión 9.1) utilizando un modelo lineal general para la comprobación de la fiabilidad del sistema, y un modelo de regresión múltiple en el caso de la predicción de enfermedades. Los resultados obtenidos indicaron que los datos de podómetros son repetible. Además, el sistema es capaz de identificar las vacas que estarán enfermas después el parto, y de qué enfermedad. Por ejemplo, el aumento de tiempo tumbado puede ser un buen indicador en el caso de la mastitis. El aumento del tiempo tumbado puede predecir el desplazamiento del abomaso. La disminución en el número de pasos, el número de visitas al comedero y el tiempo de acceso al comedero ayuda a predecir la presencia de metritis e hipocalcemia, pero la hipocalcemia reduce los cambios de pie a tumbado por lo cual podemos diferenciar entre estos dos enfermedades. La retención placentaria está relacionada con la disminución del tiempo de acceso al comedero y el aumento en el tiempo de pie</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>