<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Fernández, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez Fernández, Holga</dc:creator>
  <dc:title>Pensando en dibujo. Saber ver para hacer, hacer pensando, saber haciendo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14915</dc:identifier>
  <dc:subject>dibujo</dc:subject>
  <dc:subject>arte contemporáneo</dc:subject>
  <dc:subject>educación</dc:subject>
  <dc:subject>metodología</dc:subject>
  <dc:subject>innovación</dc:subject>
  <dc:subject>interdisciplinar</dc:subject>
  <dc:subject>ilustración</dc:subject>
  <dc:subject>pensar</dc:subject>
  <dc:subject>hacer</dc:subject>
  <dc:subject>bachillerato</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Pensando en dibujo. Saber ver para hacer, hacer pensando, saber haciendo, Trabajo Fin de Máster, se enmarca en la modalidad B de ianvestigación e innovación educativa. Esta propuesta se centra en los procesos de la enseñanza-aprendizaje del Dibujo Artístico en el Bachiller de Artes Plásticas. Se plantea una innovación metodológica y didáctica, en la que se aborda el dibujo en un contexto contemporáneo, utilizando como referentes de creación, méto- dos y estrategias de trabajo y comprensión del dibujo la Ilustración, el Dibujo Contemporáneo y otras prácticas. Con el fin de mejorar y afianzar los aprendizajes del alumnado en relación a unas necesidades educativas y artísticas detectadas. Además de la propuesta de innovación docente, se adjunta el proyecto colaborativo e interdisciplinar de ilustración desarrollado du- rante los Practium en la Escuela de Artes de Teruel, detonador y motivador de ésta propuesta. Señalando la valoración positiva así como la mejora y afianzamiento de los aprendizajes de los estudiantes durante el proyecto, como base donde se asienta esta propuesta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>