<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Giménez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Tricás Moreno, José Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención en un caso de prótesis total de hombro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14134</dc:identifier>
  <dc:subject>prótesis total de hombro</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Vemos los rasgos principales de la Enfermedad de Still y su incidencia en la necrosis de las articulaciones. Cuando ésta se produce, en el caso concreto del hombro, en muchos casos se realiza una sustitución de dicha articulación por la de una prótesis total de hombro, donde veremos las características de este procedimiento.  Objetivos: Procederemos a la reeducación funcional del hombro operado con un objetivo claro y principal, donde le acompañan una serie de objetivos secundarios marcados a corto y largo plazo.  Metodología: Conocemos al paciente y realizamos una evaluación inicial de la articulación con una serie de mediciones a través de diferentes escalas y test, y se plantea un tratamiento fisioterapéutico definido en 3 fases.  Desarrollo: Se realiza un seguimiento de la evolución del hombro del paciente, descrito por semanas en este apartado. Se describen las limitaciones que conlleva un estudio de caso clínico con un solo sujeto, y se realiza una discusión a modo de comparación con otros estudios sobre el mismo tema. Conclusión: Se explican los resultados o aportaciones relevantes que se han encontrado a lo largo del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>