<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Relancio Crespo, Lorena </dc:creator>
  <dc:creator>Labay Matías, Miguel Víctor </dc:creator>
  <dc:title>Suplementación de fórmula en el hospital en recién nacidos sanos. Factores de influencia y efectos sobre la duración de la lactancia materna exclusiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14271</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La lactancia materna (LM) tiene indudables beneficios para el recién nacido (RN). Diferentes proyectos han demostrado la asociación entre la toma de suplementos de fórmula sin indicación médica y el abandono precoz de ésta. Los objetivos de este estudio son conocer los factores que influyen en la toma de estos suplementos en el hospital y su relación con la duración de LM exclusiva. Material y métodos: se realizó un estudio retrospectivo. La muestra fue de 85 pares (madre-hijo) pertenecientes al Centro de Salud Ensanche en Teruel. Se recogieron variables sobre la gestación y el parto, la lactancia y factores socio-demográficos de las madres. Los datos se obtuvieron de las historias clínicas y mediante encuestas telefónicas. El análisis estadístico se realizó mediante los test de Chi-cuadrado-Regresión lineal y ANOVA. Resultados: la experiencia previa de lactancia materna se asoció con una menor probabilidad de suplementación (p &lt; 0,05, [OR = 0,354 , IC 95 % 0,140 , 0,895]). La nacionalidad materna, fecha de nacimiento de la madre,  tipo de parto, hora de nacimiento o el peso de los bebés no mostraron diferencias significativas. El 69,5% de los niños tomó suplementos de fórmula en el hospital. El haberlos tomado antes de las primeras 24 horas de vida se asoció con una disminución en la duración de LM exclusiva. Del 96,5% de las madres que dieron pecho, el 14,1% continuaron la LM exclusiva hasta los 6 meses de vida. La media de la duración total de LM fue de 11,01 meses. Conclusiones: la duración de la LM exclusiva está por debajo de las recomendaciones internacionales fijadas. La toma de suplementos en el hospital el primer día de vida se asocia con un abandono precoz de ésta. Se recomiendan estrategias de intervención encaminadas a prolongar la LM exclusiva y a disminuir la toma de suplementos sin indicación médica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>