<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zadorozhna, Oksana</dc:creator>
  <dc:creator>Paricio Royo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>La comprensión de los conceptos históricos por los alumnos de 1º de ESO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12428</dc:identifier>
  <dc:subject>educación secundaria</dc:subject>
  <dc:subject>conceptos históricos</dc:subject>
  <dc:subject>temporalidad</dc:subject>
  <dc:subject>causalidad</dc:subject>
  <dc:subject>duración</dc:subject>
  <dc:subject>cronología</dc:subject>
  <dc:subject>secuencia</dc:subject>
  <dc:subject>multicausalidad</dc:subject>
  <dc:subject>simultaneidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analiza la comprensión de conceptos históricos como temporalidad y causalidad por alumnos de 1º de ESO de un centro concertado de Zaragoza. El estudio se basa en el análisis de un cuestionario anónimo y de las preguntas abiertas de un examen. Se comparan los resultados en función de la edad, del sexo y del grupo al que pertenecen los alumnos. La investigación ha mostrado que la mayoría de los alumnos todavía no ha alcanzado el nivel suficiente para poder menejar estos conceptos sin dificultades, aunque para ellos resultan más fáciles las nociones temporales que las causales. No se ha podido mostrar una dependencia clara de los resultados con la edad. Por una parte, los alumnos de 14 y 15 años no se pueden considerar como una representación significativa por su escaso número y porque son repetidores. Por otra parte, a veces los alumnos de 12 años han mostrado mejores resultados que los de 13. Tampoco hay diferencias significativas entre los chicos y las chicas, aunque hay conceptos que los manejan mejor los varones, a su vez que otros son más fáciles para las mujeres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>