<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calavia Ferrández, MªBelén</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Zurdo, José Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Piqueras, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un espacio de configuración variable y equipamiento complementario para un Laboratorio de Valoración Funcional que combina captura de movimiento y realidad virtual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48565</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objeto del presente proyecto es un nuevo diseño de laboratorio para su implantación en unidades de valoración funcional en entornos clínicos, capaz de integrar los distintos equipos necesarios, los cuales pueden requerir diferentes configuraciones según las necesidades del tipo de prueba de valoración funcional a realizar. Al respecto, el laboratorio que se ha tomado como referencia corresponde al Laboratorio de Biomecánica del Instituto de Investigación en Ingeniería de Aragón (I3A) de la Universidad de Zaragoza. Fruto del análisis de necesidades de las referidas pruebas de valoración funcional, y del equipamiento necesario para las mismas, se determinó que era preciso abordar el diseño de una nueva silla multifuncional donde se llevaría a cabo distintas pruebas funcionales, destacando la correspondiente a la medida de fuerza en las extremidades inferiores por medio de células de carga, lo cual ha requerido incorporar en la silla un utillaje para tal propósito. El trabajo se ha realizado en el marco de las actividades llevadas a cabo por el grupo de investigación IDERGO (Investigación y Desarrollo en Ergonomía) de la Universidad de Zaragoza, para el desarrollo de nuevos sistemas e instrumentación dirigidas a pruebas de valoración funcional. Su actividad se realiza principalmente en el citado Laboratorio. Para la implantación de las nuevas unidades de valoración funcional también se consideró necesario el rediseñado la imagen corporativa actual de dicho grupo de investigación, para mostrar los valores del grupo de biomecánica y también sirviera de referencia a las futuras unidades de valoración. Para el logro de los objetivos del proyecto, se ha diseñado un espacio adaptable a los requerimientos del conjunto de pruebas a realizar en el citado laboratorio, así como del equipamiento necesario para las mismas, donde destaca el sistema de captura de movimiento(Motion Capture) basado en cámaras de visión artificial. Se han analizado y detectado los problemas actuales, proponiendo mejoras para su implantación en las nuevas unidades de valoración funcional. La finalidad de las nuevas unidades de valoración a implantar es proporcionar datos objetivos y reproducibles a los profesionales del ámbito biomédico, al objeto de facilitarles el diagnóstico o la rehabilitación de determinadas patologías, posibilitando un tratamiento personalizado y más objetivo para cada paciente. Todo ello reforzado por el hecho de que existe una demanda creciente de instrumentación para objetivar el diagnóstico entre los profesionales relacionados con este campo. La creación de la imagen corporativa, que transmite valores como profesionalidad, investigación,y ergonomía, potencia al grupo IDERGO frente a la competencia. De esta manera, se transmite a los posibles clientes una imagen de profesionalidad y fiabilidad. Finalmente se incluye un estudio de viabilidad enfocado a una empresa que estuviera interesada en la explotación comercial en el ámbito biomédico de la Silla Multifuncional desarrollada en este proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>