<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borao Gómez, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Aranda, Encarnación</dc:creator>
  <dc:title>Síndrome de Burnout en los profesionales de Atención Primaria en el Sector de Calatayud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13193</dc:identifier>
  <dc:subject>médicos </dc:subject>
  <dc:subject>enfermeros </dc:subject>
  <dc:subject>atención primaria </dc:subject>
  <dc:subject>síndrome de quemarse por el trabajo (burnout) </dc:subject>
  <dc:subject>salud laboral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Justificación: La necesidad de estudiar el Síndrome de Quemarse por el Trabajo (Burnout) entendido como una patología derivada del trabajo, va unido a la necesidad de estudiar el estrés laboral como precursor del deterioro de la salud mental y física del trabajador debido al alto coste personal, social, laboral y económico que representa. Objetivos: Estimar la prevalencia del síndrome de Burnout en los médicos/as y enfermeros/as de centros de salud rurales de Atención Primaria y conocer su asociación con las variables sociodemográficas y laborales estudiadas. Metodología: Se realizó un estudio epidemiológico observacional, descriptivo y  transversal en personal sanitario del Sector Calatayud del Sistema Aragonés de Salud, mediante dos cuestionarios autoadministrados y anónimos, el Maslach Burnout Inventory, que mide el síndrome de quemarse por el trabajo, y un cuestionario de variables sociodemográficas y laborales. Se relacionó cada dimensión del Burnout con cada una de las variables independientes encuestadas. Resultados: La tasa de respuesta fue del 58,4 por ciento. El 15,4% de los encuestados tiene niveles medio/altos de Burnout, el 30,8% puntuaron medio/alto en cansancio emocional, el 42,3% medio/alto en despersonalización y el 49,0% en baja/media realización personal. Se obtuvo una relación estadísticamente significativa entre niveles medio/altos del síndrome o sus dimensiones y las siguientes variables: tener plaza fija, tener regular relación con los compañeros, tener más tiempo de experiencia profesional, más tiempo trabajando en Atención Primaria y más tiempo en el Sector Calatayud. Conclusiones: La prevalencia del síndrome de Burnout en los profesionales sanitarios estudiados es baja. La dimensión de dicho síndrome que se encuentra más afectada es la despersonalización. Sería interesante ampliar el estudio en otros sectores sanitarios de Sistema Aragonés de Salud para valorar posibles diferencias y similitudes en los datos obtenidos, así como estudiar nuevas variables que puedan incidir en la aparición del síndrome de Burnout.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>