<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abellán González, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Larrad Mur, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de la técnica de quimioluminiscencia en el diagnóstico de Lupus Eritematoso Sistémico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70439</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Lupus Eritematoso Sistémico es el prototipo de enfermedad autoinmune sistémica del tejido conjuntivo. Es una enfermedad crónica inflamatoria de etiología desconocida, que se caracterizada por la producción de autoanticuerpos. Aunque el diagnóstico es clínico, sigue siendo un reto debido a la heterogenicidad de la enfermedad, por lo que el diagnóstico de laboratorio juega un papel importante. Existen múltiples técnicas para la detección de estos anticuerpos. Objetivo: Valorar la posibilidad de la técnica de Quimioluminiscencia como técnica “gold standard” para la detección de anticuerpos anti-dsDNA en el Lupus comparándolo con la técnica de Inmunofluorescencia Indirecta, método tradicional. Material y métodos: Revisión bibliográfica realizada en la base de datos PUBMED y Biblioteca de la Facultad de Medicina (UZ) seleccionado según la disponibilidad de versión completa, publicados entre 2010-2017 y relevancia para el estudio. Además, análisis de una cohorte de 50 muestras provenientes del área del Hospital Clínico Lozano Blesa, cuyo criterio de selección fue considerar sólo aquellas muestras con anti-ANA positivo, para el estudio de anti-dsDNA con las técnicas de Inmunofluorescencia Indirecta y Quimioluminiscencia, y su posterior comparación. Resultados y discusión: Las muestras con resultados positivos para ambas técnicas se podrían dar por buenos independientemente de los valores obtenidos por una u otra técnica. En el grupo de resultados discrepantes, sueros positivos por Inmunofluorescencia Indirecta y negativos por Quimioluminiscencia podrían ser aceptados, mientras que al contrario, sueros negativos por Inmunofluorescencia Indirecta y positivo por Quimioluminiscencia serían cuestionables. Los sueros negativos por ambas técnicas son los mejores resultados desde el punto de vista de una buena correlación, pues si ambas técnicas son negativas se puede decir que no se detectan anticuerpos contra dsDNA. Conclusión: La Quimioluminiscencia no puede sustituir a la Inmunofluorescencia Indirecta para la investigación de anti-dsDNA en el diagnóstico de LES, aunque su empleo resulta útil para discriminar resultados negativos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>