<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Alcaine, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Puzo Foncillas, José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de diferentes fórmulas para composición corporal y antropometría en ancianos institucionalizados con buena capacidad funcional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47280</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La valoración nutricional y de la composición corporal en ancianos institucionalizados puede ser complicada debido a su estado. Medidas como el peso y la talla, fáciles de tomar en personas sanas, puede estar dificultado por estar encamados o en silla de ruedas.  Existen muchas fórmulas para calcular dichos parámetros a partir de otras medidas como puede ser la distancia del antebrazo o talón-rodilla. Hemos realizado medidas como la toma de circunferencias corporales, pliegues cutáneos, fuerza de la mano y bioimpedancia. Con las medidas tomadas de la altura talón rodilla y antebrazo comprobaremos la validez de las ecuaciones de predicción de talla. Con las circunferencias corporales y medidas como el talón rodilla probaremos las ecuaciones de predicción de peso. Posteriormente compararemos los resultados de la impedancia medida en los ancianos, y con respecto a la masa muscular contrastar los datos obtenidos con fórmulas de fuerza muscular. Se tomó una muestra de 140 ancianos internados en  residencias geriátricas, con test de marcha normal y sin demencia. Se les tomaron las medidas del peso, talla, circunferencias corporales, pliegues cutáneos, bioimpedancia, la fuerza de la mano y el test de MNA.  Después de realizar el análisis estadístico, nos encontramos con una alta correlación en fórmulas como la predicción de la talla según talón rodilla, y en la relación del IMC con la circunferencia del brazo en mujeres, y con la circunferencia abdominal en hombres. En las ecuaciones restantes sigue existiendo correlación pero el margen de error es grande, por lo que no son muy fiables. En cuanto a la masa muscular al escoger una muestra con el test de marcha normal nos encontramos con muy pocos casos de sarcopenia. Por lo tanto, encontramos que únicamente las ecuaciones citadas tienen validez para realizar valoraciones nutricionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>