<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz López, María Luisa</dc:creator>
  <dc:creator>López de la Fuente, María José</dc:creator>
  <dc:title>Intervención desde terapia ocupacional en un caso de trastorno por déficit de atención e hiperactividad infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11944</dc:identifier>
  <dc:subject>TDAH infantil</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El rastorno por déficit de atención e hiperactividad (TDAH) es un desorden psiquiátrico de inicio en edad temprana, generalmente antes de los 7 años, que se caracteriza por un patrón persistente de desatención y/o  hiperactividad/impulsividad. El objetivo de este trabajo es diseñar y aplicar un programa de terapia ocupacional a un paciente de 6 años, y comprobar  su efectividad; para ello se ha seguido el Marco de Trabajo para la Práctica de la Terapia Ocupacional. La intervención dirigida al niño se ha centrado en favorecer el desarrollo de la orientación espacial y temporal, mejorar el autocontrol, interiorizar indicaciones que faciliten sus tareas, favorecer la adquisición del esquema corporal, mejorar la percepción visual y potenciar la autonomía e independencia en las actividades de la vida diaria. Con los padres se ha trabajado en base a guías sobre el trastorno y técnicas de modificación de conducta. Tras la intervención se ha comprobado que los resultados del tratamiento son positivos y, que el niño puede beneficiarse de la terapia ocupacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>