<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Muñoz, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Rivera Torres, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Sentimiento nacionalista y organización territorial del Estado.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69526</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se pretende estudiar y comparar el sentimiento nacionalista de los españoles y sus preferencias con respecto a la organización del territorio en España, así como sus posibles antecedentes, prestando especial atención a lo que sucede en la Comunidad Autónoma de Cataluña. Para alcanzar el objetivo se analizan dos estudios postelectorales realizados por el Centro de Investigaciones Sociológicas, concretamente el 3113 (elecciones autonómicas de Cataluña del 27 de septiembre de 2015) y el 3145 (elecciones generales del 26 de junio de 2016). Por lo que, el ejercicio empírico se articula en torno al análisis de las posibles diferencias entre dichos dos colectivos, en lo que respecta a su configuración sociodemográfica, sus preferencias por las distintas formas de organización territorial y por sus sentimientos nacionalistas. Paralelamente, se considera el componente temporal, esto es, se dispone de información referente a dos momentos en el tiempo, 2015 y 2016. De esta manera se pretende proporcionar evidencia empírica que permita valorar si bajo el nacionalismo se encuentran o no raíces económicas o de índole social. Entre otros sobresalen los siguientes resultados: la diferencia existente entre las muestras de Cataluña y resto de España respecto a estudios y clase social; los nacionalistas periféricos se autodefinen más de izquierdas en promedio; se aprecian vínculos entre autodefinirse como de derechas, preferir un Estado centralizado y sentirse únicamente español frente a considerarse de izquierdas, sentirse únicamente de la Comunidad Autónoma y querer la posibilidad de convertirse en Estado independiente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>