<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moros Garrido, David</dc:creator>
  <dc:creator>García Martín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Otín Mallada, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Polo Llorens, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Exploración de la función visual en pacientes con enfermedad de Parkinson</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11932</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Propósito: Evaluar la función visual en pacientes con Enfermedad de Parkinson (EP) idiopático y comparar los resultados obtenidos con los valores normales. Material y métodos: Se seleccionaron de forma prospectiva y consecutiva 19 pacientes que padecían EP. Tras firmar el consentimiento informado, se les realizó una exploración oftalmológica completa que consistió en evaluación de la mejor agudeza visual corregida (MAVC) mediante test ETDRS y optotipo de Snellen, evaluación de la sensibilidad al contraste mediante los test de Pelli-Robson y CSV-100, valoración de la visión cromática con los test Farnsworth D-100 y D-15 y con el Lanthony D-15, estudio de los movimientos oculares y de los reflejos pupilares. Ambos ojos fueron incluidos en la base de datos y se realizó un análisis descriptivo de la muestra. Resultados: La edad media de la muestra fue de 66,76±8,70 años, con una edad media de comienzo de la enfermedad de 55,05±10,09 años. La MAVC media con el test de Snellen fue de 1,04±0,27, la sensibilidad al contraste se mostró disminuida para las frecuencias bajas y la puntuación media con el test de Pelli-Robson fue de 1,36±0,76. El 63,21 % de los pacientes presentaron una desviación de los ejes visuales. Se encontraron resultados patológicos en un 7,90% de los pacientes en la evaluación de la motilidad, en un 31,60% para el test de Farnsworth D-15, y en un 63,20% en el test de Lanthony D-15. La pupila en condiciones fotópicas mostró un diámetro medio de 3,07±1,08 mm y, en condiciones escotópicas, de 4,50±1,50 mm. Conclusiones: Los valores obtenidos en las pruebas de la función visual mostraron alteración en los pacientes con EP con respecto a los valores normales, por lo que deducimos que esta patología produce una reducción de la función visual en los pacientes que la padecen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>