<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artola Magallon, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Verde Arribas, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia del oclacitinib en el control de la dermatitis atópica canina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58043</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La dermatitis atópica canina (DAC) es una enfermedad inflamatoria crónica pruriginosa de la piel, con predisposición genética asociada a la producción de IgE frente a alérgenos medioambientales en la mayoría de los casos. Su prevalencia es muy elevada (10-15%). Los perros con DAC precisaran terapia a lo largo de toda su vida para controlar las lesiones inflamatorias de la piel y para reducir el grado de prurito. Glucocorticoides y ciclosporina han sido las drogas  más utilizadas en los últimos años para el tratamiento de las DAC. En 2014 se presenta en Europa una nueva molécula de efecto muy selectivo que impide la activación de una interleucina implicada en la transmisión del prurito (IL-31) , y de otras interleucinas que tienen efecto inflamatorio.  La finalidad de este trabajo ha sido evaluar la eficacia clínica de este nuevo fármaco (Oclacitinib) en el control de prurito y las lesiones en perros diagnosticados de DAC, durante un periodo de 6 meses, en pacientes caninos que asistieron al Servicio de Dermatología del Hospital Veterinario de la Facultad. Se ha realizado una revisión bibliográfica sobre los mecanismos de acción de las enzimas  Janus Kinasas y de las moléculas inhibidoras tipo JAK-1, entre las que se halla oclacitinib. Los perros con DAC seleccionados fueron diagnosticados en base a la realización de pruebas laboratoriales que permiten excluir otras patologías similares (parasitarias, bacterianas, micóticas, y otras hipersensibilidades) y que además cumplían un mínimo de cinco de los criterios de Favrot. A todos los perros se les administró un protocolo terapeútico con Oclacitinib durante 4 semanas. Se realizaron los controles de tomas de muestras y evaluación clínica en tres momentos: dia 0 (inicio), dia 3 (a los tres días de tratamiento), día 7(tras una semanade tratamiento con dosis alta) y día 14 (tras dos semanas con dosis alta).  A partir del día 14 se redujo la dosis a la mitad hasta el día 28 (t28).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>