<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliveros Irujo, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>YEBRA PERTUSA, JOSÉ MARÍA</dc:creator>
  <dc:title>"Drama" y "CLIL": una nueva perspectiva para abordar la diversidad de género a través de la adquisición de la lengua inglesa en E. Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64753</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo académico considera el “drama” como un instrumento clave para el desarrollo de un proceso comunicativo auténtico en el aula bilingüe de Infantil. En este caso, se propone su uso mediante la metodología CLIL, que se basa en enseñar parte del contenido curricular a través de la lengua inglesa sin dejar de lado la inclusión de aspectos socioculturales. De esta manera, el desarrollo integral del niño, tanto cognitivo y físico como socioemocional, queda garantizado. En la propuesta didáctica que se presenta, el método de trabajo empleado es el enfoque por tareas ya que permite trabajar de una forma interdisciplinar y globalizada usando la lengua enseñada (inglés) como lengua instrumental. Dicha propuesta tratará de abordar una cuestión que se ajusta al currículo de Aragón y que es inherente al ser humano desde que nace hasta que muere, como es el valor de la diversidad de género. El objetivo que se persigue es respetar la igualdad de niños y niñas, evitando los estereotipos sexistas, a través del “drama”. Los alumnos demostrarán las destrezas de speaking adquiridas, así como la comprensión de la temática elegida a través de una representación dramática (scripted play) que pondrá fin a la propuesta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>