<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortega Aladrén, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Ródenas, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>¿Existe todavía la puerta giratoria en Psiquiatría? Estudio de reingresos en una Unidad de Corta Estancia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8593</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El fenómeno de la “puerta giratoria” (paciente con múltiples y continuos ingresos en Unidades de Agudos de Psiquiatría) fue descrito por primera vez en los años 60, en relación con el proceso de desinstitucionalización de los pacientes psiquiátricos y se trata desgraciadamente de un fenómeno cada vez más frecuente, además de muy relevante por el hecho de que se genera un pequeño grupo de pacientes que suponen un importante porcentaje del total de los ingresos, representando una carga para el sistema sanitario y consumiendo una cantidad desproporcionada de recursos sanitarios. La mayoría de los estudios coinciden en que los predictores de reingreso más importantes son el número de ingresos previos, el incumplimiento terapéutico y el abuso de sustancias psicoactivas. El objetivo de esta investigación fue estudiar y describir estos aspectos en nuestra área sanitaria. Se realizó un estudio preliminar, de carácter retrospectivo, descriptivo, en el que se revisaron todos los ingresos que se produjeron en la Unidad de Corta Estancia de Psiquiatría del Hospital Clínico Universitario entre los años 2009 y 2011. Se encontraron 53 pacientes que ingresaron 3 o más veces en alguno de los años estudiados y que, por tanto, podrían ser incluidos en el concepto de “puerta giratoria”. Esos pacientes supusieron el 21’08% del total de los ingresos en el tiempo del estudio. El diagnóstico más frecuentemente asociado a los reingresos son los trastornos psicóticos, seguido de los trastornos afectivos y los trastornos de la personalidad. El consumo de tóxicos y el incumplimiento del tratamiento son factores altamente presentes en el grupo de pacientes reingresadores, además de poco modificados a lo largo de los sucesivos ingresos. Existe un porcentaje muy elevado de pacientes (47’17%) que presentan múltiples ingresos, en relación con las dificultades existentes para incorporarse a centros específicos de rehabilitación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>