<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Ajami, Rasha Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Arnal, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>FÓRMULAS CON DISTINTO GRADO DE HIDRÓLISIS EN CARDIOPATÍA CONGÉNITA DEL LACTANTE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70387</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los pacientes afectos de CC son propensos a la malnutrición, que no solo afecta a su crecimiento, sino que también incrementa la morbilidad de su enfermedad de base y puede alterar la indicación y los resultados de la cirugía correctora. Por ello, necesitan el apoyo nutricional con fórmulas hipercalóricas para un adecuado desarrollo antropométrico. Actualmente, en el mercado hay tres tipos de fórmulas hipercalóricas (Infatrini®, Infasource® o Infatrini Peptisorb®) que se diferencian en el grado de hidrólisis de las proteínas que las componen. Objetivo: Objetivo principal del trabajo es analizar la eficacia de los tres tipos de fórmulas hipercalóricas disponibles en la ganancia o mantenimiento ponderal de los lactantes con cardiopatías congénitas que precisen una intervención quirúrgica precoz. Material y métodos: Es un estudio longitudinal prospectivo aleatorizado, no enmascarado de pacientes con CC no cianóticas menores de un año que requieren nutrición hipercalórica. Se realiza una valoración del estado nutricional mediante el z-score de talla, peso, perímetro craneal, índice de masa corporal, perímetro braquial, pliegue tricipial, pliegue subescapular, relación peso/talla e Índice nutricional de Shukla. También se realiza una encuesta sobre la tolerancia y digestibilidad de la fórmula. Resultados: De momento hay dos pacientes dentro del estudio. En los gráficos que comparan la valoración nutricional de ambos pacientes, se objetiva que el primer paciente que está tomando Infatrini® como fórmula hipercalórica, a pesar de partir con peores valores de peso y talla, tiene un ascenso progresivo en ambos aspectos como en el resto de valores antropométricos. El paciente 2 en tratamiento con Infasource®, al contrario, se puede observar que en el poco tiempo que llevamos de seguimiento se objetiva un empeoramiento claro a nivel nutricional. Conclusiones: Es un estudio que se encuentra todavía en fase de inclusión de pacientes, por lo que todavía es pronto para ofrecer unas conclusiones estadísticamente significativas y se va a prolongar en el tiempo siendo objeto de una futura tesis doctoral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>