<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Amaro, Noel</dc:creator>
  <dc:creator>Vigo Arrazola, Begoña</dc:creator>
  <dc:title>La participación de la familia en la escuela: Un estudio etnográfico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16328</dc:identifier>
  <dc:subject>escuela</dc:subject>
  <dc:subject>familia </dc:subject>
  <dc:subject>relación familia-escuela</dc:subject>
  <dc:subject>participación de las familias en la escuela</dc:subject>
  <dc:subject>asociaciones de padres y madres</dc:subject>
  <dc:subject>conflicto </dc:subject>
  <dc:subject>etnografía</dc:subject>
  <dc:subject>entrevista</dc:subject>
  <dc:subject>observación participante</dc:subject>
  <dc:subject>metodología cualitativa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La participación de las familias en la escuela es un elemento fundamental para la mejora de la calidad de la educación de los niños. A partir de un diseño de carácter emergente basado en la etnografía, se realiza un estudio en profundidad de un centro escolar de la ciudad de Zaragoza. El propósito de esta investigación es estudiar las relaciones entre las familias y el centro para lo cual se identificarán a los dos grandes grupos formados en esta relación (padres y profesorado). Los objetivos atienden a la participación de las familias en este colegio: conocer cómo funciona, qué canales de comunicación se utilizan y qué género participa más. También interesa explicar cuál es la relación existente entre los grupos. Los métodos utilizados son la observación participante y también la entrevista a familias y profesorado. Los resultados, de acuerdo con otras investigaciones, indican que en este centro parece existir una cierta relación de tensión entre familias y profesorado, y que son las mujeres las que todavía asumen el papel principal dentro de las familias a la hora de participar en el colegio. También se muestra que en este centro la participación se reduce a las demandas del profesorado y que sin herramientas digitales la relación familia-escuela se vería gravemente deteriorada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>