<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sebastián Magallón, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Montijano Muñoz, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Sistema interactivo para manejo de electrodomésticos en entornos domésticos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12845</dc:identifier>
  <dc:subject>visión artificial</dc:subject>
  <dc:subject>aplicación móvil</dc:subject>
  <dc:subject>kinect</dc:subject>
  <dc:subject>android </dc:subject>
  <dc:subject>cocina</dc:subject>
  <dc:subject>control</dc:subject>
  <dc:subject>interacción hombre-máquina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, ha habido una gran evolución en la forma de interactuar con el entorno doméstico, pudiendo controlar muchos aspectos de una casa de una forma remota: control de la iluminación, del aire acondicionado, de persianas,de alarmas, etc... Todo ello con la idea de facilitar la vida del usuario, adaptándose a sus necesidades. Por ello, se sigue investigando en nuevos sistemas en el ambiente doméstico que mejoren la comodidad del usuario. Una ubicación donde se están produciendo grandes avances son las cocinas,donde los electrodomésticos cumplen un papel muy importante en la vida diaria de las personas. Este proyecto se centra en la interacción del usuario con la placa de una cocina, y tiene como objetivo principal su manejo de una forma interactiva y remota, informando de los recipientes que se encuentran en la placa y los eventos que se producen.El sistema está basado en el uso de una cámara Microsoft Kinect, que está constituida por una cámara de visión convencional y un sensor de rango basado en infrarrojos que permite un conocimiento tridimensional del entorno. Utilizando ambos tipos de imágenes de forma simultánea, en este PFC se proponen procesos eficientes, robustos y completos capaces de capturar lo que ocurre en la cocina e informen al usuario para interactuar con ella. Estos datos obtenidos mediante visión por computador son comunicados a una aplicación en un dispositivo móvil Android. De esta forma, el usuario es informado de los recipientes que hay sobre la placa y los eventos que se producen en ella, además de información sobre sus áreas, tipo y altura, pudiendo controlar visualmente el estado de la cocina y comunicando la potencia a la que desea que se caliente cada uno de los recipientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>