<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Funes Monforte, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Allueva Torres, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Aprender a pensar para enseñar a pensar en educación infantil. Desarrollo de habilidades del pensamiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62763</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo trata de analizar las principales teorías y planteamientos acerca del pensamiento, la inteligencia y los diferentes tipos de pensamiento, con el fin de mostrar la importancia que tiene enseñar a pensar y el desarrollo de las habilidades del pensamiento en Educación Infantil. Así mismo, se proporciona al profesorado una serie de estrategias para trabajar con el alumnado, que le ayudarán a resolver tareas y problemas cada vez más complejos, y con ello a desarrollar habilidades del pensamiento.   Además, en este trabajo también se habla acerca de las características que posee el alumnado TEA y sobre cómo funciona su pensamiento, así como qué consecuencias tiene esta forma de pensamiento en lo que respecta a sus capacidades metacognitivas y creativas, y que estrategias puede utilizar el profesorado al respecto. A partir de ahí, se plantean diez actividades donde se pretende demostrar la posibilidad de llevar a cabo este tipo de propuestas en el aula de Educación Infantil. El objetivo de estas actividades es enseñar a pensar y el desarrollo de las habilidades del pensamiento a la hora de resolver tareas o problemas, al mismo tiempo que se trabajan los objetivos que plantea el Currículo de Educación Infantil de cada una de las tres áreas curriculares del segundo ciclo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>