<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Fernández, Sheyla</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Ezpeleta, Óscar</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento multidisciplinar en paciente infantil y paciente adulto parcialmente desdentado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65464</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo lleva a cabo el seguimiento y la rehabilitación de 2 pacientes que acuden al Servicio de Prácticas Odontológicas de los estudios de Odontología de la Universidad de Zaragoza.  El primer caso (3968), corresponde a una paciente de 66 años con edentulismo parcial, facetas de desgaste y maloclusión. Se expone el diagnóstico, pronóstico y opciones terapéuticas basándonos en la evidencia científica actual. El segundo caso (2082), corresponde a una paciente infantil con dentición mixta, que presenta maloclusión y policaries en estado avanzado. Se establece un diagnóstico y plan terapéutico, el cual se basa en un tratamiento preventivo, higiénico, ortodóncico y quirúrgico, que se realizará de forma simultánea. Ambos casos clínicos se atienden con el fin de restaurar y recuperar su salud bucodental y función oclusal desde un enfoque multidisciplinar, para obtener así distintas perspectivas y una correcta resolución del tratamiento. Los planes de tratamiento serán contrastados y complementados bibliográficamente para alcanzar todos los objetivos particulares en cada caso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>