<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Larena Fernández, Israel</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Implantación del banco de leche humana donada en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11838</dc:identifier>
  <dc:subject>banco de leche humana</dc:subject>
  <dc:subject>lactancia materna</dc:subject>
  <dc:subject>enterocolitis necrotizante</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Numerosos obstáculos pueden impedir que un prematuro pueda recibir la leche de su madre. En estos casos, los máximos organismos internacionales dedicados a la salud de la población infantil, como la OMS y Unicef, así como las sociedades científicas pediátricas, recomiendan la alimentación con leche materna donada por otras madres para niños muy prematuros o enfermos. Se explica qué es un banco de leche, cómo funciona, el método de selección de donantes y los beneficios de la leche materna humana donada (mejora frente a enterocolitis, mejor tolerancia alimentaria, inmunidad mejorada, etc). Por último, se describe la situación actual en Aragón  y se analiza el efecto que su instauración ha tenido en la salud de nuestros pacientes. Material y métodos: La primera parte del estudio es retrospectivo de tipo descriptivo. La segunda parte es de tipo analítico y observacional, comparando dos grupos de la primera parte, uno época pre-banco de leche y otro época post-banco de leche. Finalmente se buscan diferencias dentro de la etapa postbanco entre aquellos alimentados con leche materna propia y donada. Resultados: 234 pacientes, 104 hombres y 130 mujeres. Dos grupos: pre-banco con 152 pacientes y  post-banco con 82 pacientes, comparables al nacimiento; hemos hallado longitud y perímetro cefálico significativamente mayor en grupo postbanco y menor tasa de enterocolitis necrotizante. No se han podido demostrar diferencias estadísticamente significativas en el resto de variables y tampoco entre los sugrupos de leche materna propia y donada. Discusión: La implantación del banco, supone un efecto beneficioso con reducción de la morbilidad neonatal en el caso de la enterocolitis necrotizante y la alimentación con leche humana, podría ser factor protector frente a sepsis neonatal tardía al mejorar la inmunidad. Conclusiones: La incidencia de enterocolitis necrotizante es menor tras la implantación del banco de leche. Estudios con mayor número de pacientes quizás demostrasen diferencias en otras variables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>