<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gurría Puzo, Idoya</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Ostáriz, Enrique Javier</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápica en relación a un caso de mano catastrófica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48007</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La mano es una de las estructuras más complejas de la anatomía humana, y tiene la triple función de ejecución, recepción de información y comunicación.  Esto la hace estar expuesta a gran número de lesiones, que pueden ser muy invalidantes, como es la “mano catastrófica”. Ante esta grave lesión, la opción inicial de tratamiento siempre es quirúrgica. El proceso de rehabilitación es lento y con aparición habitual de complicaciones; la más común es la rigidez articular, siendo el inicio temprano de la rehabilitación la mejor medida de prevención. Objetivo. Desarrollar un plan de intervención fisioterápica para un caso de mano catastrófica, que basándose en la evidencia científica, consiga la mayor recuperación funcional posible. Metodología. Estudio intrasujeto, experimental, prospectivo y longitudinal, sobre un paciente de 53 años que sufre un accidente laboral manipulando un explosivo; este accidente le origina importantes lesiones en la mano derecha. El paciente desarrolla una capsulitis retráctil de hombro durante el proceso de inmovilización postquirúrgico, que se valora junto con la patología inicial. El tratamiento se divide en dos fases, la primera se centra en el alivio sintomático y las hipomovilidades articulares. La segunda continua con las hipomovilidades articulares e incide en la ganancia de fuerza y normalización de la sensibilidad. Desarrollo. Se aplica el tratamiento fisioterápico adecuándolo a la evolución. La fuerza muscular y la sensibilidad mejoran notablemente. La rigidez articular y adherencias en las cicatrices de la mano llevan al planteamiento de una reintervención quirúrgica, de la que el paciente está a la espera desde diciembre. Conclusiones. La evolución de la mano, aunque funcionalmente satisfactoria, ha sido limitada por la aparición de complicaciones. Por el contrario, la intervención sobre la patología de hombro asociada ha resultado muy exitosa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>