<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carreras Lecina, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>García Cebrián, Lucía Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Futuro residencial para mayores. Un enfoque desde la eficiencia. Un estrecho recorrido ¿Del asilo a la residencia o viceversa?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13118</dc:identifier>
  <dc:subject>eficiencia</dc:subject>
  <dc:subject>dea</dc:subject>
  <dc:subject>residencias de mayores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>No han pasado muchos años desde que Martín (2000) alertara de que “el horizonte de lo indeseable sería que las residencias llevadas al tope de su capacidad y adecuación para atender las necesidades de las nuevas generaciones de ancianos quedasen desbordadas”. Las estimaciones de fuertes crecimientos absolutos y relativos de la población mayor de 65 años y un fuerte proceso de “urbanización” de la población en detrimento de la rural son motivos preocupantes y de reflexión por lo que es necesario anticipar nuevas residencias, equipamientos, formación profesional y el buen uso de los recursos utilizados. Al mismo tiempo, los poderes públicos como garantes deben implementar sus políticas públicas para salvaguardar mejor la igualdad social, la calidad y la equidad. El objetivo de este trabajo ha sido calcular la eficiencia de las residencias de Zaragoza y provincia. Dadas las circunstancias y predicciones conviene sacar el máximo partido a los recursos disponibles. El método utilizado para estimar los grados de eficiencia ha sido el Análisis Envolvente de Datos (DEA). El trabajo se ha estructurado en cinco partes o aspectos principales: a) Aspectos socio-demográficos, b) Aspectos normativos, c) El enfoque desde la eficiencia, d) Relación entre eficiencia y calidad, e) Decisiones para la reacción y el aprendizaje. Tras relacionar eficiencia y calidad se ha llegado a la conclusión de que no siempre ambos conceptos son incompatibles. Sentadas las bases del trabajo se analizan y comparan dos modelos de residencias con el objetivo de facilitar el aprendizaje (qué hace cada una) y la reacción (para hacerlo mejor). Se necesita de centros eficientes y también prestar la calidad óptima. Para finalizar, y como conclusiones, se ha detectado ineficiencia generalizada, asimetría y dualidad, saturación en las residencias de titularidad pública y plazas libres en residencias mercantiles. Estos fallos podrían ralentizar la oferta de nuevas plazas y centros, incluso su cierre, y provocar la vuelta de nuestros mayores al origen del recorrido, el asilo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>