<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barrao Simorte, Samuel</dc:creator>
  <dc:creator>Cuadrat Prats, José María</dc:creator>
  <dc:title>Relación clima y salud en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64994</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Existe una evidencia estadística acerca del aumento de ciertas enfermedades y las temperaturas extremas, tanto en olas de calor como de frío. Este proceso es más significativo en las zonas urbanas donde se puede estudiar la vulnerabilidad de la población y su adaptación a los impactos térmicos severos. Por ello en el presente trabajo se analiza la relación entre el clima de la ciudad de Zaragoza y los efectos que sobre la salud de la población tiene. De este modo se ha realizado un análisis de regresión lineal para estudiar la existencia o no de relaciones entre ambas variables. Y para conocer las diferencias espaciales que existen dentro de la propia ciudad se calcula a escala de código postal los ingresos hospitalarios en periodos donde se concentran una mayor cantidad de impactos térmicos, estival o invernal. Los resultados obtenidos muestran que las relaciones obtenidas en este trabajo no son muy intensas, aunque este acercamiento supone el comienzo de estudios futuros que mediante análisis estadísticos más complejos puedan señalar relaciones más sólidas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>