<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Hernández, Ismael</dc:creator>
  <dc:creator>Trillo Lado, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Yus Peirote, Roberto</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un sistema para la población de bases de conocimiento en la Web de datos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61257</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Durante las últimas décadas, el uso de la World Wide Web ha estado creciendo de forma exponencial, en gran parte gracias a la capacidad de los usuarios de aportar contenidos. Esta expansión ha convertido a la Web en una gran fuente de datos heterogénea. Sin embargo, la Web estaba orientada a las personas y no al procesado automático de la información por parte de agentes software. Para facilitar esto, han surgido diferentes iniciativas, metodologías y tecnologías agrupadas bajo las denominaciones de Web Semántica (Semantic Web), y Web de datos enlazados (Web of Linked Data). Sus pilares fundamentales son las ontologías, definidas como especificaciones explícitas formales de acuerdo a una conceptualización, y las bases de conocimiento (Knowledge Bases), repositorios con datos modelados según una ontología. Muchas de estas bases de conocimiento son pobladas con datos de forma manual, mientras que otras usan como fuente páginas web de las que se extrae la información mediante técnicas automáticas. Un ejemplo de esto último es DBpedia, cuyos datos son obtenidos de los infoboxes, pequeñas cajas de información estructurada que acompañan a cada artículo de Wikipedia. Actualmente, uno de los grandes problemas de estas bases de conocimiento es la gran cantidad de errores e inconsistencias en los datos, la falta de precisión y la ausencia de enlaces o relaciones entre datos que deberían estar relacionados. Estos problemas son, en parte, debidos al desconocimiento de los usuarios sobre los procesos de inserción de datos. La falta de información sobre la estructura de las bases de conocimiento provoca que no sepan qué pueden o deben introducir, ni en qué forma deben hacerlo. Por otra parte, aunque existen técnicas automáticas de inserción de datos, suelen tener un rendimiento más bajo que usuarios especialistas, sobre todo si las fuentes usadas son de baja calidad. Este proyecto plantea el análisis, diseño y desarrollo de un sistema que ayuda a los usuarios a crear contenido para poblar bases de conocimiento. Dicho sistema proporciona al usuario información sobre qué datos y metadatos pueden introducirse y qué formato deben emplear, sugiriéndoles posibles valores para diferentes campos, y ayudándoles a relacionar los nuevos datos con datos ya existentes cuando sea posible. Para ello, el sistema hace uso tanto de técnicas estadísticas sobre datos ya introducidos, como de técnicas semánticas sobre las posibles relaciones y restricciones definidas en la base de conocimiento con la que se trabaja. Además, el sistema desarrollado está accesible como aplicación web (http://sid.cps.unizar.es/Infoboxer), es adaptable a distintas bases de conocimiento y permite exportar el contenido creado en diferentes formatos, incluyendo RDF e infobox de Wikipedia.  Por último señalar que el sistema ha sido probado en tres evaluaciones con usuarios, en las que ha demostrado su efectividad y sencillez para crear contenido de mayor calidad que sin su uso, y que se han escrito dos artículos de investigación sobre este trabajo; uno de ellos aceptado para su exposición y publicación en las XXI Jornadas de Ingeniería del Software y Bases de Datos (JISBD), y el otro en proceso de revisión en la 15th International Semantic Web Conference (ISWC).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>