<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quero Bellido, Luis Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Yoldi, María Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Cerrada Lamuela, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación in vitro de la actividad antitumoral de complejos de oro con ligandos ditiocarbamato</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63648</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, el cáncer es uno de los trastornos a los que más esfuerzos ha dedicado la investigación, debido a su alta incidencia, el desconocimiento existente acerca de su aparición y desarrollo y la elevada tasa de mortalidad que presenta. En concreto, el cáncer de colon es el tercero con mayor incidencia a nivel mundial y uno de los que peor pronóstico poseen. Debido a la escasa efectividad de los tratamientos convencionales (la radioterapia y la quimioterapia), junto a los efectos secundarios que producen en el paciente, es necesaria la búsqueda de nuevos tratamientos. En esta línea y a raíz del descubrimiento de las propiedades anticancerígenas del cisplatino, comenzaron a desarrollarse complejos metálicos entre los que se encuentran los complejos metálicos de oro(I) y de oro(III). En el presente trabajo se ensayó el efecto de nueve complejos de oro(III) con ligandos ditiocarbamato sobre una línea celular de carcinoma de colon humano (Caco-2/TC7). Estos complejos demostraron tener la capacidad de inhibir la actividad de tipo quimotripsina del proteasoma, deteniendo el ciclo celular en fases G0 y G1 y desencadenando la muerte por apoptosis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>