<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lasheras Montori, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Mosteo Abad, Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una Estación Depuradora de Aguas Residuales Urbanas basada en humedales artificiales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48545</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se presenta el diseño de una Estación Depuradora de Aguas Residuales Urbanas para una población de 3500 habitantes equivalentes. Se toma como datos de partida la caracterización del agua residual urbana de un municipio de características similares en cuanto a contaminación de las aguas, y se realiza el diseño de los procesos necesarios para cumplir la normativa europea vigente (91/271/CEE). Además, se tiene también en cuenta el Real Decreto 1620/2007, que establece el régimen jurídico de la reutilización de aguas depuradas, de manera que las aguas, una vez depuradas, pudieran ser reutilizadas, por ejemplo, para riego. Habitualmente, las Estaciones Depuradoras de Aguas Residuales Urbanas de tamaños similares, constan de pretratamiento, tratamiento primario, que suele estar compuesto por decantadores y un tratamiento secundario, de tipo biológico. En el caso que se plantea en este trabajo, se diseña un sistema sin tratamiento primario, solo con pretratamiento y un sistema de humedales artificiales, lo que conlleva un ahorro en los costes, y se busca la manera de minimizar los inconvenientes que esto conlleva. Para evitar los problemas derivados del hecho de que el agua llegue muy contaminada a los humedales, se diseña un sistema de tres humedales de tipo subsuperficial en paralelo, y a continuación otros tres humedales, de tipo superficial, que forman parte de una zona ajardinada municipal contigua a la estación depuradora. Se aprovecha con esto último su alto valor paisajístico, y también el hecho de que en esta fase las aguas residuales ya contienen poca concentración de contaminantes. Una vez realizados los cálculos, se observa que es necesaria mucha superficie, algo más de dos hectáreas, para que se produzca la reducción de los contaminantes según marca la normativa. Esto es así debido a que las tecnologías de bajo coste, como los humedales artificiales, tienen su mayor ventaja en su bajo coste de explotación, muy importante en núcleos de población pequeños, pero necesitan grandes cantidades de terreno para su instalación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>