<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cebollada Ortega, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>López Sánchez, Javier</dc:creator>
  <dc:title>La imputación judicial en el prceso penal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31845</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El proceso penal es la serie o sucesión de actos que permite al Estado, a través de los órganos jurisdiccionales del orden penal, ejercer el ius puniendi del que es titular. Este derecho a la pena no es un derecho subjetivo de la víctima de un hecho punible a castigar al responsable criminal, sino que se configura como un derecho/deber del Estado de declarar la responsabilidad criminal e imponer la pena en consecuencia. Lo que la víctima tiene es el derecho a promover la función jurisdiccional penal, solicitando la incoación del proceso y, en su caso, integrándose en él. Si bien para que el proceso pueda avanzar, no basta con un hecho punible y una víctima; sino que se hace necesaria la entrada de una “parte pasiva contra la que se ejercite la acción penal”1, “contra la que se dirijan todas las actuaciones procesales”2 y “a la que debe atribuirse más o menos fundadamente el hecho punible”3. Se trata del imputado. Una figura que puede parecer insignificante frente al ius puniendi del Estado. Es por esto que, a fin de evitar un ejercicio abusivo o arbitrario de esta potestad, la imputación se presenta indisolublemente asociada al derecho de defensa. Este trabajo va dirigido a conocer qué es exactamente la imputación, cuándo y cómo se produce en los distintos procedimientos, y cuáles son sus efectos y sus garantías en el proceso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>