<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ochoa Fernández, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Moliner Lahoz, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de opinión sobre los factores de riesgo del exceso de peso infantil en Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47948</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: conocer la opinión de una muestra de padres de Zaragoza acerca del sobrepeso y obesidad infantil así como indagar en la base de la que parten los conocimientos sobre este tema en dicha población. Material y métodos: se obtuvo un total de 106 encuestas a padres con hijos de entre 0 y 14 años. Se realizó una búsqueda bibliográfica para localizar posibles modelos de preguntas. Se diseñó un cuestionario de 23 preguntas multi-opción, que se repartió durante el periodo abril-mayo de 2015 en 5 centros de salud de Zaragoza. Los datos se trataron en un formato digital y la plantilla se pasó al programa SPSS para obtener las frecuencias de las respuestas realizadas y hacer un análisis bivariante de las respuestas agrupadas por las variables de control con el test ji al cuadrado. Resultados: el 100% de los padres señalan la bollería como un alimento de alto riesgo y en torno a un 90% apoyan el beneficio que aporta el ejercicio físico para la salud del niño. También se han obtenido muchas opiniones señalando el riesgo que aporta el ambiente familiar y social para desarrollar sobrepeso y obesidad infantil. El análisis bivariante obtuvo algunas diferencias significativas destacando el mayor uso de los familiares y amigos como fuente de información en asuntos médicos por parte de la población más joven. Discusión/conclusiones: las opiniones acerca del sobrepeso y obesidad infantil que se han obtenido en este estudio están en concordancia con datos objetivos de prevalencia e incidencia de este problema de salud recogidos en otros trabajos como el estudio enKid o el estudio ALADINO. El estudio se ha realizado con una muestra pequeña, por lo que creo que son necesarios un mayor tamaño de muestra y una simplificación de los cuestionarios para facilitar la participación de los padres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>