<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Unceta Pajares, María</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Lahoz, Ángel Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Monné Bailo, Carlos Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Centro de interpretación y albergue en Santa María de Eunate</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63626</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El programa propone un Centro de Encuentro, Museo y Albergue junto a dicha Iglesia. La premisa de partida es la relación directa con la Iglesia: desde una relación física con la misma, a una espacial. El proyecto surge de la necesidad de la sociedad actual de parar, descansar, del encuentro en un elemento histórico tan relevante como es el Camino de Santiago. La iglesia de Santa María de Eunate es un hito en la peregrinación, un punto de encuentro de dos caminos, un lugar de estancia y de encuentro entre culturas. Por ello, se escoge un espacio singular, cargado de historia, hito en el Camino de Santiago como es la Iglesia de Eunate. El Proyecto se debe enfrentar a tres aspectos. En primer lugar, el estudio de una edificación muy singular y particular del románico con todo tipo de interpretaciones simbólicas y religiosas alrededor de la misma. En segundo lugar, la reinterpretación del espacio de encuentro y albergue, desde la perspectiva del S.XXI, manteniendo la caracterización de los espacios, siendo estos los verdaderos protagonistas del Proyecto. Por último, la relación entre ambas arquitecturas: la heredada y la propia. La intención del proyecto tiene mucho que ver con la estrategia de su relación con la iglesia de Eunate. Se pretende que el protagonismo que alcanza la iglesia inmersa en el paisaje agrícola no se vea afectado, de forma que el proyecto acepta un segundo lugar pasando a formar parte del propio paisaje mimetizando su estructura y su cubierta con las líneas de los campos. Bajo dicha cubierta vegetal, el proyecto sigue un esquema funcional muy claro; se integra en el terreno desde el sur, abriéndose a las buenas vistas y al río Robo al norte. Ésta estructura se dispone en forma de pórticos repetidos, que contienen dos crujías según un esquema de espacios servidos públicos hacia las vistas y espacios servidores hacia el terreno. Sus espacios interiores siguen la misma graduación, aprovechando el cierre que supone el terreno para albergar, por un lado los servicios directos de cada uno de los espacios públicos con los cuales están directamente conectados siguiendo un esquema de peine, y por otro los locales de instalaciones, que funcionan de manera independiente a través de su propio acceso desde la galería en el sur en contacto con el terreno. De esta forma las circulaciones son muy claras, funcionales e independientes. Entre la crujía de servicios e instalaciones se intercalan una serie de patios que permiten disponer de ventilación e iluminación natural en las estancias a pesar de estar el edificio inmerso en el terreno. Con un esquema muy rígido conseguimos espacios muy flexibles. La estructura da lugar a una flexibilidad completa en el interior y en los cerramientos exteriores, de modo que diferenciaremos la crujía mayor de espacios públicos y la menor de servicios en cuanto a su flexibilidad. En la crujía de menor luz aparecen los cerramientos que independizan cada local y los patios intercalados. Sin embargo, en la crujía de mayor luz no se precisan mas que puntuales cerramientos vidriados para compartimentar los espacios a la vez que se obtiene luz natural. Esta crujía es flexible desde su mobiliario hasta sus cerramientos, parte de los cuales son móviles y permiten variar la superficie de los espacios.  De la misma forma que las circulaciones, las instalaciones siguen esquemas muy claros, reduciéndose cada instalación al mínimo. Entre las dos crujías se encuentran unos armarios equipados que contienen las instalaciones y hacen de umbral a su paso hacia los espacios públicos desde los locales a través del falso techo de la crujía menor. De esta forma las instalaciones en la crujía pública se reducen a las mínimas sin necesidad de falso techo. El recorrido norte-sur de las instalaciones es directo siguiendo la estructura en forma de peina. En el caso del recorrido este-oeste, la galería de instalaciones permite su paso a través de la estructura sin que los patios supongan ningún problema y así queda resuelta toda la funcionalidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>