<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Falces Navarro, Marc</dc:creator>
  <dc:creator>Bernad Royo, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>“Il Miracolo Economico” italiano desde otra perspectiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31198</dc:identifier>
  <dc:subject>italia </dc:subject>
  <dc:subject>cine </dc:subject>
  <dc:subject>neorrealismo </dc:subject>
  <dc:subject>economía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo es un acercamiento a la historia italiana desde 1945 a 1963 desde el punto de vista político, económico y social. Después de una introducción donde se contextualiza la situación italiana en el marco de los cambios tanto políticos como económicos (la caida del Liberalismo y Keynes, respectivamente) se trata extensamente la realidad política y económica del país y la evolución de estas en el lapso de tiempo que comprende el estudio. Por último se analizan los cambios sociales y culturales durante el inicio de la llamada "época de oro del capitalismo" que acontecen en el país transalpino a través de el cine por ellos producido, utilizando el séptimo arte como ventana que nos acerca a aquella realidad a través de 6 largometrajes que incluyen los géneros del Neorrealismo y la Comedia Italiana. La moda, el automovil, el ocio, los cambios en la familia... todo ello forma parte de este cambio cultural que da como resultado la sociedad de consumo de masas en la que actualmente vivimos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>