<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Pardo, María</dc:creator>
  <dc:creator>Beltrán Blázquez, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la estrategia de comunicación audiovisual de la EINA y mejora de ésta, a través del rediseño de espacios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65389</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del proyecto es mejorar la estrategia de comunicación de la Escuela de Ingeniería y Arquitectura (EINA) mediante la utilización de medios audiovisuales para conseguir que la información que el centro quiere transmitir al alumnado le llegue de la manera más efectiva posible. Para detectar los problemas de comunicación que perciben los alumnos, se han realizado encuestas, y se han investigado los medios, canales y soportes que actualmente utiliza la EINA para comunicarse. Tras una primera fase de análisis, se plantea la propuesta de mejora que consiste en utilizar las cafeterías como lugares de proyección de contenidos en los que los alumnos se puedan informar de lo que ocurre en la Escuela mientras disfrutan de su tiempo de ocio. El proyecto abarca desde el diseño de una metodología de edición de contenidos audiovisuales que permita comunicar cualquier tipo de información mediante una misma estructura, hasta la selección, distribución en el espacio y explicación del proceso de instalación del equipamiento técnico necesario. Como resultado del proyecto se han realizado pruebas piloto y se han diseñado una serie de representaciones virtuales que permiten visualizar cómo quedaría el resultado del proyecto en su entorno de uso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>