<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>ENGUITA ARNAL, LAURA</dc:creator>
  <dc:creator>LARRAD MUR, LUIS</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de haplotipos HLA en personas VIH seropositivas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70435</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Son varios los elementos que influyen en la evolución de la infección por VIH; entre ellos se encuentran elementos de tipo microbiano, ambiental, inmunológico y del Sistema HLA. Por esta precisa razón no se puede hablar con seguridad del Sistema HLA como marcador pronóstico de la enfermedad, ya que hay otros factores que influyen en su pronóstico. Sin embargo, se conoce que la diversidad alélica o polimorfismos del Sistema HLA es significativa en términos de susceptibilidad y progresión de la enfermedad.  Con la finalidad de esclarecer que antígenos HLA se relacionaban con la protección frente a la infección, la susceptibilidad o la progresión rápida o lenta de la misma, se llevó a cabo un estudio en el que se relacionaba el tipaje HLA con la carga viral de cada paciente, en una muestra de 100 pacientes seropositivos del HCU de Zaragoza. De este modo se puso de manifiesto que el antígeno HLA-A3 (considerado un antígeno HLA que confiere una progresión lenta de la enfermedad) solo aparecía, efectivamente, en el llamado grupo de progresores lentos. Se observaron también los resultados de otros antígenos, como el HLA-A24, que implicaba susceptibilidad y una progresión rápida de la enfermedad, o el HLA-B35, que aparecía como antígeno de protección, así como de progresión rápida y progresión lenta de la enfermedad. Pese a las manifestaciones comentadas, resulta difícil actualmente proponer con claridad un antígeno HLA que indique con certeza la evolución de la infección por VIH.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>