<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Mayor, Jonathan</dc:creator>
  <dc:creator>Garrido López, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Sobre las demandas de filiación extramatrimonial contra D. Juan Carlos I: inviolabilidad regia, igualdad ante la ley y tutela efectiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64562</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En 2012 es conocida por la opinión pública española la presentación de sendas demandas de filiación contra Don Juan Carlos I de Borbón, una interpuesta por Don Albert Solà Jiménez, inadmitida a trámite por Auto de 9 de octubre de 2012 por el Juzgado de Primera Instancia número 19 de Madrid y otra presentada por Doña Ingrid Sartiau en el Juzgado de Primera Instancia número 90 de Madrid e igualmente inadmitida a trámite.  Tras la decisión judicial desestimatoria sobre estas demandas con una escueta fundamentación basada en la inviolabilidad regia del artículo 56.3 de la Constitución Española,ambos seguirían reclamando esa petición de filiación.  Finalmente, tras la abdicación de Don Juan Carlos I a favor del Príncipe de Asturias como heredero de la Corona  y la atribución de competencia al Tribunal Supremo para conocer y tramitar causas civiles y penales presentadas frente los miembros de la Familia Real , prevista en el nuevo artículo 55 bis de la LOPJ, cambiará el razonamiento jurídico y el curso de las demandas de filiación presentadas contra el Rey abdicado  a este órgano jurisdiccional . Por ello, habrá que prolongarse en lo argumentos jurídicos expuestos en las demandas y en los juicios de reclamación de filiación establecidas contra Don Juan Carlos I de Borbón, monarca aún aforado pese a haber abdicado, para evaluar la apreciación judicial respecto a los derechos y garantías constitucionales en conflicto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>