<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Reola Ramirez, Enara</dc:creator>
  <dc:creator>Yuste Benavente, Valentín</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un modelo porcino de colgajo de arterias perforantes basado en la arteria epigástrica inferior profunda (DIEP): estudio anatómico y propuesta de modificaciones.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70391</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Y OBJETIVOS: La reconstrucción mamaria mediante colgajos dermograsos de perforantes de tejido abdominal basados en la arteria epigástrica inferior profunda (DIEP) es una técnica que requiere grandes habilidades quirúrgicas y que presenta una curva de aprendizaje. Por este motivo consideramos necesario desarrollar un modelo animal equivalente que permita el entrenamiento en la disección y anastomosis de este colgajo. El objetivo de este estudio es valorar si el cerdo puede servir como modelo y plantear las modificaciones necesarias. MATERIAL Y MÉTODOS: Se emplearon 9 cerdos hembra de la especie Sus scrofa domesticus ssp blancos. En primer lugar se disecó el modelo de colgajo DIEP tradicional y posteriormente se diseñó un nuevo colgajo basado en la arteria epigástrica superior profunda (DSEA). RESULTADOS: los colgajos del modelo de DIEP tradicional presentaron un pedículo muy deficiente en cuanto al calibre de los vasos; por el contrario, la disección y posterior anastomosis del nuevo modelo de colgajo basado en la DSEA y centrado en un complejo mamario resultó ser equivalente al colgajo DIEP en humanos. DISCUSIÓN Y CONCLUSIONES: Con el desarrollo del colgajo DSEA el cerdo ha probado ser un modelo de entrenamiento adecuado para realizar programas de formación y entrenamiento en disección y transferencia de colgajos de perforantes de tejido abdominal equiparables al DIEP en humanos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>