<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vivancos Cuadros, María Dolores</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Monzón, Natalia</dc:creator>
  <dc:title>Descripción de la situación actual de las intoxicaciones por rodenticidas anticoagulantes en animales de compañía y fauna silvestre.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37007</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La exposición, normalmente de manera accidental, a rodenticidas anticoagulantes es una de las principales causas de intoxicación y de muerte tanto en animales domésticos como en fauna silvestre. Dentro de los rodenticidas, unos de los de mayor uso actualmente son los anticoagulantes y  principalmente los de segunda generación. En el caso de los animales de compañía intoxicados  con estos compuestos un tratamiento temprano complementado  con un buen examen físico, un buen diagnóstico y una buena interpretación de las pruebas de hemostasia y complementarias se traduce en una mayor supervivencia de estos pacientes en comparación con otras enfermedades que también cursan con coagulopatía. En el caso de la fauna silvestre, la problemática surge del desconocimiento de la sensibilidad de las posibles especies no objetivo a estos compuestos así como los posibles efectos crónicos a dosis no letales que puedan empeorar su estado de salud haciéndolos susceptibles a la depredación, a enfermedades, etc; contribuyendo a una reducción en su esperanza de vida. Por otro lado la posibilidad que estos compuestos se bioacumulen en la cadena trófica provoca que estas sustancias afecten a diversas especies silvestres. Por ello es necesaria la vigilancia del buen uso de estos rodenticidas durante y después del tratamiento con el fin de reducir la exposición de especies no objetivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>