<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Giner, Itziar</dc:creator>
  <dc:creator>Bordonaba Juste, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Las Redes Sociales y el Sector Hotelero: Estrategia Social Media Marketing</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62523</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Durante los últimos años las redes sociales han ido tomando importancia como herramienta de comunicación y marketing para las empresas. El sector hotelero, no se ha quedado atrás, las empresas también  han empezado a incorporar este tipo de herramienta dentro de su estrategia empresarial. Tal y como demuestra el siguiente trabajo, las redes sociales pueden aportar numerosos beneficios para la empresa siempre y cuando realice un diseño previo de estas ajustado a la estrategia empresarial y a un público objetivo. Este trabajo aporta información sobre cómo realizar una estrategia social media marketing, se estudian los dos grupos de redes sociales; generales y específicas, sus características y la opinión de los usuarios sobre estas. Para realizar este último punto, se realiza una encuesta, donde se plantean cuestiones sobre las redes sociales, las situaciones en las que se hace uso de estas, y sus atributos principales. Otro fenómeno fundamental dentro de las redes sociales, y que las empresas hoteleras deben tener en cuenta, es el eWOM, comúnmente conocido como el boca a boca electrónico. Con el fin de medir su efecto sobre los clientes se realiza un experimento para medir concretamente, el efecto de la valencia del eWOM.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>