<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Llinares, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Zufiaurre Galarza, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Cuchí Oterino, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Evolución del contenido en nitratos en aguas subterráneas de la Hoya de Huesca (marzo 2016 - febrero 2017)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64045</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El agua subterránea es un recurso natural muy valioso tanto a nivel social como ambiental y por ello es primordial obtener la máxima información acerca de la calidad de las masas de agua subterránea. En este sentido, el presente trabajo contribuye a aumentar el conocimiento de los acuíferos de la Hoya de Huesca, Saso Ayerbe-Bolea y Apiés, en la provincia de Huesca. Estos por Orden de 10 de septiembre de 2013 del Consejero Agricultura, Ganadería y medio Ambiente de la DGA se declararon zonas vulnerables a la contaminación por nitratos de origen agrícola. En el presente documento se ha realizado un estudio sobre la concentración de ion nitrato en 21 puntos de agua subterránea en los acuíferos mencionados, analizando su fluctuación en un periodo de doce meses. Se ha detectado la presencia de esta especie iónica por encima de los niveles recomendados (50 mg/L) en 16 puntos, aunque, en algunos casos estos valores sólo se superan en ciertos meses. Dentro de cada punto, la variación temporal puede ser alta y, probablemente se relaciona con algún desfase temporal con las prácticas de abonado agrícola. También se deduce que hay una variación espacial.  Paralelamente se ha realizado la caracterización hidroquímica de las aguas estudiadas mediante la determinación de conductividad eléctrica, temperatura, pH, HCO3-, SO42-, NO3-, Cl-, Ca2+, Mg2+, Na+ y K+. Sus concentraciones se encuentran en su mayoría dentro de los valores normales para aguas naturales subterráneas y acordes con la litología de la zona. Con los datos se realizaron los correspondientes diagramas hidroquímicos de Piper y Stiff. Se utilizó el programa WATEQF para evaluar los índices de saturación. La mayoría de las muestras se clasifican como bicarbonatadas y/o sulfatadas cálcicas y/o magnésicas, acorde con las saturaciones en minerales carbonatados cálcicos y magnésicos que indica WATEQF. Así mismo, se ha realizado una matriz de correlación entre los parámetros medidos con resultados similares a los obtenidos previamente. Nitratos y potasio mostraban una baja correlación de acuerdo a su origen antrópico.  A partir de datos hidrológicos y agronómicos se ha realizado un balance aproximado de ion nitrato.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>