<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escura Carabias, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Marques Lopes, Iva</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la ingesta dietética en jóvenes futbolistas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57340</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La alimentación de los futbolistas es clave para el rendimiento deportivo. Niños y adultos presentan características corporales diferentes por lo que su organismo no va a responder de la misma manera a la hora de practicar este deporte. La modernización de la sociedad actual está sujeta a una serie de cambios, como  una tendencia de abandono del patrón de Dieta Mediterránea. Ubicar a los jugadores en  posiciones más adecuadas del juego en función de su composición corporal, puede ayudar también a mejorar su actuación. Objetivo: Estudiar la ingesta dietética en jóvenes futbolistas de los equipos base de un club de futbol profesional.   Material y métodos: Se llevó a cabo un estudio transversal a 18 jugadores masculinos de fútbol base del Real Zaragoza S.A.D. Según su demarcación en el campo, se les realizó un análisis de composición corporal y antropometría en tres ocasiones. Ello permitió realizar un perfil completo de cada jugador (estatura, peso, pliegues cutáneos, perímetros y diámetros). Para completar estos datos, se realizó un análisis de la ingesta dietética y nutricional siguiendo el método Recuerdo Dietético de 24 horas. Por último, se analizaron los hábitos alimenticios de los jugadores mediante un cuestionario de frecuencia de consumo de grupos de alimentos y otro de adherencia a la Dieta Mediterránea (test Kidmed).  Resultados: Se constata que la muestra analizada presenta diferencias en la composición corporal con respecto a futbolistas profesionales, pero se encuentran dentro de los valores recomendados acorde con su edad y deporte realizado. Tras la observación de su ingesta dietética, se pudo establecer que el consumo diario de proteínas, lípidos, colesterol y azúcares simples estaban por encima de las recomendaciones nutricionales para la mayoría de los individuos, mientras que la ingesta de carbohidratos y fibra estaban por debajo. Más de la mitad de los encuestados no alcanza las recomendaciones diarias en el consumo de cereales, hortalizas y fruta, mientras que el consumo de carnes y azucares se sitúa por encima de lo recomendado. Solo el 12,15% sigue una Dieta Mediterránea de manera óptima y el resto muestra la necesidad de mejorar el patrón alimentario. No existieron diferencias estadísticamente significativas de todos estos parámetros con la demarcación del futbolista en el terreno de juego.  Conclusiones: La consecución del éxito deportivo depende de distintos factores entre los que destaca una alimentación correcta y hábitos de vida saludables. Por este motivo, es importante que los individuos, desde bien pequeños, sean capaces de comprender la importancia de una adecuada alimentación durante su vida diaria. En este aspecto, tanto la educación alimentaria como la figura del Dietista-Nutricionista deben jugar un papel fundamental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>