<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanagustín Ballester, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta Aizpún, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>El tratamiento del límite en la formulación de la vivienda colectiva moderna 1927-1936: implicaciones espaciales y constructivas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31530</dc:identifier>
  <dc:subject>vivienda colectiva moderna</dc:subject>
  <dc:subject>límite</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo busca profundizar en la importancia del límite interior-exterior en el origen de la arquitectura moderna, concretamente en los proyectos de vivienda colectiva. Para ello, el análisis se basa en seis proyectos de los principales arquitectos modernos, buscando una amplia representación de los distintos países en los que el movimiento moderno tuvo una especial relevancia. Se ha decidido basar el análisis en la evolución del límite, de la línea al espacio. Por tanto, estos seis ejemplos están agrupados en tres categorías: el límite como plano, el límite como espacio público y el límite como espacio de comunicación. Esta organización no implica una secuencia temporal, sino que se basa en los elementos que componen el límite y en las funciones que éste desempeña. En la primera categoría, el límite se reduce a un plano de separación entre interior y exterior. En los otros dos grupos, el límite gana dimensión, primero como espacio privado, después como espacio de acceso a las viviendas. A medida que avanzamos en el análisis, estructurado mediante estas tres categorías, el límite gana funciones y, por tanto, relevancia en el proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>