<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Tejero, María</dc:creator>
  <dc:creator>Cenarro Lagunas, Ángela</dc:creator>
  <dc:title>La conquista del sufragio femenino: la experiencia de las mujeres en la Segunda República Española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31238</dc:identifier>
  <dc:subject>sufragio</dc:subject>
  <dc:subject>mujeres </dc:subject>
  <dc:subject>segunda república española</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se examina la experiencia de las mujeres españolas en el periodo de la Segunda República (1931-1936), que supuso un importante punto de inflexión en la historia contemporánea de España, porque conllevó un notable avance en el reconocimiento de los derechos y libertades de los ciudadanos y ciudadanas. En ese intento democratizador se debatió el que se convertiría en el más importante derecho político obtenido por las mujeres en el periodo republicano: el sufragio femenino.  En este trabajo, a través de una perspectiva de la Historia de las mujeres, pretendo plasmar la complejidad de la situación que rodeaba a las mujeres españolas, que se convirtieron en sujetos activos a través de la intervención en el ámbito público. Mujeres procedentes de todos los ámbitos de la sociedad (republicanas y católicas en el ámbito socio-político o escritoras y periodistas en el ámbito laboral, entre otros), demostraron sus aspiraciones de avance y su intención de hacerse con una identidad propia dentro de una sociedad fundamentalmente masculina, a través de la ruptura de la separación entre las esferas pública y privada.  Este estudio presenta en primer lugar una contextualización histórica de España antes de la proclamación de la Segunda República y en segundo lugar, la situación que presentaban los movimientos feminista y sufragista en la España contemporánea, pues fueron recibidos tardíamente como consecuencia de la situación social, cultural y política en la que se encontraba el país. En relación con ello, también creo indispensable exponer la situación en la que se encontraba la mujer tanto en el ámbito educativo como en el laboral, pues muchos de los derechos por los que se luchó en el periodo republicano iban enfocados hacia una mejora de los mismos.  Por último, presento la cuestión del sufragio femenino a través del debate parlamentario que tuvo lugar en las Cortes para incorporarlo a la Constitución de 1931 y los argumentos que la clase política presentó a favor y en contra del mismo. Es importante ver cómo en este debate se rompen los estereotipos que asociaban a la izquierda con el progreso y a la derecha con una posición conservadora y restrictiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>