<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olivera Soler, Núria</dc:creator>
  <dc:creator>Angulo Egea, María</dc:creator>
  <dc:title>Mujeres y Periodismo de guerra: el reporterismo de Martha Gellhorn y Gerda Taro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12297</dc:identifier>
  <dc:subject>periodismo de guerra</dc:subject>
  <dc:subject>mujeres periodistas</dc:subject>
  <dc:subject>guerra civil española</dc:subject>
  <dc:subject>periodismo narrativo</dc:subject>
  <dc:subject>fotografía de guerra</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Entre los cientos de intelectuales, periodistas y escritores a los que atrajo la Guerra Civil española, se encontraban un buen número de mujeres que llegaron al país con la misma intención que sus colegas varones: ser partícipes del momento clave que atravesaba España. La opinión pública internacional puso sus ojos en un conflicto en la que el fantasma del fascismo latente en toda Europa se convertía en un peligro real para la democracia española. España se convirtió entonces en el centro político del mundo occidental. Correspondía a los periodistas la tarea de hacer llegar a sus países de origen toda la información acerca de cómo los bandos republicano y rebelde defendían sus posiciones en una guerra que se ha considerado, por diversas razones, un ensayo general de la Segunda Guerra Mundial. Tras décadas de silencio y dictadura, a principios de los 70 en el extranjero y ya con la Transición en España, la labor de los corresponsales extranjeros se convirtió en objeto de análisis y estudio. Sin embargo, las mujeres periodistas que trabajaron en España quedaron, y siguen quedando con frecuencia, al margen del interés de los historiadores e hispanistas.Este estudio presta atención a las circunstancias en las que las corresponsales realizaron su trabajo en España y se centra en la labor realizada por la periodista Martha Gellhorn y la fotoperiodista Gerda Taro, por cómo dieron cuenta de la Guerra Civil española. Se analiza cuál fue su mirada sobre el conflicto y dónde pusieron el foco en sus reportajes y fotografías, prestando especial atención a la imagen de la mujer española que transmitieron a la opinión pública internacional</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>