<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Burón Ciutat, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de explotación cunícola para carne en el término municipal de Peralta de Calasanz (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58052</dc:identifier>
  <dc:subject>explotación</dc:subject>
  <dc:subject>cunícola</dc:subject>
  <dc:subject>carne</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del proyecto es diseñar y construir una explotación cunícola de carne con capacidad para 648 madres y sus gazapos, estimando una venta semanal de 789 animales con un peso vivo mínimo de 2 kg. La explotación constará de: •	Nave de producción de 900 m2, donde se alojarán simultáneamente 5.400 conejos.  •	Medidas correctoras: estercolero, fosa de cadáveres, contenedor de cadáveres y vado de desinfección. •	Caseta auxiliar: lazareto, oficina, aseo, vestuario y taller-almacén. •	Vallado perimetral. •	Pantalla vegetal para minimizar el impacto visual. El manejo se realizará en bandas donde las hembras estarán sujetas a un ritmo reproductivo semiintensivo de 42 días. Los animales se alojarán en jaulas polivalentes distribuidas en 6 grupos, con una diferencia entre partos de 7 días. El presupuesto de ejecución asciende a 382.822,50 €. El proyecto resulta viable y rentable, solicitando un préstamo hipotecario del 50% de la inversión a un interés del 6% y con cuota constante a diez años, teniendo en cuenta los precios actuales de mercado.  The target of the project is to design and build a rabbit meat farm with capacity for 648 mothers and their breedings, estimating a weekly sale of 789 live animals with a minimum weight of 2 kg. The farm will consist of: •	Production site of 900 m2, where 5,400 rabbits accommodated simultaneously. •	Corrective measures: dunghill, pit of corpses, container of corpses and disinfection ford. •	Auxiliary building: quarantine room, office, toilet, wardrobe and workshop-warehouse. •	Perimeter fence. •	Screen plant to minimize visual impact. The management will be held in bands where females are subject to a semi-intensive reproductive rhythm of 42 days. The animals were housed in multipurpose cages in 6 groups, with a difference between births of 7 days. The execution budget amounts to 382.822,50 €. The project is viable and profitable, applying for a mortgage loan of 50% of the investment at an interest rate of 6% and ten-year constant share, taking into account current market prices.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>