<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pinazo Latorre, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Jiménez, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Las TIC en el ámbito educativo: diseño de un recurso para trabajar las emociones en inglés y español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30921</dc:identifier>
  <dc:subject>nuevas tecnologías (tic)</dc:subject>
  <dc:subject>enseñanza-aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>recursos</dc:subject>
  <dc:subject>idioma </dc:subject>
  <dc:subject>lúdico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La evolución de las nuevas tecnologías ha hecho que sean útiles para actividades cotidianas, incluso para el proceso de enseñanza-aprendizaje de los niños. La variedad de recursos tecnológicos y sus utilidades hacen que cada vez se empleen más en el ámbito educativo, ofreciendo una forma distinta de enseñanza y utilizando otros recursos  diferentes a la pizarra convencional.  En la enseñanza de un idioma, las TIC tienen una gran variedad de aplicaciones, desde el correcto aprendizaje de la pronunciación hasta la explicación de gramática o vocabulario. En el estudio de una lengua extranjera en Educación Infantil, las TIC son fundamentales ya que se parte de una educación de carácter lúdico basada en juegos, canciones y ofrece una óptima  información a través de imágenes. Para trabajar con TIC, el docente tendrá que dedicar más tiempo a la preparación de las clases y a la actualización de sus conocimientos.  Podrá crear actividades propias, adecuadas al nivel y ritmo de aprendizaje de sus alumnos, pudiendo elegir el idioma que más le interese para cada ejercicio planteado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>