<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medina Pueyo, Eva Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Aragües Lafarga, Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Riego deficitario controlado y salinidad del suelo: efectos sobre el melocotón tardío de Calanda</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30839</dc:identifier>
  <dc:subject>riego deficitario controlado</dc:subject>
  <dc:subject>riego deficitario sostenido</dc:subject>
  <dc:subject>salinidad del suelo</dc:subject>
  <dc:subject>sodicidad del suelo</dc:subject>
  <dc:subject>melocotón de calanda</dc:subject>
  <dc:subject>fracción de lavado</dc:subject>
  <dc:subject>deficit hídrico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El riego deficitario en frutales es una práctica de creciente implantación dado que permite ahorrar agua, controlar el crecimiento vegetativo del árbol y aumentar la productividad. Sin embargo, esta estrategia puede producir problemas de salinización y sodificación del suelo, especialmente en zonas áridas o semiáridas regadas con aguas de baja calidad. Los objetivos de este Trabajo Fin de Grado son analizar la respuesta a tres tratamiento de riego (1) de la salinidad y sodicidad del suelo y (2) del vigor y producción de una plantación de melocotonero tardío (D.O. Calanda) regada por goteo con aguas de salinidad moderada en Caspe (Zaragoza). Los tratamientos de riego fueron: “Control” (riego al 100% de la evapotranspiración del melocotonero, ETc), “Riego Deficitario Sostenido” (RDS, riego al 62.5% de la ETc durante toda la estación de riego) y “Riego Deficitario Controlado” (RDC, riego al 100% de la ETc en toda la estación de riego excepto en la fase II de endurecimiento del hueso regada al 50% de la ETc). El ahorro de agua de riego respecto al control fue muy importante (42%) en el RDS y escaso (9%) en el RDC debido a la corta duración de la fase II de este melocotonero tardío. Al principio (abril) y final (septiembre) de la estación de riego del año 2011 se tomaron muestras de suelo (0-60 cm de profundidad) sobre las que se analizó la humedad gravimétrica (HG) y la salinidad (conductividad eléctrica, CEe; cloruro, Cle; sodio, Nae) y sodicidad (relación de adsorción de sodio, RASe) en el extracto saturado del suelo. La HG al principio y final de la estación de riego fue similar (p&gt;0.05) en el Control y RDC, pero disminuyó un 13% (p&lt;0.05) en el RDS debido a que el suministro insuficiente de riego provocó la extracción de agua del suelo por el melocotonero. Los valores de CEe, Cle, Nae y RASe al principio y final de la estación de riego fueron similares (p&gt;0.05) en los tratamientos Control y RDC, pero aumentaron (p&lt;0.05) el 54% (CEe), 91% (Cle), 64% (Nae) y 47% (RASe) en el tratamiento RDS debido al insuficiente suministro de agua que provocó la reducción de la fracción de lavado (FL), el incremento del déficit hídrico (DH) y el consiguiente aumento de la evapo-concentración de las sales aportadas por el riego. La variación porcentual diaria de la CEe estuvo correlacionada (p&lt;0.01) con la FL (negativamente) y el DH (positivamente), por lo que ambos parámetros permiten aproximar (para situaciones similares a las de este trabajo) los niveles máximos de riego deficitario compatibles con valores adecuados de salinidad del suelo.  La respuesta vegetativa (sección de tronco) y productiva (producción, peso medio de fruto, número de frutos, precocidad y productividad) del melocotonero no se vio afectada (p&gt;0.05) por los tratamientos de riego. Por lo tanto, el RDS ahorró un volumen de riego del 42% y aumentó un 67% la eficiencia en el uso del agua sin afectar negativamente a la respuesta del melocotonero. Sin embargo, este riego deficitario disminuyó la humedad y aumentó la salinidad y sodicidad del suelo a lo largo de la estación de riego. Aunque estos resultados deben validarse con estudios de mayor duración, cabe concluir que en zonas áridas o semiáridas caracterizadas por bajas precipitaciones, elevadas evapotranspiraciones y aguas de riego de baja calidad, la sostenibilidad de los riegos deficitarios severos no está garantizada y los mismos deben aplicarse con precaución y con un seguimiento detallado de la salinidad y sodicidad en la zona de raíces de los cultivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>