<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nadal Calvo Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Mañas Pérez, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Auré, Guillermo.</dc:creator>
  <dc:title>Expresión del factor sigmaB y resistencia a los tratamientos térmicos de Staphylococcus aureus: influencia de la temperatura y el tiempo de crecimiento celular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71133</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El calor es una tecnología ampliamente utilizada por la industria alimentaria con el objetivo de inactivar microorganismos patógenos y alterantes. Sin embargo, actualmente aún existe cierto desconocimiento acerca de los factores que influencian la inactivación bacteriana por calor, su modo de acción y las respuestas bacterianas que podrían desarrollarse para aumentar la termotolerancia. Por ello, es necesario realizar una investigación más profunda, puesto que la mejora de la eficacia de los métodos que se utilizan en la industria alimentaria para la inactivación microbiana, así como el diseño de procesos más efectivos, depende en gran parte de la adquisición de este conocimiento. En este trabajo se ha estudiado la influencia de la temperatura y tiempo de incubación en la termorresistencia y en la composición de los ácidos grasos de la membrana citoplasmática de Staphylococcus aureus. Además, se ha analizado la posible relación entre termorresistencia, composición de la membrana citoplasmática y expresión del factor σB, que se expresa tras la entrada en fase estacionaria. Los resultados obtenidos en esta investigación demuestran que tanto un incremento en la temperatura como en el tiempo de incubación, supone un incremento en la termotolerancia de S. aureus. Así, los datos relativos a la influencia del tiempo de incubación sugieren que el factor σB juega un importante papel en el desarrollo de termorresistencia, aunque tendría que probarse la existencia de una relación directa entre actividad σB y termorresistencia. Por otra parte, conforme aumenta la temperatura de cultivo, disminuye la proporción de ácidos grasos ramificados en la membrana de S. aureus, y aumenta la de saturados. Sin embargo, la entrada en fase estacionaria de crecimiento produce el efecto contrario. Consecuentemente, no se pudo establecer una relación directa entre termorresistencia y composición de ácidos grasos de membrana, salvo al comparar únicamente células obtenidas en la misma fase de crecimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>