<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Cervera, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Fondevila Camps, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Miguel, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del comportamiento alimentario de terneros en cebo intensivo en función de la forma de presentación del concentrado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30842</dc:identifier>
  <dc:subject>comportamiento nutricional </dc:subject>
  <dc:subject>nutrición animal</dc:subject>
  <dc:subject>bienestar animal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, la preocupación de la sociedad por el bienestar de los animales ha ido en aumento. Así mismo, existe un creciente número de personas y entidades que cada vez están más interesadas por el origen, la metodología y la calidad de la vida de los animales destinados a producción. El sistema típico de cebo intensivo de terneros en el área mediterránea se basa en la utilización de raciones con un alto contenido en concentrado, el cual suele estar formulado con una alta proporción de cereales como maíz o cebada. Este tipo de alimentación puede desencadenar la aparición de casos de acidosis ruminal, trastorno metabólico que atañe consecuencias económicas y al bienestar animal. Por diversas razones, el comportamiento animal siempre ha sido un componente clave en los debates acerca del bienestar animal. El presente proyecto se planteó para intentar poner a punto en el departamento un sistema de registro y análisis del comportamiento animal en terneros alojados individualmente, para estudiar los factores que modulan su comportamiento alimentario, así como, intentar estudiar el efecto de la forma de presentación del cereal (molido a 3.5 mm o aplastado en seco) sobre el comportamiento animal en terneros alimentados con una dieta rica en concentrado. Para ello se empleó 4 terneros machos enteros de la raza frisona, de un peso vivo inicial de 154 ±2,0 Kg y unos 3 meses de edad, los cuales están provistos de una cánula ruminal de 10 mm de diámetro interior. Se alojaron en boxes individuales provistos de bebedero y de comederos, para el concentrado y la paja. Los animales fueron alimentados ad libitum, con un concentrado rico en cereales (60%). Dicho concentrado se presentó de dos formas diferentes: molido a 3,5 mm o aplastado en seco, que se consideraron como los dos tratamientos experimentales a estudio. Además, se suministró paja de cebada por separado. La fase experimental siguió un diseño en “change-over”. Las 4 primeras semanas de cada período fueron de adaptación a la dieta y durante la última se registraron las grabaciones del comportamiento animal, con 4 videocámaras conectadas en red provistas de luces infrarrojas y programadas para grabar 24 horas al día durante dos días no consecutivos. En total se generaron 384 horas de vídeo, que fueron visualizadas de forma continua para caracterizar todas las conductas estudiadas, ingesta de concentrado y forraje, ingesta de agua, rumia, defecaciones, comportamiento social, aseo, postura tumbado, estereotipias y otras conductas que se puedan cuantificar. Dichas acciones se plasmaron en los etogramas de forma que para cada actividad se registró el momento de inicio (hh, mm, ss) y el momento de finalización. Los resultados se obtuvieron con un paquete estadístico SAS (2002), empleando los procedimientos de GLIMMIX y MIXED para los datos de frecuencia y tiempo, respectivamente. Las diferencias fueron declaradas significativas cuando P ≤ 0,05 y tendencias a la significación cuando P &gt; 0,05 pero P ≤ 0,10. No se observaron diferencias significativas en el comportamiento alimentario de los animales en función de la dieta ofrecida. Aunque si se observó que la variabilidad individual de los patrones de comportamiento de estos animales es muy alta y que los terneros estabulados individualmente pasan la mayor parte del tiempo en posición tumbada y asocian la ingestión de alimento con la rutina de suministro del mismo, aunque mantienen los patrones generales de ingestión y rumia de los animales en pastoreo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>