<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pablo Marcos, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Jarreta, Begoña</dc:creator>
  <dc:title>Valoración del grado de conocimiento y percepción de la población general sobre la prueba de ADN en sus aplicaciones forenses.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31701</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las aplicaciones forenses de la prueba del ADN han disfrutado desde sus inicios de un halo de fiabilidad y en la actualidad  las mismas se extienden a un gran número de procesos judiciales. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio observacional transversal en el que se obtuvo y analizó información procedente de un total 609 individuos. Se recogió esa información por medio de cuestionarios autoadministrados que previamente fueron validados. Finalmente se realizó un análisis descriptivo y se midieron las asociaciones entre distintos factores y variables. Se trata de un estudio diseñado para ser la primera etapa de un proyecto más amplio tanto en tamaño muestral como en grupos de profesionales estudiados. RESULTADOS: El 64% de los encuestados considera la prueba de ADN 100% fiable y un 84% la considera la más fiable entre todas las pruebas periciales. En general se comprueba  que en la población están muy extendidas expectativas y creencias poco ajustadas a la realidad de la práctica forense. Entre ellas la consideración de la prueba del ADN como exculpatoria, lo que se comprobó en un porcentaje cercano al 90% de los encuestados. Además se observa una asociación estadísticamente significativa entre la influencia de los medios de comunicación y la percepción inadecuada de la prueba. Preocupa el déficit de información correcta y de formación particularmente entre determinados grupos de población/ profesionales.  DISCUSIÓN Y CONCLUSIONES: Existe una falta generalizada de formación e información acerca de la huella genética en sus aplicaciones judiciales. Debiera considerarse la necesidad de fomentar la instrucción académica básica en estudios relacionados con la biotecnología y el derecho.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>