<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Bescos, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Sanz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento odontológico integrado en adultos: presentación de dos casos clínicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47728</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El tratamiento odontológico integral del adulto requiere una gran habilidad profesional y un conocimiento profundo de diversas disciplinas como radiología dental, periodoncia, odontología conservadora, prótesis o cirugía bucal, entre otras. El objetivo final es ejecutar el mejor plan de tratamiento posible y conseguir la completa satisfacción de nuestros pacientes. En este trabajo de “Fin de Grado” se presentan dos casos clínicos realizados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza. En ambos casos, se presentan las historias clínicas y se plantean las diferentes opciones de tratamiento, basadas en una amplia revisión de la literatura científica. Además, se exponen detalladamente las secuencias terapéuticas realizadas. Así, el caso clínico 1 es una mujer de 62 años, fumadora y con hipertensión arterial controlada, parcialmente edéntula, a la que después de realizarle un tratamiento periodontal básico, exodoncias de los dientes con mal pronóstico y varios tratamientos restauradores en los dientes remanentes, se finalizó el caso con una prótesis parcial removible inferior de resina acrílica. Por otro lado, el caso clínico 2 es un hombre de 42 años, fumador, con tres restos radiculares que requirieron exodoncia. Asimismo, al igual que en el caso 1, también le hicimos un tratamiento periodontal básico y varios tratamientos conservadores en los dientes remanentes. En este segundo caso no llegamos a concluir la rehabilitación prostodóntica pero sí se exponen los posibles planes de tratamiento y se esboza la opción he hubiésemos llevado a cabo. Los registros iconográficos de cada uno de los casos se muestran en los Anexos I y II. Concluimos que el tratamiento odontológico integrado en adultos tiene fases comunes, generalmente previas a la rehabilitación prostodóntica, y siempre requiere del dominio, teórico y práctico, de varias asignaturas del plan de estudios del Graduado en Odontología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>