<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lapeña Gállego, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Jiménez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La fantasía en el teatro de Alejandro Casona</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31288</dc:identifier>
  <dc:subject>alejando casona</dc:subject>
  <dc:subject>fantasía</dc:subject>
  <dc:subject>teatro siglo xx</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se intenta dar a conocer el tratamiento que Alejandro Casona da a la fantasía dentro de su teatro no sin antes dar una pequeña explicación acerca de qué ha sido lo fantástico en la literatura y un pequeño repaso por la figura del autor. Se puede observar que esta fantasía puede venir motivada por muchas fuerzas diferentes. En primer lugar tenemos la fantasía implícita en los espacios en que se mueven los personajes así como en los títulos y las acotaciones, elementos textuales que pueden tener una gran carga simbólica. En segundo lugar se muestra la fantasía en relación con la muerte, figura importante en el drama de Casona. Esta muerte se nos presenta ya como personaje ausente o presente (como la materialización de la Muerte en el personaje de La Peregrina en La dama del alba o los fantasmas que regresan del otro lado) ya como motivación que rige el argumento de la obra. El Diablo como personaje formaría el bloque tercero. Para finalizar podemos observar que la fantasía no se presenta solo en estas figuras del otro mundo que interactúan con los humanos de este mundo sino que aspectos humanos como la locura, el sueño y la ilusión pueden llevar a un personaje a su propio mundo alejado de la realidad, lo que también es una tipología dentro de lo fantástico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>