<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Corral Abós, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Zaragoza Casterad, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Solana, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Desplazamiento activo en adolescentes de bachillerato: factores de influencia en la ciudad de Huesca.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62368</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: El objetivo de este trabajo, por un lado, ha sido describir los patrones de desplazamiento activo, las barreras percibidas para ir andando y/o en bicicleta al centro escolar, el perfil motivacional y el perfil de necesidades psicológicas básicas (NPB) de una muestra de estudiantes de bachillerato. Por otro, analizar la capacidad predictiva de las variables comprendidas en la Teoría de la Autodeterminación (TAD) a la hora de explicar el desplazamiento activo. Método: Se midieron los patrones, el perfil motivacional, las NPB y las barreras percibidas por una muestra de 158 adolescentes (todos ellos estudiantes de bachillerato) del colegio Santa Rosa-Alto Aragón de Huesca, mediante un cuestionario autoadministrado. Se realizaron porcentajes de los diferentes patrones de desplazamiento y correlaciones entre el sexo y el curso con el modo de desplazamiento general y modo de desplazamiento según la estacionalidad. Porcentajes de acuerdo y desacuerdo de las barreras para ir caminando y en bicicleta al centro escolar. Medias, desviación estándar y significatividad de los diversos factores que influencian el desplazamiento activo, así como su carácter predictivo, con el método de regresión logística. Resultados: El 70,9% de los alumnos se desplazan de forma activa al centro escolar, utilizando la bicicleta (aprox. 15%) o caminando (aprox. 60%) al menos 7 de los 10 viajes de la semana. El sexo, el curso o el momento estacional, no fueron significativos a la hora de ser o no activo, aunque las chicas mostraron ser más activas que los chicos. Se encontraron relaciones significativas del desplazamiento activo con la autonomía (p.&lt;0.01), la competencia (p.&lt;0.001) y la relación social (p.&lt;0.05). También en la motivación intrínseca (p.&lt;0.005) y la integrada (p.&lt;0.001), y en la desmotivación (p.&lt;0.01). Sólo resultaron significativos el apoyo de la familia (p.&lt;0.005) y el de los amigos (p.&lt;0.005) para ir andando al instituto. La competencia (B=1,061) y la motivación integrada (B=0,688) mostraron capacidad predictiva para el comportamiento de ser activo. Como barreras para ir andando o en bicicleta se identificaron con valores más elevados el ir demasiado cargados y el hecho de que sea más fácil que los lleven en coche (planificación y psicosociales), además, para la bicicleta, el hecho de que no haya carriles bici y la existencia de cruces peligrosos, son identificadas como barreras ambientales y de seguridad. Conclusión: Los resultados en cuanto a los patrones son diferentes a otros estudios posiblemente por el contexto de la ciudad de Huesca. La influencia positiva de la NPB y de motivación pueden traer consigo mayores posibilidades de desplazarse de forma activa al centro escolar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>