<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aragón Benedí, Cristian</dc:creator>
  <dc:creator>Peña de Buen, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Borque Martín, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del manejo anestésico perioperatorio de los pacientes receptores de trasplante renal de donante cadáver en un hospital de tercer nivel.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64717</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El trasplante renal es la terapia de elección para la mayoría de las causas de insuficiencia renal crónica terminal ya que mejora la calidad de vida y la supervivencia frente a la hemodiálisis y a la diálisis peritoneal. El manejo anestésico del trasplante renal requiere un profundo conocimiento de las alteraciones metabólicas y sistémicas de la enfermedad renal en su fase terminal así como de la comprensión de la fisiopatología, la bioquímica de la uremia, su efecto sobre la farmacocinética y el metabolismo de los fármacos utilizados. Las recientes mejoras en el tratamiento inmunosupresor combinado así como el mantenimiento óptimo de la volemia intraoperatoria han mejorado el resultado global en los receptores de trasplante. Sin embargo a medida que se van ampliando los criterios de inclusión de los pacientes en los programas de trasplante, el anestesiólogo se enfrenta a un aumento en las comorbilidades lo que implica un incremento en la complejidad de la anestesia, así como del tratamiento del dolor y de las posibles complicaciones perioperatorias. Por todo ello la optimización de la salud del receptor antes del trasplante renal y de todos estos factores perioperatorios asociados es crucial para conseguir el mejor resultado posible. La tasa de trasplante renal de cadáver por millón de población se sitúa en 48,3 lo que sitúa a España entre los países con una mayor tasa en este tipo de trasplantes. Durante el 2015 se han realizado en toda España 2.905 trasplantes renales lo que supone un aumento del 8,5% con respecto al año 2014. Mientras que la actividad de trasplante renal realizada en España ha sido prioritariamente de donante cadáver, durante el 2014 se realizaron 423 trasplantes renales de donante vivo, lo que supone casi el 16% del total de la actividad renal. En la actualidad se dispone en España de 46 centros de trasplante renal autorizados, 39 de adultos y 7 de trasplante infantil. El Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza es el centro hospitalario de referencia de tercer nivel que cubre la totalidad de los trasplantes renales de la comunidad autónoma de Aragón. Aunque hoy en día la mortalidad del receptor es cercana al 0.03%, el trasplante renal sigue siendo un procedimiento con un alto riesgo perioperatorio, fundamentalmente desde el punto de vista de las complicaciones cardiovasculares. Desde el punto de vista preanestésico es importante que el paciente se encuentre en una situación óptima con respecto a los efectos de la uremia sobre los diferentes órganos y sistemas así como desde el punto de vista del medio interno. La disfunción y complicaciones postoperatorias del injerto a corto y largo plazo se correlaciona directamente con un tiempo de isquemia fría prolongado y de un inadecuado control de la volemia que mantenga una presión de perfusión del riñón trasplantado. Las diferentes medidas de manejo de la fluidoterapia con cristaloides y coloides sigue siendo controvertido hoy en día especialmente en estos pacientes con disfunción renal crónica. Aunque las técnicas quirúrgicas y anestésicas han mejorado en los últimos años, son muchos los aspectos, con respecto al manejo del paciente de trasplante renal, optimización de la volemia y uso de agentes anestésicos ideales, en los que existe controversia en la bibliografía médica y que es preciso definir. Por tanto, en el trasplante renal es clave ampliar los conocimientos de las implicaciones anestésico-quirúrgicas que pueden afectar a los resultados a corto y largo plazo, revisando los estudios con la evidencia más actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>