<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Martín, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Velázquez,Juan A.</dc:creator>
  <dc:creator>Arbeloa Matute, Arancha</dc:creator>
  <dc:creator>Andreu Puyal, Mª Pilar </dc:creator>
  <dc:creator>Andreu Puyal, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Micropropagación del pistachero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47217</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A pesar del creciente interés que posee el pistachero, la variedad Pistacia vera sigue propagándose por injerto sobre patrones de semilla de Pistacia terebinthus, que presenta un tamaño inicial muy reducido, lo que obliga a injertar las variedades tras su crecimiento en vivero durante 2 años, retrasando la formación de los plantones. El objetivo de este trabajo ha sido obtener un método de propagación eficaz para las variedades más utilizadas en el cultivo de P. vera en España y para el patrón P. terebinthus, con el fin de conseguir material uniforme y de tamaño adecuado para facilitar la aptitud al injerto de estos materiales, basado en el cultivo in vitro. Se han introducido en cultivo in vitro las variedades de pistachero ‘Kerman’, ‘Larnaka’ ‘Peters’ y ‘C-Especial’, una selección denominada AD15  y 4 clones de cornicabra de árboles adultos, con diferentes resultados. Además se han germinado in vitro semillas de P. terebinthus. El material que sobrevivió a la fase inicial de introducción, se multiplicó in vitro hasta tener suficiente número de brotes y pasar a la siguiente fase de enraizamiento.  Se han desarrollado protocolos de cultivo para los diferentes clones y fases de cultivo. Se probaron diferentes medios de cultivo tanto para la multiplicación como para el enraizamiento, tratando de solucionar las dificultades que presenta este cultivo, como la emisión de sustancias tóxicas en los medios nutritivos, la necrosis apical, las paradas vegetativas, las contaminaciones endógenas y el escaso enraizamiento del material vegetal. Los brotes enraizados de P. vera se aclimataron en invernadero o cámara de cultivo y con las plantas obtenidas se realizaron mini-injertos sobre planta recién germinada en invernadero de P. terebinthus. A su vez se realizaron mini injertos in vitro de las variedades introducidas sobre las semillas germinadas y multiplicadas in vitro de cornicabra para monitorizar con métodos histológicos la evolución del injerto  desde las etapas iniciales. En conclusión, se ha logrado con éxito el establecimiento y multiplicación in vitro de variedades y patrones del género Pistacia desarrollando protocolos que permitirán su propagación con el objetivo de obtener material de reducido tamaño para establecer un injerto de taller, que ha sido factible tanto in vivo como in vitro, abriendo otras fronteras para la obtención de planta de pistachero.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>