<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Bes, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>García Castrillo, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de las exportaciones aragonesas desde la entrada en el euro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60736</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo dar una visión general de la situación de las exportaciones aragonesas y su evolución desde la entrada del euro. Se estudia la concentración de productos, detallando los sectores responsables de la creciente diversificación que ha provocado que la industria de automoción haya dejado de representar la mitad de las exportaciones totales.  También analizamos la creciente diversificación de mercado y vemos que, mientras nuestros socios tradicionales, aunque mayoritarios, pierden peso sobre el total del valor exportado, manteniendo o incluso incrementando sus ventas, otros países están entrando con fuerza en las listas de principales clientes. Estudiamos dónde se está absorbiendo esa participación en las exportaciones aragonesas. Y detallamos con más profundidad estos nuevos clientes. Además nos interesa saber si este incremento de las exportaciones está vinculado a la intensidad tecnológica utilizada.  Los resultados del análisis demuestran que el crecimiento responde a la suma de una diversificación de productos y  una diversificación de mercados. Por el contrario, está disminuyendo la intensidad tecnológica de los productos exportados, lo que podría tener un impacto negativo en el  valor añadido de nuestras ventas al exterior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>