<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sun Liu</dc:creator>
  <dc:creator>Sanagustín Fons, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Gestión sostenible en la industria turística- Teórica y práctica en el sector alojamiento de Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60729</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo de la tesis es investigar la interpretación del concepto de turismo sostenible y su aplicación en el sector alojamiento de Aragón. A través de estudiar un caso típico en este ámbito, lograr un conocimiento profundo de su motivo y estado actual del uso de modelo turismo sostenible, también se plantea algunas posibilidades de su aplicación en el largo plazo con una mirada lejana. La tesis se divide en tres partes principales. La primera parte indica el origen del concepto de desarrollo sostenible y se extiende al ámbito del turismo sostenible. Su aplicación en el turismo, incluso los impactos causados por ello. La segunda parte, indica generalmente el turismo de Aragón y sus alojamientos, cómo es su vía de desarrollo y qué relación posee con la sostenibilidad. A traves de investigar La sostenibilidad de los alojamientos aragoneses y sus características, se ve más claramente su práctica e iniciativas que han tomado en este sector. Mediante diferentes instrumentos, tanto con los datos cuantitativos, como con cualitativos(entrevistas), hay un mejor entendimiento de la gestión sostenible en el sector alojamiento. La tercera parte, muestra un estudio de caso: Turismo Rural Ojinegra, casa rural en Alloza que sirve como una aplicación concreta de los resultados obtenidos en la segunda parte y la realización de propuestas para la gestión del turismo sostenible en el sector alojamiento de la región Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>