<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>TIRADO PATIÑO, MARÍA</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Galilea, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Revisión de la eficacia y seguridad de fármacos incretín-miméticos, inhibidores del cotransportador sodio – glucosa tipo 2 y análogos de la amilina en el tratamiento de la Diabetes Mellitus 2.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47811</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se propone revisar la evidencia de eficacia de las nuevas estrategias farmacológicas para el tratamiento de la Diabetes Mellitus tipo 2 incluyendo en este grupo a los fármacos con efecto incretina, inhibidores del cotransportador SGTL 2 y los análogos de la amilina.  La eficacia de los diferentes fármacos se ha evaluado mediante su capacidad demostrada para la reducción de los niveles de HbA1C y por su efecto sobre la ganancia o disminución de peso en los pacientes.  En monoterapia todas las opciones terapéuticas han demostrado lograr una reducción de HbA1C significativa frente a placebo. Sitagliptina (inhibidor de la DPP-4) en 24 semanas consiguió una reducción de la HbA1C de hasta - 0.94% respecto a la basal, Exenatide consiguió cifras muy similares a las de insulina glargina - 1,1% y Dapagliflozina en monoterapia consiguió una reducción de - 0,77%. Los análogos de la amilina consiguieron una reducción de - 0,62%. Son cifras muy similares a las obtenidas con el uso de los antidiabéticos orales clásicos. Se ha comprobado que en todos ellos (salvo en los inhibidores de la DPP-4) se evidencia una disminución de peso. El riesgo de hipoglucemia es mínimo en todos, salvo terapia combinada con otros antidiabéticos.  A día de hoy estas nuevas estrategias en monoterapia no han conseguido demostrar ventajas en  la reducción de HbA1C sobre la farmacoterapia existente de la Diabetes Mellitus tipo 2. Sin embargo, si que tienen utilidad en combinación con otros antidiabéticos clásicos como sulfonilureas, metformina, glitazonas o insulina, sin embargo, se asocian a otros efectos adversos como los gastrointestinales o infecciones. Por tanto se necesitarán más estudios para dilucidar los verdaderos efectos a largo plazo de estos fármacos y su seguridad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>