<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Herranz, Paloma Covadonga</dc:creator>
  <dc:creator>Lopera Castillejo, María José</dc:creator>
  <dc:title>La carta de despido y su notificación en el despido disciplinario y por causas objetivas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62245</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>De toda la legislación laboral examinada, se infiere la falta de obligación formal en cuanto a la entrega al trabajador de la declaración por despido sin que tampoco conste requisito alguno en cuanto a la forma de la misma.  La comunicación de despido se ha visto matizada según sea el mismo (despido disciplinario – despido causas objetivas – despido colectivo). Esta matización viene dada según el despido de que se trate. No es para nuestros tribunales lo mismo un despido disciplinario, objetivo o colectivo. La comunicación de despido de cada uno de ellos considerados individualmente debe concretar una serie de requisitos tal y como ha quedado expuesto en el presente trabajo de fin de grado. Dichas comunicaciones están íntimamente relacionadas con el derecho a la tutela judicial efectiva recogido en el art. 24 de nuestra Constitución.  El futuro de la comunicación nos traerá nuevas formas, siempre y cuando, se vele por la seguridad y los derechos de los trabajadores y nuestro ordenamiento jurídico, así como la jurisprudencia acepten los nuevos métodos de comunicación instantáneos (redes sociales).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>