<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Süller, Erika</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreras Amez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Variabilidad de las mediciones papilares obtenidas con el tomógrafo de coherencia óptica de dominio espectral Cirrus Photo 800</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15055</dc:identifier>
  <dc:subject>variabilidad cirrus photo 800</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Propósito: Evaluar la variabilidad de las mediciones de los espesores de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) peripapilar y de los parámetros del morfométricos del disco óptico medidos con el Cirrus Photo 800 (Carl Zeiss Medited, Dublin, CA, EEUU) en individuos sanos. Métodos: Ciento veintiocho ojos de 64 sujetos sanos fueron explorados con el Cirrus Photo 800 tres veces consecutivas por el mismo explorador en la misma sesión. Se utilizó el programa de escaneo Optic Disc Cube 200x200 sin midriasis. Todas las imágenes tuvieron que tener una relación señal/ruido mayor de 6/10. Se calcularon los coeficientes de correlación intraclase (CCI), los coeficientes de variación (COV) y la variabilidad test-retest para todos los parámetros de CFNR y morfología papilar. Resultados: Se incluyeron 37 mujeres y 27 varones. La edad media fue de 30,82 ± 11,05 años. Todos los CCI fueron superiores a 0,891 (espesor de la CFNR en el cuadrante inferior). Los COV variaron entre 0,69% y 6,32% (volumen de la excavación y espesor de la CFNR en el sector horario de las 5 horas, respectivamente). La variabilidad test-retest fue menor de 14 µm para todos los espesores de la CFNR. El espesor promedio mostró la menor variabilidad test-retest (3,7 µm). Conclusiones: La variabilidad del Cirrus Photo 800 fue similar a la publicada para el tomógrafo de coherencia óptica de dominio espectral Cirrus 4000. La excelente reproducibilidad de las mediciones peripapilares obtenidas con el Cirrus Photo 800 le aportan una capacidad potencial para monitorizar a pacientes con glaucoma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>