<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Núñez Blasco, Alizia</dc:creator>
  <dc:creator>Meléndez Hevia, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO COMPARATIVO DE LAS ASOCIACIONES DE AMMONITES DEL JURÁSICO SUPERIOR DE LA PLATAFORMA IBÉRICA (SIERRA DE ARCOS) Y DEL NORTE DE CHILE (PACÍFICO ORIENTAL).  TAFONOMÍA, BIOGEOGRAFÍA Y TAXONOMÍA.  APLICACIÓN A LAS TÉCNICAS DE REPLICADO DE EJEMPLARES FÓSILES </dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36924</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El análisis se ha realizado a partir de unos ejemplares de ammonites del Oxfordiense de las subfamilias Perisphinctinae Steinmann 1890 y Viñalesphinctinae Meléndez 1987, estos forman parte de una numerosa colección de especímenes de la región chilena de Antofagasta. Los resultados confirman la propuesta de G. Meléndez del endemismo local de ciertos grupos de Viñalesphinctes  procedentes de ancestros pacíficos, descartando la teoría de que provengan de formas de Perisphinctinidos del Tethys. Los procesos evolutivos palingenéticos muestran claramente un proceso de evolución iterativa, junto con las evidencias que muestran los taxones de Viñalesphinctes cubanos. Estos géneros constituyen un claro ejemplo de especiación geográfica.  El estudio se centra en ciertas secciones en las que afloran secuencias del Calloviense y el Oxfordiense en el área de la plataforma de Arcos  (cercana a las localidades de Ariño-Oliete y Andorra) donde se encuentran representantes de las subfamilias de Pseudoperisphinctinae, Perisphinctinae and Passendorferiinae. Otras zonas de la Sierra de Albarracín (como Moscardón o Frías de Albarracín) son especialmente relevantes para comprender el proceso y constituyen un claro ejemplo de los procesos ocurridos durante el Calloviense y el Oxfordiense, estos muestran la emersión generalizada de la plataforma. El análisis detallado de las secuencias de ammonoideos, revelan un elevando potencial bioestratigráfico con representantes de estas subfamilias de ammonoideos. Las evidencias tafonómicas extraidas del análisis de estos ejemplares, aportan datos biogeográficos y de la evolución de la cuenca que coinciden con los resultados de numerosos trabajos anteriores de otros autores como los realizados por S. Fernández-López y G. Meléndez.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>