<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guillamón Esteban, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Gutiérrez, Teresa Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Factores que influyen en el proceso de búsqueda de identidad en la adolescencia adoptiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8292</dc:identifier>
  <dc:subject>adolescencia</dc:subject>
  <dc:subject>adopción</dc:subject>
  <dc:subject>búsqueda de identidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La adolescencia es un periodo caracterizado por los cambios que llevan a adentrarse en el mundo de la adultez. Una de las principales tareas que los adolescentes deben realizar es encontrar y definir la propia identidad, como un ser único y diferenciado del resto. Cuando el adolescente ha sido adoptado, a dicha construcción de la identidad se le suman más factores de los habituales. En este trabajo se analiza el proceso de búsqueda de identidad en la adolescencia adoptiva a través de los factores de riesgo y protección asociados: perfil de las familias que desean adoptar, estilos educativos, estilo de apego, conocimiento de la condición de adoptado, comunicación de la adopción, búsqueda de los orígenes, vida previa del menor, edad de la adopción y escolarización. Debido al incremento en la actualidad de relaciones problemáticas entre menores adoptados y sus familias adoptivas, en este trabajo se incluye un apartado en el que se tratan las conductas disruptivas de estos menores y un breve análisis sobre la intervención realizada en el ámbito de la adopción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>