<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montesinos Durà, David</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Casorrán, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Ortillés Gonzalo, Ángel Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Sañudo, María José</dc:creator>
  <dc:title>El shunt portosistémico en la especie canina. Revisión de la casuística durante un año en el hospital veterinario de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31776</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se lleva a cabo una revisión de los últimos trabajos publicados sobre el shunt portosistémico para poner de manifiesto las técnicas más útiles y novedosas de las que se dispone para su diagnóstico y tratamiento. Junto a la revisión bibliográfica se realizó una revisión de los casos tratados en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza durante un año para comparar los resultados bibliográficos con los resultados obtenidos. Hay una gran variedad de tipos de shunt y su clasificación es más eficaz gracias al desarrollo de técnicas que permiten una descripción más detallada de la localización y morfología del  shunt. La técnica de diagnostico por imagen  con mayor capacidad diagnóstica es el TAC junto a una angiografía siendo 5.5 veces superior a la ecografía. Las alteraciones analíticas más representativas son las que derivan de la disfunción hepática, como el BUN, albúmina, glucosa y colesterol o los parámetros que indican una comunicación de sangre del territorio esplácnico con la circulación general como el amoniaco y los ácidos biliares. El tratamiento de elección es el quirúrgico. Las técnicas quirúrgicas son variadas pero cabe destacar la colocación de anillo constrictor de ameroide en los shunts extrahepáticos y el uso de coils tromobogénicos y stent en la resolución de shunts intrahepáticos, por su elevada tasa de éxitos, siendo 92-94% y 84% respectivamente.  De la revisión de casos atendidos en el Hospital veterinario, podemos destacar la prevalencia de la raza Yorkshire Terrier con un 75%, la ausencia de microcitosis en estos pacientes y la similitud de los cambios analíticos, los signos clínicos y su prevalencia a lo descrito en la bibliografía. Otro dato a destacar son las  mínimas complicaciones que presentaron los pacientes, destacando la persistencia de flujo y la observación de un nuevo shunt en un paciente tratado mediante la colocación de una banda de celofán.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>