<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Brihuega Jiménez, Julián</dc:creator>
  <dc:creator>Morales Arribas, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la problemática para la verificación de la integridad de pilotes hormigonados “ in situ “</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70096</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio recoge los métodos actuales para comprobar la correcta ejecución de cimentaciones profundas y en caso de presentar anomalías, posibles sistemas de reparación. Dentro de las cimentaciones profundas, el estudio se centra en los pilotes hormigonados “ in situ “, debido a la dificultad de ejecución y comprobación de su integridad. Para llevar a cabo el estudio se han descrito los diferentes métodos de ejecución de pilotes, en función de los terrenos que deben atravesar, indicando cual es el tipo de pilote que mejor se adapta a cada terreno. Una vez ejecutado el pilote, es necesario comprobar su integridad, valorando cada una de las fases de ejecución, para minimizar las posibles anomalías, y se ha descrito cada uno de los ensayos que actualmente se utilizan para detectar anomalías, intentar definirlas y acotarlas para decidir la reparación del pilote o su rechazo. Debido a la diferente información que proporciona cada ensayo y la complejidad en su interpretación, se ha estudiado la posible combinación de métodos. Una vez tomada la decisión de repara el pilote, se ha descrito las diferentes formas de repara las posibles anomalías.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>