<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mínguez Penalva, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Garrido Rubio, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Motivaciones y frenos hacia la participación en proyectos de inserción sociolaboral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65198</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Una sociedad desigual, en la que no todos los ciudadanos tienen acceso a las mismas oportunidades laborales, fuerza a las instituciones a tomar cartas en el asunto. Sin embargo, todavía son pocas cuya finalidad es trabajar el empleo desde una perspectiva integradora. La presente investigación, realizada para una fundación la cual lleva a cabo un proyecto de inserción laboral, está dirigida a conocer las actitudes que presentan las personas en riesgo de exclusión hacia la participación en proyectos de este tipo. Mediante entrevistas en profundidad se ha recogido la información necesaria para entender, más a fondo,  aquellos factores influyentes en el comportamiento de las personas excluidas que afectan a la intervención social y consecuentemente a su inclusión sociolaboral. Los resultados mostraron la necesidad de incentivar y buscar la automotivación de estas personas para conseguir una actitud positiva hacia la participación en el proyecto de inserción. Junto a esta información se aportaron, además, unas recomendaciones dirigidas tanto a la fundación como a cualquier organismo que lleve a cabo un programa similar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>