<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jaime Gomara, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Lapeña Marcos, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Seguridad de la información y aplicación de la Ley Orgánica de Protección de Datos en la empresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36936</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se centra en el tema de la seguridad informática y la seguridad de la información en la empresa, profundizando en la aplicación y evaluación de cumplimiento de la Ley Orgánica de Protección de Datos de Carácter Personal; ésta es una ley de obligado cumplimiento que afecta al entorno profesional de la empresa y exige una serie de medidas organizativas y técnicas para garantizar la seguridad de los datos de carácter personal.  Para ello, comenzamos introduciendo los conceptos de seguridad informática y seguridad de la información, ya que es fundamental tener claramente definidos estos conceptos. A continuación hacemos un análisis de los riesgos a los que se está expuesta una organización, así como la forma de evitarlos y gestionarlos para evitar las posibles consecuencias de su impacto. Por otro lado, se analiza el marco normativo al que deben de ajustarse las empresas para cumplir el nivel de seguridad exigido legalmente. Se analiza también la normativa en materia de protección de datos en el resto del mundo. Como aplicación de todo el tema de estudio, se han realizado dos casos prácticos: un estudio sobre las medidas de seguridad de la información que se aplican en la entidad financiera “La Caixa”, y la evaluación de cumplimiento de la LOPD en una Pyme; observamos que en una Pyme el grado de sensibilización sobre la necesidad de garantizar la protección de datos personales es muy inferior al de las grandes organizaciones. También, a modo de conclusión, se desarrolla una guía dirigida a las empresas para cumplir con la normativa de la LOPD. Además, se indica cómo realizar una auditoría de cumplimiento y se adjunta un cuestionario para analizar el grado de adaptación a la ley.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>