<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Pérez, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Beltrán Gracia, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Anisakis y Anisakiasis: Situación actual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63818</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>¿Deberíamos preocuparnos más a la hora de consumir pescado? ¿Es la anisakiasis una enfermedad rara, o más común de lo que creemos? ¿Estamos protegidos con los métodos actuales de prevención? Objetivo: El objetivo principal de este trabajo es dar un breve viaje a través de la Anisakiasis, cómo nos podemos infestar las personas, con qué especies de peces y conocer un poco más a su causante y los métodos que hoy en día hay consensuados para su prevención y/o eliminación. Metodología: Consiste en una revisión bibliográfica de las principales fuentes y bases de datos biomédicas, como Pubmed y Embase, de libros y artículos de parasitología e informes de seguridad alimentaria. Los criterios de inclusión han sido el número de citaciones y fecha más reciente para datos de prevalencia. Resultados: Se dieron con más resultados de los esperados, y se han intentado abordar los aspectos más relevantes y excluir teorías todavía en investigación. Conclusiones: El problema de la anisakiasis no solo es poco conocido sino que es preocupantemente creciente, por ello es importante medir el impacto de estas zoonosis parasitarias e informar tanto a trabajadores como a consumidores de todas las medidas para prevenir la enfermedad. Palabras clave: Anisakis, Anisakiasis, Pseudoterranova, alergia, parásito, peces marinos, salud pública.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>