<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bellido Galve, Jose Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Echeverría Arnedo, Mª Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Cambios de usos de suelo y minería en la val de Ariño (TM de Ariño y Alloza). 1957-2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62552</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La minería del carbón desde su aparición a mediados de siglo XX en la val de Ariño ha provocado una gran transformación en los usos del suelo de los términos municipales (TM) de Ariño y Alloza (comarca de Andorra-Sierra de Arcos, Teruel). Uno de los efectos inmediatos de esta actividad es el paso de una economía basada en la agricultura tradicional de subsistencia a otra totalmente dependiente de la actividad de extracción de carbón y de la generación eléctrica en las centrales térmicas. Esta dependencia provoca una incertidumbre socioeconómica cuando la actividad cesa. No obstante, los planes de diversificación económica, en muchos casos basados, por un lado, en la patrimonialización de la actividad minera y su reconversión en uso turístico, y, por otro, en la potencial creación de un tejido industrial atractivo a la inversión externa, pueden eliminar definitivamente la dependencia económica de la extracción del carbón. El análisis diacrónico de los usos del suelo de los términos municipales de Alloza y Ariño y de los datos socioeconómicos de ambos términos municipales aportan información clave para verificar la hipótesis del cambio que la minería produce sobre el territorio. Palabras clave: minería del carbón, cambios en los usos del suelo, planes de reconversión, val de Ariño (Ariño y Alloza).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>