<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Silva Santos, José António</dc:creator>
  <dc:creator>Larrad Mur, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Esclerosis Múltiple Reporte de un Caso Clínico y Revisión Bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47985</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Esclerosis Múltiple (EM), es una enfermedad desmielinizante crónica y progresiva que afecta al Sistema Nervioso Central (SNC) produciendo gran variedad de signos y síntomas neurológicos. Es una enfermedad que afecta principalmente a adultos jóvenes y produce una importante limitación de la actividad laboral y en el ámbito social de los pacientes afectos. En todo el Mundo se estima que existan más de 2,5 millones de personas afectadas. Asimismo representa un gran impacto en la calidad de vida, por lo que el conocimiento de su etiopatogenia y los posibles abordajes terapéuticos es de gran trascendencia. Las características clínicas son bien conocidas, pero su etiología constituye todavía el aspecto principal de exhaustivos estudios. No existe examen de laboratorio aislado que compruebe la enfermedad. El desarrollo, especialmente de los exámenes de imagen, elevó el papel de los exámenes subsidiarios. Los factores inmunológicos y genéticos, la influencia ambiental, y en definitiva de los factores que pueden contribuir directa o indirectamente en la evolución de la enfermedad, han sido objeto de pesquisas y estudios multicentricos  en diversos países, existiendo todavía muchas preguntas sin respuesta, especialmente en relación a los mecanismos autoinmunitarios de la enfermedad. El diagnóstico de la enfermedad es esencialmente clínico, y se apoya en la demostración de diseminación temporal y espacial, para la cual es esencial la resonancia magnética. En la actualidad  existen múltiples estrategias terapéuticas, como el tratamiento con fármacos modificadores de la enfermedad, con objetivo no curativo que logran disminuir de manera importante la cantidad de brotes. Esta revisión tiene como objetivo recoger y sintetizar la evidencia disponible sobre esta enfermedad con fines didácticos, dirigida tanto a profesionales como a estudiantes que no estén familiarizados con esta patología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>