<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torné Pellicer, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Nicolás, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Prensa oleohidráulica para estampación de chapa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7550</dc:identifier>
  <dc:subject>prensa</dc:subject>
  <dc:subject>oleohidráulica</dc:subject>
  <dc:subject>estampación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objeto del presente proyecto es realizar un estudio técnico sobre la construcción de una prensa oleohidráulica para estampación de chapa. En primer lugar, se realiza una descripción de las características técnicas y constructivas de la prensa y de los elementos que la constituyen. A continuación, se procede al análisis y diseño del circuito oleohidráulico y eléctrico asociado de la máquina. Además, se describe los elementos que integran ambos circuitos así como se realiza la elección de los cilindros de acuerdo a los requisitos exigidos y se estudia las velocidades de desplazamiento de los vástagos de los cilindros en los movimiento de avance y retroceso. Posteriormente, se desarrolla un breve análisis sobre las características de la pieza obtenida en el proceso de estampación. Tras este apartado, se lleva a cabo una mención sobre la Normativa Europea que rige el sector de las máquinas industriales. Finalmente, para cerrar el proyecto se menciona la bibliografía consultada para la elaboración del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>