<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Escorihuela, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Valdearcos Enquídanos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia del ictus y puesta en marcha de un programa de EPS sobre su prevención secundaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14288</dc:identifier>
  <dc:subject>ictus</dc:subject>
  <dc:subject>prevención secundaria</dc:subject>
  <dc:subject>programa de EPS</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: conocer la prevalencia de ictus en Teruel capital y analizar los factores de riesgo más prevalentes para implantar un programa de EPS sobre su prevención secundaria. MATERIA Y MÉTODOS. estudio observacional analítico transversal retrospectivo de pacientes que presentaron un ictus (incluidos AIT) en Teruel capital registrados por el sistema OMI-AP durante el 1 de noviembre del 2012 al 31 de Octubre del 2013. Se hallaron 128 pacientes, tras aplicar los criterios de inclusión y exclusión, se obtuvo una muestra final de 118 pacientes. RESULTADOS. la prevalencia de ictus en la población de Teruel fue 387 casos/100.000 habitantes, más prevalente en hombres y en el grupo de edad de ≥85 años. El tipo de ictus más usual fue el AIT (45,8%). La edad media fue de 76,23 años (DE 15,50), siendo mayor en mujeres. Los FR más predominantes fueron: el exceso de peso (75,3%) y la HTA (56,8%). Elaboramos un programa de salud a realizar en los centros de salud de Teruel capital a los pacientes incluidos en el estudio. Lo dividimos en 8 sesiones (2 individuales y 6 grupales) con una duración de 10 semanas donde se trabajaran los FR predominantes. CONCLUSIÓN. la prevalencia del ictus es elevada. Los FR más predominantes que tenemos que trabajar en el programa de EPS son el exceso de peso y la HTA. En el breve periodo de tiempo que duro el estudio fallecieron el 17,8% de los pacientes, por ello hay que trabajar la prevención secundaria para evitar que aparezcan ictus recurrentes que llevan peores consecuencias tales como la mortalidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>