<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morant Pablo, Aitana</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados integrales de enfermería a las pacientes con cáncer de mama en Atención Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7311</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>atención primaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Estadísticamente el cáncer de mama supone, en la mayoría de los países desarrollados, el que con más frecuencia aparece en la mujer convirtiéndose en la primera causa de muerte por cáncer entre la población de femenina. En España, las cifras se sitúan en torno a unos 16.000 nuevos casos al año, la mayoría en mujeres entre los 45 y los 65 años, y dicha incidencia va en aumento. La tasa de supervivencia en España ronda el 80%, bastante por encima de la media europea. Posiblemente esto se debe a los programas de detección precoz, la eficacia de los tratamientos actuales, y la aparición de nuevas técnicas diagnósticas. La elevada tasa de incidencia del cáncer de mama, así como el creciente aumento de la población de supervivientes a largo plazo, hace que la enfermedad pueda considerarse como un proceso crónico, y sea necesario el desarrollo de programas de atención y planes de cuidados específicos en el contexto de Atención Primaria. Un programa de control y seguimiento de las mujeres diagnosticadas con cáncer de mama, como el de los existentes para los pacientes con hipertensión arterial o diabetes mellitus, garantizaría la continuidad de los cuidados a lo largo del proceso. Por esta razón, se debe realizar una exhaustiva búsqueda bibliográfica con las últimas actualizaciones científicas, a fin de comparar los resultados de otros autores acerca de la manera más eficaz de prestar una atención integral a pacientes con cáncer de mama.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>