<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Leciñena Millán, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo López, Mario Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto básico y de ejecución de vivienda unifamiliar en Rocafort (Valencia)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62684</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El proyecto que se desarrolla en este documento, constituye el Trabajo Fin de grado correspondiente a la titulación de Arquitectura Técnica por la Escuela Universitaria Politécnica de La Almunia. Fue iniciado en Enero del año 2017 y finalizado en Junio de 2017. Se elabora un Proyecto básico y de ejecución completo para la construcción de un edificio aislado destinado para Vivienda unifamiliar de primera residencia, en el municipio de Rocafort (Valencia). Después de realizar un programa de necesidades, se diseña un edificio de diseño moderno y estilo minimalista, distribuido en dos plantas sobre rasante, de tres dormitorios, dos baños y un aseo, con jardín, garaje y piscina. La eficiencia energética es un pilar fundamental en el proyecto. Para lograr el objetivo, se desarrollan soluciones pasivas, activas e instalaciones eficientes para reducir el consumo energético y la dependencia de los servicios de abastecimiento, obteniendo un edificio de calificación energética A. La característica más destacable del proyecto es el empleo de sistemas constructivos especiales en la envolvente del edificio, como son la cubierta ajardinada extensiva, la fachada ventilada de placas discontinuas y la solera ventilada con encofrado perdido de casetones. El proyecto contempla la total cobertura de las instalaciones del edificio, de fontanería, saneamiento, ACS y calefacción, ventilación, climatización, gas natural, electricidad y telecomunicaciones. Características clave del Proyecto: * Proyecto de nueva construcción en un solar en Rocafort (Valencia). * Vivienda unifamiliar aislada de dos plantas. * Diseño moderno de estilo minimalista. * Alta eficiencia energética. * Utilización de energías renovables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>