<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrando Garijo, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Ares García, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización del ángulo Lambda en función de la geometría ocular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11449</dc:identifier>
  <dc:subject>ángulo lambda</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Los dioptrios del globo ocular (córnea y cristalino), los medios de refringencia (humor acuoso y humor vítreo) y el diafragma (pupila); están dispuestos de tal manera que los rayos de luz pertenecientes al punto de fijación que penetren en el ojo, focalicen en la zona de la retina con mayor poder de resolución espacial, la fóvea. La recta que marca la línea de mirada (Line Of Sight) es la que une el punto de fijación con el centro de la pupila de entrada del ojo. El eje pupilar une el centro de curvatura central de la córnea con el centro de la pupila. El ángulo que subtiende el LOS respecto al eje pupilar es denominado ángulo lambda. El hecho de que exista un ángulo lambda supone que los rayos incidan de manera oblícua sobre el globo ocular y que, en consecuencia, aparezcan aberraciones corneales que pueden repercutir en las aberraciones totales del ojo. La ametropía y el crecimiento axial del globo ocular son una posible causa de variación en el valor de dicho ángulo; sin embargo y, aunque no se ha estudiado hasta la fecha, otros factores geométricos del globo ocular podrían influir en la variabilidad existente para el valor del ángulo lambda entre individuos. La posición transversal de la pupila de entrada es un factor clave que determina el valor del ángulo lambda y podría ser una explicación alternativa en los casos donde los datos de longitud axial y ángulo lambda no concuerden para explicar la magnitud de éste. El estudio de la geometría ocular y sus implicaciones con el ángulo lambda y las aberraciones oculares es de gran importancia para determinar la calidad visual del ojo humano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>