<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Omeñaca Guallar, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Navarro, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Festival Isleños e Indianos. Festival cultural, Santa Cruz de La Palma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31172</dc:identifier>
  <dc:subject>festival</dc:subject>
  <dc:subject>patrimonio inmaterial</dc:subject>
  <dc:subject>etnografía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto supone el desarrollo de un Festival Cultural fundamentado en la puesta en valor de diversas expresiones culturales propias del patrimonio inmaterial. Dichas manifestaciones culturales son fruto del mestizaje derivado de las relaciones históricas acontecidas entre La Isla de la Palma y Cuba. Con él, se pretende reforzar la identidad del pueblo palmero  y proteger la diversidad cultural como factor de enriquecimiento del patrimonio de la humanidad a través de las diferentes expresiones culturales que suponen el fundamento de este proyecto. Con el Festival Isleños e Indianos se pretende cohesionar dichos recursos patrimoniales bajo un mismo enfoque etnográfico y antropológico, dotándolos así de un significado unitario y coherente que nos lleve a comprender la identidad de lo que es hoy la cultura de la Isla de la Palma y de sus gentes. A través del diseño de diferentes actividades se potenciará el valor patrimonial que comportan este tipo de expresiones de la cultura tradicional. Es importante acudir a los anexos para comprender en su totalidad el diseño del proyecto. El patrimonio inmaterial es recuerdo vivo del pasado y generador a su vez, de lo que será la identidad futura de una comunidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>