<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Muñoz, Pablo Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pueyo, Anunciación</dc:creator>
  <dc:title>Los administradores de una sociedad: responsabilidad de los administradores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32544</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El órgano de administración es uno de los dos órganos necesarios para el correcto desarrollo de la actividad de una sociedad. Es importante conocer cada uno de sus aspectos fundamentales, desde el nombramiento al cese, pasando por todos los deberes y la responsabilidad que de su incumplimiento resulta así como también las posibles acciones que pueden interponerse para resarcir los daños que un comportamiento contrario a la Ley podría producir. No debemos olvidar tampoco las diversas formas organizativas que pueden existir y las diferentes atribuciones de responsabilidad que de sus acciones o decisiones puedan derivar. Es relevante profundizar desde los conceptos generales de administración y responsabilidad hacia lo más concreto, su aplicación directa a la sociedad de capital. Es objeto de este trabajo la representación de la sociedad, como aspecto fundamental así como las mejoras en la identificación de los responsables surgidas de la Ley 31/2014. La existencia de los seguros de responsabilidad civil puede proporcionar ayuda a la cobertura de los riesgos asociados al ejercicio y desempeño de este cargo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>