<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ribes González, Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa,  Mª del Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Epidemiología de los trastornos del ritmo cardíaco en una población infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9088</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: los trastornos del ritmo cardíaco entre la población pediátrica son poco frecuentes, y aunque la mayor parte de ellos son leves y no necesitan tratamiento, existen algunos trastornos importantes cuyas consecuencias pueden ser fatales si no se diagnostican y se tratan. El objetivo de este estudio es analizar la frecuencia y epidemiología en general de las arritmias cardíacas entre la población infantil. Material y métodos: analizamos la presencia de arritmia en 286 pacientes. Se obtuvieron los datos de aquellos pacientes que consultaron en Cardiología Infantil por sospecha de alteración del ritmo cardíaco. Determinamos la incidencia de estas enfermedades en los pacientes que consultaban por primera vez mediante la revisión de las historias clínicas.  Resultados: entre los 286 pacientes que consultaron por posible arritmia cardíaca, en 133 (un 46,5%) se detectaron alteraciones del ritmo. La distribución fue la siguiente: extrasístoles (auriculares y ventriculares) 77 (57,8%); taquicardias paroxísticas supraventriculares, 29 (21,8%); bradicardia, 10 (7,5%); bloqueos auriculoventriculares, 6 (4,5%); taquicardia ventricular, 1 (0,7%). Conclusiones: sa mayor parte de los pacientes derivados a la consulta de Cardiología, lo hacen desde los Centros de Salud. El 53,5% de los pacientes estudiados por sospecha de patología fueron diagnosticados de normofunción (en cuanto al ritmo cardíaco). Al 100% de los pacientes se le realizó un ECG para llegar al diagnóstico. Un 85,7% precisó además la realización de Holter, y solo 17 pacientes (12,6%) precisaron una ergometría. De entre todos los pacientes, la arritmia más frecuente encontrada fue la taquicardia paroxística supraventricular, sin tener en cuenta el hallazgo de extrasístoles, tanto auriculares como ventriculares. Del total, 22 pacientes precisaron iniciar tratamiento médico, y 13 de éstos además tuvieron que ser derivados a hospitales de referencia para tratamiento intervencionista, 11 para ablación y 2 para implantación de desfibrilador automático implantable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>