<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barba Borderías, Violeta</dc:creator>
  <dc:creator>Torrente Gari, Susana</dc:creator>
  <dc:title>La mujer en el mercado de trabajo y la discriminación indirecta: Análisis de los sectores feminizados y masculinizados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31351</dc:identifier>
  <dc:subject>convenios colectivos</dc:subject>
  <dc:subject>discriminación indirecta</dc:subject>
  <dc:subject>discriminación por razón de sexo</dc:subject>
  <dc:subject>mujer y trabajo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este estudio es realizar una comparativa entre convenios colectivos de sectores feminizados y masculinizados, para ver la regulación que éstos recogen, con la finalidad de comprobar si existe algún tipo de característica especial, sea ésta positiva o negativa en cuanto al reconocimiento de derechos de las personas trabajadoras afectadas, en los convenios de uno u otro sector, en la creencia de que la discriminación indirecta continúa estando presente.  Para ello, se realiza previamente un análisis histórico de la situación de la mujer en el mercado de trabajo desde el siglo XVIII hasta la actualidad, así como un estudio de la lesgislación supranacional y nacional en materia de igualdad de género. Por último, se centra el tema de debate estudiando los datos obrantes en el INE sobre las tasas de actividad de la mujer, estabilidad y jornada laboral y segregación por razón de sexo de los sectores productivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>