<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villalba Duarte, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Biel Ibáñez, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>El futuro de El Portillo, una visión diferente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58581</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Desde un primer momento, me llamó la atención el abandono y deterioro del que es objeto la antigua estación de Zaragoza-El Portillo. La que otrora fuera un símbolo contemporáneo del ferrocarril en nuestra ciudad, ve ahora reducido su papel a la de mera sede del funcionariado de ADIF en Zaragoza, quienes por otro lado se encuentran a la espera de su traslado a la actual estación Intermodal de Delicias. Aun así, y a pesar de los contratiempos el destino de la estación parece escrito. Su desaparición, favorecida bien por su abandono bien por su futura demolición, no deja de ser el mismo punto y final que el de tantos otros edificios -pertenecientes a nuestro patrimonio- antes que ella.  Dicho lo cual, el vacío urbano que a día de hoy sigue representando la zona del Portillo, no favorece en nada la conexión y la interrelación del barrio de las Delicias con el centro de la ciudad. Por tanto, este trabajo no ha buscado sólo rehabilitar una emblemática estación ferroviaria de nuestra ciudad, sino también dignificar una de las zonas céntricas más castigadas en los últimos diez años por la falta de medios y de voluntad política. Además, hemos querido atender las necesidades del barrio de las Delicias y sus gentes, dotando al edificio de aquellos equipamientos socioculturales que le permitan suplir las carencias de los vecinos, y dinamizar la vida del barrio. Aunque la construcción y/o habilitación de un centro cultural en las Delicias no estuviera prevista en los planes de futuros equipamientos públicos en Zaragoza, era necesario buscar una solución a la situación actual de la antigua estación, ya que dado su avanzado estado de deterioro, son ya diversos colectivos los que presionan para su derribo y la posterior venta de sus suelos. Por otro lado, este proyecto se ha inspirado en las líneas generales del Documento Zaragoza Cultura 2020, entendiendo que nuestra tarea es la de promover, y también potenciar un desarrollo social, económico, y urbano/territorial sostenible. En base a esto, hemos querido contar con la colaboración de otro agentes, culturales y no culturales para llevar a cabo nuestro proyecto, tales como la Asociación de vecinos Manuel Viola, o la Cultural Mesaches, A.Z.A.F.T., ADIF, etc. Finalmente, amén de la financiación, el principal escollo con el que nos hemos encontrado es el de la comprometida situación administrativa de la estación. Aunque propiedad de ADIF, el edificio se encuentra localizado dentro del antiguo parque ferroviario del Portillo, el cual a su vez está gestionado por la sociedad Zaragoza Alta Velocidad 2002, de la que tanto la DGA, como el Ministerio de Fomento, y el Ayuntamiento de Zaragoza son partícipes. Añadiré que a lo largo del proyecto, hemos intentado dar con una solución a este problema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>