<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gastón Puig, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Ortega, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>No lo digo yo, lo dicen ellos. Un análisis sobre la influencia del vocabulario y la fotografía de perfil utilizados en los comentarios online.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47622</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El avance de la tecnología ha revolucionado la forma en la que compramos, haciendo que muchas personas dediquen parte de su tiempo a buscar comentarios y opiniones de otros usuarios en Internet, antes de tomar sus decisiones de compra sobre un producto o servicio. La importancia de estos comentarios es tal, que muchos expertos han comenzado a estudiar y analizar su influencia en el comportamiento de los usuarios. Así pues, este estudio ayuda a completar el conocimiento existente sobre este campo, investigando el efecto que tiene en los compradores online la utilización de un vocabulario coloquial frente a uno culto, y la exposición de una fotografía de perfil de una persona joven frente a la de una persona adulta. Para ello se recurrió a la elaboración de un experimento 2x2 con el que se pudo comprobar que, efectivamente, el vocabulario culto afectaba significativamente a la utilidad, capacidad informativa, y expectativas creadas en el lector. La fotografía de perfil no generaba ningún sentimiento, si bien cuando esta actuaba conjuntamente con el vocabulario, sí se producía una fuerte repercusión en las variables nombradas. Cabe destacar que la variable credibilidad también fue estudiada, pero los análisis mostraron que esta no se veía afectada por ningún estímulo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>