<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moncayola Vicén, Bárbara Puyeta</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Salcedo, Natividad</dc:creator>
  <dc:creator>López Flores, Rocío</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la calidad del agua de una cuenca fluvial debido a un aumento en la afluencia del turismo. Caso del río Isuela. Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48520</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El río Isuela es el principal recurso hídrico en abastecer los cultivos de la ciudad de Huesca. Los asentamientos humanos y los cultivos ocupan casi la totalidad de la cuenca y generan grandes impactos sobre la calidad del río. Además la estación Depuradora vierte las aguas residuales al cauce del mismo. Las fiestas de San Lorenzo fueron declaradas de interés turístico Nacional en 2005. En estas fechas Huesca casi duplica su población, lo que puede generar alteraciones en la gestión del agua residual y en la calidad del río Isuela. En este trabajo se estudió el impacto provocado durante las fiestas del año 2015. Se evalúan parámetros físicos y químicos que caracterizan los ríos y que influyen en la calidad. Se mide la concentración de clorofila-a a partir del perifiton y se emplea la comunidad de macroinvertebrados para determinar la calidad ecológica. Se calcula el índice IBMWP, la riqueza y diversidad de especies. Las características del efluente de la estación depuradora fueron afectadas por el aumento de la población y se alteré la calidad fisicoquímica del río, tanto en el punto de vertido como 2 km. aguas abajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>