<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Vera, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Becerril Ramírez, Natalia</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados estandarizados en cuidados paliativos: necesidades espirituales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14119</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidados paliativos</dc:subject>
  <dc:subject>enfermo terminal</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el aumento de la esperanza de vida, los avances tecnológicos, la cronificación de enfermedades antes incurables, conlleva un cambio epidemiológico mundial y plantear nuevas necesidades sanitarias en la atención a personas al final de la vida, así como a sus familias y personas cuidadoras. Es responsabilidad de todos los profesionales sanitarios preservar la coordinación y continuidad de los cuidados paliativos (CP) dirigidos a todos los pacientes diagnosticados de enfermedad avanzada y/o terminal, estos cuidados deben administrarse de forma respetuosa y acorde a las creencias y valores del paciente. Objetivo principal: realizar un plan de cuidados estandarizado centrado en las necesidades espirituales y usando la taxonomía NANDA, NIC,NOC.  Metodología: diseño de carácter descriptivo basado en una estrategia de búsqueda bibliográfica y en la aplicación de las competencias del plan de estudios. Desarrollo: se desarrolla un plan de cuidados estandarizado en cuidados paliativos centrado en las necesidades espirituales y siguiendo la metodología enfermera, estableciendo los principales diagnósticos enfermeros.  Conclusiones: siendo el colectivo de enfermería indispensable en el ámbito de los CP, utilizar como instrumento de trabajo un plan de cuidados estandarizados garantiza la calidad de la atención al paciente. La falta de formación e información de los profesionales de enfermería al enfrentarse con la muerte, condiciona el cuidado, por tanto la calidad de vida del paciente y su familia, siendo esta situación un reto para el colectivo de enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>