<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alegre Melero, Cesar Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Piedrafita Moreno, Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Automatización y control de fugas de red de bombeo agrícola</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37165</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Para la modernización del regadío y puesta en riego en goteo de la Comunidad de Regantes de las huertas de Velilla de Cinca se realiza una inversión en infraestructura consistente en la construcción de una red de tuberías de riego a presión que eleve el agua desde la acequia lateral derecha del rio Cinca hasta una balsa de regulación. La balsa de regulación de la instalación de 58.000 m3 debe ser llenada mediante un sistema de bombeo con cuatro motobombas de 200kW con un caudal nominal de cada una de 520m3/h. El gran tamaño de la balsa de regulación y la extrema longitud de la red de tuberías hace necesaria la instalación de un sistema de control de tuberías complementario al de gestión del bombeo para evitar importantes daños materiales en caso de rotura de tuberías generales de la instalación. El presente proyecto comprende la automatización de los elementos de control y bombeo de la instalación. El proyecto define los elementos de control de la instalación y las estrategias de control a realizar para que la optimizar el rendimiento económico de la explotación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>