<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zhou,Miao Li</dc:creator>
  <dc:creator>Sáez Pérez, Luis Antonio</dc:creator>
  <dc:title>La emigración china a Europa: El caso de España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32647</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El crecimiento de la población china de ultramar es un fenómeno planetario que caracteriza la actual globalización. Sin embargo, la bibliografía es escasa y no existen informes ni estadísticas oficiales de su gobierno. Atraída por esa importancia y ese vacío, deseo profundizar en las razones de dichas migraciones hacia Europa y, en concreto, España. Aplicaré conocimientos del Grado relativos a Teoría de Juegos, enfoques microeconómicos sobre las familias y las migraciones, así como cuestiones de Economía Regional y Local. Con ellos describiré los retos de la comunidad china inmigrante: su capacidad emprendedora; el impacto en los lugares de origen, ese mundo rural chino profundo conectado a occidente por sus oriundos; la organización familiar como estructura productiva y afectiva, con el difícil papel de la mujer y descendientes; la importancia del capital social y la reputación entre los paisanos para sacar adelante sus negocios; el cambio de valores a lo largo del proceso migratorio, desde una mentalidad patriarcal procedente de un Estado marxista autoritario a la de una sociedad abierta. Finalmente, se deduce que el proceso del retorno a China no es estable en el largo plazo, y que queda mucho margen para mejorar la legislación migratoria en la materia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>