<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Roche, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Guillomía San Bartolomé, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Plataforma de prácticas sobre microcontrolador para la asignatura de electrónica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64022</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El uso de microcontroladores está cada vez más extendido y su función permite facilitar muchas tareas cotidianas, como, por ejemplo, a través de la domótica, en la que se usan estos elementos para automatizar las viviendas (sistemas de seguridad, gestión energética, comunicaciones…). Por ello se ha decidido llevar a cabo este trabajo, en el que se realizará una plataforma de prácticas basada en el uso del microcontrolador MSP430G2553. En este proyecto se ha desarrollado una aplicación que permite, a través de un sensor de temperatura, obtener la tasa respiratoria de una persona, basándose en los cambios de temperatura provocados durante la inspiración y la exhalación. Además, se ha programado una página web que permite mostrar los datos obtenidos a través de ella, utilizando para ello un módulo wifi.  Para llegar hasta este sistema se ha buscado información acerca de los sistemas de medición de la tasa respiratoria actuales, para conocer las diversas alternativas y elegir la más adecuada. Una vez elegida la opción a utilizar se ha procedido a la selección del sensor más apropiado, así como a la fabricación de su correspondiente sistema acondicionador de la señal. Posteriormente, se ha diseñado el programa del microcontrolador para llevar a cabo la medición del período basado en la búsqueda de un máximo y un mínimo. Por último, se ha llevado a cabo la programación del módulo wifi, creándose la página web que se ha usado para mostrar las medidas obtenidas. Tras haber desarrollado este sistema se ha procedido a su división en tres partes para crear lo que es el objetivo del proyecto, la plataforma de prácticas. Estas prácticas consisten cada una respectivamente en la selección de un sensor y la fabricación de su circuito acondicionador, en la programación del microcontrolador, y en la programación del módulo wifi.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>