<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Virué Lapuente, Yolanda</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Bernadó, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención en la esclerosis múltiple desde la terapia ocupacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7868</dc:identifier>
  <dc:subject>esclerosis múltiple</dc:subject>
  <dc:subject>plan de intervención</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende profundizar sobre un caso clínico de esclerosis múltiple. Ésta se entiende como una enfermedad inflamatoria desmielinizante que afecta al SNC. A lo largo de este trabajo profundizaremos en el conocimiento de la EM, describiremos el caso clínico de una paciente desde su inicio hasta la actualidad y realizaremos un tratamiento, desde el punto de vista de la terapia ocupacional, de la memoria, la fatiga y la falta de coordinación en las manos. Se analizará una EM del tipo remitente - recurrente que es la que padece la paciente, tratando su sintomatología desde el punto de vista de la terapia ocupacional con el fin de conservar sus funciones deterioradas. Podemos concluir que se considera fundamental un tratamiento multidisciplinar para mejorar o conservar las funciones alteradas. Algunos de los síntomas que más incapacitan en esta patología son: la memoria, la fatiga y la incoordinación manipulativa. Las actividades realizadas por parte del terapeuta ocupacional para paliar sus síntomas principales resultan exitosas mejorando su memoria a corto plazo, atención y uso de estrategias, disminuyendo su fatiga y adquiriendo una mayor destreza en las manos. Con el plan de intervención propuesto se consigue proporcionar a M.I.L.S una mayor autonomía durante el mayor tiempo posible y una mejora de su calidad de vida. Por último, es necesario destacar la dificultad para encontrar artículos sobre la EM en la Terapia Ocupacional y se considera fundamental una mayor realización de estudios sobre la enfermedad y sobre un mayor número de pacientes para comprobar su eficacia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>