<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacruz Olvés, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Gaspar Galán, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>L’influence de l’affaire Dreyfus sur la société française : voies et conséquences</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32397</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La société est le catalyseur de tous les événements, changements ou réformes qui se produisent dans un pays. À cause de l’affaire Dreyfus, la société française souffre une division, car elle se sépare entre ceux qui sont en faveur d’Alfred Dreyfus et ceux qui sont contre. À partir de cette division, les partis politiques se penchent pour la droite ou la gauche, pour les dreyfusards ou antidreyfusards.   Pendant cette époque, les citoyens français veulent combattre l’Ancien Régime, et grâce à ce désir, les changements dans la politique et dans la vie publique sont beaucoup plus rapides. Conséquent, la politique se divise en deux : il y a des partis nationalistes et républicains. La société fait partie aussi de cette division, car les différences entre les classes hautes et les classes populaires sont toujours présentes. L’affaire Dreyfus provoque des changements dans la politique, mais elle contribue aussi à la création des Ligues française, au développement de la presse et à la fondation des universités populaires.  Avec la création des Ligues, la société française est plus proche des événements politiques, car les citoyens peuvent être membres de n’importe quelle Ligue. La société veut être à la page de tous les événements politique, donc la presse évolue rapidement. Au début de l’affaire Dreyfus, la presse est toujours présente, et il y a des écrivains, comme par exemple Émile Zola, qui font de la presse une authentique révolution. La classe populaire veut aussi avoir des opinions sur les événements politiques, mais la majorité de ces citoyens ne savent ni lire ni écrire. Comme conséquence les universités populaires sont créées, de cette façon les intellectuels vont participer avec les travailleurs et échanger différentes opinions. Grâce à l’affaire Dreyfus le système de la société française change, elle obtient un rapprochement vers la politique à partir de la presse, des Ligues et des universités populaires.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>