<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Cabra, David</dc:creator>
  <dc:creator>Cal Nicolás, Pablo de la</dc:creator>
  <dc:title>El parque agrícola de Milán. Un referente internacional en la conformación urbana contemporánea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48235</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los Parques Agrícolas se han consolidado como instrumentos de ordenación y gestión en espacios metropolitanos en las ciudades contemporáneas. Este Trabajo Final de Grado es el resultado del interés y posterior investigación sobre referentes internacionales en planes estratégicos del sector agrícola como herramienta de ordenación del territorio. Lo que acabó llevando a un estudio más detallado de los límites periurbanos de la ciudad de Milán. En particular la figura del Parque Agrícola Sud Milano como experiencia de éxito incontestable en este ámbito debido a los mecanismos utilizados y el empeño empleado por las instituciones que forman el Parque a la hora de dar forma y constituir su Parque Agrícola como una estrategia adecuada para regularizar su crecimiento urbano. 	Este TFG pretende servir como una pequeña introducción para llegar a entender qué significado y qué función tiene un Parque Agrícola en una gran ciudad como es el caso de estudio, la ciudad de Milán. En primer lugar hemos realizado una aproximación histórica, política y social sobre la urbanística de la ciudad de Milán y que ha llegado a propiciar la creación de esta herramienta de contención del crecimiento urbano para posteriormente hablar sobre las herramientas legales que constituyen el propio Parque Agrícola. 	Una vez hablado sobre estas herramientas legales, el trabajo se centra en la temática de los límites periurbanos y los tratamientos de transición entre la ciudad y el territorio. Para ello ahondamos en la figura de los Planes de Cintura Urbana (PCU), cuyas herramientas sirven para la salvaguardia de unos territorios muy delicados debido a su situación de límite. En nuestro caso nos centraremos en los límites del sur (correspondiendo con los PCU 2 'Parco delle Risaie', PCU 3.1 'Parco del Ticinello' y PCU 3.2 'Parco della Vettabbia') debido a que en esta localización se realiza la transición natural entre la ciudad y el territorio agrícola. A continuación realizamos un análisis de los valores existentes en estos sectores, que forman parte de los activos del Parque. Seguidamente pasamos a analizar el límite formado por la franja que une la 'città y la 'campagna' para identificar los valores y las problemáticas surgidas de la convivencia de ambos mundos dentro de la franja. El objetivo final del trabajo es sugerir una sucesión de posibles soluciones para poder mejorar los límites periurbanos de nuestras ciudades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>