<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Justo Rodríguez, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Laborda García, Alicia; Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica y recopilación de casos de estenosis de la arteria pulmonar en perros</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63787</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen La estenosis pulmonar (EP) es una enfermedad cardíaca congénita de carácter hereditario que consiste en un estrechamiento de la válvula pulmonar, arteria pulmonar o tracto ventricular derecho. Afecta principalmente a perros aunque también puede observarse en gatos. Es una patología que en caso de persistir en el tiempo produce una insuficiencia cardíaca derecha de evolución fatal, pero en función del tipo de defecto, de su severidad, de la habilidad para el diagnóstico precoz y del tratamiento adoptado, puede prolongarse considerablemente la vida de los pacientes con una calidad aceptable. Con el fin de establecer el tratamiento más apropiado en cada caso, es imprescindible realizar un diagnóstico preciso, siendo el examen ecocardiográfico la prueba de elección para categorizar el defecto. Debe establecerse el tipo de estenosis pulmonar, su morfología y severidad, la velocidad máxima de flujo sanguíneo, el gradiente de presión sistólico y el grado de hipertrofia ventricular. Asimismo debe determinarse la posible presencia de una dilatación postestenótica de la arteria pulmonar, de una regurgitación tricuspidea y/o de otras malformaciones cardíacas que pudieran agravar la patología. La ecografía transtorácica y la cateterización cardíaca, entre otras técnicas diagnósticas, pueden aportar información adicional. Este trabajo consiste en la revisión del estado del arte de la estenosis pulmonar, centrada en la etiología, fisiopatología, clínica, diagnóstico y categorización del defecto según su gravedad, el grado de evolución, las consecuencias clínicas y los tratamiento médicos, quirúrgicos e intervencionistas aplicados en la actualidad</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>