<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urieta Portu, Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Casamayor, María Florencia</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación de prevención de preeclampsia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15445</dc:identifier>
  <dc:subject>preeclampsia</dc:subject>
  <dc:subject>epidemiologia</dc:subject>
  <dc:subject>incidencia</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>etiología</dc:subject>
  <dc:subject>factores de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>signos y síntomas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La preeclampsia es una enfermedad exclusiva del embarazo humano caracterizada principalmente por un aumento de la tensión arterial, proteinuria y edemas. En la actualidad es considerada un problema de salud pública, debido al número de casos. Según la OMS la incidencia es de entre el 5% y el 10% de las mujeres embarazadas, siendo más elevada la mortalidad en los países en vías de desarrollo. A pesar de los numerosos estudios realizados, la preeclampsia sigue siendo una enfermedad de etiología todavía desconocida, lo cual dificulta su prevención. Según se trate de una preeclampsia leve o grave, las consecuencias de la misma serán diferentes, pudiendo llegar en los casos más graves a ocasionar la muerte tanto de la madre como del feto. Existen varios factores de riesgo asociados a la aparición de preeclampsia, como son ser primigesta, la edad o el aumento excesivo de peso en otros. Evitando estos factores de riesgo y con realizando controles prenatales se puede reducir en gran medida la aparición de la enfermedad. Debido a la falta de conocimiento sobre la preeclampsia, el propósito de este trabajo es hacer un análisis de la enfermedad a través de artículos de evidencia científica, y crear un programa de educación, que permita dar las recomendaciones necesarias para prevenirla y reducir la incidencia en los casos que sea posible. Pre-eclampsia is a disease unique of human pregnancy mainly characterized by an increase of blood pressure, proteinuria and edema. Currently it is considered a public health problem because of the number of cases. According to WHO, the incidence is between 5% and 10% of pregnant women, with higher mortality in developing countries. In spite of the numerous studies made about it, preeclampsia is still a disease of unknown etiology, which makes complicated the prevention. Depending on whether is a mild or severe preeclampsia, the consequences of it will be different, and in the most serious cases may cause death to both mother and fetus. There are several risk factors associated with the onset of preeclampsia, such as being primigravida, age or excessive weight gain in others. Avoiding these risk factors and performing prenatal care can greatly reduce the occurrence of disease. Due to lack of knowledge about preeclampsia, the purpose of this paper is to analyze the disease through articles of scientific evidence, and create an education program, which would give the necessary recommendations to prevent and reduce the incidence as much as possible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>