<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ondevilla Gómez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Genua Díaz de Tuesta, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Palomero Cámara, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Hormigón de Ultra Alta Capacidad en la arquitectura contemporánea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61140</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo profundiza en la historia del Hormigón de Ultra Alta Resistencia (HUAC) que pretende revolucionar la ingeniería y la arquitectura. Este material mejora a su predecesor, el hormigón tradicional, en todos los campos de manera abrumadora. Permite la creación de elementos imposibles de realizar con el hormigón tradicional con mínimo espesor y ligero peso.  El presente documento intenta responder a la pregunta: ¿Por qué no se utiliza de manera masiva este material si mejora en todos los aspectos al hormigón tradicional? Para responder esta pregunta se estudia la historia del hormigón desde sus primeros usos hasta finales del siglo XX donde se descubrió el nuevo material. Seguidamente profundizaremos en las características del nuevo material para entender todas sus ventajas frente al hormigón tradicional. Después abordaremos una serie de ejemplos de varios ingenieros y arquitectos que utilizan el material para sus creaciones. Finalmente se plasman una serie de conclusiones positivas sobre el material y su uso en la arquitectura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>