<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>María Romero Monge</dc:creator>
  <dc:creator>José Luis Olleta Castañer</dc:creator>
  <dc:creator>Ana Guerrero Barrado</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la producción de granjas de cerdo Ibérico de cebo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64129</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha realizado un análisis de los datos productivos de granjas de reproductoras 100% Ibéricas y de cebos de cerdos 50% Ibéricos. Se ha estudiado la situación actual y el aumento del censo del cerdo Ibérico de cebo en España, así como el número de las explotaciones en régimen intensivo. Se han comparado los datos productivos, la nutrición, la genética y el manejo de granjas de madres y de cebaderos de ibéricos con resultados de cerdo blanco, obteniendo diferencias muy significativas para todos los datos analizados. En reproductoras los índices reproductivos que más se distinguen entre Ibéricas y blancas son prolificidad y lechones destetados, siendo siempre los números más bajos los correspondientes a las cerdas Ibéricas. La diferencia entre las medias de nacidos totales entre ambas cerdas es de 5,7 lechones. Las cerdas blancas destetan de media 14,6 lechones más al año. En cebo de cerdos Ibéricos se han contrastado los datos productivos obtenidos en crianzas en cebaderos de suelo de rejilla y cebaderos con cama de paja, tales como Consumo y Ganancia Media Diaria e Índice de Conversión. En los cebaderos con cama de paja hay un gasto de 30,15 toneladas más de pienso y son crianzas de 13,8 días de media más largas. Así mismo se han equiparado con resultados de cebos de cerdo blanco existiendo notables diferencias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>