<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Boyero, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Lasarte Velillas, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Diagnóstico del sobrepeso y la obesidad infantil según los estándares utilizados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11774</dc:identifier>
  <dc:subject>obesidad infantil</dc:subject>
  <dc:subject>índice de masa corporal</dc:subject>
  <dc:subject>estándares de crecimiento</dc:subject>
  <dc:subject>pediatría</dc:subject>
  <dc:subject>atención primaria</dc:subject>
  <dc:subject>organización mundial de la salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La obesidad infantil ha pasado en la última década de ser un problema individual a convertirse en un problema mundial de primer orden. La solución a este grave problema de salud pasa por una aproximación multidisciplinar basada fundamentalmente en la prevención. Existen diferentes estándares de crecimiento: nacionales como los de Hernández, basados en estudios transversales y longitudinales en población autóctona caucásica, que son los que recomienda la guía de práctica clínica; e internacionales, como los de la OMS, que están basados en un estudio longitudinal internacional en condiciones ideales de crecimiento. Dependiendo de cual de los dos se utilice para cuantificar el problema los resultados pueden variar enormemente dificultando así una intervención temprana. Los objetivos de este estudio son estimar la prevalencia de sobrepeso-obesidad infantil en nuestra zona básica de salud y comparar estos resultados con los obtenidos utilizando diferentes estándares de crecimiento, además de cuantificar la discordancia del diagnóstico de sobrecarga ponderal infantojuvenil según los estándares utilizados y su concordancia con el diagnóstico CIAP asignado en el programa OMI AP. Se intentan proponer sistemas de mejora en el diagnóstico de sobrepeso-obesidad en atención primaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>