<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nájera - Alesón De Miguel, Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Calatayud Sanz, Estela</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y adaptación del índice de Barthel en pacientes con demencia o Alzheimer para residencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12471</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>geriatría</dc:subject>
  <dc:subject>indice de Barthel</dc:subject>
  <dc:subject>indice Barthel adaptado</dc:subject>
  <dc:subject>residencias</dc:subject>
  <dc:subject>Alzheimer</dc:subject>
  <dc:subject>Demencias</dc:subject>
  <dc:subject>Valoraciones en terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Una de las enfermedades que tiene mayor incidencia en las personas mayores de la sociedad es la demencia o la enfermedad de Alzheimer. A causa de padecer esta enfermedad las actividades básicas de la vida diaria también se ven afectadas, ya que las comienzan a realizar con una mayor dificultad de manera progresiva., también su orientación, comportamiento, etc… Con la aparición de los primeros síntomas, la convivencia de estas personas en un entorno no adaptado comienza a ser un poco difícil y con el paso del tiempo progresivamente aumenta esta problemática, es por ello que suelen cambiar su vivienda habitual por una residencia o centro de día o pasan a convivir con una persona que le ayude las 24h del día. En las residencia o centros de día se lleva a cabo un seguimiento oficial de estas personas a través de unas escalas de valoración (MEC, Barthel, etc…) por personal cualificado para ello. En algunas ocasiones, por experiencia personal las personas cualificadas para realizar este seguimiento se ayudan de los auxiliares de la residencia o cuidadores para  valorar algunos puntos, los cuales no lo realizan correctamente.  Para evitar los problemas que pueden surgir al llegar a los puntos problemáticos de la valoración, se pretende llevar a cabo una adaptación del Índice de Barthel teniendo en cuenta que el entorno en el que viven los enfermos de Alzheimer o personas con demencia es una residencia, para que así el personal no cualificado para realizarla pueda llevar a cabo la evaluación de una manera más sencilla, clara y especifica</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>