<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elipe Bermejo, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Álvarez, Jesús Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Salvador Figueras, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Valor de riesgo: Cálculo y validación mediante modelos ARMA-GARCH</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32677</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del trabajo es estimar diferentes modelos econométricos para calcular el Valor de Riesgo(VaR de Value at Risk en inglés) y el Déficit Esperado (ES de Expected Shortfall en inglés) y evaluar su rendimiento a la hora de medir el riesgo asociado a la evolución diaria de 6 índices bursátiles. Para ello se han utilizado modelos de la familia ARMA-GARCH con errores no necesariamente normales, que tienen en cuenta la heterocedasticidad presente en este tipo de series financieras, así como la posible existencia del llamado “efecto asimétrico” (leverage effect en inglés) en la estimación de su volatilidad. Se realiza, además, análisis estadístico de los resultados obtenidos evaluando la importancia de cada uno de los aspectos anteriores en el comportamiento predictivo del modelo. Los resultados obtenidos ponen de manifiesto que, aunque los modelos que mejor se ajustan a los datos tienden a ser modelos heterocedásticos con efecto asimétrico y errores no normales, en lo que hace referencia a la evaluación de riesgo mediante el VaR y el ES tan sólo la incorporación de la hipótesis de heterocedasticidad muestra efectos claramente significativos, siendo la importancia de las otras dos hipótesis (efecto asimétrico y no normalidad de la distribución condicional del error) muy marginal. Ello puede ser debido a que los índices bursátiles son medias ponderadas de activos de alto volumen de contratación, sus oscilaciones está más controladas que las de los precios de activos individuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>