<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elipe Soriano, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Martín, Eliseo</dc:creator>
  <dc:title>Alonso de Aragón (ca. 1468-1520), arzobispo de Zaragoza y virrey de Aragón. Aproximación a su biografía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15635</dc:identifier>
  <dc:subject>alonso de aragón</dc:subject>
  <dc:subject>edad moderna</dc:subject>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:subject>fernando el católico</dc:subject>
  <dc:subject>virrey</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo pretende abordar la vida de don Alonso de Aragón (ca. 1469-  1520), hijo ilegítimo de Fernando el Católico. Siendo niño fue nombrado arzobispo de  Zaragoza y continuó acumulando prebendas eclesiásticas a lo largo de su vida así como  cargos políticos, siendo en varias ocasiones virrey de Aragón. La importancia de este  personaje es capital debido al vacío historiográfico de los denominados Arzobispos de  la Casa Real de Aragón, quienes entre 1458 y 1577 ostentaron la mitra cesaraugustana  casi sin interrupción. Además, fue una figura clave de su tiempo, colaborador con el  poder real en todo momento y al parecer, fiel aliado del nuevo rey de Aragón, el futuro  emperador Carlos V.  This paper aims to approach the life of Don Alonso of Aragon (ca. 1469-1520),  illegitimate son of Ferdinand II. When he was a child, he was appointed Archbishop of  Zaragoza and he continued accumulating ecclesiastical prebends throughout his life and  political position, being on several occasions Viceroy of Aragon. The importance of this  character is capital because of the historiographical gap of the Archbishops of the Royal  House of Aragon, who between 1458 and 1577 held the miter of Zaragoza almost no  interruption. He was also a leading figure at his time, collaborator with the royal power  at all times and apparently he was a faithful ally of the new king of Aragon, the future  Emperor Charles V.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>