<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Serrano, Claudia</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez-Lus Lafita, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Ecología medioambiental de legionella SPP. Estudio de su capacidad antimicrobiana frente a bacterias gram positivas y gram negativas mediante la producción de bacteriocinas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13102</dc:identifier>
  <dc:subject>legionella</dc:subject>
  <dc:subject>bacteriocinas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Resumen: Basados en el criterio ecológico y al haber comprobado la elevada sensibilidad in vitro de las legionelas a bacterias gram negativas (géneros pseudomonas, burkholderia, stenotrophomonas y aeromonas), así como géneros de la familia enterobacteriaceae (escherichia, klebsiella, enterobacter, citrobacter, serratia, proteus y salmonella) y en menor grado a bacterias gram positivas (BGP) (géneros staphylococcus y streptococcus), se ha ampliado este estudio con el análisis de la actividad de las legionelas sobre diversas cepas de BGN y BGP. Se pretende: 1. Estudiar la posible transferencia de bacteriocinas producidas por legionelas frente a diversas bacterias. Se inicia en legionella spp y finaliza también en estas receptoras. 2. Comparar los halos de inhibición de 3 cepas de SG.1 y una de las siguientes: SG. 7, SG. 8, SG. 9 SG. 11 y SG. 13 e investigar la estructura colonial/biofilm de L. bozemanii SG. 2. Para ello se ha trabajado con 25 cepas de legionella spp. El estudio de la producción de bacteriocinas y su actividad frente a otras bacterias se ha llevado a cabo con el método descrito por R. Gómez-Lus et. al. El estudio de la estructura de legionella pneumophila y legionella bozemanii se ha realizado siguiendo el método descrito por M.L. Gómez-Lus et. al.   Se ha logrado la transferencia de bacteriocinas en 23 experimentos partiendo de diferentes especies de legionella spp., combinaciones de 2 receptoras (7), de 3 (8) y de 4 (8). Se confirma la eficiente intercomunicación entre bacterias gram positivas y gram negativas. La sensibilidad de 2 cepas de staphylococcus aureus en 8 estirpes de legionella pneumophila (3), L. anisa (1), L. bozemanii (2), L. jordanis y L. oakridgensis. Llama la atención la especial actividad de Lp1 (Knoxville) sobre S. pneumoniae y S. aureus.  Con anterioridad demostramos la actividad bacteriocinogénica de Legionella spp. Más adelante, publicamos los resultados de la obtención del extracto enzimático crudo con las cepas de L. pneumophila (UZ71289) y L. bozemanii SG. 2 (ATCC35545). En este estudio incluimos 14 especies de las que obtuvimos el E.E.C. sustituyendo las receptoras de L. anisa o L. oakridgensis por E. faecalis (ATCC19433), N. lactamica (ATCC23970) y N. sicca (ATCC9913). Los objetivos son los siguientes: 1. Crecer en medio líquido específico para legionelas, las siguientes cepas: L. pneumophila SG. 1 (4), L. bozemanii SG. 1 y SG. 2, L. cherrii, L. hackeliae SG. 1 y SG. 2, L. jamestownensis, L. jordanis, L. Resumen: longbeachae SG. 1 y SG. 2, L. maceachearnii, L. micdadei y L. oakridgensis. 2. Determinar las unidades arbtirarias (UA) de cada muestra: dilución máxima que determina una clara zona inhibtoria. 3. Estudiar la sensibilidad a proteasas, a lisozima, respuesta a temperaturas y estabilidad a pHs diferentes. Para ello se ha trabajado con 16 cepas de legionella spp. Conservadas a 80ºC que se descongelan para realizar los experimentos en 30 días. El medio de cultivo para 850 ml de agua destilada: 10 gr. de extracto de levadura, 1 gr. de alfa-cetoglutarato, 10 gr. de ACES buffer, 100 ml. de agua a un pH de 6.9 con 1 N KOH, 0,4 gr. de L-cisteína y 0,25 gr. de pirofosfato férrico en 10 ml de agua.   Las bacteriocinas producidas por Legionella spp. tienen un espectro de actividad amplio: son activas frente a E. faecalis, N. lactamica y N. sicca. Se ha comprobado lo siguiente: 1. En los extractos de las 16 cepas se comprobó su naturaleza proteica y estabilidad ante pHs de 3 a 11. 2. Poseen un mecanismo de actividad bactericida. 3. La bacteriocinogénesis no está codificada por plásmidos. 3. La inmunidad a su bacteriocinas está muy limitada en las legionelas. 4. La evaluación ecológica sugiere que el SG. 1 de L. pneumophila está mejor dotada ya que es un buen productor de bacteriocinas y en especial, es muy resistente para una posible competición/recepción de señales. Los resultados obtenidos sobre la capacidad de L. pneumophila SG. 1 y otros serogrupos sobre todo el 6, de colonizar los sistemas de abstencimiento de agua potable, confirman su papel de reservorio primario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>