<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Erviti Ardanaz, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Martinez Lostao, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Ochoa Garrido, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Uso de plataformas microfluídicas para la valoración de drogas anti-tumorales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32245</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La nueva formulación de TRAIL basada en su asociación a vesículas lipídicas de tipo LUV (Large Unilamellar Vesicles) denominada LUV-TRAIL ha aumentado la capacidad citotóxica de TRAIL frente a distintas células tumorales. En este trabajo se ha comparado la citotoxicidad de TRAIL soluble y LUV-TRAIL en líneas celulares tumorales de pulmón (A549) y de riñón (Caki-1). La citotoxicidad ha sido estudiada tanto mediante cultivos celulares convencionales como mediante cultivos tridimensionales empleando plataformas microfluídicas. Los resultados obtenidos en ambos tipos de cultivos celulares muestran que los LUV-TRAIL presentan una mayor capacidad citotóxica que TRAIL soluble validando esta nueva formulación de este ligando mortal y demostrando que el empleo de plataformas microfluídicas puede ser muy útil en el estudio de diferentes compuestos anti-tumorales ya que permiten crear in vitro modelos tumorales que se asemejan a las condiciones in vivo sin el uso de animales de experimentación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>