<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rubio Sánchez, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Ruiz, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Beltrán Blázquez, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un sistema de micro-electroporación irreversible por pulsos de alta frecuencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69876</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo está enmarcado en una línea de colaboración de la Universidad de Zaragoza con un grupo multidisciplinar (formado por cirujanos, veterinarios e ingenieros) de otras Universidades y centros de investigación. Se colaborará en la investigación mediante el diseño de un circuito atenuador de pulsos variable capaz de electroporar y atenuar la señal de entrada al mismo en función de los requisitos de la intervención. La electroporación es una técnica que consistente en la exposición celular a campos eléctricos de alta intensidad, favoreciendo de este modo el aumento de la permeabilidad de sus membranas y permitiendo la circulación de iones y macromoléculas a través de esta. Este aumento de la permeabilidad está vinculado a la afectación de todo el contorno de la membrana celular. Existen dos tipos de electroporación, electroporación reversible (EPR) e irreversible (EPI). En la EPI, la célula no es capaz de regenerar los poros producidos mediante la electroporación y se produce su muerte. La principal ventaja de la electroporación irreversible, es que induce la muerte celular sin producir calentamiento del tejido circundante, evitando así sus efectos adversos en el resto de tejido sano. Se tendrá como propósito 3 objetivos principales. Se iniciará con el estudio de la electroporación, con el fin de obtener un modelo eléctrico del tejido pues será la carga del circuito atenuador. El siguiente objetivo es, una vez caracterizado el tejido, comprender como éste se comporta cuando se le aplica el campo eléctrico para alcanzar la EPI. El objetivo último, será el diseño del circuito atenuador el cual dará solución al problema detectado en el análisis del campo del eléctrico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>