<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bercero Catalán, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Instalación solar fotovoltaica para autoconsumo energético de una industria hortofrutícola con capacidad de almacenaje de 2400 toneladas de fruta fresca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48593</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente PFC versa sobre la actividad de generación de energía eléctrica mediante una planta fotovoltaica para autoconsumo sobre la cubierta de dimensiones conocidas de una industria hortofrutícola con una capacidad de almacenaje de 2.400 Tm de fruta fresca, ubicada en el municipio de Velilla de Cinca (Huesca).  Para llevar a cabo este proyecto se ha partido del análisis energético de esta industria, se ha estudiado la normativa aplicable o la ausencia de ella para este tipo de instalaciones, se han realizado los cálculos justificativos de la energía fotovoltaica y sus conexiones a la instalación eléctrica existente para finalmente realizar un análisis de la inversión y extraer las conclusiones oportunas. Por otra parte se ha realizado el diseño de la planta de tal manera que se obtenga una eficiencia energética óptima para este tipo de instalaciones y así conseguir la máxima rentabilidad de la inversión necesaria para construirla.  El perfil de consumo energético de la industria es marcadamente estacional, siendo los meses de verano, durante el período de recolección, los de mayor demanda energética debido al incremento de consumo eléctrico de las cámaras de conservación que coincide con la fase anual de mayor producción fotovoltaica. La planta solar fotovoltaica de autoconsumo diseñada es de 100 kW nominales mediante módulos fotovoltaicos de corriente continua, situados sobre cubierta e inversores para la inyección de la energía a la red interior de baja tensión de la industria. El fin perseguido es el ahorro de consumo energético procedente de la red eléctrica convencional como medida encaminada a mejorar la eficiencia energética de la industria en su actividad habitual y a reducir su dependencia de proveedores externos. Además, del correspondiente beneficio ambiental y social por el ahorro de emisiones contaminantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>