<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Corral, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Mesonero Gutiérrez, José Emilio</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalde Herrero, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Receptores de reconocimiento de la microbiota intestinal en situaciones fisiopatológicas del epitelio intestinal. Alteraciones del sistema serotoninérgico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30690</dc:identifier>
  <dc:subject>serotonina</dc:subject>
  <dc:subject>sert</dc:subject>
  <dc:subject>tlrs</dc:subject>
  <dc:subject>células caco-2</dc:subject>
  <dc:subject>lps</dc:subject>
  <dc:subject>melatonina</dc:subject>
  <dc:subject>il-10</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El sistema serotoninérgico intestinal es un modulador fundamental de la fisiología gastrointestinal, incluida su función inmunológica de barrera que desarrolla el epitelio. Dentro de la inmunidad innata, el sistema de reconocimiento de patógenos mediante receptores tipo Toll (TLR) es crucial, y recientes resultados han demostrado la activación de estos TLR inhiben el transportador de serotonina (SERT). Asimismo, en las enfermedades inflamatorias intestinales (EII) crónicas, como la colitis ulcerosa o la enfermedad de Crohn, donde el sistema inmune innato está implicado, también se encuentra alterado el sistema serotoninérgico, con un incremento de los niveles de serotonina (5-HT), y una disminución de la actividad y la expresión de SERT. Por ello, se planteó como objetivo el estudio del posible efecto, e interacción entre sí, de varios agentes implicados en los procesos inflamatorios sobre la función transportadora de SERT, como elemento clave de la actividad serotoninérgica. Para la realización de este estudio se utilizó la línea celular Caco-2/TC7, que desarrolla una diferenciación morfológica y funcional de tipo enterocitario, y además expresa SERT constitutivamente, lo que la convierte en excelente modelo “in vitro” para estudios sobre células epiteliales intestinales. Las células fueron tratadas durante 24 h con LPS 30 μg/ml (activador de TLR4), melatonina 0,1 mM, IL-10 25 ng/ml, o bien conjuntamente con LPS+ melatonina o LPS+IL-10. Finalmente, se midió el transporte tras 6 minutos de incubación con 5-HT. Los resultados muestran que el LPS y la melatonina inhiben el transportador SERT (aunque no significativamente), mientras que la IL-10 no afecta al transporte de 5-HT. Por otro lado, los tratamientos aditivos (LPS+ Melatonina y LPS+IL-10) no muestran ninguna modificación respecto al efecto previamente observado del LPS, sugiriendo que no se produce interacción entre ellas, ni para aumentar ni revertir dicho efecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>