<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pinillos Somalo, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Díez, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Estado Actual de la Cirugía de la Diabetes Mellitus tipo 2</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47825</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Diabetes Mellitus tipo 2 constituye actualmente una verdadera epidemia. Es una de las enfermedades con mayor prevalencia y relevancia clínica, tanto por sus manifestaciones como por sus comorbilidades asociadas. El tratamiento médico y las modificaciones en el estilo de vida no consiguen un buen control en el curso de la enfermedad. La obesidad y la diabetes mellitus tipo 2 son enfermedades muy relacionadas, ya que la mayoría de pacientes obesos son diabéticos. La cirugía bariátrica no sólo ha demostrado su eficacia como tratamiento de elección en pacientes obesos sino que también se han objetivado excelentes resultados en la remisión de la diabetes mellitus tipo 2 que padecían los pacientes. Los mecanismos por los que las técnicas quirúrgicas de la cirugía bariátrica consiguen la remisión de la diabetes mellitus tipo 2 no están claros. Se han propuesto diferentes teorías como la exclusión del Intestino Proximal y el estímulo de diferentes hormonas como las incretinas, ante la llegada directa del alimento al Intestino Distal. Actualmente se está estudiando el beneficio de la realización de la Cirugía Metabólica como tratamiento de elección en pacientes con DM2 e IMC&lt;35kg/m2, ya que los resultados que han obtenido diferentes grupos de investigación son muy alentadores .</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>