<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz González, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Pinilla Lozano, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Segura Calvo, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Cambios coroideos en pacientes glaucomatosos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32262</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo fue valorar el espesor coroideo en pacientes glaucomatosos en fases avanzadas de la enfermedad mediante Tomografía de Coherencia Óptica, así como su comparación con una base de sujetos sanos. Se estudiaron 19 pacientes, correspondiendo a un total de 34 ojos diagnosticados de glaucoma en fase avanzada. Las pruebas se realizaron mediante SD-OCT Spectralis OCT (Spectralis®; Heidelberg EngineeringGmbH, Heidelberg, Alemania) identificando la coroides mediante el software EDI. Se adquirieron imágenes tomográficas tanto de retina como de coroides mediante un mapa de rastreo de 25 cortes.El espesor coroideo fue significativamente mayor en el grupo control (302,27 ± 70,83 μm) que en el grupo patológico (235,30 ± 66,40 μm), aunque no pudimos justificar que esta diferencia se debiese al glaucoma debido a la diferencia de edad entre el grupo patológico y el grupo control. En conclusión, la Tomografía de Coherencia Óptica (OCT), mediante el protocolo EDI, es un proceso no invasivocon una excelente resolución para visualizar la capa vascular coroidea en el polo posterior y cuantificarla, tanto en espesores como en volúmenes por cuadrantes. El cuadrante que presenta menor espesor coroideo, tanto para pacientes glaucomatosos como para pacientes sanos, es el nasal. Por el contrario el de mayor espesor es el superior seguido del temporal y del inferior. No hemos podido confirmar que exista una relación directa entre el glaucoma y la disminución de espesor coroideo, al no ser comparables los grupos control y gluacomatoso estudiado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>