<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hanish Vashi Dularamani</dc:creator>
  <dc:creator>Manuel Guerra</dc:creator>
  <dc:title>El sistema olfatorio capacidad para detectar aromas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70438</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El olfato forma parte de los llamados sentidos químicos junto con el gusto. Es uno de los órganos de los sentidos más primitivos de los que dispone el ser humano. Hay muchos animales cuya supervivencia depende del sentido del olfato porque constituye la manera que tienen de intercomunicarse y expresar distintos estados fisiológicos como la disposición a reproducirse o reconocimiento de enemigos en un área. El sentido del olfato del ser humano ha sido perfeccionado a lo largo del tiempo partiendo de estas funciones básicas compartidas con los animales primitivos, pero evolucionando a funciones como la detección de olores más finos y su comunicación con lo agradable o desagradable, así como el reciente descubrimiento de sustancias llamadas feromonas y el campo de investigación que estas partículas han supuesto en relación con el órgano vomero-nasal. En el presente trabajo se ha realizado un estudio experimental con 46 sujetos sometidos a una prueba de detección y percepción para dos compuestos distintos en los que se han analizado los umbrales para cada uno, queriendo así diferenciar patrones de olfacción y el comportamiento de los receptores para cada sustancia. En nuestro estudio a los sujetos los hemos dividido en distintos grupos de trabajo para así detectar diferencias, influenciadas por variables específicas como el ser o no fumador, el género (hombre o mujer) y también se ha hecho de forma general. Hemos obtenido una serie de resultados a los que se les ha aplicado un análisis estadístico descriptivo a cada grupo individual y también se han hecho estudios comparativos entre los grupos no fumadores y fumadores y el género. Concluyendo de forma generalizada que los sujetos detectan y perciben mejor la pirazina que el limoneno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>