<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alegre Royo, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Fortanet Fernández, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Antonin Artaud: El exilio de la conciencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31214</dc:identifier>
  <dc:subject>antonin</dc:subject>
  <dc:subject>artaud</dc:subject>
  <dc:subject>genio</dc:subject>
  <dc:subject>locura</dc:subject>
  <dc:subject>obra</dc:subject>
  <dc:subject>teatro</dc:subject>
  <dc:subject>crueldad</dc:subject>
  <dc:subject>subjetividad</dc:subject>
  <dc:subject>verdad</dc:subject>
  <dc:subject>esquizofrenia</dc:subject>
  <dc:subject>devenir</dc:subject>
  <dc:subject>cuerpo</dc:subject>
  <dc:subject>espíritu</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se inscribe en la problemática de la dualidad conciencia/cuerpo que se expresa en la obra de Antonin Artaud, concretamente en la tensión constante de la relación vida, obra y pensamiento con la enfermedad. Se va a tratar dicha problemática a partir de la experiencia a través de la cual Artaud se dedica a buscar conscientemente una apertura de conciencia al abismo de la infinitud de posibilidades del devenir material. La búsqueda de un cuerpo sin órganos, desordenado y deslocalizado, culminará con una necesidad más acentuada, si cabe, de ser en la obra, de materializar la certeza que le ha dado el sufrimiento creciente inscrito en su vida. La locura no silencia a Artaud sino que, por el contrario, implica más que nunca la necesidad de expresar el propio cuerpo que siempre lo había motivado. Por tanto, he escogido a Artaud porque representa una ruptura extrema con la cultura asentada desde sus raíces, así que, para seguir pensando hoy en día, es fundamental analizar cómo se desarrolla y hasta qué punto tiene sentido esta salida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>