<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández-Aguilar Pastor, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Carranza Martinez, Jose Mario</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo del tratamiento del aneurisma de aorta abdominal mediante cirugía abierta y cirugía endovascular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11775</dc:identifier>
  <dc:subject>cirugía</dc:subject>
  <dc:subject>cirugía endovascular </dc:subject>
  <dc:subject>cirugía abierta</dc:subject>
  <dc:subject>aneurisma</dc:subject>
  <dc:subject>aorta</dc:subject>
  <dc:subject>abdominal</dc:subject>
  <dc:subject>evar</dc:subject>
  <dc:subject>medicina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Contexto: El aneurisma de aorta abdominal consiste en la dilatación en más del 50% del diámetro arterial. De todos ellos, los más frecuentes son los localizados a nivel infrarrenal, con una prevalencia aproximada del 4% en los mayores de 50 años (predominantemente varones). La mayoría de ellos son asintomáticos, aunque su complicación más grave es la ruptura del mismo, con una mortalidad cercana al 80%. Problemas: El tratamiento precoz permite prevenir la rotura de la pared arterial  y, por lo tanto, disminuir la mortalidad asociada a esta patología. La cirugía abierta ha constituido desde siempre el tratamiento de elección, sin embargo esta técnica también conlleva una morbi-mortalidad elevada. El desarrollo de técnicas endovasculares permite realizar la exclusión del aneurisma mediante la implantación de una endoprótesis de forma menos invasiva, y por lo tanto, con un menor riesgo quirúrgico. Sin embargo, esta técnica no está indicada en todos los pacientes, ya que dicho tratamiento dependerá de una serie de factores como la edad y las características anatómicas del aneurisma. Objetivos de la propuesta: Realizar un estudio comparativo entre los pacientes tratados mediante cirugía abierta o cirugía endovascular en los últimos 5 años. Realizaremos un análisis epidemiológico de los factores de riesgo asociados a esta patología y analizaremos las complicaciones asociadas a dichas técnicas quirúrgicas a corto y largo plazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>