<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Javierre Loris, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Inmovilización con vendajes de yeso: importancia de la información al paciente y de la formación al enfermero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7640</dc:identifier>
  <dc:subject>inmovilización</dc:subject>
  <dc:subject>vendas de yeso</dc:subject>
  <dc:subject>complicaciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo hemos observado que las complicaciones disminuyen en los pacientes si se forma a los enfermeros en la técnica a utilizar para la aplicación de dichos tratamientos. Igualmente importante es la información al paciente acerca del cuidado y mantenimiento de su vendaje y que reconozca los síntomas de alerta de las posibles complicaciones. Con todo ello disminuimos el coste de la asisencia y disminuimos el tiempo de curación. El paciente es capaz de implicarse más en su autocuidado, mejora su autoestima y percibe el servicio prestado como un servicio de mayor calidad. La disminución del tiempo de inmovilización reduce también las complicaciones que a largo plazo pueden aparecer tras una inmovilización y favorece que el paciente recupere su autonomía en las actividades de la vida diaria más temprano, retomando su vida personal en el menor tiempo posible mejorando de este modo su bienestar y  calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>