<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prados Andrés, Guillermo Mariano</dc:creator>
  <dc:creator>Bádenas Lago, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>Extensión y estructuras sedimentarias de la facies de calizas con laminación algal de la Fm. Cuevas Labradas en relación con factores genéticos internos y externos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16232</dc:identifier>
  <dc:subject>geología</dc:subject>
  <dc:subject>estratigrafía</dc:subject>
  <dc:subject>ciclicidad </dc:subject>
  <dc:subject>laminación algal</dc:subject>
  <dc:subject>carbonatos</dc:subject>
  <dc:subject>wingeo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Fm. Cuevas Labradas representa facies carbonatadas perimareales depositadas en ambientes costeros de la Cuenca Ibérica durante el Sinemuriano (Jurásico Inferior). Estudios sedimentológicos previos indican una compleja relación de los cambios en el nivel del mar y la subsidencia local que controlan la extensión lateral de facies sedimentarias y los ciclos dentro de esta unidad. El objetivo del presente trabajo es conocer los factores internos y externos que controlan la sedimentación de estas facies con laminación algal, mediante un detallado estudio de la parte superior (20 m de espesor) del afloramiento de la Fm. Cuevas Labradas en una cantera abandonada cerca de Muel (provincia de Zaragoza). Dichas facies fueron estudiadas y descritas mediante las observaciones realizadas a escala de afloramiento, de sección pulida y de lámina delgada. El programa de ordenador WinGeo fue utilizado por primera vez en este tipo de facies para analizar la posible relación del espesor de la lámina y factores de control.  El análisis sedimentológico permite diferenciar seis facies principales pertenecientes a los siguientes subambientes: supramareal superior, supramareal inferior, intermareal, submareal protegido, y submareal abierto de alta y baja energía. Estas facies se organizan en secuencias agradantes, profundizantes o somerizantes de distinta escala (microsecuencias decimétricas y macrosecuencias métricas). Las facies laminadas están compuestas por pares de láminas oscuras y láminas claras, y, probablemente, por ciclos anuales, donde las láminas claras fueron depositadas por las mareas y las tormentas fuertes durante las temporadas de invierno y primavera. El espesor de las láminas claras disminuye conforme nos desplazamos desde las zonas situadas en el ambiente intermareal hasta las situadas en el supramareal (0,52 mm a 0,22 mm, respectivamente). La heterogeneidad de facies verticales probablemente fue controlada por la interacción de los cambios del nivel del mar (eustatismo relacionado con el clima y controlado por la tectónica local) y factores internos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>