<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Bueno, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Oriol Langa, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Piñol Lacambra, Milagros</dc:creator>
  <dc:title>Copolímeros bloque anfífilos para la preparación de nanotransportadores en agua</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63684</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los copolímeros bloque (BCs) anfífilos son capaces de auto-organizarse formando estructuras nanoscópicas en fase condensada o en agua. Unas de las estructuras más interesantes son las micelas o vesículas poliméricas, ya que permiten la encapsulación y el transporte de moléculas de interés. Además, si los BCs responden a estímulos externos es posible lograr que las moléculas encapsuladas en el interior de las nanopartículas (micelas esféricas) o nanocápsulas (vesículas) poliméricas sean liberadas de manera controlada. El objetivo principal de este trabajo ha sido la síntesis y caracterización de copolímeros bloque de tipo dendrítico-lineal derivados del ácido 2,2-bis(hidroximetil)propiónico con unidades de 2,6-diacildiaminipiridina en la periferia del dendrón que sean capaces de unirse mediante enlaces de hidrógeno a unidades fotosensibles que incluyan anilllos de timina. Se ha desarrollado una ruta síntetica para la introducción de unidades 2,6-diacilaminopiridina en la periferia de distintas generaciones de dendrones derivados del ácido 2,2-bis(hidroximetil)propionico que conformen un bloque hidrófobo. Posteriormente se acoplaron estos dendrones, a un bloque hidrófilo de naturaleza polimérica mediante una reacción de cicloadición 1,3-dipolar azida-alquino catalizada por Cu(I), reacción tipo “click” que permite obtener eficientemente los copolímeros bloque anfífilos buscados. Los copolímeros bloque sintetizados fueron funcionalizados en las unidades 2,6-diacilaminopiridina de la periferia de los dendrones mediante tres enlaces de hidrógeno, utilizando como base complementaria timina con unidades azobenceno con respuesta a la luz. Por último, se estudió la capacidad de formar agregados en agua de estos copolímeros, formando los agregados del tipo micela y vesícula buscados. No obstante, los copolímeros supramoleculares no formaron dispersiones estables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>