<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Navarro, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Sierra, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Apofisitis calcánea en el pie infantil: aplicacion de soporte plantar con y sin corrección. Estudio Piloto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8733</dc:identifier>
  <dc:subject>apofisitis calcánea</dc:subject>
  <dc:subject>ortesis</dc:subject>
  <dc:subject>soporte plantar</dc:subject>
  <dc:subject>baropodometría</dc:subject>
  <dc:subject>algometría</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La apofisitis calcánea es una alteración en la apófisis del calcáneo, secundaria a un proceso inflamatorio que aparece en la edad infantil, derivado de la tensión muscular del sistema aquileo-calcáneo-plantar durante el periodo de crecimiento. Presenta dolor localizado en las regiones posterior y lateral del talón, con posible tumefacción. Su tratamiento conservador está dirigido a eliminar la tensión y reducir la sintomatología.  Objetivo: analizar la efectividad del soporte plantar Podoactiva en la apofisitis calcánea en niños entre 7 y 12 años comparándola con el uso de taloneras estándar. Metodología: estudio experimental con grupo de intervención y grupo control simple ciego, con período de seguimiento de tres meses, sobre 10 sujetos con una media de 10.80±1.03 años y un IMC de 20.29±2.57, que presentan dolor retrocalcáneo, cuyo diagnóstico inicial es apofisitis calcánea. La intervención terapéutica experimental consiste en una talonera estándar añadida a soporte plantar Podoactiva con corrección de las desviaciones del retropié en el plano frontal. En el grupo control se coloca una talonera estándar. Resultados: En la revisión del tercer mes, los niños del grupo intervención manifestaron no tener dolor al acabar la práctica deportiva y tan sólo un 20% reveló alguna molestia esporádica. El 80% de los niños que usaron la talonera estándar declararon tener todavía dolor al terminar la actividad física. Conclusiones: ambas intervenciones consiguen una mejoría del dolor retrocalcáneo al mes y a los tres meses de seguimiento del tratamiento, siendo el soporte plantar Podoactiva más eficaz en el abordaje terapéutico de esta afectación. Ningún niño abandonó la actividad física a lo largo de los tres meses.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>