<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peralta Ginés, María</dc:creator>
  <dc:creator>Lanuza Giménez, Fco. Javier</dc:creator>
  <dc:title>Revisión de los principios activos incluidos y retirados en España entre 2010 y 2014.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47798</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: describir los principios activos comercializados en España entre los años 2010-2014. Análisis de nuevas indicaciones terapéuticas, modificaciones de ficha técnica y principios activos retirados entre 2010-2014. Valoración de la situación actual del mercado farmacéutico en cuanto a grado de innovación y farmacovigilancia sobre los principios activos disponibles. Resultados: se comercializaron 142 nuevos principios activos, un 23,3% correspondiente al grupo antineoplásicos. Por patologías destacan EPOC, diabetes mellitus, VIH y hepatitis C. Según el grado de innovación de los principios activos valorados, un 47% no supone un avance terapéutico. 19 principios activos fueron designados medicamentos huérfanos. De las 165 nuevas indicaciones un 28% se deben a indicación en nuevas patologías. Se realizaron 142 modificaciones de ficha técnica, siendo un 47% debido a la aparición de reacciones adversas. La retirada de 8 principios activos fue debida a un balance riesgo/beneficio desfavorable y a la aparición de reacciones adversas graves. Conclusiones: el número de nuevos principios activos y nuevas indicaciones es muy superior al número de retirados. La mayoría de los principios activos nuevos no suponen una novedad terapéutica. Pero así mismo se han desarrollado un pequeño porcentaje de innovaciones terapéuticas así como de nuevos medicamentos huérfanos. Se ha llevado una importante labor innovadora y de farmacovigilancia entre los principios activos existentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>