<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cirac Villanueva, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Cano, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Jarabo Lallana, Sebastián</dc:creator>
  <dc:title>Valores normales de la visión cromática y de la estereopsis en función del test utilizado en su exploración</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15233</dc:identifier>
  <dc:subject>test estereopsis</dc:subject>
  <dc:subject>comparación entre test estereopsis</dc:subject>
  <dc:subject>test color</dc:subject>
  <dc:subject>valores normales test estereopsis</dc:subject>
  <dc:subject>valores normales test color</dc:subject>
  <dc:subject>color</dc:subject>
  <dc:subject>estereopsis</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo fin de grado se analizan y establecen los valores normales de varios test de medida de la estereopsis y de la visión del color en una población sana de 200 personas (110 mujeres y 90 hombres) con una media de edad de 24 años. Para la medida de la estereopsis se han utilizado los test de Titmus-Wirt, de Randot, TNO y de Frisby. Para la de la visión cromática se han empleado los test de Ishihara y de FarnsworthMunsell C-28. Se han utilizado dos criterios distintos para establecer los valores normales de estereopsis, considerando normales los valores obtenidos por el 90% y por el 95% de la población estudiada. Como resultado, los valores normales obtenidos son superiores a los referidos en la bibliografía. También se ha analizado el número de fallos asociado a cada test de estereopsis. En cuanto a los test de visión cromática, los porcentajes obtenidos respecto a las anomalías congénitas han resultado ser inferiores a los aportados por la bibliografía. Como conclusión, se establece que no se puede utilizar un único test para evaluar cualquiera de estas dos funciones visuales, ni la visión estereoscópica ni la percepción del color, al igual que tampoco se deberían realizar comparaciones entre los diferentes test utilizados en ambos campos. Por tanto, ya sea porque evalúan funciones diferentes o porque estimulan distintas zonas retinianas, cada test establece unos valores normales diferentes a los demás.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>