<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Báguena Maisterra, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Zaragoza Larios, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del efecto del concentrado vínico de destilería sobre la flora arvense en el viñedo para la puesta en valor de este subproducto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8679</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Existe una necesidad importante de realizar investigaciones sobre el efecto biocida o fertilizante de subproductos agroindustriales que sirvan de base para el registro de una serie de biopesticidas, que serían de gran utilidad en agricultura. Así, el desarrollo de procedimientos para el aprovechamiento y transformación de los subproductos agroindustriales pueden llegar a la implantación de prácticas alternativas, respetuosas con el medio ambiente, y compatibles con los requerimientos de la agricultura ecológica. Los residuos agroindustriales constituyen un problema grave a nivel mundial, debido a los grandes volúmenes que se generan y a su impacto ambiental. En general, su gestión se limita al vertido y sólo en forma muy concreta, donde se adopta un modelo de agricultura con criterios ecológicos, se les da un uso productivo con un valor añadido. Por ello, es necesario proponer alternativas de gestión, tanto en condiciones de laboratorio como en campo. En este trabajo se aborda el estudio del posible impacto de diversos vertidos de concentrado vínico (residuo líquido final originado a partir de la extracción del alcohol de orujos y lías de vino), sobre la flora arvense. El estudio se ha llevado a cabo mediante evaluaciones tanto en campo, como en diferentes especies arvenses in vivo en diferentes momentos (preemergencia, postemergencia precoz y tardía), e in vitro. Tras la aplicación del concentrado vínico se evaluaron los siguientes parámetros: densidad de malezas y porcentaje de cobertura que ocupaban en el ensayo de campo; germinación de las semillas (preemergencia), fitotoxicidad (postemergencia precoz y tardía) y biomasa de las plantas en ensayos in vivo; efecto sobre la germinación de las semillas en ensayos in vitro. De los resultados obtenidos en campo e in vivo, se deduce que el vertido de concentrado vínico a las dosis estudiadas, provoca daños fitotóxicos en las especies arvenses pero sin causar la destrucción total de las mismas. Se observó también un incremento de la biomasa de las plantas supervivientes a medida que la dosis de concentrado vínico era mayor. Sin embargo, los resultados obtenidos in vitro, confirman la inhibición de la germinación por parte del concentrado vínico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>