<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Francisco Javier Sangrós Conte</dc:creator>
  <dc:creator>Carmelo Ortega Rodríguez</dc:creator>
  <dc:title>Resistencia a los Antibióticos en Salud Pública; Situación Actual y Perspectivas de Futuro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63831</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los antibióticos son una herramienta indispensable para la sanidad moderna.Desde su descubrimiento y su aplicación práctica, se han utilizado para tratar y prevenir las infecciones bacterianas, pero en paralelo a los avances en su desarrollo y uso, los microorganismos se han ido adaptando y creando mecanismos de resistencia a los mismos, lo que ha reducido su eficacia haciendo que las infecciones sean más persistentes y graves, tanto de forma directa, haciendo que enfermedades comunes que tradicionalmente han sido leves, pasen a ser letales, como de forma indirecta provocando el fracaso de procedimientos médicos como trasplantes u operaciones complejas. La resistencia a los antibióticos es un proceso lento en el tiempo que se produce mediante selección natural. Sin embargo, el uso inadecuado de los antibióticos está acelerando este proceso de forma artificial. Hasta tal punto está evolucionando el fenómeno, que ha pasado a ser considerado una emergencia a nivel global, tanto en sanidad animal como en medicina humana y que se ha agravado como consecuencia de las deficiencias paralelas en las estrategias de prevención de las enfermedades. La OMS reconoce la resistencia a los antibióticos como una amenaza para la salud pública, lo que exige la puesta en marcha de un plan de acción global que se apoye en medidas de uso racional y estrategias de bioseguridad que, a través de un menor y más correcto uso de los mismos, permitan frenar su propagación a nivel mundial, y garanticen que en el futuro podamos seguir tratando las enfermedades bacterianas de forma eficaz y segura. Este estudio plantea una revisión y análisis de los efectos del fenómeno de la resistencia a los antibióticos a nivel retrospectivo y hasta la actualidad, tanto en los países desarrollados como en vías de desarrollo, así como una aproximación a su futura evolución en función de las medidas propuestas a día de hoy para frenar esa situación de emergencia que vivimos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>