<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barón Soriano, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Laliena Corbera, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Los señoríos aragoneses en la Baja Edad Media y la enajenación del patrimonio real. El caso del Común de Huesa y sus aldeas en el siglo XV</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47034</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se pretende definir cuáles fueron las características de los señoríos en Aragón a lo largo de la Baja Edad Media, utilizando el caso de Huesa del Común como punto de análisis. El fin de la reconquista en la Península Ibérica, la disminución de las rentas nobiliarias y luchas entre la aristocracia y la monarquía llevaron a los nobles a acumular una mayor cantidad de derechos y propiedades. Esto supuso que los señores fueran teniendo, cada vez más, una mayor autoridad sobre los campesinos, lo que repercutió en un empeoramiento de las condiciones sociales para los vasallos. A su vez, la escasez de recursos de la monarquía y su necesidad de financiación, provocaron que los reyes enajenasen gran parte de los señoríos que poseían. Aunque la dinámica fue intentar volver a recuperarlos a lo largo del siglo XV. En este contexto, Huesa fue vendida a Juan de Olcína  en 1438, dando lugar a un pleito que duró el resto del siglo y acabó con su reincorporación a la corona, finalizada la centuria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>