<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Orós, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Ayensa Vázquez, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de salud sobre la gestión de residuos sanitarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14062</dc:identifier>
  <dc:subject>gestión de residuos</dc:subject>
  <dc:subject>clasificación</dc:subject>
  <dc:subject>eliminación</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia</dc:subject>
  <dc:subject>efectividad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La profesión enfermera abarca muchos aspectos del mundo sanitario, no solo nos encargamos de llevar a cabo técnicas, observar al paciente, y rellenar papeles, tenemos muchas más tareas implícitas que realizamos de manera cotidiana. Una de ellas es la gestión de los residuos. Hoy en día hay que disminuir el gasto y mirar más que nunca cada euro que se gasta, es importante gestionar correctamente los desechos que se producen en la actividad diaria de una manera eficiente y efectiva. Por esta razón se propone realizar un programa de salud para concienciar y formar a los enfermeros en materia de residuos, para que sepan clasificar bien y no cometan errores que puedan llegar a generar incidencias. Una vez detectadas las carencias se realiza una búsqueda bibliográfica en bases de datos de Internet. También se ha contado con la colaboración de una enfermera de salud comunitaria y demás profesionales que han aportado su saber sobre el tema. El programa de salud se compone de dos sesiones que abarcan la clasificación de los residuos, dónde desecharlos, cómo se tratan y cómo se eliminan, además de una guía sobre cómo actuar en caso de accidente. La realización de programa informativo redundará en un mayor conocimiento por parte de los profesionales incidiendo en aspectos económicos, de seguridad para profesionales y pacientes, y por ende para todo el sistema sanitario.  The nursing profession comprises many aspects of the healthcare world, we don’t just carry out techniques, observe the patient, and fill forms; we have many more implicit tasks we perform on a daily basis. One of them is the management of waste. Nowadays, we must cut spending and look more than ever each euro spent, it is important to properly manage the waste produced in daily activity, efficiently and effectively. For this reason it is proposed to carry out a health program to rise awareness and train nurses on waste, so they know rank well and not make mistakes that could potentially generate incidents. Once detected deficiencies a search was performed in Internet databases; has also benefited from the collaboration of a community health nurse and other professionals who have contributed their knowledge on the subject. The health program is based on two sessions covering the classification of waste, disposal where, and how they are treated, along with a guide on how to act in case of accident. The realization of formative program will promote a better understanding by professionals influencing economic aspects, professionals and patient´s security, and therefore for the entire health system.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>