<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mairal Reinoso, Julián</dc:creator>
  <dc:creator>Boné Garasa, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Blasco, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Explotación en ciclo cerrado para 120 vacas nodrizas en Naval (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65347</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se trata de la ampliación de una explotación, ya existente, de vacuno de carne hasta 120 vacas nodrizas de raza pirenaica en el municipio de Naval (Huesca). En la parcela donde se ubica la explotación ya existe un cebadero de terneros para 90 cabezas y un henil, además de 60 vacas nodrizas criadas en un sistema de explotación completamente extensivo. El objetivo del  promotor es la crianza de terneros con vacas nodrizas, para su posterior cebo y venta para sacrificio. Por todo ello, se hacen necesarias las siguientes construcciones: una nave para alojar 120 vacas con todos los terneros que puedan tener, 4 toros y 18 novillas, un nuevo henil con capacidad para todo el forraje de la explotación, un estercolero dimensionado para todas las cabezas de la explotación, un lazareto dimensionado para todas las cabezas de la explotación, una nueva fosa de cadáveres y un badén de desinfección. Además en este proyecto se ha abordado todo lo referente al nuevo manejo que se seguirá en la explotación con 120 vacas. El presente proyecto contará con los siguientes documentos: Memoria y anejos a la memoria, Planos, Pliego de condiciones, Presupuesto y Estudio de Seguridad y salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>