<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carreras Clotas, Carla</dc:creator>
  <dc:creator>Rosado Sánchez, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Palacio Liesa, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Palacio Liesa, Jorge Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Situación de la Terapia Asistida por animales en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64202</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las Intervenciones Asistidas por Animales consisten en la participación de animales en intervenciones terapéuticas, educativas o de ocio con la finalidad de promover la salud, educación y bienestar humano. Dentro de éstas, se englobaría la llamada Terapia Asistida con Animales (TAA). En los últimos años, los programas TAA han gozado de una gran difusión en nuestro país, si bien este es un sector poco regulado, donde no existe un registro de las instituciones o colectivos que llevan a cabo este tipo de intervenciones asistidas con animales. El objetivo final de este trabajo fue conocer la situación de la TAA en Aragón, para ello, se llevó a cabo un trabajo de revisión bibliográfica sobre el tema. Posteriormente se elaboró un cuestionario destinado a conocer las actividades y organización de las distintas instituciones que desarrollan TAA en esta Comunidad. Finalmente, los datos procedentes de los cuestionarios fueron tabulados para su posterior análisis y presentación, esperando reflejar así la radiografía del sector en Aragón. Se localizaron ocho centros y en ellos los animales que más comúnmente participan en las terapias son el perro y el caballo, siendo sus edades muy variadas. Todos ellos ofrecen las terapias en distintos ámbitos y siempre cuentan con supervisión veterinaria. En cuanto a los tipos de terapias ofrecidas predominan las TAA frente a las Actividades Asistidas con Animales (AAA). En cuanto a la problemática del sector, todos ellos ven el intrusismo y la falta de estandarización de las terapias como factores que les impiden realizar las terapias de una forma estándar y formal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>