<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Albert Sansano, Mª José</dc:creator>
  <dc:creator>Del Moral Barrigüete, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>"Letra a letra se construye mi mundo". Sobre la enseñanza-aprendizaje de la lectoescritura en Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30938</dc:identifier>
  <dc:subject>lectoescritura</dc:subject>
  <dc:subject>metodología</dc:subject>
  <dc:subject>adquisición-aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje por proyectos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La realización de este trabajo consta de dos partes. Una más teórica, en la que explicamos qué queremos conseguir con este trabajo y cómo es el proceso de enseñanza-aprendizaje de la lectoescritura en Educación Infantil, partiendo de que para conseguir una buena adquisición del proceso de la lectoescritura, debemos saber el sonido de cada letra y el símbolo gráfico de cada sonido.  Además, deben hacer un buen uso del lenguaje hablado, y deben tener interiorizadas ciertas habilidades previas. Para dicha adquisición, presentamos varios procesos que intervienen en ella; hablamos de los distintos métodos por medio de los cuales se puede llegar a alcanzar el aprendizaje de la lectoescritura; y, finalmente, hacemos hincapié en el método constructivista, y en la utilización de proyectos de trabajo. En la parte práctica de este trabajo, exponemos lo aprendido mediante un proyecto dirigido a niños de 5 años. Para ello, hemos tenido en cuenta el Boletín Oficial de Aragón, en el que encontramos la Orden de 10 de marzo de 2008 y 28 de marzo de 2008, de la legislación de Educación Infantil, para la realización de nuestros objetivos, contenidos, orientaciones metodológicas y criterios de evaluación, que creemos necesarios para la adquisición-aprendizaje de la lectura en la etapa de Infantil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>