<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Trujillo Traín, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Ruiz, Julián</dc:creator>
  <dc:title>La influencia de la Primera Guerra Mundial y la Revolución Rusa en la izquierda obrera española (1914-1921): Una perspectiva a través de la prensa militante.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47021</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Máster versa sobre la izquierda obrera como sujeto histórico en el período cronológico de 1914 a 1921. El objetivo ha sido establecer una perspectiva del período a través del estudio de fuentes periodísticas, atendiendo a la influencia que la Primera Guerra Mundial y la doble revolución rusa tuvieron en el movimiento obrero español (socialista y anarcosindicalista), como fuente de ideas, ilusiones, tácticas y estrategia organizativa. Una de las premisas de este trabajo es que pese a que se acota a la realidad española, ésta es indisociable de la convulsión revolucionaria presente en Europa tras el cataclismo que la Primera Guerra Mundial provocó en los Estados (sobre todo en los perdedores de la guerra), que terminó conjugándose, en un breve período de tiempo, con las políticas que emanaban de la Revolución Bolchevique encarnadas en la Tercera Internacional.  Palabras clave. Primera Guerra Mundial, Comunismo, Revolución rusa, Movimiento obrero español, Socialismo, Anarcosindicalismo,</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>