<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artola Gómez, Ainara</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Síndrome de dolor miofascial; a propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7396</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome de dolor miofascial</dc:subject>
  <dc:subject>puntos gatillo miofasciales</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento de fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los dolores de espalda y de la cintura escapular, son una constante en nuestros días, casi el 100% de los adultos a partir de los 30 años han padecido alguna vez este tipo de trastorno, y un elevado porcentaje de estos dolores se manifiestan en la zona cervico-dorsal. El síndrome de dolor miofascial(SDM), es un conjunto de signos y síntomas sensoriales, motores y autonómicos ocasionados por los puntos gatillo miofasciales (PGM). Cualquier inflamación, traumatismo agudo, traumatismo de repetición, exposición al frio y otros factores estresantes musculares pueden desencadenar mecanismos patológicos, y generar un PGM. MÉTODO: Se presenta un caso clínico en el ámbito laboral, de síndrome de dolor miofascial a nivel cervical, valorando los resultados obtenidos de la intervención fisioterapeútica, basado en diferentes técnicas de fisioterapia tanto miofasciales como articulares, y diferentes técnicas de osteopatía. CONCLUSIONES: El abordaje fisioterapeútico, aplicado con buen criterio y según unos objetivos de tratamiento, permite una intervención eficaz y precoz en la disminución del dolor y en la recuperación de la elasticidad muscular. Resaltar la importancia de un diagnóstico precoz y un tratamiento adecuado, ya que puede evitar la cronicidad de la lesión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>