<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Capistrós Justes, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Casajús Mallén, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Salud ósea en bailadoras de jota aragonesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58567</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: se ha visto que ciertos deportes y actividades físicas con impacto tienen un beneficio para la salud ósea de quienes lo practican. Una parte muy importante la cultural aragonesa es el baile de la jota. El análisis de las características de éste baile, donde predominan los saltos y la alta intensidad, permite suponer que esta danza puede tener una repercusión positiva en la salud ósea de las personas que lo practican. Objetivo: determinar el impacto que tiene el baile de la jota en la salud ósea de las mujeres que lo practican. Metodología: se ha utilizado un análisis mediante densitometría dual de rayos X (DXA) para analizar la densidad mineral ósea y el contenido mineral óseo de 10 joteras y 14 controles con el fin de ver diferencias en las distintas regiones corporales en cuando a CMO y DMO. Resultados: Se han analizado 24 participantes, 10 joteras y 14 controles. Se han obtenido datos de ingesta de calcio, valores de fuerza, medidas antropométricas, hábitos deportivos de las joteras y se ha analizado el hueso de ambos grupos. Conclusiones: aunque el grupo de joteras presentan valores más elevados de CMO y DMO en la mayor parte de las regiones estudiadas, no presentan diferencias significativas. Los resultados sugieren que la jota puede ser una actividad osteogénica, pero se necesitan estudios con una muestra mayor para ratificar esta hipótesis. Futuros estudios con un mayor número de participantes y una similitud entre grupos son necesarios para obtener conclusiones con fuerte evidencia acerca de la repercusión que tiene la jota en la salud ósea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>