<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrando Martínez, Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Roche Asensio, María José</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados estandarizado al paciente portador de drenaje ventricular externo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32022</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El drenaje ventricular externo (DVE) es un sistema cerrado que comunica el espacio intraventricular con el exterior, constituyendo una herramienta diagnóstica y terapéutica muy importante. Tiene tres indicaciones fundamentales: la monitorización de la presión intracraneal, el drenaje de líquido cefalorraquídeo y la administración de fármacos por vía intratecal. La complicación más frecuente son las infecciones, alcanzando tasas de hasta un 22%, la mayoría de las veces causadas por una manipulación errónea de los sistemas por parte de los profesionales. El personal de enfermería debe estar capacitado para el manejo, vigilancia y cuidado del paciente portador del DVE y así evitar la incidencia de posibles complicaciones.  Objetivo principal: Proporcionar información y herramientas a los profesionales de enfermería que les capaciten en el manejo del drenaje ventricular externo, mejorando sus competencias y habilidades, y disminuyendo las incidencias. Metodología: En la realización del presente trabajo, se aplicó un diseño de carácter descriptivo basado en una búsqueda bibliográfica en bases de datos. Está dirigido a profesionales de enfermería, sobre todo a aquellos de nueva incorporación y estudiantes. Conclusiones: El profesional de enfermería es responsable directo de los cuidados del paciente portador de drenaje ventricular externo. La utilización de planes de cuidados garantiza un fomento de las aptitudes del profesional, así como un aumento de la seguridad del paciente y una mejora de su calidad de vida. Palabras clave: drenaje ventricular externo, plan de cuidados, enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>