<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soriano Marco, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Femenía Morera, Inma</dc:creator>
  <dc:title>Gradando Recuerdos: La nostalgia del pasado de Belchite durante el viaje</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11355</dc:identifier>
  <dc:subject>grabando recuerdos</dc:subject>
  <dc:subject>Belchite</dc:subject>
  <dc:subject>grabado</dc:subject>
  <dc:subject>nostalgia.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Grabando recuerdos: La nostalgia del pasado de Belchite es una investigación llevada a cabo por la alumna Laura Soriano Marco, y dirigido por la profesora del Área de Pintura Inma Femenía Morera. El trabajo pertenece a la asignatura Trabajo Fin de Grado 2012/2013, en el Grado de Bellas Artes de la Facultad de Ciencias sociales y Humanas en el campus de Teruel, de la Universidad de Zaragoza. El Trabajo Fin de Grado presente está basado (como el propio título indica) en los recuerdos del pueblo en que nos hemos criado y crecido, Belchite (Zaragoza), conocido por ser uno de los escenarios de la Guerra Civil Española. El proyecto da pié a la propuesta práctica de un libro de artista: Grabando Recuerdos en el que se refleja cuestiones y vivencias sociales del pasado de Belchite, y al mismo tiempo, también se reflejan las personales. Las ruinas de nuestro pueblo nos hacen recordarlo con tristeza, pero no sólo se siente la pena en estas reliquias, también hemos observado las mismas sensaciones en ruinas de otros países, como en la antigua ciudad de Hierápolis en Turquía, donde sus destrucciones, al igual que su paisaje y clima mediterráneos, nos hicieron sentir la misma agonía con la que percibimos nuestro propio pueblo. Es por esto que el viaje, más concretamente el realizado durante el Programa ERASMUS en el curso 2010/2011, adquiere importancia en nuestro discurso, pero no solo por el hecho de poder apreciar sensaciones en otros lugares, sino por las fotografías tomadas durante dicho traslado, siempre frente a ese estado de nostalgia. Grabando Recuerdos, también habla de los estados de espera que encierra el concepto de viaje, que consideramos semejante al estado en el que se encuentra una ruina, entre un estar y no estar. Estas melancólicas fotografías de las ruinas de Belchite y Turquía son las consideradas como objetos a formar parte de este libro de artista. El libro de artista protagonista de este estudio se compone de una colección de diez piezas (páginas) construidas en adobe, cada una mide 29x6x23cm, y por la unión de todas ellas en dicho libro, el tamaño asciende a 29x60x23cm. En cada pieza hay un grabado calcográfico mediante transferencia de fotocopia en tóner, cuyas imágenes se corresponden a las fotografías anteriormente nombradas de Belchite y Hierápolis. Para la conceptualización del Trabajo Fin de Grado han sido indispensables los conceptos adquiridos durante el Grado de Bellas Artes, como las lecturas de determinados artistas, filósofos y antropólogos, como Marc Augé. Gracias a los cuales hemos podido observar la persistencia del tema de los recuerdos a lo largo de la Historia del Arte.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>