<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roig Jiménez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Portolés Rodríguez, David</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de información para generar mapas temáticos a partir de textos con referencias territoriales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64188</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La empresa Idearium Consultores dedica gran parte de su trabajo a los campos de Sistemas de información geográficos (Geographical Information Systems, GIS, en inglés), datos abiertos (generalmente nombrado por su término en inglés, Open Data) y datos enlazados (también usualmente nombrado en inglés Linked Data), habiendo desarrollado múltiples aplicaciones en ellos. Una de ellas es Tbl2Map, la cual genera un mapa dada una tabla (en formato CSV, XML, JSON, XLS, o GPX) con la siguiente información: regiones a considerar en el mapa a generar, sus identificadores y los valores para cada región. En este proyecto se aborda la ampliación de Tbl2Map para considerar un documento de texto no estructurado como entrada en lugar de una tabla, puesto que la mayor parte de la información generada por las administraciones públicas y entidades empresariales se encuentra en documentos de texto en diferentes formatos (PDF, DOC, etc.).   Para dar solución a esa necesidad, se ha realizado una aplicación web que recibe un documento de texto como entrada y genera un mapa con las áreas identificadas en él, dado el tipo de área (comarca o municipio). En esta aplicación, el usuario sólo debe seleccionar los valores que desea representar en el mapa (es decir, densidad de población, niveles de contaminación, etc.) entre las diferentes opciones disponibles. Además, también puede configurar el formato del mapa a su gusto (gama de colores, orientación, y formato de salida, entre otros aspectos). En síntesis, para desarrollar la aplicación se han manejado diferentes herramientas y tecnologías en cada fase del proceso. En primer lugar, se ha realizado la identificación de regiones aparecidas en el documento, mediante Apache Solr para representarlas en el mapa. A continuación, se ha utilizado el lenguaje de consultas SPARQL para obtener desde Aragopedia los valores vinculados a las regiones a representar en el mapa. Finalmente, para integrar Text2Map con la aplicación Tbl2Map, se han programado diferentes paquetes basados en tecnologías web (HTTP, servicios web, etc.) que permiten la transmisión de información conseguida para poder crear el mapa temático En consonancia con la aplicación brevemente descrita, otro objetivo requerido por la empresa para este proyecto fue la automatización de la generación de los mapas sin intervención del usuario final mediante la interfaz web, es decir, que se pudiese realizar procesos de generación en batch. Para ello, se definieron diferentes scripts parametrizados que toman como entrada el tipo de área deseada y la una ruta en la que se almacenan los documentos, y generan como salida un mapa por cada documento de la ruta. La finalidad de esta memoria es comentar detalladamente todas las fases y pasos llevados a cabo para desarrollar e implantar la aplicación propuesta cumpliendo todos y cada uno de los requisitos determinados por la empresa Idearium S.L.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>