<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salas Duarte, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de buenas prácticas en gestión de inundaciones para el municipio de Alcalá de Ebro (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47264</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN El tramo medio del río Ebro ha experimentado numerosos eventos extremos a lo largo del siglo XX y XXI, tanto crecidas como estiajes. Debido al proceso de ocupación humana en la llanura de inundación, estos eventos provocan graves problemas de riesgo de inundación en algunos municipios ribereños. Tal es el caso de Alcalá de Ebro (Zaragoza), por lo que en este trabajo se propone, para este municipio, un nuevo modelo de gestión de inundaciones, basado en la aplicación de buenas prácticas (definición de un espacio para el río, eliminación o reubicación de la protección de ribera, utilización de mapas de riesgo como herramienta para tomar decisiones, participación de las partes interesados en la gestión de inundaciones, crear una base informativa común, etc.), y olvidando las medidas estructurales tradicionales (diques de tierra, escolleras, espigones muros de hormigón, dragados, etc.) tan utilizadas hasta ahora. Palabras clave: río Ebro, inundación, riesgo, buenas prácticas, gestión de inundaciones, Territorio Fluvial ABSTRACT The middle course of the Ebro River has suffered numerous extreme events throughout the 20th and 21st century, both flood and drought conditions. Due to the human occupation processes on the floodplain, these incidents cause serious problems of  flood risk in some riparian municipalities. Such is the case of Alcalá de Ebro (Zaragoza), that is why in this work is suggested, for this municipality, a new model of flood management, based on the application of good practices (definition of room for the river, elimination or relocation of riverbank protections, use maps as a tool for decision making, stakeholder participation in the flood management,building a common knowledge base, etc.), and forgetting the tradicional structural measures (compacted earth dykes, ripraps, concrete walls, dredging, etc.) so used till now. Key words: Ebro River, flood, risk, good practices, flood management, Fuvial Territory</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>