<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sistac Marina, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Martín López, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>La navegación mediterránea en la Antigüedad: Arqueología e iconografía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31267</dc:identifier>
  <dc:subject>arqueología subacuática</dc:subject>
  <dc:subject>navegación </dc:subject>
  <dc:subject>mediterráneo</dc:subject>
  <dc:subject>historia antigua</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La historia de la aparición de las primeras técnicas de navegación y su desarrollo durante época antigua ha suscitado un importante interés por parte de los investigadores a lo largo del tiempo y continúa siendo así hoy en día. Por lo general, el estudio sobre este tema se ha llevado a cabo atendiendo a la información aportada por diversas fuentes como la arqueología o la iconografía. El principal problema con el que se encuentra el historiador a la hora de investigar sobre esta cuestión es la falta de evidencias directas que la arqueología no ha sido capaz de aportar, algo que está cambiando en los últimos años gracias al impulso dado y al buen estado de salud del que está gozando la arqueología subacuática desde las últimas décadas del siglo XX. En concreto, este trabajo centra su foco de atención exclusivamente en el ámbito mediterráneo y  versa sobre la evolución de que se produjo en la práctica de la navegación, desde la aparición de las primeras y muy rudimentarias embarcaciones prehistóricas, hasta la perdida de hegemonía del Imperio Romano sobre los mares de la cuenca mediterránea, atendiendo a la información que tanto la iconografía como la arqueología nos aportan sobre este tema. El análisis llevado a cabo en este trabajo comienza con un breve repaso al origen de los ingenios náuticos primigenios como forma de introducción al análisis de los diferentes tipos de embarcaciones de madera que surcaron las aguas del Mediterráneo a partir del II milenio a.C. La principal diferencia que existe entre el grueso de estas embarcaciones a partir de ese momento es el tipo de propulsión empleado. En concreto, estas se dividen en dos grupos: navíos de propulsión mixta, que conjugan la utilización del velamen con la fuerza motriz de los remos; y naves de transporte, cuyas proporciones son mayores y que cuentan únicamente con el empuje generado por una vela. Finalmente, las infraestructuras portuarias fueron una pieza clave en la práctica de la navegación en la Antigüedad por lo que también son motivo de análisis en este estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>