<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cardeso Casado, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Barrasa Notario, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del estado de la comunicación interna en una entidad socio-sanitaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8216</dc:identifier>
  <dc:subject>comunicación</dc:subject>
  <dc:subject>auditoría</dc:subject>
  <dc:subject>cuestionario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto se ha realizado con el objetivo de conocer las opiniones y el grado de satisfacción de los trabajadores respecto a la comunicación interna en una entidad socio-sanitaria. La muestra estuvo compuesta por 18 trabajadores de los Servicios Centrales de dicha entidad, que respondieron a un cuestionario basado en el “Communication Satisfaction Questionnaire”(CSQ). Los resultados muestran que no existe correlación significativa entre las herramientas de comunicación ascendente y la satisfacción general de los trabajadores. Sin embargo, presentan una relación significativa entre el clima comunicativo y la satisfacción general con la comunicación interna (r = .55, p &lt; .05), entre la cantidad y/o calidad de la información que se recibe sobre las responsabilidades del trabajo y la satisfacción global sobre la comunicación (r = .795, p &lt; .01), entre la cantidad y/o calidad de la información que se recibe sobre los objetivos de la organización y la satisfacción general  (r = .737, p &lt; .01), junto al conocimiento de los problemas y la variable receptividad a la escucha (r = .615, p &lt; .01).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>