<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sainz-Aja Lorda, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Instalación eléctrica de B. T. para planta de fertilizantes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13376</dc:identifier>
  <dc:subject>planta fertilizantes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto trata de la instalación eléctrica de Baja Tensión para una Planta de Fertilizantes de nueva construcción situada en Cetina (Zaragoza). Dicha planta fabricará fertilizantes sólidos y líquidos y constará de maquinaria para fabricarla exproceso.  En el proyecto se tendrá en cuenta las distitnas zonas de riesgo donde estarán ubicadas dicha maquinaria y su consecuenta aparamenta/canalización.  Los distintos documentos que componen el proyecto serán la MEMORIA (donde se explica el objetivo del proyecto, las normativas a cumplir, los cálculos de las líneas, el resumen del presupuesto etc). Los PLANOS donde se dibujarán la situación y emplazamiento, ubicación de los motores en la instalación, las zonas de riesgo, la iluminación de la nave y oficinas y el esquema unifilar de los cuadros. El PLIEGO DE CONDICIONES donde tratará de todos aspectos referentes a la instalación (normativa, condiciones técnicas, condiciones facultativas etc.) El PRESUPUESTO que estará compuesto por los costes desglosados de toda la instalación. Y el ESTUDIO DE SEGURIDAD Y SALUD que englobará entre otras cosas todas las obligaciones que tendrán que cumplir tanto del contratista como del promotor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>