<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Samper Marco, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Badía Villas, David</dc:creator>
  <dc:title>Clasificación y génesis de los suelos de La Plana de Mequinenza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48597</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este trabajo es catalogar los suelos más representativos de la Plana de Mequinenza, paraje que pertenece al término municipal de dicho municipio. El cual está situado en el extremo oriental de la provincia de Zaragoza, en la confluencia de los ríos Ebro, Cinca y Segre.      En una primera fase se efectuó un reconocimiento visual de la zona de estudio usando como apoyo distintos mapas e interpretando fotos aéreas del lugar, con el objeto de elegir los puntos más representativos que iban a ser sometidos a estudio.      Tras esta fase de prospección se llegaron a identificar seis categorías de suelo que ocupaban distintas posiciones geomorfológicas formando una toposecuencia (plataforma, ladera caliza, ladera yesosa, rellano, fondo y terraza), que presentaba la máxima interacción de factores y procesos de formación.       De cada categoría se describió en campo un perfil edáfico según las normas del Sinedares (C.B.D.S.A., 1983) y se analizaron las propiedades físicas y químicas en laboratorio siguiendo los métodos oficiales (M.A.P.A., 1984), con las modificaciones pertinentes debidas a la presencia de yeso (Porta, 1996). A su vez se recogieron muestras relativamente no perturbadas para estudios micromorfológicos (láminas delgadas), que ayudaron a un mejor conocimiento de cada uno de los suelos examinados Por último, se determinó el porcentaje relativo de los elementos principales presentes en varios perfiles mediante  un analizador XRF portátil.        Un factor muy influyente en las propiedades de estos suelos es el clima semiárido, responsable de que se hereden parte de las características de los materiales parentales sobre los que se han formado estos suelos y de que existan importantes cantidades de carbonatos y yesos que no pueden ser lavados en los perfiles. En la génesis de estos suelos, los procesos formadores que tienen mayor importancia son la translocación y acumulación de carbonatos y yesos.      La precipitación de los carbonatos en relieves de laderas y rellanos se da bajo diferentes morfologías como: acumulaciones filiformes (pseudomicelios), esféricas (nódulos) o cemento geopetal bajo los cantos. Y aparecen en forma de costra (horizonte petrocálcico) en la primitiva y estable plataforma estructural. El proceso de gipsificación también se observa en perfiles de ladera formando acumulaciones de yeso masivas o en terrazas aluviales, como cemento geopetal recubriendo la base de los cantos.        La presencia  de estas diferentes acumulaciones secundarias de carbonatos y yesos se ve reflejada en la clasificación de los suelos. Encontrándonos principalmente suelos de los siguientes grupos según WRB (2014): Calcisoles, Kastanozems, Gipsisoles o Fluvisoles.      Por último, se han evaluado las características y cualidades de los suelos estudiados según el sistema de Clases Agrológicas para así optimizar su posible uso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>