<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Costas Ramón, Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Pardo Jimeno, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Identificación de células madre tumorales y desarrollo de cultivos en 3D para líneas celulares de carcinoma colorectal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31747</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El carcinoma colorectal es el cáncer de mayor prevalencia entre la población, con una incidencia creciente en la población occidental acostumbrada a dietas saturadas en productos procesados y bajo consumo de frutas y verduras. Los tratamientos convencionales son efectivos pero en algunos casos el carcinoma resiste el tratamiento y resurge con una mayor patogenicidad. Se piensa que las células involucradas en esta reaparición del tumor son un tipo concreto celular que existe en todos los tumores, las células madre tumorales o CSCs. Estas células presentan una serie de características que las hace fundamentales para el mantenimiento del nicho del tumor y son estas propiedades las que les permite sobrevivir frente a las terapias y regenerar de nuevo la masa tumoral. Entre estas características se encuentran la capacidad de autorenovación y diferenciación y la alta resistencia a fármacos y terapias antitumorales. Su identificación y caracterización podría permitir dirigir las futuras terapias contra ellas y eliminar aquellos tumores más resistentes.  En este trabajo hemos evaluado diversos marcadores para CSCs en las líneas de carcinoma colorectal HT29, HCT116 y CaCo2. Entre ellos se encuentran los marcadores de superficie CD24, CD44 y CD133 y los marcadores funcionales de actividad ALDH y expulsión del colorante Hoechst 33342. Tras su evaluación, hemos puesto a punto un protocolo de identificación de CSCs está basado en el marcador de superficie CD44 y el marcador funcional de actividad ALDH. Ambos marcadores correlacionan con una población nueva de células que aparece ante un tratamiento con el fármaco Paclitaxel. A su vez, hemos puesto a punto el desarrollo de cultivos 3D en forma de esferoides con el fin de utilizar estudios in vitro más cercanos a la realidad fisiológica en la que las células están dispuestas formando estructuras tridimensionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>