<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galán Rubio, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Esteban, Gregorio</dc:creator>
  <dc:title>Un análisis econométrico de la importancia del capital humano para el crecimiento de Costa Rica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62519</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se realiza un estudio acerca de la influencia del capital humano sobre el crecimiento económico experimentado por Costa Rica entre 1980 y 2010. Con ese fin, y tras realizar una breve reseña de la literatura teórica y empírica al respecto, el trabajo presenta la realidad costarricense a través del análisis de la evolución de diversos datos referentes tanto al crecimiento como al capital humano del país a lo largo del tiempo, los cuales han sido obtenidos entre otras fuentes de la base de datos world development indicators del Banco Mundial. A continuación de este análisis, el trabajo presenta un estudio econométrico para el periodo 1980-2010 a partir del cual se comprueba la relación existente entre las variables de aproximación del capital humano seleccionadas y el crecimiento económico. En síntesis, podemos decir que Costa Rica ha realizado un gran esfuerzo en materia educativa con el fin de mejorar sus resultados en relación al capital humano, en este sentido se ha progresado en algunos aspectos como en el aumento en las tasas de alfabetización pero en otros como la calidad educativa se debería mejorar. En cuanto a los resultados del estudio econométrico se ha podido constatar la relación positiva que existe entre las variables de aproximación del capital humano, población de 25 o más años con estudios universitarios y años medios de estudio con el crecimiento económico de Costa Rica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>