<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gasch Gallén, Àngel</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Aznar, Concepción Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>El enfoque de activos en salud. Actuaciones de Enfermería ante los nuevos retos de la Salud Comunitaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48038</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los nuevos enfoques en Salud Comunitaria incorporan el concepto de activos en salud: recursos que los individuos y comunidades tienen a su disposición para protegerles ante problemas de salud y/o promover estados saludables. Los estudios sobre envejecimiento y salud incorporan conceptos como resiliencia y vulnerabilidad, relacionados con el enfoque de activos en salud. Entre las actuaciones de Enfermería en Atención Primaria destaca la promoción de salud, que puede beneficiarse de las potencialidades que ofrece el enfoque de activos en salud en la atención a las personas mayores. Objetivo: Incorporar el enfoque de activos en salud en las intervenciones de Promoción de Salud que Enfermería lleva a cabo en los cuidados a las personas mayores. Metodología: Revisión bibliográfica sobre el enfoque de activos y la promoción de salud en personas mayores y elaboración de un plan de actuación que incorpora los activos en salud en el Proceso Enfermero (PE). Desarrollo: En las etapas del PE se plantean herramientas de valoración: Escala del Sentido de Coherencia, identificación de recursos generales de resistencia y activos en salud en niveles individual, comunitario e institucional. Éstas orientan, mediante la inclusión de estrategias basadas en el enfoque de activos, el diseño de los planes de cuidados. Se propone el registro de dichos activos y sus cambios en todas las fases del Proceso Enfermero. Conclusiones: El modelo de activos complementa al de identificación de necesidades y problemas. Existen herramientas desde este enfoque  que pueden ser incorporadas al PE, cuyas estrategias tienen repercusión en otras áreas del trabajo de Enfermería Comunitaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>