<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortiz de Zárate Bobadilla, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Cascarosa Salillas, Esther</dc:creator>
  <dc:title>Estudio experimental sobre la aplicación de materiales sólidos obtenidos mediante pirólisis de harinas cárnicas para la limpieza de un gas de gasificación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6144</dc:identifier>
  <dc:subject>pirólisis</dc:subject>
  <dc:subject>gasificación</dc:subject>
  <dc:subject>harinas cárnicas</dc:subject>
  <dc:subject>char</dc:subject>
  <dc:subject>desulfuración</dc:subject>
  <dc:subject>h2s</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente Proyecto Final de Carrera es utilizar el residuo sólido obtenido en los procesos de pirolisis de harinas cárnicas como adsorbente en la limpieza de los gases de gasificación de harinas y otras biomasas. En concreto, en este trabajo se evalúa la capacidad para retener el sulfuro de hidrógeno presente en un gas sintético que simula un gas típico de gasificación de lodos de depuradora mediante el uso de chares y cenizas procedentes de la pirólisis de harinas cárnicas. Para ello se ha realizado un estudio con diferentes materiales desulfurantes (dolomita, chares y cenizas de pirólisis de harinas cárnicas) a diferentes temperaturas y caudales de gas. Los resultados obtenidos muestran que es viable el uso del residuo sólido de la pirólisis de harinas cárnicas como material desulfurante. Estos resultados indican que son mejores adsorbentes las cenizas de los residuos sólidos obtenidos en la pirólisis que los propios sólidos, y que dependiendo de la composición de harinas cárnicas (sea hueso o carne), se pueden obtener resultados bastante diferentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>