<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Doblado, Mª Mercedes</dc:creator>
  <dc:creator>Calatayud Sanz, Estela</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y aplicación de un programa de evaluación y tratamiento de la parálisis facial de origen central desde la Terapia Ocupacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32342</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La parálisis facial supone un amplio problema de salud que no “sólo” significa una afectación física de la musculatura de la cara, sino que repercute directamente a las áreas física, social y psicológica de la persona, afectando por tanto también a su calidad de vida.  El objetivo de este trabajo consiste en elaborar sendos protocolos de valoración y de intervención válidos para parálisis facial central, basados en los conceptos actuales de la neurorrehabilitación, y en su aplicación en un caso real de un paciente. La metodología sobre la que se conceptualiza el contenido de este trabajo está basada en los marcos de referencia del neurodesarrollo y de rehabilitación. Para concluir, destacar la importancia de incluir dentro de los objetivos terapéuticos, el abordaje de las secuelas de la parálisis facial, debido a su amplia repercusión funcional. Hacer mención también a que el terapeuta ocupacional(especializado en neurorrehabilitación), por el enfoque bio-psico-social característica de su profesión, cuenta con una visión holística de este problema y con las herramientas necesarias para abordarlo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>