<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bravo Peiró, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Benedicto, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Investigación sobre la impresión 3D en la edificación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63849</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La impresión 3D está revolucionando el mercado en múltiples sectores como la robótica, los juguetes, las prótesis, o el arte, pero aquel sector en el que está teniendo grandes avances y es el que mayormente nos interesa, es el sector de la construcción, nuestro protagonista. En este trabajo se expondrán las diferentes técnicas de impresión en 3D utilizadas en el ámbito de la construcción existentes hasta el momento y tras ello, se analizarán los avances y casos más relevantes de los últimos años. Una vez expuesta la teoría y los proyectos creados hasta la fecha, se profundizará en que o quiénes son los agentes que están representando esta revolución y qué papel tiene cada uno, observando en algunos ejemplos, sus diferencias y sistemáticas, pros y contras de esta tecnología, límites hallados en este tipo de construcción y posibles soluciones que se han adoptado para cada uno de los mismos. La creación de un modus operandi, para las técnicas más comunes, los problemas, las soluciones, y los testes que podremos llevar a cabo para evitar fallos, serán las motivaciones principales de este trabajo. Por último, en las conclusiones, se valorará su introducción al sector, así como su viabilidad, su utilidad, y su posible afectación en el mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>