<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Otal Lospaus, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Aznar, Concepción Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de la dducación maternal prenatal en la lactancia materna en un hospital de la "Iniciativa para la Humanización de Asistencia al Nacimiento y la Lactancia”</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8773</dc:identifier>
  <dc:subject>educación maternal</dc:subject>
  <dc:subject>educación para la salud</dc:subject>
  <dc:subject>lactancia materna</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: describir las características demográficas y obstétricas de los partos asistidos en el Hospital de Barbastro durante dos años (2009-2011). Analizar la asociación de la Educación Maternal que realizan las matronas de Atención Primaria a partir del tercer trimestre de embarazo, en los embarazos de bajo y alto riesgo, y las variables obstétricas y demográficas con el desarrollo de una lactancia materna al alta. Material y métodos: estudio descriptivo de la asociación de la Educación maternal con la lactancia materna al alta en  mujeres cuyo parto tuvo lugar en el Hospital de Barbastro (hospital acreditado por la IHAN), desde el 1 de Septiembre de 2009 al 1 de Septiembre de 2011. Inicialmente se incluyeron en el estudio 1256 mujeres, quedando  tras los criterios de exclusión, 1057 mujeres.  La variable resultado o dependiente, fue el tipo de lactancia al alta, y las variables predictoras o independientes, la Educación maternal, el tipo de parto, el contacto precoz, lactancias anteriores, problemas en lactancias anteriores, número de hijos, nacionalidad y edad materna. Se ha realizado un análisis bivariante, en el que se relaciona la existencia o no de lactancia materna con cada uno de los posibles factores, así como un modelo de regresión logística multivariante para investigar los distintos factores asociados de forma inde-pendiente,  y controlar así los factores de confusión.  Resultados: las variables predictoras de la lactancia materna al alta resultaron ser el tipo de parto, la educación maternal, lactancias anteriores, problemas en lac-tancias anteriores y la nacionalidad. Conclusiones: la  educación maternal, aumenta la probabilidad  de dar lactancia materna al alta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>