<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ibáñez Nonay, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Canales Lacruz, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Adaptación del programa movimiento creativo con personas mayores para niños de educación infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31094</dc:identifier>
  <dc:subject>movimiento</dc:subject>
  <dc:subject>creatividad</dc:subject>
  <dc:subject>educación infantil</dc:subject>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de grado tiene como objetivo principal adaptar el programa movimiento creativo con personas mayores a niños de educación infantil. A través de las propuestas prácticas que nos ofrece el programa, se verán reflejados en este trabajo dos resultados. En el primero se analizarán e identificarán las tareas más adecuadas para llevar a cabo, así como se hará una adaptación de cada una de ellas, para el rango de edad 4-5 años y a su contexto específico. Los criterios de selección de las tareas que se han llevado a cabo son en primer lugar, descartar tareas por complejidad o sencillez, en segundo lugar por elección de materiales y finalmente se han excluido aquellos materiales que se podrían considerar peligrosos, para niños de educación infantil. El número de tareas elegidas para llevar a cabo la adaptación son 28 de 310 tareas que contiene el programa. El segundo resultado de este trabajo es una unidad didáctica, en la cual se organizan y programan las tareas adaptadas, con el fin de establecer una nueva propuesta creativa para niños y niñas de educación infantil. La unidad didáctica lleva por título “érase una vez la expresión corporal y la coordinación creativa”, consta de 8 sesiones y el objetivo de esta es desarrollar la creatividad a través de situaciones motrices de expresión corporal y de coordinación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>