<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rillo Bautista, Darío</dc:creator>
  <dc:creator>Santillán Lázaro, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Alumbrado público de Alcorisa (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37201</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene como objeto el estudio y proyección de la instalación de alumbrado público de calles, plazas y parques del municipio de Alcorisa, en la provincia de Teruel. Dicho municipio está ubicado en la parte Nororiental de la provincia turolense, en el extremo oeste de la histórica comarca del Bajo Aragón; equidistando, aproximadamente, 120 km de Zaragoza y Teruel. Para llevar a cabo el diseño de los distintos elementos que comprenden la instalación objeto del presente proyecto, se ha realizado un estudio lumínico, apoyado con el software de cálculo Indalwin 6.2, así como una serie de cálculos eléctricos para justificar el cumplimiento del Reglamento electrotécnico para baja tensión 2002, y demás normativa vigente. En el documento de memoria, se describe detalladamente y de manera ordenada las condiciones técnicas reglamentarias, así como las necesidades y características de los distintos elementos que comprenden una instalación de alumbrado público. Incluye cálculos justificativos, tanto luminotécnicos como eléctricos, y como anexo, un pequeño estudio de seguridad y salud. En el documento segundo, compuesto por planos, se muestra todo aquello necesario para clarificar y mostrar detalladamente todos los aspectos técnicos de centros de mando, luminarias, aparamenta, cableado, canalizaciones, arquetas, y demás componentes de instalaciones de alumbrado exterior. Mediante el documento tercero, pliego de condiciones, se lleva a cabo la descripción y condiciones que deben tener los distintos materiales empleados en el proyecto, así como medición y valoración de las distintas unidades de obra y las formas de abono de las partidas alzadas, estableciendo el plazo de garantía y especificando las normas y pruebas previstas para la recepción. En el documento cuarto, presupuesto, se muestra la medición y los precios de las distintas unidades de obra, así como los materiales y elementos de la instalación de alumbrado público del municipio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>