<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tejedor Sodeto, Gema</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Casals, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas - Procesos químicos, sanitarios, agrarios, marítimo pesqueros, alimentarios y de los servicios a la comunidad y la imagen personal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47187</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster es una síntesis de mi paso por el Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas, que demuestra que he integrado y llevado a la práctica los conocimientos adquiridos durante el mismo, lo que me capacita para el ejercicio de la docencia. Su elaboración se ha estructurado de la siguiente manera: Introducción: Presenta el marco teórico de la profesión docente en Formación Profesional y la experiencia educativa adquirida a partir del Practicum, haciendo énfasis en los retos a los que debe enfrentarse el profesor. Justificación del proyecto: Fundamenta la selección de trabajos, basándose en una serie de criterios, para su posterior análisis. Reflexión crítica: Analiza los diferentes trabajos seleccionados, mostrando cómo a partir de ellos se han ido adquiriendo los diferentes conocimientos y, por tanto, las diferentes competencias que marca el trabajo. Propuestas de futuro: Plantea las perspectivas académicas y laborales para el futuro próximo tras la finalización del máster, con especial atención a la formación continuada. Conclusiones: Refleja las conclusiones obtenidas de todo lo analizado anteriormente, obteniendo finalmente este documento de carácter original.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>