<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Serrano, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Pardo Jimeno, Julián</dc:creator>
  <dc:creator>Gálvez Buerba, Eva</dc:creator>
  <dc:title>Actividad antitumoral del alcaloide natural Berberina en células hematopoyéticas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12282</dc:identifier>
  <dc:subject>berberina</dc:subject>
  <dc:subject>antitumoral</dc:subject>
  <dc:subject>alcaloide</dc:subject>
  <dc:subject>células</dc:subject>
  <dc:subject>hematopoyéticas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La berberina es una alcaloide presente en diversas zonas de muchas plantas que se lleva usando mucho tiempo en la medicina tradicional china. Se ha demostrado su efecto beneficioso en muchos campos de la medicina, e incluso existen ensayos clínicos en los que se está probando su valía. Uno de los campos en los que la berberina ha demostrado tener potencial es en el del cáncer. Aunque no existen ensayos clínicos, la berberina posee actividad antitumoral frente a muchos tipos de tumores. El mecanismo por el cual la berberina elimina las células tumorales parece ser mayoritariamente la inducción de la apoptosis a través de la ruta mitocondrial. Aunque la berberina presenta actividad antitumoral frente a diversos tipos de tumores sólidos como hematológicos “in vitro”, existen muy pocos estudios sobre la eficacia y el mecanismo de acción de la berberina contra neoplasias hematológicas en comparación con carcinomas sólidos, y solo un estudio ha analizado el papel de la berberina en pacientes con leucemia mieloide aguda. En este trabajo fin de master se propuso arrojar más luz sobre las capacidades antitumorales de la berberina en tumores hematológicos, comprobando que ejerce una actividad citotóxica en las cuatro líneas analizadas. Se han obtenido datos, aunque no del todo concluyentes sobre la implicación de las proteínas de la familia Bcl2 en el mecanismo de muerte activado. Nos propusimos realizar ensayos en muestras de pacientes con neoplasias hematológicas, obteniendo datos satisfactorios tanto por su acción antitumoral como por la baja toxicidad secundaria que presenta en las células mononucleadas de la sangre periférica. Por último se estudió el potencial antitumoral “in vivo” frente al desarrollo tumoral de un linfoma T en ratones autotrasplantados, observándose que reduce el crecimiento, la invasividad y la angiogénesis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>