<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guillén Marín, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Chivite Izco, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Programación e intervención didáctica en el deporte escolar. Análisis y valoración de la individualización de la enseñanza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60578</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Atender a cada alumno-jugador en su particularidad parece un comportamiento deseable en todo profesor-entrenador, especialmente si su labor se desarrolla en el contexto del deporte escolar.  Este trabajo busca el análisis y evaluación de mi labor como técnico deportivo, a través de la puesta en práctica de un programa de intervención en iniciación deportiva, centrado en la atención individualizada. El trabajo se elaboró en las sesiones correspondientes al periodo entre los Febrero y Abril del 2016 en seis sesiones distribuidas por el tiempo y repartidas entre entrenamientos y partidos se trabajó y analizó la comunicación que daba a mis alumnos durante los entrenamientos y partidos. El uso de la retroalimentación constituye el foco central a partir del cual analizo mi función docente: atender a cada jugador, entendiendo sus particularidades, suministrándole la información pertinente, adaptándola a sus peculiaridades de modo que le sean significativas para su progreso en el aprendizaje, constituye el eje conductor del trabajo que quiero llevar a cabo.  El análisis de la información dada a los jugadores, en diferentes variables así como la importancia que tienen en las atenciones individualizadas tienen especial relevancia en el desarrollo del trabajo. Realizando un análisis de la frecuencia de las diferentes unidades de comunicación entre el entrenador y los jugadores. La observación externa, la autorreflexión y la opinión de los propios alumnos suponen los medios a utilizar para captar la información que pueda necesitar de cara al análisis y valoración de la experiencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>