<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Varea Malo, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Borque Fernando, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>¿Hasta qué punto es posible el tratamiento focal en el cáncer de próstata?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47911</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Evidenciar la multicentricidad del cáncer de próstata (CP) en las piezas de prostatectomía radical (PR) e identificar parámetros previos a la cirugía asociados a ella. Con ello, valorar la necesidad de implementación de técnicas de imagen que localicen el tumor index y hagan posible la terapia focal (TF) como una alternativa terapéutica del CP. Material y métodos: Revisión de 234 piezas de PR intervenidas en el Hospital Universitario “Miguel Servet” (H.U.M.S.) entre 2011 y 2014. Se evalúan variables clínicas, analíticas y patológicas de la biopsia en relación a la multicentricidad tumoral en la pieza de PR mediante análisis univariante, y en su caso, análisis multivariante. Resultados: La media (x) de edad de la muestra es de 63,2 años, con mediana (M) de 64 años (46-76). El antígeno prostático específico (PSA) presenta M=6,34 ng/ml (p25-p75=4,99-8,50). La densidad del PSA (PSAD) tiene una M=0,14 ng/ml*cc (p25-p75=0,10-0,21). El volumen prostático (VP) presenta x=51,61 ml y M=46,90 ml (17-165). El peso tiene una x=58,9g con M=54,50g (19-193). El porcentaje de cilindros afectos tiene una x=20,2%, M=22,2% (2,3-100). El tacto rectal (TR) fue sospechoso en 64 (28,1%) pacientes. No se objetivó invasión perineural ni linfovascular en 194 (83,6%) y 231 (99,6%), respectivamente. El Gleason Suma (GS) fue menor a 7 en 162 (69,2%) e igual a 7 en 57 (24,4%). La afectación de una única zona en la pieza de biopsia prostática transrectal (BPTR) se encontró en 149 (63,7%), dos en 67 (28,6%), tres en 14 (6%) y cuatro zonas máximo en 4 (1,7%), mostrando 69 afectación bilateral (29,5%). Un 40,9% de los pacientes presentaron multicentricidad en la pieza de PR. El análisis univariante no muestra asociación significativa en ninguna de las variables estudiadas. Conclusiones: La multifocalidad afecta a un elevado número de piezas de PR en nuestro medio,  un 40%. No hemos identificado elementos clínicos o de la BPTR asociados a alto riesgo de CP multifocal. A la vista de nuestros resultados, parece imperativo valorar la implementación de la RM multiparamétrica (RMmp) en la identificación de la multifocalidad, y evaluar la realización de biopsia transperineal con rejilla para optimizar la ubicación zonal del CP.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>