<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rafales Sancho, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Orusco, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Bocco, Andrea</dc:creator>
  <dc:title>Werner Schmidt, innovación y ecología</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69888</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El siguiente estudio de investigación sobre la técnica de balas de paja, trata de dar respuesta a mis preocupaciones e inquietudes, acerca de una arquitectura más ecológica y respetuosa con el medio ambiente y su aplicación dentro de la arquitectura contemporánea. Durante mi estancia en la ciudad de Turín, dentro del programa de movilidad Erasmus, tuve la oportunidad de elegir nuevos cursos y disciplinas que me permitieron descubrir materiales de “baja tecnología” entre los cuales prestaría gran atención a las balas de paja, un material muy presente en el entorno donde resido. Su bajo impacto ambiental, ser un material natural, renovable anualmente y que se puede reciclar, lo convertían en un material atractivo para mi investigación. Siguiendo este interés inicial, pude acudir al congreso internacional de construcción con balas de paja (ESBG) celebrado en la ciudad de Venecia en junio del 2017. Fue allí, a través de las diversas conferencias y talleres, donde decidí definitivamente enfocar el trabajo en la técnica desarrollada por el arquitecto suizo Werner Schmidt.  Dos meses más tarde, intenté ponerme en contacto con Schmidt, y quedamos para hacerle una entrevista en su estudio situado en Trun (Suiza) el 5 de octubre del 2017. Gracias a este contacto directo con su persona, y con la posterior visita de algunas de sus obras, he podido desarrollar el estudio de su técnica y de otros aspectos interesantes de su arquitectura. Para ello, este trabajo lo he estructurado en cuatro partes: Primero, una introducción a los motivos de la elección del tema y una breve introducción a la técnica de construcción con balas de paja. Segundo, la presentación de Werner Schmidt como arquitecto y como persona. Tercero, el estudio detallado de tres de sus obras más recientes. Y por último las conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>