<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Ruberte, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Cuenca García, Alain</dc:creator>
  <dc:title>La reestructuración del Sistema Bancario Español: Grupo Ibercaja</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36952</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se divide en dos partes. En la primera, se explica como la crisis financiera ha dejado ver las carencias del sistema bancario español, haciendo necesaria la reestructuración de este. Se explica los antecedentes que han gestado este proceso de crisis en el sector bancario, las consecuencias que ha tenido para la economía y las implicaciones en el sistema español de Cajas de Ahorro. Se hace un repaso de las principales leyes que han modificado dichas entidades, con especial énfasis en la Ley 26/2013 de Cajas de Ahorro y Fundaciones Bancarias, la cual transforma a las Cajas de Ahorro (a excepción de dos entidades de un tamaño muy reducido) en Fundaciones Bancarias u Ordinarias, quitándoles su licencia bancaria y quedando limitada su función a la obra social. Estas fundaciones son las propietarias de bancos creados para facilitar su capitalización de forma privada gracias a su naturaleza de sociedades anónimas, los cuales son gestionados con el único objetivo de maximizar el beneficio de forma que este financie la obra social de las fundaciones por las que es participado. En la segunda parte, se trata de ejemplificar esta proceso de reestructuración analizando la Fundación Bancaria Ibercaja, la cual se compara con Kutxabank, Unicaja Banco, Abanca, Liberbank y Banco Mare Nostrum; seleccionados de acuerdo al volumen de activos y a su distribución en el informe que realizó la consultora Oliver Wyman a instancias del Ministerio de Economía y del Banco de España en 2012 para determinar las necesidades de capitalización del sistema bancario español.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>