<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Aroz, Maika</dc:creator>
  <dc:creator>García Herrero, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Las últimas voluntades en la Baja Edad Media hispana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31186</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado lleva a cabo una aproximación al estudio de las últimas voluntades durante la Baja Edad Media hispana. Para su elaboración he utilizado principalmente fuentes secundarias, obras que en su mayoría se basan en el análisis de testamentos, instrumentos imprescindibles para conocer diversos aspectos de la vida cotidiana de este periodo. Asimismo, y en menor medida, me he servido de testamentos y codicilos publicados por diferentes historiadores e historiadoras. Explicar la importancia del propio acto de testar, las razones que conducían a ello, así como las principales preocupaciones de los y las otorgantes, son las cuestiones básicas a las que hago referencia, reflejando, a su vez, las actitudes que los seres humanos adoptan ante el inevitable momento del óbito, velando en vida por el futuro de sus cuerpos, almas y bienes materiales con el fin último de descansar en paz y lograr la salvación eterna. Mi objetivo es manejar distintas aportaciones para proporcionar una imagen lo más fiel posible de una pequeña porción tanto del marco cultural como del horizonte mental bajomedievales. Tarea que llevaré a cabo a través del análisis de las diferentes partes que, en términos generales, componen las últimas voluntades de la época, resaltando el nexo existente entre los bienes terrenales, los beneficios espirituales y también el reflejo de una sociedad desigual perdurable tras la muerte. Todo ello sin olvidar las creencias y devociones más arraigadas, así como el anhelo humano de no abandonar este mundo totalmente, permaneciendo en el recuerdo a través de sus actos, obras y legados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>