<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Estaña García, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Portero, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>El estándar SAE J3016: Despliegue del piloto automático en los automóviles y automatización del tráfico rodado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69868</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día ¿Quién no tiene un teléfono inteligente o un ordenador personal? Vivimos en una época en la que la tecnología se ha instaurado en nuestras vidas. Una etapa, en la que día sí y día también, se producen avances tecnológicos. Una de las ramas de la tecnología que está en auge es la robótica y, si concretamos en el sectorautomovilístico, los vehículos robotizados o autónomos conforman el futuro del sector. El objetivo principal del presente trabajo es estudiar el despliegue del piloto automático en los automóviles y analizar la automatización del tráfico rodado. Para ello se ha examinado minuciosamente el estándar SAE J3016, una norma que clasifica los vehículos autónomos en 6 niveles (desde el nivel 0, de no autonomía al nivel 5, de automatización completa). Seguidamente, se han analizado los diferentes componentes y dispositivos tecnológicos que posibilitan la automatización del transporte terrestre.  Asimismo, se ha realizado una categorización detallada de los principales vehículos ya disponibles o en fase de investigación y desarrollo, clasificándolos en tres subgrupos: vehículos privados, vehículos de carga y vehículos de transporte público o movilidad urbana. A este respecto, cabe destacar la existencia de dos tendencias que discurren paralelamente a la hora de diseñar los nuevos automóviles del futuro. De una parte, el enfoque evolutivo, seguido por los principales fabricantes tradicionales automovilísticos como Audi y, de otra parte, el enfoque revolucionario, impulsado por las empresas tecnológicas de las telecomunicaciones como Google. La diferencia entre ambos rumbos reside en que las empresas “revolucionarias” investigan para diseñar directamente vehículos completamente autómatas y, en cambio, las evolutivas siguen una tendencia incremental de la automatización partiendo de niveles más bajos de asistencia al conductor. Asimismo,se han analizado las barreras legislativas existentes para el lanzamiento y expansión de estos nuevos vehículos, para lo que se ha realizado una comparativa del marco legislativo existente en los principales países pioneros en la materia. Como resultado se ha concluido la necesidad de crear un contexto normativo internacional capaz de coordinar las diferentes reglamentaciones nacionales y marcar unas directrices comunes para lograr un impulso común. Para finalizar, se ha evaluado e informado de la evolución que se espera para la implementación de los vehículos automatizados en diferentes lapsos temporales, señalando las principales implicaciones tecnológicas, viarias, ambientales, sociales, laborales y económicas del despliegue del piloto automático en los automóviles y la automatización del tráfico rodado.  Asimismo, se han indicado posibles acciones futuras para que la introducción de los vehículos autónomos en nuestra vida cotidiana sea una realidad. La realización de este TFG no ha sido sencilla ya que se trata de un tema relativamente nuevo, con vistas al futuro y una evolución frenética constante, desarrollada simultáneamente a lo largo de todo el planeta; sin embargo, considero que es un tema apasionante y me encuentro muy satisfecho del trabajo realizado al lograr cumplir con los objetivos preestablecidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>