<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lobera Díaz, Andrea Catalina</dc:creator>
  <dc:creator>Tena Piazuelo, Isaac</dc:creator>
  <dc:title>Constitucionalidad de la propuesta del matrimonio igualitario en Colombia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11866</dc:identifier>
  <dc:subject>constitución y matrimonio igualitario</dc:subject>
  <dc:subject>matrimonio homosexual</dc:subject>
  <dc:subject>parejas del mismo sexo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En la tesis Constitucionalidad de la propuesta del matrimonio igualitario en Colombia se  realiza un estudio de la propuesta de matrimonio homosexual en Colombia reconociendo sus posibilidades jurídicas, los progresos legislativos sobre el tema y los límites que impone el respeto de los derechos de las comunidades no homosexuales. En el primer capítulo se realiza un recorrido histórico legislativo acerca  de los derechos y las posibilidades jurídicas de  las uniones entre parejas homosexuales desde la época indígena hasta la Ley 54 de 1990 que reglamenta la unión marital de hecho entre parejas heterosexuales. Luego, en el segundo capítulo se estudia la discusión y el avance jurisprudencial, que a partir de la nueva Constitución Nacional de 1991, permitió la legitimización de los derechos de la comunidad homosexual en Colombia y abrió las puertas  para el reconocimiento jurídico de las uniones de las parejas del mismo sexo. Posteriormente, en el tercer capítulo se estudia la historia de las propuestas legislativas del matrimonio homosexual en Colombia y finalmente, en el último capítulo se realiza una breve referencia al tema del matrimonio homosexual desde la perspectiva del Derecho Comparado, ya que resulta de gran utilidad para analizar la realidad colombiana toda vez que se reconocen los puntos de encuentro y desencuentro con las discusiones jurídicas de otros lugares. Después de este proceso, se pudo concluir que la propuesta legislativa del matrimonio homosexual en Colombia resulta inconstitucional, no sólo por la existencia de la referencia explícita en la Constitución Nacional que señala el matrimonio como la unión entre hombre y mujer, sino también por el reconocimiento y carácter jurisprudencial del concepto de familia y matrimonio como exclusivos de las parejas heterosexuales. Por lo tanto, si se desea reconocer jurídicamente la unión de parejas homosexuales es necesario partir de las diferencias que mantiene con las uniones heterosexuales y crear un vínculo jurídico que de cuenta de las necesidades y características propias de este tipo de unión dentro del ámbito del Derecho</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>