<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Fernández, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Diago Diago, María del Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La responsabilidad internacional del fabricante por productos. A propósito del asunto Honeywell y ACSS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31856</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se centra en el accidente aéreo acaecido la noche del 1 de julio de 2002, fecha en la que tuvo lugar una colisión en espacio aéreo alemán (Überlingen) entre un avión Tupolev modelo TU-154M de la compañía aérea rusa Bashkirian Airlines, cuyo destino era Barcelona (España) y un avión Boeing, explotado por la compañía DHL Airways. Ambas aeronaves estaban provistas del sistema anticolisión TCAS. Los familiares rusos de las víctimas que viajaban en el avión Tupolev interpusieron demanda contra los fabricantes norteamericanos del referido sistema de anticolisión (Aviation Communications and Surveillance Systems y Honeywell Internacional INC), por cuanto consideraron que el producto era defectuoso y había sido causa directa del accidente aéreo. El presente estudio tiene por objeto analizar el asunto expuesto desde una perspectiva de Derecho internacional privado. De este modo, se dará respuesta a dos de los sectores que constituyen el objeto de esta rama del Derecho, la competencia judicial internacional y el Derecho aplicable a la relación jurídica internacional existente entre los familiares de los finados y los fabricantes del sistema anticolisión TCAS.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>