<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aznar Gil, Amanda</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Righetti Coutet, Lila</dc:creator>
  <dc:title>Estimación de la supervivencia de la plantación forestal realizada por la Fundación Árboles para Siempre en el municipio de Alcubierre, Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64761</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La deforestación causa la pérdida de los sistemas naturales y provoca la reducción de los servicios ecosistémicos. Con el fin de proteger y crear masas forestales autóctonas, la fundación Árboles para Siempre, inició una plantación forestal en la Sierra de Alcubierre en octubre de 2015. El objetivo del presente trabajo de fin de grado consistió en evaluar la supervivencia de dicha plantación de marzo de 2016 a junio de 2017. Para ello, se identificaron y estudiaron las distintas unidades ambientales en las que se habían plantado las dos especies con las que se empezó la reforestación; Juniperus thurifera y Quercus ilex. Al final del estudio, los resultados han registrado tasas de supervivencia bajas, siendo en junio de 2017 del 42.5%, donde, por especies, Juniperus thurifera tuvo una supervivencia mayor que Quercus ilex. Además, se han estudiado los diferentes factores ambientales que pueden afectar a la supervivencia con el objetivo de hallar las diferencias del conjunto del área de estudio. Con ello, se han valorado los resultados finales para localizar los mejores micrositios donde poder obtener el mayor éxito posible en la supervivencia de los plantones. Estos resultados serán enviados a la fundación para tener en cuenta en próximas plantaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>