<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Broto Joven, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Blanco Parmo, Domingo</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias para combatir la podredumbre ocasionada por Monilinia spp. en post-cosecha de frutos de hueso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12642</dc:identifier>
  <dc:subject>actividad antifúngica frente a monilinia</dc:subject>
  <dc:subject>extractos enzimáticos de penicillium purpurogenum</dc:subject>
  <dc:subject>extractos de frutos del aclareo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La podredumbre marrón ocasionada por las distintas especies del moho Monilinia (M. laxa, M. fructicola y M. fructigena) causa graves pérdidas durante la conservación post-cosecha en frutas de hueso. La imposibilidad del empleo de fungicidas en la post-cosecha, abre las puertas a nuevos métodos de control, entre los que destaca el biológico o biocontrol. En este proyecto se ha evaluado la actividad antifúngica de enzimas excretadas por Penicillium purpurogenum, como las chitinasas y las beta-1,3-glucanasas, que producen la lisis del micelio de Monilinia (Melgarejo y Larena 1993; 1996). También se ha determinado el potencial antifúngico de extractos acuosos y metanólicos y de aceites esenciales, procedentes de frutos del aclareo; estos frutos de aclareo han demostrado tener un alto contenido en compuestos fenólicos (Redondo et al., 2012) por lo que podrían tener una actividad antimicrobiana notable. Además, también se ha estudiado la capacidad fungicida frente a Monilinia de una cepa bacteriana (Paenibacillus polymyxa) aislada en un análisis microbiológico rutinario de distintas muestras de miel, puesto que se observó cómo algunas colonias produjeron inhibición del crecimiento de los mohos presentes en dicho alimento. El trabajo se ha dividido en dos partes bien diferenciadas: estudios in vitro para determinar la actividad antifúngica de las distintas sustancias y extractos en medios de cultivo laboratoriales y estudio in vivo donde esta actividad es evaluada sobre frutos de hueso. No se detectaron actividades antifúngicas significativas ni con los extractos acuosos y metanólicos, ni con los enzimas obtenidos de P. purpurogenum. Sin embargo, los resultados in vitro han demostrado cierta inhibición del crecimiento de M. laxa y M. fructicola con algunos aceites esenciales procedentes de frutos de aclareo. En el método de difusión en agar, los halos de inhibición obtenidos fueron de 12-17 mm para el aceite esencial de melocotón, 13-35 mm para el de albaricoque y 12-21 mm para el de cereza. El aceite esencial de melocotón fue el que mayor reducción del crecimiento obtuvo con porcentajes de inhibición del 55-62% en medio sólido y del 23,5-46,5% en medio líquido. Sin embargo, estos resultados obtenidos in vitro no se confirmaron en los ensayos in vivo, donde no se consiguió reducir el desarrollo de la podredumbre. Por otra parte, la elevada actividad antifúngica mostrada por P. polymyxa frente a M. laxa en el método de difusión en agar con halos de inhibición de 40 mm, no se vio confirmada por los ensayos in vivo realizados sobre melocotones comerciales, donde sólo se apreció un ligero retraso en el crecimiento fúngico en el 25% de las incisiones practicadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>