<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carrasco Sanz, Nerea</dc:creator>
  <dc:creator>Guinalíu Blasco, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Casaló Ariño, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del impacto del shockvertising en la actitud, intención de compra e intención de comentar de los consumidores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17048</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El shockvertising es una tendencia en publicidad que se usa cada vez con mayor frecuencia y que consiste en sorprender a los públicos objetivo mediante la violación deliberada y premeditada de valores morales, normas sociales, etc. A lo largo de esta investigación, se ha intentado comprender mejor la naturaleza de esta tendencia, haciendo un repaso por temas como los objetivos de la publicidad tradicional, por qué la publicidad ha dejado de funcionar, o las diferentes corrientes creativas y los estilos publicitarios utilizados por los anunciantes. De esta manera, se contextualiza el tema principal del estudio y se puede proceder a realizar el trabajo de investigación, basado en un diseño experimental en el que se utilizan cuatro tipos de shocks diferentes. Tras su realización, los principales resultados que se han podido extraer del mismo son: que el shockvertising es perjudicial a corto plazo ya que empeora la actitud del consumidor hacia la marca y no mejora la intención de compra. Sin embargo, sí resulta una técnica efectiva si el objetivo de la marca es aumentar la notoriedad a corto plazo, ya que provoca un aumento en las intenciones de conversar entre los consumidores potenciales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>