<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guerrero de los Reyes, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Pascual Bellosta, Ana Maria</dc:creator>
  <dc:title>Sedación en endoscopias digestivas y respiratorias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65548</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En una medicina cada vez más concienciada con el screening y el diagnóstico precoz de las diferentes patologías, la importancia de pruebas diagnósticas como las endoscopias digestivas y respiratorias está en alza; y con ella la de la sedación. Las molestias y el disconfort inherentes a estos procedimientos han hecho que la administración de sedación sea vital. A pesar de sus múltiples beneficios, la sedación no está exenta de complicaciones. Si bien estas complicaciones son menores y no justifican la negativa a la sedación, estas exigirán la realización de una anamnesis y exploración exhaustivas; así como la vigilancia y monitorización del paciente durante y después del procedimiento. En cuanto a la anestesia, en este tipo de procedimientos utilizaremos dos tipos de sedación: la sedación consciente basada en el uso de benzodiacepinas y opioides, y dexmedetomidina en los últimos años; y profunda, centrada en el propofol y su asociación con alguno de los fármacos anteriores. Aunque no hay unas indicaciones claras para cada tipo de sedación, sí es cierto que hay una serie de tendencias las cuales hemos intentado reunir en esta revisión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>