<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tejedor Sodeto, Gema</dc:creator>
  <dc:creator>Colomer Simón, Armando</dc:creator>
  <dc:title>Programa de hábitos saludables en pacientes con TMG para prevenir el desarrollo del síndrome metabólico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32082</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La presencia de trastorno mental grave (TMG) se asocia a un aumento de morbilidad y mortalidad, por otras patologías físicas, en comparación con la población general, siendo de especial importancia la alta prevalencia de factores de riesgo para desarrollar síndrome metabólico (SM) en estos pacientes. Este problema se debe, principalmente, al infradiagnóstico e infratratamiento que sufren estas personas, unido al bajo nivel de autocuidados y conocimientos al respecto. Por tanto, de aquí deriva la importancia de concienciar a los profesionales sanitarios y población afectada para llevar a cabo intervenciones preventivas, actuando sobre los factores de riesgo modificables, que en este caso supone la adquisición de hábitos de vida saludables. Objetivo: Concienciar a los pacientes con TMG de la importancia que supone tener unos hábitos higiénico-dietéticos saludables en la prevención del desarrollo de SM y otros problemas físicos. Metodología: Se ha elaborado un programa de Educación para la Salud, en el que, en primer lugar, se ha realizado una actualización del tema y, después, se han diseñado las sesiones del mismo, mediante una revisión bibliográfica en diversas fuentes. Conclusiones: Con el programa se pretende que los individuos afectados consigan cambiar su conducta y minimizar los factores de riesgo para desarrollar SM, mejorando su salud física.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>