<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urdaniz Sancho, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Roche Asensio, María José de la Cueva Santa</dc:creator>
  <dc:title>Control de diabetes en deportes de esfuerzo prolongado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14037</dc:identifier>
  <dc:subject>diabetes </dc:subject>
  <dc:subject>control</dc:subject>
  <dc:subject>deporte</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La diabetes es una enfermedad con una gran incidencia y prevalencia en la actualidad. Su tratamiento consiste por una parte en tratamiento farmacológico y por otra en cambios en el estilo de vida entre los que se incluyen la realización de ejercicio. El objetivo principal de este trabajo es proporcionar al profesional de enfermería las pautas a seguir en la educación de pacientes diabéticos para la práctica de deportes de larga duración. La revisión bibliográfica, basada en evidencia científica, ha sido el marco conceptual del protocolo. Este protocolo va dirigido para profesionales de enfermería que atienden pacientes diabéticos que realizan deportes de esfuerzo prolongado. En él se explica el modo de practicar dichos deportes de una forma segura y minimizando los posibles riesgos para los pacientes diabéticos compatibilizando el tratamiento farmacológico y la ingesta de alimentos en relación con la intensidad y duración del ejercicio. La combinación de diabetes y deportes de esfuerzo prolongado es posible realizarlo siguiendo una serie de pautas como son el control por parte del equipo médico y la modificación del tratamiento farmacológico e ingesta de hidratos de carbono en función de la intensidad y duración del ejercicio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>