<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melero Palanco, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Martín-Albo Lucas, José</dc:creator>
  <dc:title>La concentración en equipos de fútbol sala</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8229</dc:identifier>
  <dc:subject>fútbol sala</dc:subject>
  <dc:subject>psicología</dc:subject>
  <dc:subject>concentración</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo es un programa de intervención, destinado a un equipo de fútbol sala que se encuentra en 3ª división provincial, cuyo objetivo es mejora la concentración sostenida durante todo el partido y evitar que los jugadores que componen el equipo disminuyan su rendimiento como consecuencia de una concentración inadecuada. Para mejorar la concentración, durante los entrenamientos se aplicaran instrumentos de evaluación de la la atención y ansiedad y se entrenarán ejercicios para mejorar la atención, el auto-habla y la concentración cuando aparezca la fatiga, con el fin de conseguir una mejora en la concentración sostenida de los jugadores. Si se aplican y se siguen de forma adecuada las estrategias y métodos utilizados, se espera que al inicio de la siguiente temporada los jugadores, y el equipo en conjunto, sean capaces de mantener la concentración no solo al principio del partido sino durante todo el partido lo cual mejorará el rendimiento de sus acciones y puede ayudar a mejorar los resultados generales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>