<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urzainqui Millán, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Lalaguna, Noemí</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la despolimerización de ligninas bajo diferentes medios de reacción para la obtención de aditivos antioxidantes para el biodiésel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64185</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, el consumo de combustible de procedencia fósil se está manteniendo en niveles constantes, sin embargo, se siguen utilizando en grandes cantidades. En el sector del transporte a lo largo de estos últimos años, se han desarrollado los llamados biocombustibles. Dentro de estos biocombustibles, el biodiésel es el que, hasta el momento, ha alcanzado un mayor grado de expansión. El biodiésel ha encontrado distintas barreras económicas o técnicas como su baja estabilidad a la oxidación, lo que provoca su rápida degradación mientras se almacena. Para contrarrestar esto, se han aplicado antioxidantes, que frenan esta degradación, procedentes de la lignina. En este Trabajo de Fin de Grado se va a estudiar la influencia de dos tipos de subproducto industrial con alto contenido de lignina, y de dos tipos de catalizador. Estos dos materiales son: lejías negras de la producción semiquímica de pasta de papel a partir de residuos agrícolas, y los residuos del proceso de producción de bioetanol a partir de materiales celulósicos cedidos por Abengoa Research. Las condiciones de operación han sido: 1 hora de reacción y 325ºC obtenidas como resultados en trabajos anteriores. El producto líquido obtenido del tratamiento hidrotérmico se ha utilizado para mejorar la estabilidad a la oxidación del biodiésel. Los resultados han mostrado que la incorporación de aditivos a partir de ambos materiales mejora sustancialmente la estabilidad a la oxidación del biodiésel. El mejor resultado obtenido de mejora a la estabilidad a la oxidación respecto un blanco de biodiésel ha sido de un 150% por lo que es un resultado muy bueno. Sin embargo, los aditivos procedentes del licor negro obtenido a través del proceso a la soda obtienen mejores resultados que los aditivos que proceden de la lignina cedida por Abengoa Research. Por otro lado, ninguno de los dos catalizadores empleados (Zy y JDF-L1) ofrecen mejoras. Por su parte, otras propiedades como la viscosidad y el punto de obstrucción de filtro en frío no se han visto afectados por la incorporación de estos aditivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>