<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Agustín Oliva, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Inducción del parto con dinoprostona en gestaciones gemelares: seguridad y efectividad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47091</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las gestaciones gemelares alcanzar el término de la gestación de manera más precoz que las gestaciones únicas, a las 37-38 semanas. Una vez sobrepasada esta edad gestacional, el riesgo de morbimortalidad materno-fetal se incrementa. Éste y otros motivos, como complicaciones materno-fetales o rotura prematura de membrana, pueden obligar a finalizar la gestación de manera programada. Para ello en las gestaciones únicas se han utilizado históricamente prostaglandinas o métodos mecánicos. La evidencia de estos métodos en las gestaciones gemelares es limitada debido a su menor incidencia. En muchos centros no se realizan partos vaginales en gestaciones múltiples y optan por realizar una cesárea de forma programada. El objetivo de este estudio es demostrar que el dispositivo de liberación vaginal de dinoprostona (Propess) es efectivo a la hora de iniciar trabajo de parto en aquellas gestacione gemelares en las que está indicado (al menos el primer gemelo en cefálica más allá de las 32 semanas de gestación, ambos gemelos en cefálica si la edad gestacional es &lt; 32 semanas, bienestar fetal, ausencia de contraindicaciones maternas) y analizar su seguridad en este tipo de embarazos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>