<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lizaga Villuendas, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>de la Riva Fernández, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Santolalla, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Contextualización y caracterización geológico-geomorfológica de un domo salino mediante teledetección y SIG. El caso único del Ambal ridge, Irán</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47065</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El uso de imágenes Landsat como herramienta para la detección geológica es de gran ayuda en la contextualización geológica del área de estudio regional y, con ésta, el entendimiento de la estructura de Ambal ridge. Esta estructura cubre 4 km2, es un domo salino producido en la Formación Gachsaran con una significativa exposición de sal en contacto directo con el Río Karum en las Montañas Zagros. Presenta una enorme red de cavidades y una elevada karstificación que actualmente se encuentra sumergida por el embalse de Gotvand, el se-gundo más grande de Irán. Las evidencias geomorfológicas, incluyendo el desvío del cauce del Río Karum y los barrancos obturados indican que la zona de Ambal es una estructura halocinética activa, probablemente provocada por una pérdida de carga debido a la erosión. El análisis GIS de esta estructura nos permite localizar, medir y entender las diferentes morfologías presentes en ella. El domo salino se encuentra afectado por grandes desliza-mientos de hasta 54256577m3 en volumen. El gran incremento de la pendiente relacionado con la erosión fluvial y el ascenso halocinético del domo parecen ser los factores principales. Un total de 693 dolinas han sido identificadas (170 dolinas/km2). Las depresiones ocurren preferentemente a lo largo de un cinturón con un elevado grado de agrupamiento (NNI=0.3). Esta distribución espacial es controlada por la proximidad del río, la pendiente y el contenido en halita del sustrato. Una gran depresión compuesta, cuyo fondo se encuentra por debajo del nivel máximo normal de embalse ya ha generado un lago. El recrecimiento del embalse ha inducido unas peculiares estructuras de colapso de 220-280m de longitud que se traduce en superficie en un complejo sistema de fisuras y escarpes. Es de esperar que la rápida disolución superficial salina genere y reactive un gran número de dolinas y pueda reactivar deslizamientos debido a la perdida de soporte basal por erosión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>