<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Casillas Perujo, Violeta</dc:creator>
  <dc:creator>Garcia-Belenguer Laita, Sylvia</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Revisión de tumores intracraneales y su repercusión sobre el comportamiento en perros.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62335</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La mejora en el cuidado, tratamiento y nutrición animal ha alargado de forma significativa el tiempo de supervivencia de los animales de compañía. Este incremento de la longevidad está unido a un aumento en la prevalencia de enfermedades propias de una edad avanzada, como son algunos problemas neurológicos y en concreto los tumores intracraneales. En un estudio reciente de Fluehmann et al (2006) con más de 4000 perros referidos por enfermedades neurológicas el 14% tenían más de 10 años y un 32% estaba entre 7 y 9 años. Aunque no han sido identificados de forma específica los factores causales de las neoplasias, hay estudios que valoran la posible contribución en su desarrollo de factores como la dieta, el medio ambiente, la genética, enfermedades virales e inmunológicas o traumatismos craneoencefálicos. Los tumores intracraneales pueden desarrollarse en cualquier área del cerebro y dependiendo de la localización darán lugar a distintos síntomas neurológicos y comportamentales. La aparición de estos síntomas puede ser gradual o brusca dependiendo de la naturaleza del tumor. La gravedad de los síntomas dependerá de la localización y extensión de la lesión pudiendo ser focal, multifocal o difusa. El objetivo de este trabajo es realizar una revisión bibliográfica actualizada de los tipos de tumores intracraneales en la especie canina, así como de su posible localización en las distintas áreas cerebrales para determinar la asociación entre dicha localización y las alteraciones comportamentales que van a presentar estos animales. Para alcanzar este objetivo se llevará a cabo una búsqueda bibliográfica en las principales bases de datos científicas (Medline, Sciendirect, Pubmed).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>