<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernando Borobia, María</dc:creator>
  <dc:creator>Sanjuán Álvarez, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Jugamos y leemos en familia: una propuesta de plan lector para educación infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62781</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como principal función ayudar a que los niños disfruten de la literatura acompañados de sus familias. En estas edades los niños empiezan a familiarizarse con los textos y es el mejor momento para adquirir el gusto por la lectura. Para ello es necesario que las familias y la escuela caminen de la mano y exista una relación estrecha entre ambos. La elaboración de este proyecto parte del esquema del “Círculo de la Lectura” creado por Chambers (2007), buscando profundizar en cada uno de los puntos esenciales del mismo que son: selección, lectura, respuesta y adulto facilitador. Se han analizado los puntos anteriores en el contexto en el que se han realizado las prácticas escolares, lo que ha incluido: la observación del centro, de la educación literaria desarrollada en primero de Educación Infantil y de las actividades llevadas a cabo en una de las aulas de 1º. A partir de todos los datos obtenidos se llegó a la conclusión de que era necesario reforzar la participación de las familias en el fomento de la lectura. Con este propósito, se elaboró un plan lector para Educación Infantil con distintas obras, acompañadas de unas guías para facilitar la lectura, junto con diferentes actividades para que toda la familia pueda disfrutar de las obras propuestas. Los resultados del proyecto han determinado que a través de experiencias como estas se puede trasmitir el disfrute y el gusto por la lectura a la vez que profesores, familias y bibliotecarios toman conciencia de la importancia que tiene el respeto de cada uno de los puntos del círculo de la lectura y de su propia labor personal o profesional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>