<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arlanzón Lomas, Claudia</dc:creator>
  <dc:creator>Cáncer Lizaga, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Atención, protección e integración a mujeres y menores, víctimas de abusos sexuales o en situación de prostitución, en el Departamento de León (Nicaragua)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14352</dc:identifier>
  <dc:subject>abuso sexual en la infancia</dc:subject>
  <dc:subject>atención al usuario</dc:subject>
  <dc:subject>Departamento de León</dc:subject>
  <dc:subject>integración</dc:subject>
  <dc:subject>León Nicaragua</dc:subject>
  <dc:subject>menores</dc:subject>
  <dc:subject>menores en riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>mujeres sin hogar</dc:subject>
  <dc:subject>Nicaragua</dc:subject>
  <dc:subject>propuesta de intervención</dc:subject>
  <dc:subject>prostitución</dc:subject>
  <dc:subject>prostitución femenina</dc:subject>
  <dc:subject>protección</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto de intervención</dc:subject>
  <dc:subject>víctimas</dc:subject>
  <dc:subject>víctimas de abusos</dc:subject>
  <dc:subject>violecia contra la mujer</dc:subject>
  <dc:subject>violencia de género</dc:subject>
  <dc:subject>violencia doméstica</dc:subject>
  <dc:subject>violencia familiar</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo fin de grado propone mediante el diseño de un Proyecto de Intervención, el establecimiento de Casas Albergue, para las niñas/os, adolescentes y mujeres adultas, que sufren una situación de violencia (de género, de explotación laboral, intrafamiliar, abuso sexual, maltrato) en la que se vulnera los derechos del ser humano y se precisa una medida de protección urgente.  Estas serían coordinadas por una entidad local, de intervención familiar y comunitaria especializada, y de gran reconocimiento social. Estas características las reúne la Asociación Mary Barreda León, que ha cumplido en el año 2014 veinticinco años de su creación, fundada en 1988, es una organización social con una gran trayectoria y con una experiencia sólida en este sector. Actualmente dirige un albergue de atención especializada para ocho víctimas de abusos sexuales en sus hogares, que se utiliza para fines preventivos y formativos en el área de protección y atención al menor. Una de sus propuestas de futuro de la Asociación Mary Barreda es la creación de una Casa Albergue dirigida principalmente a las mujeres y menores que sufran violencia intrafamiliar o en clara desventaja social. En ella se les brindará un espacio de seguridad y protección a las usuarias durante el proceso de interposición de una denuncia contra su agresor, el proceso legal de la separación, o a fin de valorar y resolver sus necesidades básicas de alimentación y vivienda. Durante su estancia de (con un mínimo de tres días y un máximo de cuatro meses), se les ofrecerán una serie de Programas de carácter formativo, que favorezcan su reinserción laboral, educativa y social.  Por consiguiente, se plantean dos Casas Albergue; la primera estaría dirigida exclusivamente a menores víctimas de abusos sexuales en sus hogares o víctimas de la explotación sexual comercial, dando de este modo continuidad al servicio desarrollado por la Asociación Mary Barreda. La segunda Casa Albergue, acogería a mujeres adultas y sus hijas e hijos que, dado su condición de prostitución, declaren que están sufriendo violencia de género y/o discriminación física o social, así como aquellas que no tengan suficientes recursos económicos y familiares. Para ésta, se plantea el acondicionamiento de una Casa Colonial , como una estructura idónea para la acogida y protección de los usuarios y usuarias, donde se ofrezca una atención integral complementada con el desarrollo de ciclos formativos y educativos. Esta labor sería accesible a nivel económico, gracias a las donaciones que recibe la Asociación Mary Barreda de aportaciones locales (casas, mobiliarios, vehículos y equipos tecnológicos), donaciones internacionales y fuentes de ingresos propios. Las líneas de actuación que se brindarán en ambos centros de acogida, protección y desarrollo, llevarán a cabo un Plan de Intervención Integral con los usuarios y usuarias (mujeres adultas y menores de edad) y de prevención comunitaria, coordinado con la Comisaría de la Mujer, la Niñez y la Adolescencia, y cofinanciado por Alcaldía de León, centro institucional propuesto como colaborador financiero para la sostenibilidad del proyecto. La principal limitación que posee este proyecto es el número elevado de mujeres y menores que pueden verse hospedados al mismo tiempo , dada la disponibilidad de las viviendas que puede ofrecer la Asociación Mary Barreda. Así mismo, consciente del tiempo disponible para la elaboración del proyecto de intervención, y la envergadura que supone atender en Casas Albergues los diferentes colectivos vulnerables (víctimas de la violencia de género y familiar, víctimas de explotación sexual comercial o abuso familiar, familias con escasez de recursos, y personas en situación de prostitución), y diseñar un Programa de intervención y reinserción específico con cada uno de los colectivos. Por ello, he decidido fragmentar el proyecto para centrarme en la necesidad de dar continuidad de este servicio ofrecido a víctimas de abusos sexuales, y plantear una nueva Casa Albergue para las mujeres y menores en situación de prostitución, profundizando en los factores de riesgo que conducen al inicio de esta actividad como única alternativa de sobrevivencia y de sufrir la violencia implícita. Para ello tomaré como referencia los modelos de intervención de atención y protección que se llevan a cabo por la Asociación Mary Barreda, la cual propongo como la principal coordinadora del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>