<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vilches Medkouri, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Osada García, Jesús de la</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marcos, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Clonaje y expresión de Syt1 en ratones y cultivo celular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70480</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen Introducción: La sinaptotagmina1 es una proteína integral de membrana de las vesículas sinápticas encontrada en el sistema nervioso sobre la cual se ha investigado otras posibles funciones en distintos órganos y sistemas así como su implicación en distintos modelos de enfermedad a nivel neurológico y en la actualidad, en la esteatosis hepática. Material, métodos: El gen hepático murino Syt1 fue clonado en un plásmido que contenía un promotor específico de hepatocito, un gen reportero de luciferasa y un gen de resistencia a la kanamicina (pLIVE.luc) para la selección bacteriana utilizando el In-Fusion® HD Cloning kit de TakaraBio USA. Tras ello, la presencia y función de Syt1 se verificó con diferentes métodos incluyendo cultivo celular y experimentación animal. Resultados y Discusión: Se ha clonado con éxito Syt1 y la transfección demuestra expresión en los controles y sobreexpresión en los casos demostrando la expresión normal hepática de Syt1 y la sobreexpresión exitosa. Conclusiones: El diseño del plásmido es satisfactorio, la luciferasa es un buen marcador del funcionamiento del plásmido previo a recolección del ARNm y el promotor pLIVE demuestra ser realmente específico de tejido hepático. Abstract Introduction: The synaptotagmine 1 is a synaptic vesicle integral membrane protein found in the nervous system which functions has been researched in other tissues and systems as well as its possible implications in neurological diseases and currently in hepatic steatosis. Material, methods: murine hepatic Syt1 was cloned in a plasmid containing a hepatic specific promoter, a luciferase gene reporter and a kanamycin resistance gene (pLIVE.luc) for bacteria selection by using the Takara Bio USA In-Fusion® HD Cloning kit. After that, Syt1 presence and function was verified by different methods including cell culture and animal experimentation. Results and discussion: Syt1 was successfully cloned and the transfection proves control’s expression and case’s overexpression proving that Syt1 is expressed in liver and a successful overexpression. Conclusions: The plasmid design is satisfactory, the luciferase is a good plasmid functional marker prior to mRNA gathering and the pLIVE promotor proves to be hepatic tissue specific.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>