<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puértolas Abad, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Escalona Orcao, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La mejora del medio ambiente urbano. Infraestructuras verdes y Sistemas Urbanos de Drenaje Sostenible en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31917</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo estudia los Sistemas Urbanos de Drenaje Sostenible –SUDS– en la ciudad de Zaragoza. El tema es oportuno debido al interés internacional por la mejora de la gestión de las aguas pluviales y, en definitiva, por  la sostenibilidad urbana. El trabajo comienza con modelo conceptual del avance urbano en el camino de la sostenibilidad, la exposición de las políticas europeas de mejora ambiental urbana y los programas de financiación disponibles. Después se presentan sucintamente las características de dos proyectos llevados a cabo en Zaragoza a cargo del programa europeo Life en relación con las infraestructuras verdes y se analizan diversos ejemplos de sistemas urbanos de drenaje sostenible. Los ejemplos seleccionados corresponden al tipo estructural y son los siguientes: cubiertas vegetales, jardines verticales, depósitos de lluvia, depósitos y estanques de infiltración, humedales artificiales y pavimentos permeables. De cada uno de los ejemplos se aporta una ficha informativa y todos se reúnen en un mapa de síntesis. En la conclusión se aboga por la continuación de estas iniciativas y también por una adecuada gestión para evitar su deterioro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>