<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tello Cadarso, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreras Ámez, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Lázaro, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Telemedicina en glaucoma basada en la estrategia supraumbral C-20-1 de la perimetría de duplicación de frecuencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15253</dc:identifier>
  <dc:subject>glaucoma</dc:subject>
  <dc:subject>screening</dc:subject>
  <dc:subject>perimetria duplicacion de frecuencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Propósito: Evaluar la capacidad del test C-20-1 de la perimetría de duplicación de frecuencia (PDF) para detectar defectos glaucomatosos en el campo visual de la población general. Métodos: Doscientos cuarenta y tres ojos de 122 participantes fueron seleccionados prospectivamente en un centro óptico. A todos ellos, se les realizó una medida de la presión intraocular (PIO) con un tonómetro de aire Topcon CT-80 y un examen del campo visual con la PDF en la misma sesión. Según los resultados obtenidos se clasificó a los sujetos en normales, hipertensos oculares y sospechosos de glaucoma. Los sujetos con PIO &gt;21 mmHg (en 3 visitas repetidas) y/o PDF anormal fueron remitidos para exploración oftalmológica.Resultados: Se incluyeron 61 mujeres y 61 varones. La edad media fue de 54,24 ± 10,82 años y la PIO media fue de 16,11 ± 3,15 mmHg, sin diferencias significativas por sexo ni edad. El tiempo medio de realización de la estrategia C-20-1 de la PDF fue de 44,7 ± 6,8 segundos. Tres pacientes fueron remitidos para exploración oftalmológica compatible con glaucoma, de los cuales, uno fue clasificado como normal, otro como hipertenso ocular y otro como glaucoma perimétrico. Conclusiones: En el despistaje del glaucoma perimétrico, el porcentaje de verdaderos positivos del test C-20-1 de la PDF en una población no glaucomatosa fue del 33,3% (falsos negativos: 66,7%). La PDF fue una prueba inocua y rápida de realizar por lo que podría ser utilizada como prueba funcional para el despistaje de glaucoma en una población no seleccionada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>