<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Ruiz, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Pesini, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Montoya Villarroya, Julio</dc:creator>
  <dc:creator>Emperador Ortiz, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Patogenicidad y penetrancia de  mutaciones raras asociadas a la Neuropatía Óptica Hereditaria de Leber</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15294</dc:identifier>
  <dc:subject>lhon</dc:subject>
  <dc:subject>neuropatía óptica hereditaria de leber</dc:subject>
  <dc:subject>desviaciones patogénicas compensadas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La neuropatía óptica hereditaria de Leber (LHON) es una enfermedad mitocondrial que cursa con la pérdida de visión aguda en ambos ojos. La enfermedad se produce por mutaciones puntuales en el DNA mitocondrial (mtDNA), encontrándose en el 90% de los pacientes las mutaciones primarias m.3460G&gt;A, m.11778G&gt;A y m.14484T&gt;C que afectan al complejo I mitocondrial (CI). El 10% restante posee diferentes mutaciones en genes mitocondriales que en su mayoría codifican subunidades del CI. Este es el caso de las mutaciones m.13094T&gt;C y m.3700G&gt;A. La primera de ellas fue detectada en el paciente 2831, en el que no se encontró ninguna de las tres mutaciones principales. La mutación m.13094T&gt;C que afecta a la subunidad NT-ND5 del CI se postula causante del fenotipo LHON del paciente. Asimismo, la mutación m.3700G&gt;A se ha detectado en diversos pacientes LHON carentes de las tres mutaciones principales. Esta mutación ha sido detectada en otra especie cercana filogenéticamente a los humanos (Pongo pygmaeus) como wild-type, y sin causar ningún fenotipo patológico, lo que indica que deben existir compensaciones en la cadena respiratoria que evitan el fenotipo patológico en el animal.  En el presente estudio se analizaron las dos mutaciones citadas en fibroblastos del paciente 2831, P. pygmaeus y humano control mediante distintos métodos; como PCR-RFLP, niveles de mtDNA y diferentes estudios de funcionalidad mitocondrial como la medida de síntesis de ATP mitocondrial o el consumo de oxígeno, entre otros. Los resultados mostraron que la función mitocondrial de los fibroblastos del paciente 2831 presentaban un déficit estadísticamente significativo y por lo tanto la mutación m.13094T&gt;C se presenta como “probablemente patológica”.  Sin embargo, la función mitocondrial de los fibroblastos de P. pygmaeus no mostraban una disminución de la función mitocondrial respecto los fibroblastos control, lo que indica que existen desviaciones patológicas compensadas en esta especie que evitan el fenotipo LHON.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>