<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pedro Lopes Garzón</dc:creator>
  <dc:creator>Moliner Lahoz, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Revisión Bibliográfica sobre la Incidencia de Efectos Adversos (EA) en los Servicios de Urgencias (2006-2016).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70071</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los Eventos Adversos (EA) se definen como el daño inherente producido en los pacientes fruto de la asistencia sanitaria. La Seguridad del Paciente (SP) es un principio fundamental de la asistencia sanitaria, que tiene como objetivo minimizar los riesgos o daños (como los EA) derivados de la atención sanitaria en los pacientes. Los Servicios de Urgencias (SU) son servicios no exentos de EA debido a su modelo organizativo y a las características propias de la atención urgente. Suponen la puerta de entrada al sistema sanitario, siendo servicios con una gran carga asistencial en los que la incidencia de EA no está bien determinada. El objetivo de este trabajo es revisar la literatura existente para determinar la incidencia de eventos adversos, su gravedad, su tipo y su evitabilidad, en los Servicios de Urgencias, tanto hospitalarios como extrahospitalarios. Metodología:Se llevó a cabo una revisión sistemática de artículos en las bases de datos Pubmed, The Crochane Library IBECS, SciELO y ENFISPO. De un total de 287 artículos identificados en las bases de datos, se seleccionaron 36 artículos potenciales para la revisión, de los que finalmente 9 se revisaron. Resultados:La incidencia de eventos adversos en urgencias comprende valores entre el 5,7% y 15%. Las clasificaciones por tipo y gravedad son dispares. El porcentaje de EA prevenibles o potencialmente evitables osciló entre el 37% y 90%. Discusión:Existe una gran disparidad en las cifras de incidencia de eventos adversos en la bibliografía. Lo mismo ocurre con la clasificación por categorías y tipo, a pesar de estar recogidas por la OMS. La bibliografía sobre el tema es escasa, lo que pone de manifiesto la dificultad de llevar a cabo estudios prospectivos con el fin de medir esta medida, además de las características propias de los SU, que pueden suponer auténticas barreras para identificar EA, prevenir su aparición y para el seguimiento de los pacientes que han sufrido EA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>