<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuentes Ferrer, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Gutiérrez, Teresa Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de intervención con adolescentes que han sufrido abuso sexual infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16712</dc:identifier>
  <dc:subject>abuso sexual en la infancia</dc:subject>
  <dc:subject>estrategias de afrontamiento</dc:subject>
  <dc:subject>atribuciones de culpa</dc:subject>
  <dc:subject>conductas de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>inteligencia emocional</dc:subject>
  <dc:subject>adolescencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El Abuso Sexual Infantil causa en el menor una serie de consecuencias psicológicas y físicas que continúan en la edad adulta. Además, y dado que su puesta en evidencia y diagnóstico no es fácil y suele pasar desapercibido durante mucho tiempo, deja marcas emocionales que cuanto más antiguas son, más difíciles de tratar. Por este motivo se propone el presente programa de intervención,actuando en la adolescencia, ya que se considera una edad adecuada para que los participantes puedan exteriorizar sus experiencias de abuso sexual, así como para intervenir y poder, sino eliminar, minimizar esas consecuencias tan devastadoras que este tipo de abuso tiene. Así, el principal objetivo del programa es mejorar el bienestar de los participantes. El programa que se presenta consta de 10 sesiones, en las que se combinan las sesiones grupales con las individuales y se trabajarán aspectos de sexualidad, adicciones, problemas de relación a través de grupos, el apoyo parental con un taller impartido para los padres, problemas emocionales, sentimientos de culpa y estrategias de afrontamiento, todo ello en base a una revisión exhaustiva de la literatura científica relacionada con la problemática. Además se realizarán dos sesionea para que los participantes cumplimenten la batería de pruebas pertinente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>