<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ezquerra Marcellán, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Domínguez, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de reforma de edificio para uso de vivienda unifamiliar en Biota (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64054</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto consiste en la reforma de una nave-almacén para uso de vivienda unifamiliar ubicada en Biota (Zaragoza). Partimos de una edificación que se encuentra en buen estado, tanto la parte estructural como la envolvente. La estructura está formada por dos pórticos de hormigón prefabricado en sentido perpendicular a las dos fachadas que dispone la edificación, sobre los cuales apoyan perpendicularmente viguetas de hormigón pretensado que hacen de estructura de la cubierta. Ésta, es una cubierta a dos aguas compuesta de tableros de rasilla cerámica fijados a las viguetas de hormigón pretensado, sobre los cuales se disponen tejas planas de hormigón como elementos de cubrición. La envolvente vertical la componen cuatro paramentos; dos de ellos fachadas, los otros dos hacen de medianerías con las edificaciones colindantes. Tanto las dos medianerías como la fachada trasera de la edificación, están realizadas con fábrica de ladrillo cerámico “tochana” revestida a base de mortero de cemento; mientras que la fachada principal está compuesta por ladrillo caravista por la parte exterior, más ladrillo hueco doble revestido a base de mortero de cemento por la parte interior. La cimentación la componen zapatas de cimentación de hormigón armado y zanjas de cimentación de hormigón en masa, apoyando sobre ésta una solera de hormigón armado que hace también de pavimento de la edificación. En cuanto a la distribución, se trata de una edificación de planta totalmente diáfana, que no ha sufrido ninguna modificación a excepción de un hogar que se construyó años después de la construcción original, situado en una esquina de la nave y tres ventanas practicadas en la fachada trasera para ganar luminosidad, ya que la iluminación original constaba de tres ventanales fijos. A la edificación se accede por la fachada principal, ya sea por la puerta peatonal o por la puerta corredera para vehículos. En la fachada trasera hay otra puerta corredera de iguales características que la de la fachada principal, que da acceso a una superficie dentro de la parcela sin construir, utilizada como huerto, con un depósito de agua utilizado para el mantenimiento del huerto. Una vez que se tiene un buen conocimiento de cómo es la edificación y de sus posibilidades y carencias, se desarrolla el nuevo proyecto de reforma para uso de vivienda unifamiliar. Una vez desarrollada por completo la fase de proyecto, pasaremos a la ejecución del mismo. Previo acondicionamiento de la obra, se empezará por las demoliciones, siendo los trabajos a realizar: desmontaje de carpinterías, levantamiento del material de cubrición de la cubierta (tejas y rasilla) con recuperación de las tejas para su recolocación en una fase posterior, demolición de fachadas principal y trasera, hogar y depósito de agua y, por último, demolición de la solera. Realizadas las demoliciones, de la edificación antigua nos quedará: las dos medianerías que comparte con las edificaciones colindantes, los dos pórticos de hormigón prefabricado y las viguetas de hormigón pretensado. En los trabajos de obra nueva, comenzaremos excavando y hormigonado la nueva cimentación, ya que se va a construir un nuevo forjado para dotar a la vivienda de dos plantas. Después realizaremos el vaciado de la superficie restante y también de la superficie del huerto, para realizar la red a tierra y la red de saneamiento. Antes de continuar con los trabajos para construir el forjado sanitario, realizaremos el hormigonado del núcleo de hormigón central de la vivienda, que servirá de espacio de aseo tanto de planta baja como primera. Se realizará una primera fase de hormigonado del núcleo hasta la cara baja del nuevo forjado, se construirá el nuevo forjado compuesto por pilares metálicos, vigas y viguetas metálicas y después se continuará con la segunda y última fase de hormigonado del núcleo de hormigón. Realizaremos la construcción de la cubierta, para posteriormente acabar con el forjado sanitario. Después, levantaremos fachadas y montaremos la carpintería exterior, así ya tendremos la envolvente de la vivienda terminada para empezar con las divisiones interiores, el pavimento del forjado de la planta primera y las instalaciones. Una vez finalizados esos trabajos, a excepción de las instalaciones, se ejecutará la capa de microcemento que revestirá todo el forjado de planta baja. Ya finalizando, se montará la chapa microperforada que hace de barandilla de la planta primera, la escalera, el tabique uglass y la puerta de acceso al garaje. Para acabar, se dará su capa de pintura correspondiente a los paramentos verticales especificados en el proyecto, se montarán las carpinterías interiores y se realizarán las terminaciones de instalaciones correspondientes (mecanismos, grifería, splits, etc.). El resultado, una vivienda diáfana de dos plantas, dotada de dormitorio, salóncomedor, cocina, aseo y garaje, en planta baja; y de otro aseo, una zona de estudio y una zona de gimnasio, en planta primera. La cubierta inclinada le aporta calidez a la planta primera, a la vez que la forma irregular del forjado de planta primera permite que la vivienda esté dotada de dobles alturas que aportan amplitud y luminosidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>