<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peñalver Medina, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Ostáriz, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Sierra Travieso, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Dendrímeros funcionalizados con grupos amino que forman nanoagregados para la transfección génica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64222</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La terapia génica se presenta como una aproximación muy interesante para el tratamiento de distintos tipos de enfermedades desde su base genética. Para poder aplicarla es necesario que el material genético que sirve como tratamiento atraviese diferentes membranas del organismo y alcance el interior de las células diana. Para vehiculizarlo hasta su destino y evitar que se degrade se han propuesto dos tipos de sistemas capaces de transportar ácidos nucleicos. Los más investigados son los basados en partículas virales, no obstante, los recientes avances en nanotecnología han propiciado la aparición de nuevos materiales con un futuro prometedor en aplicaciones biomédicas. Entre ellos encontramos los polímeros hiperramificados y dendrímeros basados en poliésteres y poliamidoaminas, con cargas positivas en su periferia, que les permiten establecer interacciones con los ácidos nucleicos y las membranas celulares. En este trabajo se llevó a cabo la síntesis de un polímero hiperramificado funcionalizado en su periferia con dendrones de tipo poli(éster amida) basado en el ácido 2,2’-bis(gliciloximetil)propiónico (bisGMPA). La presencia de grupos amino en su superficie, 472, hacían interesante su estudio como vector de transfección. Se analizó su toxicidad en células mesenquimales de médula ósea de ratón (mMSCs) y HeLa y mostró un alto grado de biocompatibilidad. También se estudió su capacidad para formar complejos con ADN plasmídico y ARN pequeño de interferencia y se caracterizaron para comprobar su diámetro promedio y su carga superficial. Por último se probó su eficacia de transfección  en mMSCs y mMSCS-GFP, tanto para pEGFP y siGFP respectivamente, y se comparó con un agente comercial, la lipefectamina 2000®. Para el caso del pADN el polímero hiperramificado dendronizado no fue capaz de llevar a cabo la transfección. Para el caso del siARN se logró cierto grado de transfección, si bien no resultó ser tan efectivo como el agente comercial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>