<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Buesa Artal, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Conchello Moreno, María del Pilar </dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Sánchez, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del riesgo asociado a resistencia a antimicrobianos en la cadena alimentaria y su relación con la Salud Pública</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32302</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La resistencia antimicrobiana (RAM) es un problema de Salud Pública global, ya que puede comprometer seriamente el éxito de los tratamientos antibióticos que se aplican en medicina humana actualmente. Además, está probado que la RAM se puede expandir a lo largo de la cadena alimentaria debido a microorganismos tanto patógenos como comensales. En este trabajo se ha estudiado el estado de las RAM en la UE y en EEUU en los últimos años, centrándose en microorganismos aislados de alimentos y de animales destinados a consumo humano, y se han encontrado resultados preocupantes. Salmonella spp. y Campylobacter spp. presentan resistencia a numerosos agentes antimicrobianos, siendo especialmente relevante aquella frente a cefalosporinas de tercera generación y fluorquinolonas, dada la importancia de estos fármacos en medicina humana. Además, organismos comensales, como E. coli y Enterococcus spp., pueden ser una fuente potencial de resistencia en la cadena alimentaria frente a diversos antibióticos, tanto de uso amplio (tetraciclinas) como otros de más reciente desarrollo como las cefalosporinas de tercera generación. Este trabajo ha permitido llevar a cabo una evaluación del riesgo asociado a la aparición de RAM en la cadena alimentaria, llegando a la conclusión de que es un asunto urgente de Salud Pública y que debe ser atajado lo antes posible. Para ello, se proponen una serie de medidas razonadas basadas en el uso responsable de antimicrobianos y en la vigilancia permanente de RAM en la cadena alimentaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>