<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahuerta Sánchez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Pardos Martínez, Eva María</dc:creator>
  <dc:title>Una aproximación a la innovación como determinante en el crecimiento económico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63904</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como objetivos la demostración de la importancia que tiene el proceso innovador para el crecimiento económico a través de la comprobación empírica de las teorías económicas aportadas por los economistas a lo largo de los dos últimos siglos, así como la medición de dicho proceso. Esta medición nos permitirá comparar a través de indicadores simples y compuestos entre diferentes grupos de países, para poder observar cómo evolucionan en materia de innovación. Sin embargo, la cuantificación del proceso innovador es una tarea compleja, ya que abarca un gran número de campos. Dado este inconveniente, los indicadores simples serán limitados para la correcta medición de este fenómeno, aunque sin embargo se sigan utilizando por su facilidad para cuantificarlos. Al demostrar la necesidad de la innovación para conseguir un aumento del crecimiento y desarrollo económico de manera sostenida, podemos verificar la importancia de la aplicación de políticas de apoyo a la innovación a corto y medio plazo para impulsar el progreso tecnológico y, así, la productividad de la economía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>