<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Layunta Hernández, Mireya</dc:creator>
  <dc:creator>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:creator>
  <dc:title>"Programa de Educación para la Salud dirigido a niños con cáncer y a sus padres."</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31986</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer infantil es una enfermedad neoplásica caracterizada por la proliferación anormal de las células en el niño. El diagnóstico supone un impacto tanto físico como psíquico para él y sus padres por lo que es de vital importancia una intervención inmediata para tratar la enfermedad y sus consecuencias. Objetivo: Crear un Programa de Educación para la Salud dirigido a los padres y a sus hijos, diagnosticados recientemente de cáncer, para favorecer una buena adaptación a la hospitalización en el trascurso de la enfermedad así como la mejora de su calidad de vida. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diversas bases de datos, libros, GPC y en páginas web oficiales. Se ha utilizado la taxonomía NANDA para trabajar en el programa distintos diagnósticos de Enfermería y evaluar los resultados. Conclusiones: El proceso de hospitalización del niño tras el diagnóstico de cáncer infantil es complejo. El niño se encuentra en un ambiente extraño y sus padres, generalmente, desconocen el proceso de la enfermedad por lo que se ha de atender a las necesidades que surgen en ese momento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>