<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galerón Ibáñez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Fernández, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los efectos económicos del actual fenómeno español de "la fuga de cerebros"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32693</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El término “fuga de cerebros” hace referencia a la emigración masiva de jóvenes con estudios superiores hacia países con mejores oportunidades laborales y económicas que en su país de origen. Sus principales consecuencias para el país de origen son pérdidas en inversión educativa y futuras retribuciones, así como pérdida de competitividad. El presente estudio realiza una revisión de las teorías existentes acerca de las migraciones internacionales en general y de la fuga de cerebros en particular, describiendo la situación macroeconómica tanto de nuestro país como la de los países a los que se dirigen nuestros jóvenes. Se pretende también cuantificar las pérdidas monetarias que le supone a nuestro país este fenómeno, para lo cual es analizado el coste y la rentabilidad de la formación universitaria. Asimismo, se realizará una simulación de esta misma pérdida para los próximos quince años valorando tres posibles tendencias de nuestra economía, una primera con una tendencia actual, otra con un mayor optimismo acerca del enfoque del sistema productivo y una última más pesimista.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>