<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Marcén, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Ontaneda, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis de nuevos colorantes orgánicos para su aplicación en celdas solares de tercera generación.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32264</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, la necesidad de la introducción de energías renovables ha llevado a que la energía solar sea una alternativa notable. Aunque ahora son los paneles de silicio los que copan el mercado, sus desventajas –precio, alta rigidez, peligrosidad de su producción– han llevado a la búsqueda de alternativas. Una de ellas son las células DSSCs (Dye Sensitized Solar Cells), más baratas y fáciles de procesar que los paneles de silicio. Están compuestas por dos placas conductoras de vidrio con un electrolito entre ambas. En una de las placas, un colorante es adsorbido sobre una capa de conductor cristalino (en este caso, dióxido de titanio). En este Trabajo de Fin de Grado se sintetizarán tres colorantes orgánicos para ser utilizados en estas células. Estos colorantes son sistemas Dador-π-Aceptor (D-π-A) ya que se han conseguido excelentes resultados con estas estructuras en DSSCs. Se trata de moléculas compuestas por un grupo dador que transfiere densidad electrónica a uno aceptor, anclado al dióxido de titanio, a través de un espaciador π conjugado. Estas unidades se unirán mediante reacciones de Wittig y condensaciones de Knoevenagel. Tras la síntesis y la caracterización habitual, se medirán las propiedades físicas de los colorantes (absorción y emisión UV-vis y potencial redox) y los parámetros fotovoltaicos para calcular su eficiencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>