<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bordonada Camacho, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Menal Puey, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Análisis descriptivo de las meriendas de una muestra de población adolescente comprendida entre 13 y 17 años y perteneciente al estudio HELENA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47497</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>- Objetivos: Estudiar la existencia de la relación entre la merienda de una muestra de adolescentes pertenecientes al estudio HELENA mediante el análisis descriptivo de variables como el sexo y el nivel educativo de la madre. - Material y métodos: Se han analizado de manera descriptiva las meriendas registradas de un grupo de 187 adolescentes procedentes de colegios de la ciudad de Zaragoza que han participado en el estudio HELENA, por medio del uso del programa estadístico SPSS, realizando diferentes tests como el test de Chi-cuadrado. - Resultados: Los resultados obtenidos denotan una tendencia al consumo de una merienda compuesta en la mayoría de los casos por un bocadillo relleno de embutido, aunque existe también una gran presencia de alimentos poco saludables como la bollería, las bebidas carbonatadas y los aperitivos salados. - Conclusiones: A pesar de que las meriendas de los adolescentes estudiados suelen estar compuestas por alimentos saludables, la creciente tendencia del consumo de otros poco saludables hace peligrar los hábitos dietéticos de este grupo de población que se encuentra en una etapa de gran crecimiento físico y mental. - Discusión: Se han encontrado tanto diferencias como similitudes entre los resultados obtenidos en este estudio y los obtenidos por otros trabajos. El consumo de alimentos saludables, como la fruta, se encuentra por debajo de lo recomendado, mientras que la cantidad y frecuencia de consumo de otros grupos de alimentos ocasionales y menos saludables, como la bollería, las bebidas carbonatadas y los aperitivos salados, se encuentra elevada en todos los casos. Los diferentes consumos según el nivel educativo de la madre siguen ciertos patrones, donde los resultados no coinciden con los de otros estudios, ya que el aumento del nivel educativo no se asocia en casi ningún caso con el aumento de grupos como las verduras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>