<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carrión Sari, Silvia Karina</dc:creator>
  <dc:creator>Colás Sanz, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Omalizumab y ciclosporina en el manejo de la urticaria crónica refractaria al tratamiento habitual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70405</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción  La urticaria crónica (UC) tiene una prevalencia de entre el 0.5 y el 1% en la población general. Omalizumab y Ciclosporina constituyen posibles opciones de tratamiento para la UC espontánea (UCE) cuando fracasa el tratamiento anti H1 a dosis supraterapéuticas.  Objetivo  Describir las características epidemiológicas, clínicas y la respuesta terapéutica a Omalizumab y Ciclosporina en de los pacientes con UCE.  Material y métodos  Estudio observacional retrospectivo realizado en el servicio de Alergología del Hospital Clínico Lozano Blesa. Incluye pacientes diagnosticados de UC refractaria a dosis altas de antihistamínicos (cuatro veces las recomendadas en ficha técnica) desde mayo del 2010 hasta febrero del 2017. Se recogieron características demográficas, clínicas, tratamientos realizados y respuesta a los mismos. Resultados  Se incluyeron 33 pacientes con UCE refractaria a tratamiento antihistamínico observándose que era más frecuente en mujeres (81.8 % de los casos). La edad media fue de 52.83 años. El 72.7% asociaron angioedema. El tratamiento farmacológico, previo incluyó antihistamínicos H1 a dosis altas en todos los casos, asociándose a corticoides sistémicos en el 51.5% de los casos. Las puntuaciones medias de DLQI, CU-Q2oL previo al tratamiento fueron de 13.57 y 40.33 respectivamente. El 48.5% de los pacientes fueron tratados con omalizumab y el 51.5% con ciclosporina, de los cuales el 12.12% posteriormente se trataron con omalizumab. El 3.03% de los tratados con omalizumab posteriormente se trataron con ciclosporina.  Del grupo tratado con ciclosporina, el 62.5% presentó respuesta completa, 25% parcial y 12.5% sin respuesta. Del grupo tratado con omalizumab, el 81.25 presentó respuesta completa y el 18.75% respuesta parcial. Se ha observado un descenso significativo (p= 0.008) del UAS 7 después del tratamiento con Omalizumab. La supervivencia a los 12 meses de los pacientes tratados con omalizumab es de 80.2% y de ciclosporina es de 52.9%. Se ha observado que un mayor número de pacientes tratados con omalizumab han presentado menor reaparición de síntomas en comparación con ciclosporina, aunque esta diferencia no ha resultado estadísticamente significativa.  (p 0.121).  La reaparición de los síntomas es menos frecuente en el grupo tratado con omalizumab con respecto a la ciclosporina, sin observarse significación estadística. RR= 0.664 (IC:0.274-1.608). Conclusión Se ha observado una mejoría en la sintomatología de los pacientes con UCE tratados tanto con omalizumab como con ciclosporina. Sería necesario realizar nuevos estudios para poder comparar de modo más eficiente estos dos tratamientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>