<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anía Melón, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Moliner Lahoz, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Intervenciones perioperatorias. Método de disminución de la ansiedad y mejora de la recuperación en artroplastia total de rodilla.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/46999</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  La artrosis es la enfermedad osteoarticular más frecuente en España. El dolor y la limitación de la capacidad funcional son los responsables de la invalidez en estos pacientes. La artroplastia total de rodilla es el tratamiento más eficaz en la gonartrosis severa. Esta cirugía conlleva riesgos y un tiempo de recuperación lento. La realización de intervenciones perioperatorias, como la rehabilitación intensiva previa y posterior a la recuperación está relacionada con una mejor evolución clínica en el paciente postquirúrgico. Además, en estos pacientes, el alto grado de ansiedad parece producir un aumento del dolor postquirúrgico. La realización sistemática de sesiones informativas multidisciplinares  parece útil como método de reducción del nivel de ansiedad. Objetivos: Valorar la efectividad de la implantación de intervenciones perioperatorias para disminuir la ansiedad prequirúrgica y mejorar la calidad de vida de los pacientes intervenidos de artroplastia total de rodilla. Resultados:  Se siguieron a 286 pacientes en lista para artroplastia de rodilla, de los que 146 fueron incluidos en el grupo de recuperación precoz (RR). La edad media de la población estudiada fue de 74 ± 5.6 años. En pacientes que recibieron sesión informativa, los resultados de valoración de la ansiedad mejoraron significativamente. Tras la rehabilitación previa, los resultados WOMAC de Dolor y Rigidez mejoraron de forma significativa. Los resultados WOMAC al mes de la intervención en pacientes RR, fueron mejores que los obtenidos por los NO RR. La estancia media de los pacientes RR fue 2.98 días menor que en los NO RR. Conclusiones:  La realización de intervenciones perioperatorias en artroplastia total de rodilla disminuye el grado de ansiedad y mejora la calidad de vida de los pacientes tanto antes, como al mes de la cirugía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>