<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torres Quero, Lara</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés Mascareñas, Marina</dc:creator>
  <dc:title>Deseo de una vida más vivible. Lecturas contemporáneas del "Discurso de la servidumbre voluntaria" de Étienne de La Boétie.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58892</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo fin de grado constituye una reflexión que parte de un texto de la filosofía política moderna de mediados del siglo XVI; a saber: el "Discurso de la servidumbre voluntaria" de Étienne de la Boétie. Dicho texto ha sido bastante desconocido dentro de la tradición del pensamiento político. Por ello, uno de los objetivos de este ensayo ha sido, en primer lugar, recoger su polémica trayectoria histórica, junto con algunas de las interpretaciones que del mismo se han hecho. Y en segundo lugar, construir una lectura propia, apoyada sobre los marcos teóricos de dos filósofos del siglo XX, Simone Weil y Claude Lefort. A través de sus lecturas del Discurso, y del propio texto, este trabajo trata de contraponer dos formas de comprensión de las relaciones humanas, en su sentido ético-político. Uno basado en la opresión, la dominación y la homogeneización. Frente al cual se sitúa la posibilidad de la libertad, la diferencia, la amistad. Ambos, según tratará de mostrar la argumentación, susceptibles de la acción individual y colectiva humana. De manera que el concepto de responsabilidad, en la posibilidad de constituir las formas de vida, atraviesa toda la reflexión; con base en la complejidad del análisis del poder de La Boétie, quien atribuye la sumisión a la voluntad, e insta al deseo de una vida mejor, que cada cual puede lograr, si realmente así lo desea. Tales son las conclusiones del trabajo, que se dirigen hacia la responsabilidad que todos tenemos en la construcción de modos de vida y relaciones asentadas sobre las ideas de libertad, respeto y reconocimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>