<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Corral González, María Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estructura y relaciones tectónica-sedimentación en el contacto del Paleozoico de Villafeliche-Calamocha y la cuenca neógena de Calatayud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30721</dc:identifier>
  <dc:subject>cabalgamiento</dc:subject>
  <dc:subject>falla normal</dc:subject>
  <dc:subject>inversión tectónica</dc:subject>
  <dc:subject>falla de calamocha</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo presenta el estudio sobre la estructura y las relaciones entre la tectónica y la sedimentación en el margen occidental de la cuenca neógena de Calatayud. Dicho margen está caracterizado por una estructura compleja compuesta por dos cabalgamientos y un sistema más desarrollado de fallas normales, todas ellas con direcciones NW-SE a NNW-SSE y buzamientos hacia el oeste. El estudio de campo y las relaciones de corte entre dichas estructuras ha permitido distinguir dos etapas principales en la evolución de esta región. Una primera etapa, en régimen compresivo, que dio lugar a los cabalgamientos  que ponen los materiales cuarcíticos paleozoicos sobre los materiales detríticos del neógeno inferior de la cuenca de Calatayud, a la vez que genera un relieve que alimentará al resto de las unidades del neógeno medio. Asociados a estos cabalgamientos existe una amplia zona de cizalla con un notable espesor de brechas y harina de falla, que varía a lo largo de las estructuras estudiadas, y que puede estar relacionada con sucesivas reactivaciones con direcciones de transporte distintas. El evento extensional posterior que genera las fallas normales existentes en la zona de estudio propicia además la reactivación de los cabalgamientos preexistentes (inversión negativa) y da lugar al desarrollo de la cuenca neógeno-cuaternaria del Jiloca. Estos eventos de deformación se han reconocido en dos estructuras complejas paralelas y consecutivas en el tiempo que se agrupan en la zona de la Venta de los Céntimos por un lado, y en el entorno del pueblo de Lechago por otro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>