<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baquero González, Daniela Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Meade Huerta, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Envejecimiento, Restricción Calórica y Expresión Génica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47808</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen El envejecimiento es un proceso endógeno, continuo, universal e irreversible. Existen factores exógenos, como la radiación ultravioleta y los oxidantes de la dieta, que pueden interaccionar con las causas endógenas modificando sus efectos. Numerosos estudios han relacionado la dieta de restricción calórica con un envejecimiento saludable, sin embargo, los mecanismos implicados todavía no están completamente claros. Diversas evidencias sugieren que la reducción del daño oxidativo, los cambios en la expresión génica y los mecanismos epigenéticos contribuyen al efecto de la nutrición sobre la longevidad. En el presente trabajo se pretende mostrar la importancia de la influencia de la dieta como factor exógeno de manipulación más eficaz, sobre la expresión génica y los mecanismos epigenéticos, y su relación con el proceso de envejecimiento. Con este fin, se ha realizado una selección de los estudios científicos más destacados, publicados en los últimos años y que han aportado nuevo conocimiento en esta área. Abstract Aging is an endogenous, continuous, universal and irreversible process. There exogenous factors such as ultraviolet radiation and oxidants in the diet, which can interact with endogenous causes changing effects. Numerous studies have linked caloric restriction diet with healthy aging, however, the mechanisms involved are still not completely clear. Several evidences suggest that reduction oxidative damage, changes in gene expression and epigenetic mechanisms contribute to the effect of nutrition on longevity.  The aim of the present work is to evaluate the influence of diet on gene expression and epigenetic mechanisms and their relationship with the aging process, as the exogenous factor of more efficient handling. To this end, we had made a selection of the most important scientific studies published in recent years that have contributed new knowledge in this area.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>