<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Manso de Zúñiga Pallarés, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Climent López, Eugenio Antonio</dc:creator>
  <dc:title>La gobernanza de los riesgos industriales: la cuenca de Lacq (sudoeste francés)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16456</dc:identifier>
  <dc:subject>riesgos tecnológicos</dc:subject>
  <dc:subject>riesgos industriales</dc:subject>
  <dc:subject>participación ciudadana</dc:subject>
  <dc:subject>proceso de gobernanza</dc:subject>
  <dc:subject>cultura del riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>cuenca de lacq</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La cuenca de Lacq se sitúa en el departamento francés de Pyrénées-Atlantiques, al noroeste de Pau. La llanura aluvial del Gave de Pau fue predominantemente agrícola hasta mediados del siglo XX, momento en el cual cambió de orientación y funciones debido a los descubrimientos de depósitos de petróleo y de gas; a partir de entonces el territorio se ha transformado considerablemente desde una perspectiva paisajística, económica, social y demográfica. Se creó un complejo económico inicialmente centrado en el gas que actualmente se ha diversificado hasta convertirse en un gran polo industrial en el campo de la química, caracterizado por la existencia de riesgos industriales o tecnológicos (térmicos, tóxicos o por explosión) que suponen una amenaza para la población y un foco potencial de contaminación para el medio ambiente. El objeto de este estudio es comprender y valorar el alcance de los riesgos potenciales de dichas actividades industriales, para posteriormente profundizar sobre la gobernanza en materia de riesgos a los que la población está expuesta: por un lado interesa conocer la gestión por parte de las autoridades públicas y por otro lado las actuaciones y percepciones de las asociaciones implicadas en este espacio. Para ello se ha aplicado una metodología exploratoria e interpretativa (heurística). Se ha partido de la legislación francesa a diferentes escalas, de la reglamentación aplicada en estas instalaciones y de la documentación técnica existente. A continuación se ha realizado una serie de entrevistas semi-estructuradas a los actores políticos y sociales como parte integrante del proceso de investigación. Pese a que la población está informada sobre la naturaleza de los riesgos, al mismo tiempo existe una elevada aceptación social. Las instituciones y alcaldías señalan que hace falta una resensibilización ciudadana donde también se den a conocer las herramientas técnicas, como el vigente Plan de Prevención de Riesgos Tecnológicos (PPRT).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>