<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruberte Martínez, Miryam</dc:creator>
  <dc:creator>Nuño Morer, Felipe</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados de la piel en mujeres con tratamiento de radioterapia en la mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13574</dc:identifier>
  <dc:subject>radioterapia </dc:subject>
  <dc:subject>plan  de  cuidados</dc:subject>
  <dc:subject>mama</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer</dc:subject>
  <dc:subject>efectos secundarios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La radioterapia es un tipo de energía (radiación ionizante) que se utiliza para destruir las células cancerígenas y reducir el tamaño de los tumores. La radioterapia lesiona o destruye las células del área que recibe tratamiento al dañar su material genético y hacer imposible que crezcan y se dividan. En algunos casos el objeto de la radioterapia es la destrucción completa de un tumor. En otros es reducir el tamaño del tumor y aliviar los síntomas. Se puede usar la radioterapia sola o en combinación con otros tratamientos de cáncer, como la quimioterapia o la cirugía. En España se diagnostican unos 22.000 casos al año, lo que representa casi el 30% de todos los tumores del sexo femenino. El objetivo de este trabajo es dar a conocer la manera de prevenir o de aliviar los efectos que causa la radioterapia en la piel en aquellas pacientes que sufren cáncer de mama, ya que hoy en día es el tumor maligno más frecuente entre las mujeres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>