<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sorrosal Arjona, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Papel de enfermería en el riesgo de suicidio en niños y adolescentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70513</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN:  La elevada tasa de suicidio a nivel mundial en los últimos años y que dicho problema sea la segunda causa de muerte en la población comprendida entre los 15 y 29 años, ponen de manifiesto la importancia de enfermería en aumentar los conocimientos y recursos disponibles para prevenir y detectar el riesgo de suicidio en niños y adolescentes.  OBJETIVOS:  El objetivo general de este trabajo es analizar el papel de enfermería en relación a la conducta suicida en niños y adolescentes.  METODOLOGÍA:  Se trata de una revisión bibliográfica donde se ha realizado un análisis crítico de la información actual para poder obtener una visión sobre las intervenciones de enfermería ante un niño o adolescente en riesgo de suicidio.   DESARROLLO:  Para llevar a cabo acciones preventivas eficaces por parte de enfermería, es necesario identificar los factores de riesgo que se  presentan ante una conducta suicida, siendo los más importantes: depresión, disfunción familiar y consumo de tóxicos. Actuaciones como proporcionar apoyo y promocionar la salud y la seguridad al individuo como a la familia en su totalidad son las más importantes. Realizar un adecuado cribado ayuda a detectar precozmente a niños y adolescentes en riesgo de suicidio.  CONCLUSIÓN:  La escasa investigación y estudio de dicho problema pone de manifiesto la necesidad de enseñar y entrenar a enfermería a nivel preventivo y de intervención para disminuir la elevada tasa de suicidio infanto-juvenil.  PALABRAS CLAVE (DECs): suicidio, enfermería, adolescente, ideación suicida, prevención.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>