<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez González, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>García Seral, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Tipado molecular y análisis de episodios de recurrencia en la infección por Clostridium difficile</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64130</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>- Introducción: La infección por Clostridium difficile (ICD) es la principal causa de diarrea nosocomial infecciosa en los países desarrollados. La introducción del ribotipo 027 recientemente en españa alerta la posible diseminacion rápida de cepas hipervirulentas en nuestros hospitales aumentando el número de pacientes con fracaso terapeutico por recurrencia. - Material y métodos: Se han estudiado los aislamientos recogidos en un hospital terciario durante 2016 tras la implantación de un algoritmo escalonado (detección de GDH; detección de toxinas A/B, PCR-RT) realizando su tipificación mediante ribotipado y estudiando los determinantes de virulencia de las cepas ribotipo 027 seleccionadas y la sensibilidad a los antibioticos - Resultados y Discusión: La prevalencia de ICD en pacientes que lo solicitan fue del 6.62% en 2016. Obtuvimos el mayor porcentaje de cepas del ribotipo 126 (30,9%), seguido del 014 (22,5%), 001 (18,3%) y 027 (7,04) siendo el ribotipo 027 el más virulento. La toxina B estaba presente en todas las cepas mientas que la toxina binaria se encontró en dos de las cepas estudiadas siendo ambas resistentes a moxifloxacino. - Conclusión: Poder realizar ribotipado de las cepas capacita al laboratorio a clasificar las recurrencias de CD como recidivas (cepa diferente) o recaídas (misma cepa) con un componente clínico importante en cuanto a la selección del tratamiento adecuado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>