<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rengel Bueno, Alberto Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Elola, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de potencialidades de Aragón para identificar sectores industriales y de servicio de futuro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5580</dc:identifier>
  <dc:subject>potencialidades</dc:subject>
  <dc:subject>Aragón</dc:subject>
  <dc:subject>sectores económicos</dc:subject>
  <dc:subject>sectores industriales</dc:subject>
  <dc:subject>actividades económicas</dc:subject>
  <dc:subject>exportaciones</dc:subject>
  <dc:subject>importaciones</dc:subject>
  <dc:subject>crisis</dc:subject>
  <dc:subject>ERE</dc:subject>
  <dc:subject>diversificación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El proyecto trata de realizar un análisis de la economía aragonesa, identificando los sectores económicos que se encuentran actualmente en crisis, así como los productos que más se importan en la comunidad autónoma de Aragón, que serán los de los sectores de futuro y hacia los que habría que orientar la producción de los sectores que se encuentran en crisis para ayudar a que tanto las empresas de dichos sectores en crisis como sus empleados salgan de ésta. Además de servir de guía para futuros proyectos como éste sobre sectores o empresas concretos de la comunidad autónoma de Aragón, introduciendo el tema de la diversificación más fácil de llevar a cabo en este tipo de proyectos.   En un primer bloque se identificarán los sectores económicos que se encuentran en crisis actualmente en la comunidad autónoma de Aragón, analizando en que actividades económicas se han visto afectados más trabajadores a consecuencia de los ERES (Expediente de Regulación de Empleo). Posteriormente se realizará un estudio de la economía aragonesa, mostrando los productos más destacados que importa y exporta dicha economía, así como las actividades económicas más importadoras y más exportadoras de ésta, mediante sus tablas input-output y según la CNAE (Clasificación Nacional de Actividades Económicas) y la CPA (Clasificación de Productos por Actividades). Mediante estos dos primeros bloques, tanto el análisis de los sectores económicos que se encuentran en crisis, como lo que más importa y lo que más exporta Aragón, se identificarán los sectores de futuro de dicha economía. Por último se introducirá el tema de la diversificación, que será mucho más fácil de llevar a cabo en futuros proyectos sobre sectores o empresas concretos de la comunidad autónoma de Aragón por encontrarse sus subsectores o productos mucho más relacionados entre sí que los sectores de la economía aragonesa, algo demasiado complejo. Esta diversificación deberá ir orientada en futuros proyectos a ofrecer posibilidades de diversificación a los subsectores o empresas que se encuentren en crisis como explicaremos posteriormente. Estas posibilidades se basarán en orientar dichos subsectores o empresas hacia la producción de lo que los propios sectores o empresas importan de fuera para que de esta forma no necesite comprarlo de fuera y ayudar a los que están en crisis a salir de ésta. Además de mostrar la posibilidad de que los subsectores o productos de las empresas más exportadores varíen su producción hacia lo que se importa de fuera para hacer dicho sector o empresa autosuficiente en la medida de lo posible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>