<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mauleon Rementeria, Izaskun</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Esguince de repetición y meniscectomía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7473</dc:identifier>
  <dc:subject>esguince repetición</dc:subject>
  <dc:subject>meniscectomía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>“ESGUINCE DE REPETICIÓN Y MENISCECTOMIA” El caso que voy a presentar consiste en un paciente que ha sido intervenido de la rodilla derecha por una meniscopatía. El paciente además se ve acechado por esguinces de repetición en el ligamento peroneoastragalino anterior del tobillo mismo miembro inferior.  Describiré en primer lugar la anamnesis: realizada incluyendo los datos personales, antecedentes y estilos de vida como es por ejemplo el deporte, factor importante tanto en el mecanismo lesional así como en la posterior recuperación. Seguiré con una valoración fisioterápica: para ello utilizaré pruebas diagnósticas como el diagnóstico por imagen que nos traerá el paciente, y exámenes fisioterápicos diferentes en los que se exploraré tanto el estado de la musculatura (que tras ser sometido a una intervención quirúrgica y además existiendo posteriores recidivas de esguince de tobillo, no hay que dejar de observar el tono muscular de las partes blandas implicadas en la respuesta y reforzamiento a nivel propioceptivo), articulaciones (donde siempre hay que valorar el estado de las pequeñas articulaciones del retropie, mediopie y maleolar cuando suceden traumatismos con distensión de fibras ligamentarias para descartar si existen bloqueos que perjudiquen la respuesta propioceptiva, así como la estática y pisada de la persona) y cadenas lesionales implicadas (ya que el cuerpo es un todo, y el daño de una estructura puede repercutir en el funcionamiento de zonas vecinas, y así sucesivamente), para ver el alcance a nivel global y poder realizar un tratamiento lo más completo y efectivo posibles.  A continuación entraré en el tratamiento, en donde describiré la técnica utilizada y su repercusión, utilizando técnicas manuales y de electroterapia, ya sea con termoterapia y/o electroestimulación según lo requiera la lesión. Y finalizaré con una conclusión reflejando los resultados obtenidos con la terapia elegida.  Así mismo, presentaré la bibliografía que he utilizado y  en la que me he apoyado para realizar este seguimiento del paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>