<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valiente Clavero, Mariola</dc:creator>
  <dc:creator>Vilalta Esteban, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Diseño e implementación de un sistema de información basado en servicios web para la gestión de ofertas de empleo y candidatos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5320</dc:identifier>
  <dc:subject>Sistema de información</dc:subject>
  <dc:subject>Gestión de ofertas de empleo y candidatos</dc:subject>
  <dc:subject>WS-Security</dc:subject>
  <dc:subject>Servicio Web con seguridad WSE 3.0</dc:subject>
  <dc:subject>Certificado digital</dc:subject>
  <dc:subject>Envío de alertas vía correo electrónico o mensaje de texto</dc:subject>
  <dc:subject>Logs</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El Departamento de Recursos Humanos de la empresa Comex grupo Ibérica le solicitó al proyectando realizar un sistema de información seguro para automatizar alguna de las tareas que hasta la fecha se venían desarrollando manualmente, como por ejemplo: gestión de las ofertas, administración de los candidatos (datos personales, laborales, conocimientos, etc.) e inserción de los mismos en las bases de datos de la empresa en caso de ser contratados, seguimiento de las diferentes entrevistas realizadas durante el proceso de selección, etc. Hasta la realización de este proyecto, este trabajo tenía dificultades. Por una parte, era necesario trabajar con datos utilizados en varias aplicaciones y, por otra parte, aunque este trabajo requería manejar datos confidenciales de la empresa, no se utilizaba la seguridad necesaria para lograr la integridad de los mismos. Como parte del proyecto fin de carrera se ha analizado, diseñado e implementado una herramienta de gestión de recursos humanos que permite al correspondiente departamento realizar su trabajo de forma eficiente. Para conseguir la integridad y confidencialidad de los datos que utiliza dicha aplicación se ha desarrollado un módulo de seguridad basado en certificados digitales. Para interactuar con los datos maestros de la empresa se ha desarrollado un servicio Web seguro y reutilizable. La herramienta de gestión de recursos ha sido desarrollada como una aplicación Web para permitir el acceso a través de Internet. Se ha utilizado una arquitectura orientada a objetos y se ha implementado en la plataforma .NET de Microsoft. Para su correcto funcionamiento debe interaccionar con los servicios Web desarrollados, los cuales le permiten interactuar con datos de la empresa externos a la propia aplicación.  Esta herramienta tiene tres módulos principales: Gestión de Ofertas, Gestión de Candidatos y Gestión de Entrevistas. El módulo de Gestión de Ofertas permite a los responsables del Departamento de Recursos Humanos crear nuevas ofertas recogiendo información relativa al puesto de trabajo, la tecnología a utilizar y asignar las preguntas que se van a formular durante una entrevista de la oferta. El módulo de Gestión de Candidatos permite administrar la información personal de los candidatos que hay para cubrir un puesto vacante, así como sus conocimientos y experiencias profesionales. El módulo de Gestión de Entrevistas permite, a partir de una oferta ya cerrada y un candidato, gestionar toda la información que se obtenga durante una entrevista de selección. Para el desarrollo del módulo de seguridad, se ha utilizado una arquitectura orientada a servicios. Este módulo está basado en el actual estándar WS-Security para la gestión de roles en base a un sistema PKI (Public Key Infrastructure). De esta forma el acceso a la herramienta de gestión de recursos se controlará mediante certificados, una serie de directivas de seguridad y a través de una interfaz de servicios Web, aportando por tanto un módulo reutilizable y fácilmente adaptable a otros entornos. Actualmente el sistema de información desarrollado en este proyecto está siendo utilizado por los responsables de forma satisfactoria. Gracias a las aportaciones que ofrece, los miembros del Departamento de Recursos Humanos pueden realizar las tareas que venían desarrollando hasta la fecha de forma más eficiente y segura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>