<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nadal Romero, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Santana Pérez, Sandra</dc:creator>
  <dc:title>La idea de genio en el pensamiento de Friedrich Schiller: el artista como modelo de humanidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31941</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Para Schiller el panorama histórico y social en el que se encuentra inmerso se muestra como una realidad dolorosa y amarga. En este sentido, como bien expondrá el autor en la diversidad de su obra, la Revolución Francesa y el triunfo de una razón autónoma en los primeros períodos de la Modernidad  prometían una redención de la humanidad. Sin embargo esta promesa liberadora no se cumplió. Lo que habría engendrado el racionalismo moderno exento de cualquier tipo de sentimiento no sería sino esclavizar aún más al individuo, hecho que se demuestra a partir de los acontecimientos atroces ocasionados por la misma Revolución, que derivaron en un régimen de barbarie.    Asimismo, frente a esta realidad opresiva y tiránica, Schiller piensa en la sociedad de la Antigua Grecia como un mundo en donde el mismo individuo se encontraba en una plena armonía consigo mismo, donde era libre. De este modo si bien para el autor la racionalidad moderna supone una fragmentación del individuo y su sociedad, la Grecia clásica representa el paradigma de la armonía y libertad totales por excelencia. A diferencia del mundo moderno, para el propio Schiller, en Grecia no se encuentra escisión alguna entre la razón o lo racional y el sentimiento o lo sensual, lo cultural y lo natural. Por lo tanto de lo que se tratará para el mismo autor es conseguir en su tiempo un nuevo estado o dimensión de equilibrio armónico entre ambos elementos para liberar a la humanidad.     Esta tarea que se propone en el pensamiento schilleriano será la misión del artista como genio. En este sentido el genio encarnaría el ideal de humanidad al que se aspira, ya que en él reside el poder de aunar lo racional y lo sensual. Así el genio queda caracterizado como modelo de humanidad, como el camino que hay que seguir para conseguir una nueva armonía presentada como el ideal liberador de lo humano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>