<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nogueras Herrero, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Mazo, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparativo de normas internacionales de ensayos de verificación de brazos articulados de medicion por coordenadas : ASME B-89.4.22-2004 y VDI 2617_9-2009</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6076</dc:identifier>
  <dc:subject>brazo articulado de medición por coordenadas</dc:subject>
  <dc:subject>verificación</dc:subject>
  <dc:subject>ensayos</dc:subject>
  <dc:subject>metrología dimensional</dc:subject>
  <dc:subject>medición por coordenadas</dc:subject>
  <dc:subject>metrología portátil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto surge ante la necesidad de calibracion y verificacion de los llamados brazos articulados de medicion por coordenadas. En la actualidad no existe un procedimiento estándar normalizado y cada laboratorio metrologico que presta este servicio realiza un procedimiento distinto, lo que hace imposible la valoracion y comparacion de resultados. Hasta hoy dia solo existen una norma que regulariza una evaluacion fiable del comportamiento de un brazo de medida. Se trata de la norma americana ASME B89.4.22-2004. Sin embargo, a nivel europeo, existe ademas una recomendacion que aconseja una serie de ensayos para la verificacion de brazos articulados de medicion por coordenadas. Esta recomendacion recibe el nombre de VDI 2617. Ambos procedimientos, la norma americana y la recomendacion europea, establecen ensayos diferentes para evaluar las mismas caracteristicas metrologicas de los brazos de medida. Es por ello, que el presente proyecto, ha tenido como objetivo principal la comparacion de ambas normas para evaluar su efectividad en la deteccion de influencias sobre la precision volumetrica y repetibilidad de estos equipos. Por todo ello, se han comparado los resultados de evaluacion obtenidos mediante la realizacion de ensayos de verificacion recogidos en ambos documentos sobre un brazo articulado de medicion por coordenadas de 7 ejes, extrayendo de este modo a partir de los resultados, conclusiones de la adecuacion de los procedimientos a la verificacion final del equipo. La realizacion de ensayos comprende el uso de un brazo de medida dispuesto sobre un tripode, una barra patron de esferas con soporte movil orientable y un asientos cinematico para evaluacion de repetibilidad de punto. Mediante estos elementos es posible reproducir los 6 ensayos totales recogidos en ambas normas y obtener los resultados de evaluacion en ambos casos. Dado que un procedimiento estandar para verificacion de brazos es una reivindicacion tradicional desde los laboratorios de metrologia, se ha realizado ademas una comparacion de ambos metodos desde el punto de vista economico y de necesidades de equipamiento y espacio necesarios para llevar a cabo los ensayos, como si de un laboratorio metrologico se tratara. Para la realizacion del proyecto se ha utilizado un brazo articulado marca FARO modelo Platinum de 7 ejes con 1,2m de radio de volumen de medida, un tripode de fundicion, una barra patron de esferas UNIMETRIK de 22mm de diametro y de 1,5 m de longitud, un soporte de precision KOBA para el posicionamiento de la barra patron, y un asiento cinematico conicos FARO. Los ensayos se han llevado a cabo en el Laboratorio de Metrologia de Fabricacion del Departamento de Ingenieria de Diseño y Fabricacion, una sala de ambiente controlado para reproducir las condiciones que exigen los procedimientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>