<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alba Henández, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Molinero, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>La enfermedad tromboembólica venosa en los servicios de urgencias hospitalarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70448</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad tromboembólica venosa (ETEV) es una entidad clínica que engloba dos cuadros relacionados: la trombosis venosa profunda (TVP) y el tromboembolismo pulmonar (TEP), siendo este último más grave. La ETEV es una causa importante de morbi-mortalidad, con una incidencia anual de 100-200/100.000 habitantes. El TEP consiste en el enclavamiento en el lecho pulmonar de un trombo formado en territorio venoso, en un 90% de los casos procedente de una TVP proximal de extremidades inferiores (EEII). Con frecuencia, representa un problema diagnóstico, puesto que su presentación clínica es inespecífica y ninguna prueba aislada es lo suficientemente sensible y específica como para confirmar o descartarla. Por este motivo el diagnóstico de la ETEV debe combinar a través de algoritmos diagnósticos, la probabilidad clínica (evaluada a través de las escalas Wells y Ginebra), el dímero D y pruebas de imagen. El TEP es una enfermedad con un amplio espectro de gravedad, que va desde la muerte súbita por fracaso del ventrículo derecho (VD) a síntomas mínimos. La inmediata estratificación pronóstica del paciente con TEP en “TEP de alto riesgo” ante la presencia de hipotensión grave o shock cardiogénico es imprescindible para iniciar un tratamiento urgente y agresivo con fibrinolíticos (en ausencia de contraindicaciones). El resto de pacientes, clasificados como “TEP de no alto riesgo”, han de ser subestratificados según su riesgo pronóstico mediante la escala IGEP y/o marcadores de disfunción de VD o daño miocárdico, puesto que esto modificará el tratamiento y la actitud asistencial. La anticoagulación es la base del tratamiento de la ETEV, siendo los nuevos anticoagulantes orales (NACO) los de primera elección, excepto en la ETEV asociada a cáncer en la que se prefiere las heparinas de bajo peso molecular (HBPM).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>