<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Garrido, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sanz, José Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Manejo de las diferentes esferas en el tratamiento integral del paciente con Siringomielia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7287</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Mi Trabajo Fin de Grado está en relación con la Siringomielia, que consiste en una enfermedad caracterizada por la presencia de cavidades quísticas dentro del cordón espinal, que se identifican de forma progresiva, crónica y de curso clínico imprevisible. A partir de toda la información conseguida sobre dicha enfermedad, realizaré un estudio descriptivo basado en una revisión bibliográfica en busca de su origen, su patogenia, incidencia, diagnóstico y tratamiento con el fin de centrar el tema del trabajo y a modo de presentación. Por otro lado, aportaré la visión y los cuidados enfermeros desde todos sus aspectos, valorando al individuo como un ser bio-psico-social, consciente de su enfermedad y con vistas a la mejora de la calidad de vida, por medio de actividades de prevención y promoción de la salud llevadas a cabo por el equipo profesional de manera holística, tanto en zonas de atención especializada, como en Atención Primaria. Con todo esto elaboraremos un plan de cuidados con los recursos disponibles en el entorno sanitario, humanos o materiales, para hacer frente a tal demanda, haciendo hincapié en los objetivos a conseguir y las intervenciones necesarias para ello.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>