<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tardío Rodríguez, Celia María</dc:creator>
  <dc:creator>López Flores, Rocío</dc:creator>
  <dc:title>Indicador Europeo Ambiental B6: Desplazamiento de los estudiantes de casa al centro educativo. Estudio de casos en la ciudad de Zaragoza (España) y en Wageningen (Países Bajos)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9920</dc:identifier>
  <dc:subject>indicador europeo ambiental b6</dc:subject>
  <dc:subject>agenda local 21</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Durante la Conferencia de las Naciones Unidas sobre Medio Ambiente y Desarrollo (CNUMAD), realizada en Río de Janeiro del 3 al 14 de junio de 1992 se creó el término Agenda Local 21, el cual hace referencia a un documento que desarrolla un Plan Estratégico Municipal basado en la integración, con criterios sostenibles, de las políticas ambientales, económicas y sociales del municipio, y que surge de la participación y toma de decisiones consensuadas entre los representantes políticos, personal técnico municipal, agentes implicados y ciudadanos del municipio. Dentro de las características que la Agenda Local 21 posee esta la creación de Indicadores Ambientales, los cuales permiten saber el estado ambiental en que se encuentran los municipios. Este proyecto se centra en el estudio de uno de los 10 Indicadores Europeos Ambientales, B6: Desplazamiento de los estudiantes de casa al centro educativo, en dos ciudades de dos países diferentes, Zaragoza (España) y Wageningen (Países Bajos). Para obtener información sobre este aspecto en Zaragoza y Wageningen, se realizaron encuestas entre estudiantes de diferentes centros educativos. Tras su obtención, los datos se trataron con el programa estadístico SPSS y se analizó el estado ambiental de ambos lugares. Los resultados obtenidos muestran que los estudiantes de Wageningen están más acostumbrados a respetar el medio ambiente que los alumnos aragoneses. En Wageningen los alumnos se desplazan en bicicleta o a pie en la mayoría de los casos. Esto es parte de la cultura en la que están inmersos, una cultura verde que apuesta por el medio ambiente y la sostenibilidad. Cabe destacar que los escolares de Zaragoza han incrementado el uso del coche particular para acudir a la escuela desde sus residencias con respecto al estudio realizado en 2010, pero los estudiantes muestran deseos de hacer uso de transportes sostenibles como la bicicleta o desplazarse andando para contribuir a la sostenibilidad ambiental de la ciudad. Se necesita continuar con el estudio del indicador en un futuro para poder seguir comparando los avances y averiguar diferentes formas de mejorar el indicador. Tras los resultados obtenidos en los estudios, se ha elaborado un manual de buenas prácticas ambientales relacionadas con la forma de transporte sostenible. Este manual va dirigido a estudiantes, educadores, padres y puede ser leído por todo el público en general.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>