<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lalaguna Domínguez, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Barriuso Vargas, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Bergua Vizcarra, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la eficacia del programa de control de plagas mediante insectos beneficiosos en el Ayuntamiento de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12523</dc:identifier>
  <dc:subject>control biológico</dc:subject>
  <dc:subject>jardinería urbana</dc:subject>
  <dc:subject>pulgones</dc:subject>
  <dc:subject>tigre del plátano</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El control biológico de plagas pasa por ser una alternativa cada vez más utilizada en jardinería urbana por su menor impacto ambiental y molestia a la salud pública. Desde el año 2008, desde el Servicio de Medio Ambiente del Ayuntamiento de Huesca viene realizándose el programa de control de plagas mediante insectos beneficiosos en unas vías urbanas en las que otros tratamientos fitosanitarios pueden ocasionar perjuicio a la población. El objetivo de este estudio fue determinar la eficacia del programa de control biológico de plagas sobre un total de 294 árboles de las especies Platanus hispanica, Catalpa bignonioides y Prunus cerasifera nigra, afectados por los insectos fitófagos Corythuca ciliata (Tigre del pátano), y los pulgones Aphis gossypii y Myzus persicae. Para ello, se procedió al seguimiento de las diversas sueltas de insectos beneficiosos (Adalia bipunctata y Aphidius colemani sobre pulgones y Anthocoris nemoralis sobre C. ciliata) realizadas, mediante la toma de muestras mensual en árboles de cada una de las calles dentro del programa y en otras tres zonas tomadas como testigos no tratado a fin de evaluar la evolución en el tiempo de la plaga y la eficacia de las acciones de la fauna beneficiosa. Los resultados mostraron un descenso significativo de la actividad de las plagas a partir del segundo mes en los casos de los pulgones, siendo especialmente claro en los Prunus, donde el estado de la población plaga era prácticamente nulo ya en el segundo mes de tratamiento. Al término del tercer mes se catalogaron las plagas como controladas e incluso inactivas en el caso de Prunus y Catalpa y estable en el caso de Platanus. La comparación con los testigos permitió concluir que en el caso de los Prunus, la propia plaga M. persicae desaparece de los ejemplares llegado el verano y que en los Platanus, las acciones de control permitieron mantener un nivel de plaga inferior al sufrido por los árboles testigos. Por último, las catalpas tomadas como testigos partieron de un nivel de plaga muy inferior al de las calles con control biológico y la comparación no resulta relevante, si bien los resultados estadísticos muestran una correlación positiva estadísticamente significativa entre la actividad de A. colemani (medida en cantidad de momias de pulgón parasitado) y el número de parasitoides adultos durante los meses de mayor cantidad de pulgón. En vista de los resultados obtenidos, puede considerarse que el programa de control de plagas resultó útil y beneficioso sobre P. hispanica y C. bignonioides e innecesario en el caso de P. cerasifera nigra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>