<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Mazas, Sara Vanesa</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados Paliativos: Gestión y mejora.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32077</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: España se sitúa entre los primeros puestos a nivel mundial en cuanto a los recursos destinados a los cuidados paliativos requeridos por los pacientes terminales, pero es de esperar que en los próximos 10-15 años las necesidades aumenten en un 20% debido principalmente al envejecimiento de la población y mayor supervivencia en los procesos crónicos. Ante este panorama, las diferentes Comunidades  Autónomas están desarrollando una serie de Planes de Cuidados Paliativos. Objetivos: Los objetivos principales del estudio han sido: Identificar en la literatura los Planes de Cuidados Paliativos vigentes en las diferentes Comunidades Autónomas; reseñar las principales causas de variabilidad de atención al paciente terminal; describir la red de dispositivos de atención disponibles para el paciente terminal en relación a los cuidados paliativos y  determinar los indicadores de calidad que evalúan las mejores prácticas. Metodología: Se utilizó el ciclo de Deming, que nos permitió detectar las posibles áreas de mejora en cuanto a la gestión de los Cuidados Paliativos en las distintas Comunidades Autónomas de Españas. Siendo el ámbito del estudio la Atención Primaria, Especializada, Equipos de soporte de Atención Domiciliaria, Línea asistencial 061, Hospitalización general y de convalecencia  y las Unidades de Cuidados Paliativos. Conclusiones: La coordinación a nivel interterritorial en consonancia con la Estrategia del Sistema Nacional de Salud, permite mejorar el desarrollo de los Planes de Cuidados autonómicos, dotándolos de homogeneidad y armonización en su ejecución, permitiendo a su vez, la mejora de la calidad asistencial del paciente terminal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>