<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Martínez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez López, Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Influencia sociocultural en el desarrollo de los trastornos de la conducta alimentaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11485</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio recoge una revisión bibliográfica de autores que han realizado investigaciones y reflexiones en torno a la temática: “Influencia sociocultural en el desarrollo de los trastornos de la conducta alimentaria”. Se describe el panorama actual en relación a la influencia que ejerce el sistema cultural y social entre la población, en concreto sobre la población femenina occidental, en la conducta de ingesta de nutrientes.  El que se haga mayor énfasis en una cultura, género y factores socioculturales concretos se debe a la amplitud que el objeto de estudio presenta. Por ello, se limita la revisión al análisis crítico de los siguientes factores de riesgo: en primer lugar, asociados con el género, la edad, distintos deportes y aspectos de la autoestima e insatisfacción corporal. En segundo lugar, la influencia de los padres y del grupo de pares. En tercer lugar, se atiende al nivel socioecónomico y, por último, se analizan críticamente estudios en los que se contrasta la cultura occidental frente a la no occidental.  Que se hayan escogido citados factores se debe a que a través de los diversos estudios se puede comprobar cómo son causas esenciales y determinantes en el origen, desarrollo y mantenimiento de citados trastornos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>