<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáez Ibarra, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Trigo, José María</dc:creator>
  <dc:title>EVOLUCIÓN DE LA FUNCIÓN  PULMONAR Y DESARROLLO DE  COMORBILIDADES EN LA EPOC Evolución de la función pulmonar y desarrollo de comorbilidades en la EPOC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57574</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: La Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica (EPOC) será en 2020 la tercera causa de mortalidad. La EPOC se define como una limitación persistente al flujo aéreo progresiva asociada a respuesta inflamatoria crónica de las vías respiratorias y los pulmones. Por otra parte, las comorbilidades son frecuentes  y producen un notable impacto en la calidad de vida y supervivencia de estos pacientes. Se piensa que el estado de inflamación crónica que se produce en la EPOC acelera la historia natural de la enfermedad y es posible que también la aparición de comorbilidades. Mi objetivo es evaluar la relación entre pérdida de función pulmonar y la paralela aparición de comorbilidades en una cohorte de pacientes con/sin EPOC sin comorbilidad basal. MÉTODOS: Se utilizaron datos de un estudio de cohortes, actualmente en marcha del Grupo de EPOC del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS). Se incluyeron 508 sujetos (301 EPOC y 207 fumadores sin EPOC) reclutados entre 1996-2009 y seguidos anualmente hasta 2015. Todos los sujetos disponían de espirometria basal y no padecían otras comorbilidades. Retrospectivamente se categorizaron 4 grupos según el grado de pérdida de función pulmonar y se evaluó por procedimientos estadísticos apropiados la relación entre grado de pérdida de función pulmonar, expresada como caída anual del FEV1, y su asociación con la aparición de nuevas comorbilidades. RESULTADOS: En un seguimiento medio de 8.5 años, un 99.3% de pacientes con EPOC y un 98% sin EPOC desarrollaron al menos una comorbilidad (p=0.51). La incidencia de eventos cardiovasculares (cardiopatía isquémica, arritmias, ACVA, claudicación intermitente) fue mayor en EPOC vs no EPOC (43.2% vs 24.9%; p&lt;0.001). La incidencia de otras comorbilidades fue similar en ambos grupos. La caída media de FEV1 en no EPOC y EPOC fue de 35(37)ml/año y 31(62,5)ml/año (p=0,38). El nivel de caída anual del FEV1 se asoció de forma independiente a un mayor riesgo de desarrollo de ECV en pacientes con EPOC, mientras que esta asociación no fue significativa en fumadores sin EPOC.   CONCLUSIÓN: En fumadores con EPOC, un mayor grado de pérdida de función pulmonar supone un mayor riesgo de aparición de eventos cardiovasculares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>