<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gamboa Urgelés, Rosa María</dc:creator>
  <dc:creator>Falcón Albero, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Intervención enfermera en un paciente con psoriasis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7356</dc:identifier>
  <dc:subject>atención primaria psoriasis</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermeria psoriasis</dc:subject>
  <dc:subject>valoración enfermería enfermedades cutaneas</dc:subject>
  <dc:subject>recomendaciones personas con psoriasis</dc:subject>
  <dc:subject>estres psoriasis intervención</dc:subject>
  <dc:subject>maquillaje terapeutico psoriasis</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados piel psoriasis</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad psoriasis</dc:subject>
  <dc:subject>cuidado cuero cabelludo psoriasis</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Introducción: La psoriasis es una enfermedad cutánea, tiene una prevalencia media del 2% de la población mundial. En España, se estima en el 1,43% de la población general. La psoriasis es una enfermedad inflamatoria, crónica, de carácter sistémico y de base inmunológica mediada por linfocitos T, que presenta frecuentes comorbilidades. Se caracteriza por la presencia de inflamación, incremento de recambio celular epidérmico e hiperplasia epidérmica. La justificación de este trabajo es acercar a la consulta de enfermería de atención primaria, las necesidades de salud del paciente con psoriasis, para contribuir a mejorar su calidad asistencial. Objetivos: 1º conocer las necesidades de salud de una persona con psoriasis, 2º proponer una valoración que asegure la revisión de los aspectos susceptibles de alterarse y 3º completar y mejorar la calidad asistencial de estos pacientes, en atención primaria, a través del diseño de un Plan de Cuidados. Metodología: Búsqueda bibliográfica en bases de datos: ScienDirect, PubMed, Cuiden y Dialnet. Palabra clave “psoriasis”, combinada con: prevalencia, patogenia, tratamiento, severidad, enfermer*, etc. Para la valoración funcional propuesta, los libros Valoración enfermera estandarizada y Manual de diagnósticos de enfermería de Marjory Gordon. El Plan de Cuidados se diseñó, usando la taxonomía NANDA, NOC, NIC y la base de datos OMI-AP. Desarrollo: La valoración enfermera es el pilar sobre el que se apoyan todas las decisiones. Una valoración funcional planificada no olvida los aspectos más importantes de un paciente. Se realiza la valoración de los 11 patrones funcionales de salud, recopilando la evidencia científica encontrada en cada uno de ellos y orientando la actuación enfermera, en los posibles problemas encontrados en cada patrón. Diseño de un Plan de Cuidados que guíe las intervenciones de enfermería en atención primaria. Conclusiones: El manejo de la psoriasis en atención primaria permite obtener mejores resultados. Es erróneamente interpretada como un problema estético menor. Las nuevas generaciones de enfermeras están preparadas y motivadas para valorar y tratar el impacto emocional. La valoración funcional y el plan de cuidados propuestos son herramientas para optimizar el trabajo habitual de enfermería y mejorar el estado de salud del paciente psoriásico, tanto física como psicológicamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>