<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreu Bibián, Diana</dc:creator>
  <dc:creator>Caudevilla Polo, Santos</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Castellar, María Dolores</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención en fisioterapia en un caso de Síndrome de Parsonage Turner</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7336</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome de parsonage turner</dc:subject>
  <dc:subject>neuralgía amiotrófica de hombro</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Se estudia un caso de neuritis braquial o Síndrome de Parsonage Turner (SPT), en una paciente de 51 años de edad, diagnosticado el 11-01-11 y tratado en el servicio de rehabilitación del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa, Zaragoza, hasta aproximadamente un año más tarde. Inicialmente con tratamiento fisioterápico diario y más tarde 3 veces por semana. El caso debutó con dolor intenso durante aproximadamente un mes de duración, al remitir el dolor aparece la debilidad en el hombro afecto. Los estudios electrofisiológicos realizados (electromiograma) demostraron denervación aguda del plexo braquial. Durante el periodo de aplicación del tratamiento fisioterápico, la paciente evolucionó favorablemente pero quedaron algunas limitaciones motoras: flexión y abducción de hombro, flexión de codo y extensión de muñeca y dedos y una ligera limitación articular del hombro en la flexión y en la abducción. La intención del caso es hacer una propuesta de un plan de intervención en fisioterapia basado en la evidencia científica 10 meses después del primer episodio y observar la evolución que se ha producido en estos 12 meses, para ver si es de manera completa como indica la bibliografía en otros casos. Durante los dos meses de tratamiento fisioterápico, se han obtenido hallazgos clínicos relevantes: aumento de la movilidad pasiva del hombro y de la muñeca, mejora en la función contráctil del bíceps y mayor independencia y autonomía en las AVD, lo que conlleva un incremento en la relación con su entorno. Alguna de las conclusiones obtenidas han sido: que la movilización articular asistida parece que mejora la amplitud de movimiento pasivo, la cinesiterapia activa parece que mejora la función contráctil y que el uso de una férula dinámica  parece mejorar la realización de las actividades de la vida diaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>