<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Giménez Judith</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Casasnovas, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Conde Ayuda, Tomás</dc:creator>
  <dc:title>Uso de la termografía en la clínica de los caballos de deporte</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32268</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo fue demostrar que mediante imágenes termográficas se podía detectar dónde se encuentra el origen del problema en patologías del aparato locomotor. Se siguió la hipótesis planteada de que los caballos deben de presentar patrones térmicos simétricos en las extremidades anteriores y posteriores y que la diferencia de un grado o más, indica que existe una lesión. Para ello se evaluó las imágenes termográficas de las extremidades anteriores y posteriores en caballos de distintas razas. Se utilizaron 5 caballos con distintas patologías y empleados para distintas actividades ecuestres. Para realizar las fotos de termograrfía de cada miembro se utilizó una cámara térmica InfraCAM FLIR SYSTEM estandarizando las condiciones de obtención de las imágenes para que no hubiera artefactos que puedan interferir en la interpretación de las mismas. Para determinar la temperatura de cada miembro se utilizó el software FLIR y se pudo concluir que los caballos con patologías no tenían patrones simétricos de temperatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>