<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soria Lozano, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Montuenga Gómez, Victor Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Diferencias regionales en la evolución del mercado laboral en España 2002-2013. El impacto diferencial de la crisis económica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48061</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo realizar un análisis de la evolución reciente del mercado de trabajo en España, prestando especial interés a la existencia de comportamientos diferenciales en la evolución de los mercados de trabajo regionales desde el inicio de la crisis económica a finales de 2007.  A lo largo de este trabajo se analizará la evolución de los principales indicadores del mercado de trabajo en las diecisiete Comunidades Autónomas, como la tasa de actividad, la tasa de empleo, la tasa de paro y el empleo. Además, se estudian las diferencias en la dinámica experimentada por el empleo por regiones y ramas de actividad con mayor profundidad, mediante la utilización del análisis shift- share como técnica estadística. Por otro lado, se estudia la existencia de una posible relación entre las diferencias regionales en el nivel educativo alcanzado por la población activa y la tasa de paro. Para finalizar, se analizan las diferencias regionales en la evolución de los costes laborales unitarios y de los componentes necesarios para su cálculo, la productividad aparente del trabajo y la remuneración por asalariado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>