<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moros Peiro, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Papel de enfermería domiciliaria en el cuidado del recién nacido de madres adolescentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32059</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN La adolescencia es la etapa del ciclo de vida en la que se dan cambios cruciales en el desarrollo, por lo que ser madre en este momento supone un gran impacto. Según la OMS, en el momento en el que la madre adolescente regrese a su casa debe contar con las herramientas suficientes para brindar un cuidado adecuado tanto para su bebe como hacia ellas mismas. Aun con estos datos que aporta la OMS mientras que el periodo prenatal está bien atendido , no sucede lo mismo con el periodo postnatal. La forma de educar a la madre de manera individualizada e integral es a través de las visitas domiciliarias, comenzando a la primera semana del regreso a casa. Aunque su coste es mayor se ha demostrado una serie de beneficios respecto a la visita realizada en la consulta. OBJETIVO Diseñar un programa de autocuidado para madres adolescentes y sus hijos en el puerperio a través de visitas domiciliarias. METODOLOGÍA En la realización del presente trabajo descriptivo se siguió una búsqueda bibliográfica acerca del cuidado de los hijos de madres adolescentes durante el puerperio inmediato, consultando las diferentes bases de datos, guías y páginas web. CONCLUSIÓN Existen pocos programas para la educación en el puerperio en mujeres adolescentes y sus hijos, es necesario elaborar un programa de intervención como el que se propone.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>