<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villanueva Anadón, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Pellicer Domingo, María Rosa</dc:creator>
  <dc:title>El paso de la ciencia ficción a lo fantástico en el periodo 1940-1954 de la obra de Adolfo Bioy Casares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65020</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo estudia las obras del periodo 1940-1954 de la obra de Adolfo Bioy Casares, La invención de Morel, Plan de Evasión y La trama celeste, centrándose en la transición de género entre las primeras novelas de ciencia-ficción y los relatos posteriores fantásticos que marcan el inicio de una nueva etapa en la producción del autor argentino.  Con ese objetivo, analizamos las características de estos géneros con el apoyo de obras clásicas como La introducción a la literatura fantástica de Todorov y, para aportar una visión más cercana al autor, de críticos argentinos como Ana María Barrenechea y Patricio Pron entre otros. Finalmente repasaremos los escritos del propio Bioy al respecto. Tras un breve apunte sobre las narraciones previas a 1940 que ya presentan elementos del género, nos centramos en las obras publicadas en el periodo que estudiamos en dos grandes apartados.  El primero de ellos dedicado a las dos novelas que abren la producción de este periodo La invención de Morel (1940) y Plan de evasión (1945), con sus antecedentes en la literatura universal, características comunes de estas obras y de la personal forma en la que Bioy Casares trata la ciencia ficción.  El segundo apartado se centra en los seis relatos reunidos en La trama celeste (1948), repasando una por una sus tramas para observar el giro hacia las resoluciones fantásticas y la diferencia que estas suponen con las novelas anteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>