<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cavero Esponera, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, María Gloria</dc:creator>
  <dc:title>La enfermedad de Graves Basedow en la infancia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65560</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de Graves Basedow es la causa más frecuente de hipertiroidismo en los niños. Se trata de una enfermedad que se presenta con mucha menor frecuencia que en el adulto. Los aspectos clínicos y de tratamiento tienen algunas diferencias que merecen ser tenidas en cuenta y que se pretenden revisar. El tratamiento con fármacos antitiroideos como terapia inicial, sigue siendo el preferido por la mayoría de los endocrinólogos pediátricos, a pesar de sus efectos secundarios y una alta tasa de recaídas. No obstante, cuando se debe interrumpir el tratamiento con antitiroideos o después de una recaída, debe elegirse un modo definitivo de terapia. Las terapias definitivas (cirugía o I131) tampoco están exentas de efectos secundarios. Actualmente existe una tendencia creciente a abogar por el yodo radiactivo como una opción de tratamiento en niños mayores de cinco años que logran una alta tasa de remisión. Aunque los riesgos relativamente bajos, el bajo costo y la viabilidad del tratamiento con yodo radioactivo han favorecido esta terapia para los niños, al igual que para los adultos en los Estados Unidos, sigue siendo menos atractivo para los médicos europeos. El progreso en la comprensión inmunológica de la enfermedad de Graves y de sus antecedentes genéticos se espera elucidar las vías que conducen a la enfermedad de Graves, así como los factores que determinan quién está en alto riesgo de desarrollar enfermedad de Graves, y puede, en última instancia, promover nuevas estrategias para una terapia más exitosa y segura. Se presentan dos casos con la enfermedad de Graves en niños con el fin de subrayar La importancia de su diagnóstico y las dificultades en el seguimiento de esta enfermedad durante la infancia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>