<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gurtubai Arnaiz, Olatz</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de un programa de Escuela de Espalda aplicado en un centro de salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7384</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El dolor lumbar es una de las patologías mas frecuentes en las consultas de medicina general y de los especialistas del aparato locomotor. Alrededor del 80% de la población padece a lo largo de su vida esta patología que genera grandes costes. Las escuelas de espalda (EE) son programas educativos que están siendo introducidos como parte de las medidas terapéuticas. Objetivos: Enseñar a los pacientes la prevención y el autocuidado de su dolor de espalda, intentando que dejen de adoptar un papel pasivo ante su enfermedad. Mejorar su calidad de vida  alargando los periodos intercrisis. Aplicar el método a nivel ambulatorio para llegar a mayor población. Metodología: El programa consta de cuatro sesiones de hora y media de duración, con cadencia semanal, para un grupo de cinco personas. Cada sesión se divide en una parte teórica y otra práctica. Se valora el grado de incapacidad con la escala Oswestry al comienzo del programa y pasados seis meses. También se valora el grado de satisfacción de la EE, la fidelidad al programa así como las diferentes opiniones. Resultados y Discusión: El 97,5% está satisfecho con lo aprendido en la escuela. El 92,5% es fiel a la aplicación de contenidos. El 60% mejora la sintomatología pasados seis meses. Conclusión: El papel educacional de las EE consigue una modificación conductual y una disminución de la sintomatología así como un amplio grado de satisfacción entre los usuarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>