<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salas Muñoz, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>de Carpi Pérez, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>La mediación en el ámbito penal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57383</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El conflicto ha existido siempre desde los inicios de la sociedad: conflicto con nosotros mismos, con la familia, con otras personas, etc. A raíz del conflicto, se hace necesario la creación de unos mecanismos de resolución y regulación de los mismos. La mediación consiste en una práctica donde las partes eran asistidas por un tercero ajeno a la discusión. Es, por tanto, un instrumento por el cual las personas en conflicto participan activamente en la resolución del mismo mediante la ayuda de un tercero neutral. Un proceso que busca desarrollar alternativas de tal modo que se llegue a un acuerdo aceptable por ambas partes. Durante los últimos tiempos, se ha desarrollado un nuevo movimiento de Justicia conocido como “Justicia Restaurativa” en el ámbito penal. Esta idea busca una nueva dimensión de la justicia criminal donde la prioridad es la prevención, consiguiendo un derecho penal más racional. En este trabajo se pretende acercar al lector a esta nueva modalidad exponiendo sus aspectos más importantes y destacando la especial relevancia que puede tener de cara al futuro el conocimiento de la misma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>