<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramo Gil, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Blas Giral, Ignacio de</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de factores relacionados con el estado sanitario de rebaños de ovino de la Sierra de Albarracín</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9147</dc:identifier>
  <dc:subject>ovino</dc:subject>
  <dc:subject>sanidad animal</dc:subject>
  <dc:subject>trashumancia</dc:subject>
  <dc:subject>Teruel</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo pretende comparar y sacar conclusiones del trabajo realizado durante 12 años (2000-2011) en la ADSG Montes Universales área 2, ubicada en la Sierra de Albarracín en la provincia de Teruel y se divide en dos áreas, distribuyendo su censo de manera equitativa entre ambas.  En este estudio nos centraremos en diferenciar entre rebaños trashumantes que realizan las invernadas en el Sur de España y en el antiguo Reino de Valencia y rebaños estantes cuya invernada la pasan en la sierra. La abrupta orografía ligada a las inclemencias meteorológicas favoreció el movimiento de ganado a tierras más benignas haciendo de la trashumancia una forma de vida. Dada la variabilidad en razas, régimen de explotación, sistemas de pastoreo, etc. aparecen diferencias en cuanto a los tratamientos y programas sanitarios aplicados propios de los programas de la ADSG tales como vacunaciones frente a Enterotoxemias, abortos por Chlamydias y Salmonellas y desparasitaciones. Además se analiza la repercusión de los programas de obligado cumplimiento por parte de la Administración que hacen referencia a vacunaciones frente a Lengua Azul y Campañas de Saneamiento en los programas de erradicación de Brucelosis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>