<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Delgado Bavai, Paloma</dc:creator>
  <dc:creator>Sanclemente Hernández, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>ESTRATEGIAS DEL DIETISTA-NUTRICIONISTA EN EL TRATAMIENTO DIETÉTICO DE LAS DISLIPEMIAS Y SU APLICACIÓN EN UNA UNIDAD DE LÍPIDOS HOSPITALARIA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13105</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El incremento progresivo de las enfermedades cardiovasculares en las últimas décadas, las ha convertido en un auténtico problema de salud pública. Las dislipemias son uno de los principales factores de riesgo para la arterioesclerosis y enfermedades cardio-vasculares junto con la hipertensión arterial, diabetes mellitus, obesidad y tabaquismo. Teniendo en cuenta la magnitud y complejidad de este tipo de patologías, tan solo un enfoque terapéutico multidisciplinar y sustentado en distintos pilares conduce al éxito con estos pacientes. Más allá del tratamiento farmacológico, en los casos que así lo requieran, estos pilares deben incluir: A) Intervención dietética, preferiblemente una intervención dietética personalizada que mejora de forma significativa la eficacia del consejo dietético generalizado en la normalización del perfil lipídico y la pérdida de peso; B) Ejercicio físico, en combinación con la dieta C) Soporte psicológico para favorecer la adherencia al tratamiento y evitar la frustración y abandono del paciente. Dada la formación del dietista–nutricionista, su papel en este tipo de tratamientos cobra especial relevancia. Mediante la descripción de cuatro clínicos de pacientes dislipémicos tratados en la consulta de la Unidad de Lípidos del Hospital San Jorge durante mi periodo de Practicum, se ponen de manifiesto los beneficios y, por tanto, la necesidad de establecer un tratamiento personalizado adaptado a cada paciente en función de sus necesidades y peculiaridades (tanto a nivel nutricional y/o dietético como a nivel de soporte psicológico). Para ello, en el desarrollo del TFG se incluye: la valoración inicial realizada a cada uno de los cuatro casos, la descripción de la intervención dietética y del soporte psicológico utilizados según la situación particular de cada uno así como los resultados obtenidos con el tratamiento realizado y su comparación con resultados previos en la misma consulta y otros derivados de la revisión bibliográfica realizada. Como conclusiones principales destacan: A) La necesidad de una valoración personalizada para cada paciente; B) Los beneficios de una entrevista motivacional, evitando las restricciones y fomentando el consumo de alimentos beneficiosos (como los ricos en omega-3); C) La necesidad de dar un enfoque global a la valoración nutricional del paciente, atendiendo a todos sus requerimientos nutricionales, y por último D) la puesta en valor de la dieta mediterránea como máximo exponente de una dieta variada y equilibrada y sus efectos beneficiosos sobre el control del peso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>