<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bouthelier Lobera, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Sieso Sevil, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: Proceso de Atención de Enfermería de una paciente con Anorexia Nerviosa.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70850</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: La anorexia nerviosa es un Trastorno de la Conducta Alimentaria que se caracteriza por la restricción de la ingesta energética, el miedo intenso a ganar peso o engordar y la falsa autopercepción de su imagen corporal. OBJETIVOS: Elaborar un plan de cuidados para una paciente que se encuentra ingresada en la Unidad de Corta Estancia de psiquiatría del Hospital San Jorge debido diagnosticada de Anorexia Nerviosa. METODOLOGÍA Y DESARROLLO: Para la elaboración del Proceso de Atención de Enfermería se han consultado varias bases de datos de ciencias de la salud. Además, se ha utilizado diversa bibliografía, como el Manual Diagnóstico y Estadístico de los Trastornos Mentales (DSM-5), una Guía de Práctica Clínica y una tesis doctoral. Se describen los cuidados de enfermería más apropiados para abordar este caso. CONCLUSIONES: La Anorexia Nerviosa es un trastorno mental que tiene grandes repercusiones tanto a nivel físico como psicológico. Por ello, es importante que el personal de enfermería trabaje con el resto del equipo sanitario involucrándose en cada paciente de forma individualizada, y así intervenir en las áreas más afectadas en cada caso. PALABRAS CLAVE: Anorexia Nerviosa, Trastorno de la Conducta Alimentaria, Enfermería, salud mental, plan de cuidados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>