<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sin Torres, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Malón Marco, Agustín</dc:creator>
  <dc:title>El proyecto PISA y las pruebas estandarizadas de evaluación educativa: estudio y revisión crítica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31801</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Cada vez que se publican los resultados de las evaluaciones de PISA éstos adquieren una gran repercusión en la opinión pública; los medios de comunicación se llenan de noticias sobre ellos y los dirigentes políticos los utilizan en sus debates y los tienen en cuenta en las leyes que elaboran. Parece que PISA, pese a su relativamente corta vida, se ha convertido ya en una pieza fundamental dentro de las políticas educativas en muchos países. En un mundo globalizado y en continuo cambio no cabe considerar una herramienta tan importante como PISA sin tener en cuenta los factores contextuales que han llevado a su puesta en marcha. Por ello pretendemos con este trabajo exponer los factores sociales que han contribuido a su aparición, haciendo referencia también a otras pruebas de evaluación estandarizada que han influido en él o que han surgido a partir de él. Finalmente, un proyecto de tal envergadura no podía estar exento de críticas, de tal manera que dedicaremos parte de este trabajo a la revisión de opiniones críticas sobre la forma de evaluar de PISA, y de otras pruebas estandarizadas, y sobre su importancia en las políticas educativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>