<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clavero García, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Yusta Loyo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Identificación de oportunidades de negocio en el mercado eléctrico mexicano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13587</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El documento presenta la identificación de oportunidades de negocio que el mercado eléctrico mexicano brinda a los inversores, en los distintos sectores económicos, ahora más que nunca con la aprobación de la reforma energética que se está llevando a cabo en el país. Para ello se ha realizado un exhaustivo estudio del sector eléctrico identificando los Organismo, Instituciones y Entidades que participan en la planificación del Sistema Eléctrico Nacional. A continuación, se ha realizado una descripción del funcionamiento del Mercado desde una perspectiva legal, identificando la legislación eléctrica en vigor. Se han estudiado los procedimientos de conexión de instalaciones de generación con energías renovables y sistemas de cogeneración, analizando las diferentes opciones de generación así como el marco regulatorio vigente dónde están contemplados los mecanismos de contraprestación por la energía eléctrica generada a partir de fuentes renovables de energía y cogeneración. Por otro lado, se estudiarán todas las modalidades de tarifas eléctricas existentes para usuarios y se describirá cada una de ellas. Finalmente, se muestra un caso práctico de realización de un diagnóstico energético que le permite a las empresas reducir sus costes energéticos mediante la optimización de contratación de suministros energéticos, así como conocer la caracterización del reparto de consumos energéticos en las empresas. Para la realización de dicho diagnóstico es necesario el estudio realizado sobre el sector.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>