<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bachiller Rincón, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Rueda Martín, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparado de la responsabilidad penal de las Personas Jurídicas: impacto de la reforma del Código Penal introducida por la Ley Orgánica 1/2015, de 30 de marzo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57033</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La inclusión de la responsabilidad penal de las personas jurídicas en nuestro ordenamiento jurídico tuvo lugar a partir de la reforma del Código Penal introducida por la Ley Orgánica 5/2010, de 22 de junio. Esta regulación supuso una ruptura con el modelo vigente hasta entonces en el Derecho Penal español, basado en el principio societas delinquere non potest, en base al cual la persona jurídica no puede responder penalmente al carecer de capacidad de acción y de culpabilidad.  En los años posteriores a la mencionada reforma tuvo lugar un amplio debate doctrinal, que puso de manifiesto ciertas lagunas y defectos en la regulación principalmente del artículo 31 bis. 1. CP. De esta forma, la nueva reforma introducida por la Ley Orgánica 1/2015, de 30 marzo ha dado respuesta a estas exigencias y ha supuesto una modificación del sistema implementado en materia de responsabilidad penal de las personas jurídicas.  Por ello, en el presente trabajo se va a realizar un análisis del actual modelo de responsabilidad penal de las personas jurídicas en el ordenamiento jurídico español con las modificaciones e implicaciones de la última reforma, y se va a realizar un estudio comparado de las dos reformas que han abordado la cuestión de la responsabilidad penal de las personas jurídicas en nuestro ordenamiento jurídico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>