<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marazuela Calvo, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez García, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología de depósitos fluviales pleistocenos de la región de Zuera. Sector central de la Cuenca del Ebro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11471</dc:identifier>
  <dc:subject>facies fluviales</dc:subject>
  <dc:subject>karst</dc:subject>
  <dc:subject>deformaciones</dc:subject>
  <dc:subject>pleistoceno</dc:subject>
  <dc:subject>cuenca del ebro</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se exponen los resultados obtenidos del estudio estratigráfico, sedimentológico y de deformaciones realizado en los depósitos de la parte baja del río Gállego, a la altura de Zuera. Los materiales estudiados se localizan en la terraza T5, de edad Pleistoceno Inferior. A través del estudio estratigráfico de la gravera se han podido diferenciar cuatro unidades estratigráficas. Las unidades 1 y 3 están formadas por gravas principalmente masivas, la unidad 2 está compuesta por arenas y lutitas con laminación horizontal, y la unidad 4, que se apoya mediante una discordancia angular, está compuesta por gravas con intercalaciones de arenas, presentando geometría tabular. Se han podido diferenciar diez tipos de facies y cinco elementos arquitecturales, todos ellos interpretados dentro de un sistema fluvial braided de gravas con desarrollo de barras y canales. Las zonas deprimidas, denominadas dolinas, quedarían inundadas dando lugar a depósitos lutíticos. Estos materiales se encuentran deformados y fracturados a consecuencia de los procesos kársticos que afectan a los depósitos evaporíticos infrayacentes. Esto genera una fracturación con patrones cónicos o cilíndricos alrededor de los paleocolapsos, presentando planos de fracturación curvos. La disolución de los yesos infrayacentes se concentra principalmente a través de la fracturación Neógena, con orientaciones N-S y NW-SE. Las correlaciones realizadas muestran una variación de espesor importante de las unidades 2 y 3, asociada a una deformación sinsedimentaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>