<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Petisme, Yolanda</dc:creator>
  <dc:creator>Galán Calvo, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de sensibilización y apoyo a familiares de personas diagnosticadas de enfermedad mental</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65379</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen: La idea de este trabajo surge de la detección de una carencia de atención a las familias en las Unidades de Corta Estancia. Así pues, el objetivo de la elaboración del proyecto de sensibilización y apoyo a familiares de personas diagnosticadas de enfermedad mental, es dar una mayor atención a estos familiares de personas con Trastorno Mental Grave.  La importancia de todo esto reside en que estas familias son un potente recurso para trabajar con este tipo de pacientes.  Por ello,  lo que se busca alcanzar el proyecto es una reducción de la “emoción expresada” de dichas familias mediante la adaptación de talleres psicoeducativos a las características de este tipo de unidades, para que estos les ayuden a adquirir habilidades y conocimientos con los que enfrentarse a la enfermedad mental.  Summary: The idea for this project comes from detecting a lack of attention to families at Short Stay Units. Therefore, the aim of the making of this project of sensitivity and support for relatives of people diagnosed with mental illness is to raise awareness about relatives of people suffering from a serious mental disorder.  The importance of all of this lies in the fact that families are a powerful resource to use with this type of patients. Consequently, what is being sought to achieve with this project is a reduction in these families’ “expressed emotion” through the adaptation of psychoeducative workshops to the characteristics of this kind of units, so that these can help the others obtain skills and knowledge they can face their mental illness with.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>