<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorés Torres, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Til, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud dirigido a personas que han sufrido un accidente isquémico transitorio.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70511</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los accidentes cerebrovasculares son fenómenos agudos en los que la sangre no fluye hacia el cerebro, pudiendo ser ictus isquémico o ictus hemorrágico. Las enfermedades cerebrovasculares en España son la primera causa de muerte en mujeres y la segunda en varones. El accidente isquémico transitorio (AIT), es un tipo de ictus isquémico, la obstrucción del vaso es temporal y los síntomas desaparecen en menso de 24 horas. Los principales factores de riesgo son: sedentarismo, diabetes, hipertensión, hiperlipidemias y exceso de peso. Mediante el ejercicio físico estos factores pueden ser controlados y reducidos. Objetivos: Elaborar un programa de educación para la salud para aquellas personas que han sido diagnosticadas recientemente de un accidente isquémico transitorio. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica, a través de distintas bases de datos. Además se consultaron guías clínicas, manuales, libros y asociaciones oficiales de pacientes. Desarrollo: Se realiza una captación de pacientes que han sido diagnosticados de un AIT, mediante las enfermeras de los centros de Salud. Se impartirán 5 sesiones educativas, con una duración de 45 minutos. Fomentando la adhesión al programa mediante charlas informativas y los resultado positivos de los indicadores establecidos. Conclusiones: Debido a la incidencia del accidente cerebrovascular, el desconocimiento sobre el mismo detectado en la población y la reducción de los factores de riesgo mediante el ejercicio físico, se ha desarrollado este programa educativo de salud con la finalidad de reducir las recurrencias de esta enfermedad. Palabras clave: Accidente cerebrovascular, accidente isquémico transitorio, factores de riesgo, ejercicio, tratamiento, prevención secundaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>