<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prol Martín-Ambrosio, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Cruz Llanas, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de software de compresión de vídeo en MPEG-2 para uso en el entorno académico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56643</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En asignaturas del ámbito universitario que cubren los conceptos de la compresión de vídeo la docencia puede mejorar notablemente mediante formación práctica. Existen herramientas software en el mercado, como analizadores gráficos de vídeo comprimido, que resultan muy atractivas para este fin. Estas, en cambio, presentan el inconveniente de tener un coste elevado, lo que provoca que puedan quedar inaccesibles para su uso en la docencia. Este proyecto surge entonces con el objetivo de desarrollar una herramienta para estudiar la tarea de compresión de vídeo en el entorno académico. La implementación se realiza en Matlab debido al enfoque didáctico, un entorno con el que el alumnado de ingenierías del ámbito de las telecomunicaciones suele estar familiarizado. Así se podrá aprovechar también la optimización que ofrece Matlab para el cálculo de algunas operaciones matemáticas que intervienen en el proceso de compresión de vídeo.   El desarrollo del proyecto incluye un estudio previo de las técnicas empleadas en la compresión de vídeo digital. Este análisis se centra en las particularidades del estándar MPEG-2 vídeo, una norma ampliamente extendida y compatible con la mayoría de reproductores multimedia. Se toma este estándar como referencia para la realización de la herramienta objeto de este proyecto.   La implementación de la herramienta divide el proceso de compresión de vídeo en dos partes. En la primera de ellas se almacena la señal en una estructura, acorde a los procesos de transformada, cuantificación y predicción temporal que exige la norma MPEG-2. En la segunda, toda esta información es codificada en binario conformando un flujo elemental de vídeo MPEG-2.   En aras de maximizar el valor didáctico de la herramienta se incluye también una interfaz gráfica, que ofrece al alumno un uso sencillo sin necesidad de profundizar en el código. Además se proponen ejemplos de utilización en prácticas, donde el estudiante podrá conocer todo el proceso de compresión de vídeo digital y sus implicaciones en el resultado, comprobando también de primera mano el compromiso que existe entre la compresión de la secuencia de vídeo resultado y su calidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>