<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáez-Benito Díaz, Félix</dc:creator>
  <dc:creator>Uche Marcuello, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Gracia, Amaya</dc:creator>
  <dc:title>Estudio preliminar del análisis de ciclo de vida del ciclo integral del agua urbana en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6438</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio se realiza con el fin de utilizar una herramienta de gestión medioambiental para evaluar el impacto asociado a la obra civil y al consumo eléctrico en el ciclo de urbano del agua, de la ciudad de Zaragoza.  Se trata de un estudio preliminar, el cual incorpora una estimación de la obra civil del ciclo. Este punto es muy importante puesto que la documentación recogida solo informa de análisis de procesos energéticos. Para la mejor comprensión de este proyecto, en el punto 3, se explica generalmente que es un Análisis de Ciclo de Vida (ACV).  El Análisis de inventario se componía de una cantidad ingente de datos, entre los cuales aparecían numerosas bombas, tanto en abasto y distribución como en saneamiento. Para ello se han realizado unas curvas de potencia, relacionadas con el peso, para poder hacer estimaciones con bombas de otras características. También se han disgregado los materiales de composición de las mismas mediante unos cálculos hipotéticos para el ACV. El punto de más carga en el proyecto es el punto 4.6, es ahí donde se clarifican los resultados obtenidos con el SimaPro, datos que vienen precedidos por un gran estudio de campo realizado en el Análisis de Inventario (ICV). Los resultados se han obtenido mediante tres métodos: ReCiPe Midpoint (E), Eco-Indicador 99” y IPCC a 100 años.  El estudio se ha centrado en el ReCiPe Midpoint (E), porque es el más actual y su base de datos ofrece menos incertidumbre. En segundo lugar se ha valorado el Eco-Indicador 99” puesto que se centra en categorías de impacto sobre la salud humana y para futuras comparaciones con proyectos similares que utilizaron este método. En tercer lugar, el IPCC, se halla en los anexos, debido a que ofrece poca cobertura de información para este proyecto. Las comparativas que se han llevado a cabo son: •	Nivel general •	Nivel particular Las comparativas a nivel general han sido realizadas agrupando todas las partes del ciclo (Captación, potabilización, red de abasto, red de uso urbano,  red de saneamiento y depuración).  Tras realizar los análisis se llega a la conclusión de que la red uso urbano es la más perjudicial del sistema. En detrimento de esta, se dirá que para comprender bien los resultados, habría que abordarlo desde dos puntos de vista: El primer caso, los daños originados a la salud humana y en segundo lugar, los daños producidos por movimiento de tierras. Esto es debido a que no son comparables a nivel general las categorías de impacto que se puedan producir por ejemplo, en la captación, comparadas con las producidas en la red de uso urbano. La comparativa a nivel particular, trata de discernir que proceso es más negativo. En este caso la comparativa podría tratarse entre las EDAR, ETAP, Procesos de captación… Aquí se puede apreciar como aplicando el factor de escala, los resultados salen acorde con lo concluido. Por ultimo en el anexo C se incluyen los materiales que han sido utilizados en el SimaPro para realizar este proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>