<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castel González, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Bernad Pérez, Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Consideraciones médico-legales en torno a las agresiones sexuales: puesta la día e importancia de las características lesiones de las víctimas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57628</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La agresión sexual constituye una violación de los derechos humanos y además, un problema de salud pública. Desde un punto de vista forense, es importante que la evaluación e interpretación de las lesiones y la toma de muestras sean realizados por un médico especializado para ayudar a la administración de justicia en su esclarecimiento, sin embargo este proceso no siempre es fácil.  Por ello, este trabajo revisa los distintos elementos médico-legales que disponemos en la determinación de una posible agresión sexual, siendo el principal elemento el análisis de las lesiones genitales, si bien no es el único. Para este análisis no existe un consenso internacional en la elección de las técnicas de examen ni en la clasificación de las lesiones. Este hecho se refleja en las investigaciones recientes sobre la comparación de las lesiones en las relaciones sexuales consentidas y no consentidas. Estas  concluyen que la presencia de lesiones no indica que se haya producido una agresión sexual porque también se observan en las relaciones sexuales consentidas.  De esta forma, en este trabajo, se han abarcado otras perspectivas de la actuación médico forense que pueden ayudarnos en el estudio de una posible agresión sexual. El estudio de los factores asociados a las lesiones genitales incluye la menopausia, la toma de anticonceptivos, el ciclo hormonal, la experiencia sexual previa, la etnia y el conocimiento del agresor por parte de la víctima. La exploración física general nos proporciona información del grado de violencia del acto sexual. La presencia de determinados síntomas en la víctima nos hará sospechar del empleo de drogas facilitadoras de la agresión sexual y la relación víctima-agresor también es importante siendo más frecuente que este sea conocido por la víctima. Además, la exploración psiquiátrica puede aportar datos de simulación del testimonio, así como una valoración de posibles secuelas. Así, se concluye que una visión global y contextualizada de todo lo que ha podido suceder es imprescindible para evaluar una posible agresión sexual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>