<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cordova Alegre, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:creator>
  <dc:title>Mejora de la capacidad funcional, en los pacientes con artrosis de rodilla, tras el tratamiento con factores de crecimiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12453</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  La artrosis de rodilla es una enfermedad crónica y que se caracteriza por una progresiva degeneración del cartílago articular pudiendo llegar a afectar a las estructuras periarticulares. Esta enfermedad de elevada prevalencia supone un gran coste para la sociedad debido a la gran perdida de la capacidad funcional que le genera a las personas que lo padecen. Debido a la mala regeneración que presenta el cartílago, el tratamiento de esta enfermedad supone, hoy en día, un gran reto para la investigación. Actualmente, uno de los tratamientos propuestos para mejorar el proceso de regeneración del cartílago y con ello su calidad de vida es a partir de la infiltración intra-articular de plasma rico en factores de crecimiento (GFs). Método: Se ha realizado un estudio cuasi experimental de diseño pre-post en el cual se ha querido evaluar la capacidad funcional que poseían los pacientes con artrosis de rodilla antes y a los tres meses de ser tratados con un ciclo de infiltración con factores de crecimiento. Los pacientes rellenaron un cuestionario auto administrado que medía su capacidad funcional a partir de la escala WOMAC (Western Ontario and McMaster Osteoarthritis Index ), posteriormente se les aplicaba la infiltración de un ciclo, el cual consiste en 3 infiltraciones con plasma rico en factores de crecimiento espaciadas entre ellas por dos semanas. Tras pasar tres meses de la ultima información los pacientes volvieron a rellenar el cuestionario. Para la realización de este estudio se conto con los pacientes que acudieron a la Clínica Mesas durante el primer trimestre del año 2013, contando al final con una población de 108 pacientes. Resultados: De los 108 pacientes el 58% fueron hombres, con una media de edad de 51 años, un 52% de los casos presentó sobrepeso y un 62% de los casos poseía grado de artrosis I-II. En cuanto a la capacidad funcional, la media de la escala WOMAC disminuyo en 2174 puntos con una significación tras realizar la prueba t-student de 0’001.  Conclusiones: Los pacientes con artrosis de rodilla, mejoraron su capacidad funcional tras ser tratados con un ciclo de factores de crecimiento; no hubo diferencias en esta mejoría entre hombres y mujeres y en cuanto a la edad y el grado de artrosis, se obtuvo que los pacientes de menor edad y con menor grado de artrosis mejoraron menos que los pacientes de más edad y los que tenían un mayor grado de artrosis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>