<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alegre Pallach, Borja</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Mallent, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Cartografías del origen</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31015</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proyecto que he llevado a cabo en este curso titulado “Cartografías del origen”,tutelado por la profesora Marta Marco, está basado en unos aspectos fundamentales que han marcado mi progresión artística durante todos estos años de aprendizaje.En este trabajo represento a partir del autorretrato esa relación surgida entre el rostro y el paisaje con la que intento explicar el origen de mis creaciones artísticas. Para dar un mensaje más de territorio he recurrido al sistema de maquetas que se usa en la arquitectura usando el cartón pluma para realizarlas. Este trabajo supone un análisis de mi mismo, que me ha ayudado a entender mejor todos los aspectos de la vida que me rodean y que me influyen a la hora de vivir y de crear. Un estudio profundo que me ha llevado de viaje por mi vida, yendo desde los principios de mi conciencia hasta épocas más convulsas de la adolescencia, la muerte de algunos familiares, la aparición de personas importantes y sobretodo, de las pequeñas cosas de la vida que parecen no tener importancia pero que son los pilares de mi personalidad, son las líneas que dibujan mi personalidad en el mapa de mi vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>