<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gros Abad, Rocío Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Martín, Luis</dc:creator>
  <dc:title>El Ecocidio como crimen internacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15823</dc:identifier>
  <dc:subject>ecocidio</dc:subject>
  <dc:subject>crimenes contra la paz </dc:subject>
  <dc:subject>crimen ecológico internacional</dc:subject>
  <dc:subject>derechos de la tierra</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Por medio del presente trabajo se trata de que los lectores reparen en la necesidad de regulación de un crimen ecológico internacional.  Para ello comenzaré hablándoles acerca de la la etiología del desastre actual, fruto de la acción antrópica del ser humano moderno. Para continuar con las propuestas que abogan por la necesidad de criminalizar el ecocidio en tiempos de paz; la propuesta de considerar el ecocidio como el quinto crimen contra la paz por medio de su inclusión en el Estatuto de Roma y la Iniciativa Ciudadana Europea: acabemos con el Ecocidio en Europa, una iniciativa para dar derechos a la tierra. Para continuar con Ley de Derechos de la Madre Tierra de Bolivia. Todo ello antecedido de la definición legal del término Ecocidio, sus modalidades,la severidad del término empleado, su naturaleza jurídica y el bien jurídico que este protege, además, de la regulación ya existente que contempla el Ecocidio en tiempos de guerra. Para finalizar relatándoles los impactantes 10 lugares de ecocidio más graves del planeta, que demuestran la necesidad de que tales prácticas no queden impunes</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>