<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Estepa Sanz, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Horna Prat, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un sistema de detección de espurios a partir del hardware del anillo de Usenns ®</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37187</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La detección de cambios en el estado fisológico y psicológico de una persona, provocados por un estímulo concreto, es un campo que está siendo ampliamente explorado en los últimos tiempos, debido a sus posibles aplicaciones en ámbitos como el de la salud o el marketing. Para ello, se necesitan datos que sean recogidos por sensores biométricos, los cuales cada vez están haciéndose más ligeros y precisos. Dos de estos biosensores son los llamados GSR (Galvanic Skin Response), que registra cambios en la conductancia de la piel originados por la activación y desactivación de las glándulas sudoríparas y BVP (Blood Volume Pulse), un detector del ritmo cardíaco mediante luz infrarroja. En este proyecto se utilizarán estos dos sensores, con el objetivo de desarrollar un sistema capaz de detectar anomalias de tipo fisológico y psicológico inducidas en un sujeto. Para ello, se creará una base de datos de estos sujetos formada por medidas normales, donde no se les haya inducido ningún tipo de estrés y, a partir de esa base de datos se creará un clasificador capaz de dictaminar si una nueva muestra es normal o anómala. Se comenzará decidiendo si pueden utilizarse unos sensores desarrollados por BitBrain Technologies implantados en un dispositivo llamado Anillo de Usenns. Para ello serán comparados con una tecnologiaa similar de la marca TMSI, cuyos sensores, de tipo mèdico, son ampliamente utilizados en mediciones de laboratorio con un alto rendimiento en la medición de estas señales biolóogicas. Una vez realizado este paso se readaptarán los sensores elegidos de forma que se ajusten a los requisitos del sistema que se quiere crear, creándose para ello un nuevo hardware y software. Siguiendo un protocolo de toma de datos periódicas se obtendrá una base de datos de varios sujetos, que serán consideradas como medidas normales. Por otro lado, se realizarán a los mismos sujetos pruebas de tipo físico y cognitivo en las que se tomará una medida también, considerada anómala. Una vez recopilados todos los datos, se extraerán varias características de las señales, que serán tratadas de diversas formas para dar lugar a varios posibles clasificadores. Una vez desarrollados los clasificadores, éstos serán comparados y evaluados para determinar cuáles son los más adecuados dependiendo de la aplicación para la que se vayan a utilizar, y se seleccionará al más adecuado para el detector de anomalías fisiológicas y psicológicas que se quiere implementar. También será estudiado el rendimiento del sistema en el caso de no disponer de una base de datos previa del sujeto cuya muestra se quiere clasificar. Para finalizar, serán detallados los resultados y conclusiones extraídos de este trabajo, así como las posibles aplicaciones y mejores futuras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>