<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernàndez Fernàndez,Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Luján,Lluís</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Silvestre,Albert</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del galápago de Florida (T. scripta) a partir de animales capturados en el medio natural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63838</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El galápago de Florida (Trachemys scripta) es un galápago de tamaño medio, que se caracteriza por la presencia de una mancha prominente a cada lado de la cabeza, cuyo color difiere según las subespecies, pudiendo ser rojo o amarillo. Está considerada una especie invasora muy perjudicial, puede llegar a ser muy abundante en determinadas zonas de España, y compite con los galápagos autóctonos ibéricos (Galápago leproso y europeo). Su control es sumamente importante para la protección de la biodiversidad local, allá donde las Trachemys spp. se implantan. Uno de los métodos de control es la captura y sacrificio inmediato.En el CRARC (Centro de Recuperación de Anfibios y Reptiles de Cataluña) se lleva a cabo desde hace unos cuatro años un estudio completo sobre estos quelonios para conseguir datos acerca de la biología, alimentación y otros aspectos relacionados con esta especie. Parte de ese trabajo consiste en realizar pruebas de diagnóstico de imagen (principalmente ecografía) con el animal vivo, la realización de la necropsia tras el sacrifico de los ejemplares capturados y el estudio lesional macro y microscópico. Este trabajo pretende ser reflejo de la participación en este estudio global, especialmente en la realización e interpretación de las necropsias. En este trabajo, se ha realizado en primer lugar una revisión bibliográfica completa acerca de la especie, sus características biológicas principales y todos los datos que puedan ser de interés para este TFG. Para ello se han consultado artículos nacionales e internacionales (PubMed) y textos especializados, todos ellos disponibles a través de la web de la Universidad de Zaragoza. En un segundo acercamiento, se realizaron ecografías, necropsias y estudios anatomopatológicos de los animales sacrificados (20 ejemplares) para recabar datos de su alimentación, fisiología y estudiar las patologías que pueden presentar, especialmente en comparación con las especies autóctonas. La mayor parte de las necropsias se realizaron en el CRARC, junto con las ecografías de alguno de los ejemplares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>