<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urbano Gonzalo, Oscar</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Remón, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Cía, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de la aplicación de normas y precauciones de aislamiento en la incidencia de eventos adversos en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31335</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En nuestro país, el Estudio Nacional sobre los Efectos Adversos ligados a la hospitalización (ENEAS), realizado en 2005 identificó 655 EA, de los cuáles el 23% tuvieron lugar en las Unidades de Medicina Intensiva 25. La Sociedad Europea de Intensivos realizó el Proyecto Sentinel Events Evaluation (SEE) donde el 20.4% de los pacientes críticos ingresados presentaban un evento adverso 53. Y el estudio español SYREC detectó una probabilidad del 62% de sufrir al menos un incidente relacionado con la seguridad por el hecho de estar ingresado en una UCI 61-64. Esto demuestra una alta probabilidad de presentar un EA durante la estancia en UCI, y por lo tanto de infección nosocomial (segunda causa más frecuente de EA). Todo ello debido a su mayor gravedad, mayor comorbilidad, a la frecuencia de contacto con el personal de salud, la duración prolongada de la estancia, la exposición prolongada a los agentes antimicrobianos ,el mayor número de procedimientos quirúrgicos y al mayor número de procedimientos y dispositivos invasivos (catéteres venosos centrales, otros dispositivos intravasculares, ventiladores mecánicos, oxigenación por membrana extracorpórea (ECMO), hemodiálisis / filtración, marcapasos implantable y dispositivos de asistencia ventricular). El estudio EPINE 2013 reveló que en las Unidades Cuidados Intensivos la prevalencia de la infección nosocomial era del 19.01%. La prevalencia de la infección nosocomial adquirida en el propio centro en el presente ingreso o en uno previo fue de 20.28% y el número de pacientes con infección nosocomial existente en el momento del ingreso o importada fue de 76. Dado el reducido número de artículos relacionados con la seguridad de los pacientes aislados en Unidades de Medicina Intensiva y la relevancia del tema, señalada con anterioridad, son necesarios nuevos estudios dirigidos a conocer las repercusiones de la aplicación de las precauciones de aislamiento sobre la frecuencia y distribución de los IRSP y EA, en aras a desarrollar medidas para su prevención y control. Objetivos: 1) Determinar si la exposición del paciente a normas y precauciones de aislamiento aumenta el riesgo para el desarrollo de IRSP en la UCI del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. 2) Estimar la incidencia y características de los IRSP durante los periodos de aislamiento y sin aislamiento en pacientes ingresados en la UCI del Hospital Clínico Lozano Blesa. 3) Analizar las variables relacionadas con la aparición de ISRP en los dos grupos de estudio (aislados y no aislados): tiempo de aislamiento, duración de la estancia hospitalaria, edad, sexo, factores de riesgo. 4) Evaluar la utilidad de la historia clínica electrónica como fuente de información sobre la seguridad del paciente. Conclusiones: La totalidad de los pacientes incluidos en el estudio han presentado al menos un IRSP, incidencia muy superior a la detectada en otros estudios con metodología similar. Se han detectado 619 IRSP en el estudio de 42 pacientes (50 ingresos en UCI) y 1380 estancias. Únicamente los estudios basados en la observación directa o en la combinación de varis fuentes de datos han logrado cifras de detección similares. Los pacientes críticos, en especial aquellos que precisan medidas de aislamiento, presentan una elevada gravedad y una gran instrumentalización, por lo que son una población con elevado riesgo de presentar IRSP. Los pacientes que han requerido precauciones y normas de aislamiento han presentado estancias más prolongadas y han supuesto mayor cargada de trabajo que otros paciente ingresados en UCI. Los IRSP más frecuentes han sido los relacionados con medicación. Los incidentes relacionados con los cuidados han sido los segundos en frecuencia. No se ha detectado una mayor incidencia de IRSP durante el periodo de exposición a precauciones y normas de aislamiento con respecto al periodo de no aislamiento. Durante el periodo de exposición a precauciones y normas de aislamiento han tenido una mayor incidencia de eventos relacionados con los cuidados con respecto al periodo de no aislamiento. La mayor parte de los IRSP han resultados ser susceptibles de poder prevenirse mediante la aplicación de programas específicos, especialmente los relacionados con la medicación y los cuidados. La Historia Clínica Electrónica ha demostrado ser una fuente de datos exhaustiva y sencilla. La mayoría de los ISRP detectados han sido leves. La Historia Clínica clásica infraestima los ISRP, cosa que no ocurre con la Historia Clínica Electrónica. La revisión de la Historia Clínica Electrónica podría convertirse en los próximos años en el gold estándar para los trabajos de investigación sobre seguridad del paciente</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>