<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Trujillo Lacasa, Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Bolea Morales, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Ensayos de bioaccesibilidad de nanocompuestos a base de plata</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63667</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se plantea el uso de nanocomposites de caolín y sepiolita (aditivos habituales en alimentación animal) recubiertos de nanopartículas de plata como alternativa al uso de antibióticos, debido a sus propiedades antimicrobianas, como promotores del crecimiento. Con el objetivo de  conocer el comportamiento de las nanopartículas una vez se encuentran en el tracto digestivo de los animales, se han llevado a cabo estudios de liberación de plata desde caolín y sepiolita a través de ensayos de lixiviación en agua ultrapura y en ensayos de digestión enzimática in vitro. Estos ensayos han permitido modelizar el comportamiento de estos materiales en distintos medios a través de  la caracterización de las formas de plata liberada mediante el uso de técnicas de ultrafiltración y fraccionamiento en flujo mediante campo de flujo asimétrico (AF4) acopladas a ICP-MS. Los resultados obtenidos demuestran que se produce una liberación de plata mayor desde el caolín-Ag que desde la sepiolita-Ag en todos los medios estudiados. En agua ultrapura, la mayor parte de la plata liberada desde el caolín-Ag es en forma de plata iónica o asociada a especies de bajo peso molecular, mientras que este porcentaje disminuye en el caso de la sepiolita-Ag, siendo el resto de plata asociada a micropartículas de sepiolita que permanecen en suspensión. Los ensayos de digestibilidad han permitido determinar que la mayor parte de la plata se libera durante la segunda etapa, correspondiente a la digestión en el intestino delgado y que las formas de plata corresponden a plata asociada a las especies presentes en el medio que se transforman en el interior del canal de AF4 durante la separación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>