<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Pérez, María Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Ormad Melero, María Peña</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las alternativas de reutilización de las aguas residuales de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5766</dc:identifier>
  <dc:subject>reutilización de aguas residuales</dc:subject>
  <dc:subject>calidad del agua</dc:subject>
  <dc:subject>recursos hídricos</dc:subject>
  <dc:subject>depuración de aguas</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento de aguas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha realizado el estudio para la implantación de un sistema de regeneración y reutilización de las aguas residuales depuradas de la ciudad de Zaragoza. El punto de partida se ha establecido teniendo en cuenta los antecedentes en materia de abastecimiento y saneamiento del municipio, con el fin de aproximarse dentro de lo posible a un escenario real. De esta forma, se ha llevado a cabo el diseño del sistema de manera análoga a como se haría en una situación práctica. El proyecto se divide en: - optimización de la línea de tratamiento propuesta para la regeneración de las aguas residuales depuradas de Zaragoza - dimensionamiento de la planta de regeneración - planteamiento del sistema de reutilización de las aguas regeneradas La línea de regeneración propuesta consiste en un tratamiento de coagulaciónfloculación, seguido de decantación, filtración en arena y desinfección por cloración. Se han seleccionado las condiciones óptimas para el tratamiento de coagulaciónfloculación-decantación (tipo y dosis de coagulante, pH de tratamiento y conveniencia del uso de polielectrolitos). A continuación, se ha llevado a cabo la filtración de los efluentes del proceso anterior, constatando la reducción de los principales parámetros indicadores de la eficacia del proceso (COT, SS y DQO). Por último, se ha sometido a las muestras filtradas a una cloración que asegure la desinfección del agua tratada. Tras la optimización del tratamiento se ha realizado el dimensionamiento, a escala real, de las instalaciones de regeneración de las aguas residuales depuradas. Finalmente, se ha plantado el sistema de distribución de las aguas regeneradas para su reutilización en riego de zonas verdes y para el baldeo y limpieza de calles y contenedores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>