<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Jiménez, Ramiro</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Memoria Previa y Análisis Preliminar de Incidencia Ambiental de la comarca de la Jacetania</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9717</dc:identifier>
  <dc:subject>Ordenación de los recursos forestales</dc:subject>
  <dc:subject>Análisis de incidencia ambiental</dc:subject>
  <dc:subject>Diagnóstico de sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>Efectos sobre el territorio</dc:subject>
  <dc:subject>Zonificación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La presente memoria describe el trabajo llevado a cabo durante las prácticas de fin de máster en la comarca altoaragonesa de La Jacetania durante el verano de 2012. El trabajo ha consistido básicamente en el análisis de la posible redacción e implantación en la comarca del Plan de Ordenación de los Recursos Forestales (PORF) y en la elaboración del primero de los documentos exigidos por la normativa. En una primera fase se analizó en profundidad los requisitos y contenidos que deberían constituir el PORF y se asesoró a la presidencia de la comarca en su determinación de iniciar el proceso de elaboración.  En una segunda fase, se elaboró el documento “Memoria Previa y Análisis Preliminar de Incidencia Ambiental” que constituye el primer paso del proceso. Este documento, incluido como anexo a esta memoria, consta de dos partes. En la primera, la “Memoria Previa”, se describen las principales características del Plan: los conceptos básicos, el marco normativo en el que se inserta, los ámbitos temporal y espacial, el diagnóstico de sostenibilidad mediante una matriz DAFO, la estrategia y funciones del plan y los objetivos a conseguir mediante diferentes actuaciones estructuradas en programas y subprogramas. En la segunda parte del documento, que a su vez constituye el inicio del proceso de la evaluación ambiental del Plan, se describen con detalle la interacción y complementariedad de las actuaciones previstas con otros planes y normativas y se lleva a cabo un extenso estudio del territorio en sus ámbitos físico, socioeconómico, medioambiental y forestal, con especial atención a los efectos que la implantación del Plan pudiera producir sobre el territorio. Finalmente, se proponen los niveles y las variables que deben intervenir en la zonificación de la comarca teniendo en cuenta las estrategias y los objetivos a conseguir con el plan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>