<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Espín Muñoz, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Bartolomé Usieto, José Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Cerello, Piergiorgio</dc:creator>
  <dc:title>Nanopartículas de oro para radioterapia y hadronterapia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64115</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de investigación se ha llevado a cabo dentro del proyecto nATT (nano Amplified Target Therapy). Su objetivo es medir la tasa de producción de las especies de oxígeno reactivas (ROS) en muestras que contienen nanopartículas de oro (GNPs), de diferentes tamaños, y sometidas a irradiación mediante haces de protones e iones de carbono.  La medición se centra en el radical hidroxilo (OH•) porque se considera la fuente más importante de daño indirecto causado por la interacción entre radiación ionizante y materia biológica. La concentración del radical hidroxilo se mide usando una prueba fluorescente: tereftalato sódico (TPA). Todas las mediciones se han realizado en el centro nacional de hadronterapia oncológica (CNAO) en Pavía. En este caso, la producción del radical hidroxilo después de la irradiación se ha estudiado en muestras que contenían GNPs a concentraciones de 0µM, 5µM y 10µM y el estudio se ha realizado para dos tamaños diferentes de GNPs con diámetros de 20 y 5 nm. Los resultados obtenidos con las nanopartículas de un diámetro promedio de 5 nm  muestran un exceso de la producción de OH• con los haces de protones como con los de iones de carbono, sin embargo para GNPs de 20 nm solo se ve con los primeros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>