<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Gonzalez, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de instalación de riego por aspersión en una finca de 288.80 has en el paraje de Moncalvo en el término municipal de Sariñena (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9872</dc:identifier>
  <dc:subject>riego por aspersión</dc:subject>
  <dc:subject>pivots</dc:subject>
  <dc:subject>sistema corner</dc:subject>
  <dc:subject>riego por goteo</dc:subject>
  <dc:subject>embalse</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El proyecto se redacta a petición del propietario de la finca como promotor de la obra. Éste tiene interés en conocer la viabilidad de la transformación. Para ello impone las condiciones de que la mayor parte de la superficie se riegue por sistema pivot, haya una parte de la superficie cultivable destinada al cultivo del almendro con riego por goteo, y el resto de la superficie se riegue con coberturas totales enterradas. Tras diferentes tanteos y cálculos, en el proyecto se opta por la solución de la instalación de tres pivots con sistema córner que optimiza la superficie regada sin incrementar los costes, en una de las esquinas no cubiertas se opta por la colocación de los almendros, destinando a éstos una superficie de 26,6 has, y en el resto de las esquinas se instala coberturas totales enterradas. El agua se capta en el canal de Monegros a través de una arqueta construida al efecto, y tras una filtración somera se impulsa con las correspondientes bombas hasta el embalse diseñado al efecto. Desde éste, y con otras bombas se impulsa para el riego de las diferentes instalaciones. Se ha procedido al dimensionado de todas las bombas necesarias así como al de las estaciones de bombeo que se precisan para albergarlas. Se han calculado todas las tuberías y los diferentes elementos de la red así como el embalse necesario para poder satisfacer el servicio de riego. El proyecto presentado se ha estructurado con la correspondiente memoria y sus anejos, los planos, el pliego de condiciones, el presupuesto y el estudio de seguridad y salud preceptivo por la legislación vigente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>