<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moliner Morón, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Garcia-Belenguer Laita, Sylvia</dc:creator>
  <dc:title>Epilepsia refractaria canina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63840</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La epilepsia refractaria se define como una condición en la cual, en un animal diagnosticado con epilepsia, no se llega a un control óptimo de las convulsiones o sufre efectos secundarios, a pesar de un tratamiento apropiado con drogas antiepilépticas convencionales. Aproximadamente un 5% de la población canina sufre epilepsia, de la cual un tercio es refractaria. A pesar de ello no se dispone de suficiente información, ya que muchos aspectos de su fisiopatología son todavía desconocidos. A pesar de que no hay un método exclusivo de diagnóstico, el más aceptado es el de exclusión. En cuanto al tratamiento, las drogas antiepilépticas de referencia no surgen efecto en estos casos, escogiendo drogas de segunda, tercera y hasta cuarta generación, utilizadas solas o en combinación. Otros tipos de tratamiento están actualmente en desarrollo, tales como la estimulación eléctrica cerebral y una modificación de la dieta. Aunque diferentes terapias son utilizadas, la eficacia y seguridad de las mismas es limitada. Por ello, un diagnóstico temprano, un tratamiento farmacológico apropiado, así como una responsabilidad por parte de los propietarios, en combinación con las terapias no farmacológicas, es fundamental para mejorar el pronóstico. El objetivo del trabajo es realizar una revisión bibliográfica actualizada de la epilepsia refractaria, su patogenia y por qué no responden estos animales al tratamiento convencional con anticonvulsivantes, así como los últimos avances en su tratamiento. Así mismo, mediante las descripción de casos clínicos reales acercarnos a los problemas y limitaciones a los que deben enfrentarse tanto veterinarios como propietarios. El material necesario para el trabajo son, por un lado, las fuentes bibliográficas científicas Pubmed y Sciencedirect, así como libros especializados. Por otro lado, los historiales de los casos reales son proporcionados por el Hospital Clínico Veterinario de Zaragoza y l'Ecole Vétérinaire d'Alfort.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>