<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Requena Blasco, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Mateo González, Ester</dc:creator>
  <dc:title>Salidas escolares en Ciencias. Justificación y propuesta educativa en el Galacho.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14435</dc:identifier>
  <dc:subject>salidas escolares</dc:subject>
  <dc:subject>didáctica de las ciencias experimentales</dc:subject>
  <dc:subject>el galacho de juslibol</dc:subject>
  <dc:subject>propuesta educativa</dc:subject>
  <dc:subject>justificación de las excursiones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las salidas escolares en la Educación Primaria son una importante herramienta de trabajo dentro del proceso de enseñanza-aprendizaje de las Ciencias Experimentales, ya que hablamos de una actividad con una metodología que nos permite aprender de una manera más significativa al estar en contacto directo y vivenciar experimentalmente los conceptos de ciencias. La relevancia de este recurso no sólo aparece reforzado por la teoría y la práctica, es la propia legislación educativa la que propone este método de trabajo entre sus objetivos para este nivel educativo. Se incluyen los autores clásicos en los que se fundamenta esta metodología que dieron lugar a una nueva forma de entender la enseñanza y revolucionaron la pedagogía tradicional, y las ventajas, dificultades y otros elementos teóricos de las salidas de campo fundamentados bibliográficamente. Este informe recoge un planteamiento de una salida al Galacho de Juslibol de Zaragoza, con el objetivo de contrastar el desarrollo de la salida con el estudio de otros autores y exponer con estas ideas, propuestas educativas de mejora. Se propone por tanto una propuesta educativa resultado de la experiencia y los estudios de algunos autores. Como elemento adicional, meramente anecdótico, con finalidad analítica y de verificación de la eficacia didáctica de las salidas al campo, se incluye un estudio de los efectos en relación a otro tipo de metodología de enseñanza. Se trataría de una comparación de la metodología de salida escolar frente a una metodología de innovación en el aula.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>