<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Costero, Fátima</dc:creator>
  <dc:creator>Marques Lopes, Iva</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO DE FACTORES DE ESTILO DE VIDA Y DESARROLLO DE DIABETES GESTACIONAL  EN UNA MUESTRA DE MUJERES EMBARAZADAS PROCEDENTES DE UNA CONSULTA AMBULATORIA HOSPITALARIA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62608</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN   Introducción: La diabetes gestacional es la complicación metabólica más frecuente en el embarazo, se define como resistencia a la insulina durante el periodo gestacional y se caracteriza por hiperglucemia que aparece durante el embarazo y alcanza valores que, pese a ser superiores a los normales, son inferiores a los establecidos para diagnosticar una diabetes. Objetivo: El objetivo de este trabajo consiste en identificar posibles asociaciones entre diabetes mellitus gestacional y el estilo de vida al inicio y en el transcurso del embarazo. Metodología: Se realizó un estudio descriptivo, retrospectivo y transversal de pacientes con información tomada de 122 gestantes. 65 de ellas fueron todas las diagnosticadas de diabetes mellitus gestacional en un periodo de 3 años comprendido entre enero del 2013 hasta diciembre del 2016. 57 gestantes sin dicho trastorno metabólico se obtuvieron de una muestra aleatoria procedente de una base de datos relativa a ese mismo periodo de tiempo. Conclusión: Se observó una diferencia estadísticamente significativa entre las gestantes diabéticas y no diabéticas para las siguientes variables: edad, el IMC y peso pre-gestacional, peso de la semana 35 de embarazo, glucemia basal alterada y la positividad del test O ´Sullivan realizado entre las semanas 24-28 de embarazo. Sin embargo, con los datos recogidos en este trabajo no se ha observado ninguna asociación ni tampoco diferencia significativa entre gestantes diabéticas y no diabéticas para las siguientes variables: hábito tabáquico, la nacionalidad, talla, aumento de peso en el embarazo, valores séricos de colesterol y triglicéridos, tensión arterial, tipo y semana de parto y los valores antropométricos del neonato.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>