<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labarta Calderón, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Benedí, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Gómez, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis económico del sector de las tecnologías de la información y comunicaciones (TIC´s) en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8749</dc:identifier>
  <dc:subject>clasificación</dc:subject>
  <dc:subject>tipología</dc:subject>
  <dc:subject>dirección estratégica</dc:subject>
  <dc:subject>sector de las tecnologías de la información y de las comunicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>empresas aragonesas</dc:subject>
  <dc:subject>análisis macroeconómico</dc:subject>
  <dc:subject>análisis microeconómico</dc:subject>
  <dc:subject>tic</dc:subject>
  <dc:subject>tecnara</dc:subject>
  <dc:subject>sabi</dc:subject>
  <dc:subject>rentabilidad</dc:subject>
  <dc:subject>ratios financieros</dc:subject>
  <dc:subject>ratios económicos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo fundamental de este Proyecto Fin de Carrera consiste en medir el impacto y la importancia dentro de Aragón de las empresas TIC´s, es decir, las empresas cuya razón empresarial es prestar sus servicios dentro del sector de las tecnologías de la información y la comunicación. Además se pretende estudiar y analizar su evolución a lo largo de estos últimos años. El pilar fundamental de este proyecto y del estudio empresarial que se realizará a lo largo de este es: Presentar un análisis económico-financiero de la situación actual y la evolución reciente de las empresas del sector TIC establecidas en Aragón durante el periodo 2005-2010. Con este estudio y tras analizar la información económica y financiera se pretenden identificar los puntos fuertes y débiles de las empresas. Además los resultados y las conclusiones obtenidos en este estudio pueden servir de gran utilidad a los responsables de las Administraciones Públicas competentes en materia de nuevas tecnologías y sector TIC (tecnología, comunicaciones e información) para identificar y anticiparse a las situaciones de riesgo empresarial en este sector y también pueden resultar de enorme importancia para los propios empresarios, ya que pueden conocer los valores normales de los ratios financieros y compararlos con los de su empresa. Para alcanzar los diferentes objetivos propuestos y descritos el proyecto se divide en sus diferentes capítulos en diversos estudios, los cuales son: 1) Análisis de las cuentas de resultados, los balances y una selección de ratios económico-financieros de las empresas TIC´s de Aragón. 2) Análisis de las cuentas de resultados, los balances y una selección de ratios económico-financieros de las empresas TIC´s pertenecientes al conglomerado empresarial TECNARA. 3) Comparación de los anteriores análisis económico-financieros y ver la evolución y el posicionamiento estratégico/empresarial de TECNARA dentro de Aragón y de las empresas aragonesas dentro del sector TIC en España. 4) Estudio económico-financiero de las empresas de Aragón del sector TIC clasificadas según su tamaño y establecer relaciones entre la dimensión empresarial y los indicadores económico-financieros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>