<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alaiz Güerre, Germán</dc:creator>
  <dc:creator>Ibáñez Carabantes, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Instalación eléctrica en B.T. de un centro integral de la tercera edad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5283</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto hace referencia a una instalación eléctrica en B.T. de un Centro Integral de la Tercera Edad, consistente en un edificio de nueva construccion de tras plantas. A continuación se describe la distribución de las diferentes líneas elétricas y el resto de puntos importantes tenidos en cuenta en dicho proyecto. La instalación se alimenta a través de una red de distribución en Baja Tensión perteneciente a compañía. Desde este punto parte la acometida con una longitud de 4 m hacia la CGP y de hay a los contadores, de donde parte una línea subterránea que alimenta al cuadro principal de la instalación denominado CSP1 y de hay se divide la instalación en varios subcuadros. Subcuadro CSP2: 	de donde cuelga la iluminación que proviene de la acometida principal, y las diferentes tomas de corriente de la zona de estancia de día y almacén de comida, así como las tomas de corriente de la zona de jardín.  Subcuadro CSP3: 	de este cuadro cuelgan todas las líneas de alumbrado y fuerza de la primera planta a excepción de las que pertenecen al subcuadro de grupo electrógeno.  Subcuadro CSP4: 	aquí se sitúan las líneas de alumbrado y tomas de corriente de la segunda planta.  Subcuadro CSPGE: 	de donde parten todas las líneas que se han considerado que se necesitan alimentar mediante suministro de socorro cuando falle el servicio a través de la acometida principal. Este cuadro dispone de doble alimentación ya que esta unido a un grupo electrógeno de 25 Kva. Que en caso de fallo de la alimentación general conmuta con el grupo electrógeno para cubrir la demanda de algunas de las instalaciones. De este cuadro cuelgan el grupo de incendios, la iluminación de los pasillos, escaleras y estancias más importantes así como el suministro del ascensor y a las telecomunicaciones Del cuadro CSP1 también parten las líneas que alimentan la iluminación de las diferentes zonas de la planta baja así como las tomas de corriente no conectadas al cuadro CSP2. Es resto de puntos importantes tenidos en cuenta han sido, el calculo de la instalación de placas solares para la obtención de ACS, el estudio de los valores de eficiencia energética en las instalaciones de iluminación y el diseño de los recorridos de evacuación con la señalización requerida y la iluminación de emergencia necesaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>