<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Sandoval, Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Luengo Gascón, Elvira</dc:creator>
  <dc:title>El Cómic, la Mujer y la Educación: Propuesta didáctica para promover la igualdad de género, la educación en valores y hábito lector a través de la novela gráfica Persépolis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48071</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cómic es un instrumento de expresión que se acerca y puede integrar perfectamente en el currículo de Educación Primaria. Al tratarse de una lectura inicial y espontánea en las niñas y niños, también es un buen medio de expresión que puede concordar con su modo de ver el mudo. La imagen y el lenguaje escrito caminan juntos. La visión del mundo desde una mirada infantil, en este caso desde la de Marji la protagonista de Persépolis, da a las alumnas y alumnos un apoyo para que ellos mismos construyan su propio pensamiento. Además de ello, el hecho de que el protagonismo de la historia se encarne en una chica, da a conocer una perspectiva poco habitual dirigida a un público infantil y adolescente. El siguiente trabajo pretende ir desmigando el significado de los conceptos de cómic, género, mujer, valores y autoconocimiento, además de presentar una propuesta didáctica en forma de taller de lectura ayudándose, por supuesto, del cómic, promoviendo a la vez el hábito lector en las alumnas y alumnos del Tercer Ciclo de Educación Primaria (5º y 6º curso). Con dicha propuesta se intenta que la lectura se convierta en una herramienta útil para sentar los cimientos del conocimiento. Cada sesión del taller puede llegar a ser muy enriquecedora, tanto para la creatividad, la crítica, la autocrítica, el diálogo y la visión de la sociedad que rodea nuestro mundo actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>