<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Millán Gómez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Domínguez Hernández, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de implantación y mejora de las instalaciones agropecuarias y de formación de un orfanato en Chad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37090</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto de ejecución se enmarca dentro de la labor que Acción Social Católica desempeña en la región de la Tandjilé, Chad, concretamente en el Centre d’Enfants Charles Lwanga para el cuidado y formación de niños vulnerables en Bayaká, Kélo. El punto de partida es el actual estado de desarrollo del centro y los objetivos son:   Dotar al centro y las comunidades vecinas de la capacidad de autoproveerse de cereal mediante la puesta en regadío de la parcela aneja al mismo. La capacidad de producción actual apenas proporciona cereal suficiente para medio año, especialmente maíz y sorgo.   Posibilitar el correcto almacenamiento del grano producido mediante la construcción de las instalaciones necesarias para ello. Las limitaciones en almacenamiento de grano producen, no sólo en el centro sino en todas las zonas rurales del país, un desequilibrio en la calidad y cantidad de la alimentación entre la época de cosecha y el resto del año, favoreciendo la especulación.   Posibilitar la obtención de pasto verde para el ganado mediante la construcción de la instalación necesaria para el cultivo hidropónico de maíz. El ganado, sobre todo bovino, sufre el mismo desequilibrio en su alimentación que los humanos al no poder encontrar pasto verde (esencial en su nutrición) a lo largo de los últimos meses de la época seca, lo que provoca su escaso crecimiento y la falta de producción de leche.   Dotar al centro de un espacio de formación para adultos con posibilidad de uso como aula de informática mediante las instalaciones pertinentes. El centro no sólo forma a los niños que en él residen sino que trata de dar un servicio educativo a la comunidad rural y urbana adyacente, el cual podría ser mejorado notablemente con la instrucción en conocimientos básicos en informática.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>