<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vitales Chaparro, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Lobo Escolar, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Descripción y análisis de la valoración de enfermería basada en el modelo de Virginia Henderson</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47204</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>a valoración es la primera etapa del Proceso Enfermero y un instrumento imprescindible que avala la calidad, continuidad y evaluación de los cuidados, permite una mayor optimización de la asistencia, mejora la comunicación interdisciplinar, proporciona una homogeneidad en la práctica profesional, y una cobertura legal de la misma. Debido a la dificultad de llevar a la práctica los metaparadigmas teóricos de enfermería y por la necesidad de una identificación adecuada del estado biopsicosocial del paciente para prevenir la aparición de complicaciones sin relación con la enfermedad base; dicho estudio pretende realizar una descripción y análisis de la valoración enfermera al ingreso del paciente según el modelo de 14 Necesidades Básicas de Virginia Henderson, así como una descripción y comparación con los datos obtenidos a través del instrumento psicosocial HADS los días anteriores al alta, debido a que estudios previos documentan una mayor dificultad en éste área. Para ello se llevó a cabo un estudio observacional descriptivo. El instrumento de valoración se aplicó en 284 pacientes obteniendo en todas las necesidades básicas pacientes dependientes, donde más de un tercio de los mismos son identificados como tales en 6 de las 14 necesidades, y en los subapartados de consumo de medicación y necesidad de información se superó el 90%. El registro de la misma tiene una cumplimentación del 76,4%, acentuándose la falta de la misma en las necesidades psicosociales y subapartados de las necesidades básicas. El instrumento HADS da una alta tasa de sintomatología con un 15,7%, y en la asociación entre ambos instrumentos se mostró sintomatología de ansiedad y depresión en pacientes clasificados como dependientes en las necesidades físicas de higiene y movimiento, mientras que por el contrario se detectó sintomatología en pacientes identificados como independientes en aquellas necesidades psicológicas y la necesidad de sueño y descanso, con asociación estadísticamente significativa. Se concluye que el uso de una hoja de registro basada en la teoría de V. Henderson permite una buena identificación de la dependencia y sintomatología de ansiedad y depresión en las necesidades físicas, por el contrario, se observa la falta de registro y mala identificación de la dependencia en las necesidades psicosociales. Por ello, se cree importante la profundización en la búsqueda de un registro integral que identifique correctamente las áreas biopsicosociales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>