<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruíz Ciprés, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Arrazola Alberdi, Oihana</dc:creator>
  <dc:title>ENFERMERÍA EN EL CUIDADO DEL CUIDADOR INFORMAL DE PACIENTES CON ESQUIZOFRENIA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70527</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN  Introducción: La esquizofrenia es un trastorno psicótico que interfiere en las capacidades de autocuidado y las habilidades sociales del enfermo. Actualmente, la responsabilidad de su cuidado recae sobre el cuidador informal, el cual no posee la información ni la ayuda suficiente, generándoles tensión, sobrecarga y repercutiéndoles en su calidad de vida.  Objetivo: Determinar en qué medida, Enfermería puede intervenir para prevenir y/o mejorar la sobrecarga en el cuidador informal de pacientes con Esquizofrenia. Metodología: Se realizó una revisión bibliográfica estructurada en diferentes bases de datos así como una lectura de literatura especializada proveniente de libros de texto.  Desarrollo: La mayoría de los estudios confirman que existe un impacto sobre la salud física, psicológica, social y económica de los cuidadores de pacientes esquizofrénicos. La intervención psicoeducativa es la intervención fundamental, la cual la desarrollan otros profesionales, no evidenciando la figura del papel de Enfermería para el cuidado de estos cuidadores. Se refleja la responsabilidad de estructurar Programas de Educación para la salud de cuidador, por parte de Enfermería especializada en Salud Mental. Para lograrlo cuenta con herramientas como el proceso de enfermería (PAE), y el lenguaje estandarizado (NANDA, NIC, NOC). Conclusiones: Es fundamental que se deje de ignorar que sólo el paciente con Esquizofrenia sufre y se le discrimina, si no que en conjunto la familia ve alterada su normalidad necesitando al igual que él de atención y de apoyo. Este estudio demanda investigar intervenciones enfermeras eficaces dirigidas a este cuidador informal. PALABRAS CLAVE: Esquizofrenia, Cuidadores, Intervención y Enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>