<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baldovino Solis,Gino Paolo</dc:creator>
  <dc:creator>Galán Herrera, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del Consumo de fármacos antidepresivos en la zona básica de salud Fuentes Norte en el periodo 2009-2011</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11773</dc:identifier>
  <dc:subject>antidepresivos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Describir la evolución del consumo de medicamentos antidepresivos (N06A) en la zona básica de Salud Fuentes Norte, durante el periodo 2009–2011. Métodos: Se realiza un estudio descriptivo y retrospectivo de las dispensaciones realizadas por la oficina de farmacia correspondientes a la zona básica de salud Fuentes Norte, con receta de Seguridad Social en la que se ha prescrito algún medicamento monofármaco del grupo terapeútico N06A en el periodo 2009-2011. Se utilizó la hoja de cálculo Excel se obtiene para cada principio activo la DHD que corresponde a la dosis diaria definida (DDD) por 1000 habitantes/dia. La DDD es la dosis media diaria de mantenimiento en adultos de un medicamento cuando se utiliza en su principal indicación. Resultados: Se observa un crecimiento progresivo de la prescripción de antidepresivos.  Se observa un incremento de 72,41 dosis por 1000 habitantes (DHD) en 2009 a 76,98 DHD en 2010 y 87,69  DHD en 2011. La dosis diaria definida (DDD) en 2009 fue de 611.171, el 2010 635.288 y el 2011  aumentó a 705.990. Conclusión: Existe un incremento significativo en la prescripción de fármacos antidepresivos. Se observa que los ISRS son los fármacos más consumidos esto debido a su mejor perfil de seguridad, a tener regímenes posológicos más cómodos. El aumento del diagnóstico de depresión es probablemente uno de los principales factores en el incremento del consumo de antidepresivos, también debe considerarse la definición que se hace de depresión en estos días, el nivel de tolerancia a la frustración y la progresiva medicalización de la vida cotidiana se busca en los fármacos la solución de problemas personales y sociales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>