<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laplaza Castan, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Ilarduya, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Huarte Muniesa, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Plan de negocio de GrapheTech S.L</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32717</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este documento contiene información sobre la creación de un nuevo negocio llamado GrapheneTech S.L. Esta compañía va a iniciar una aventura empresarial, con un producto estrella, unas ceras de esquí innovadoras con un nuevo compuesto que mejoran las características de las ceras habituales. Este compuesto es el grafeno. Para que esta iniciativa empresarial se produzca se ha realizado un estudio y elaboración de los siguientes puntos: Se ha desarrollado el estudio del entorno general y específico donde hemos conocido la visión de las oportunidades y amenazas de este sector. En el estudio legal se ha obtenido información tanto económica como administrativa. Descubriremos un apartado técnico que contiene un gran número de información sobre el proceso productivo de las ceras y sobre nuestras naves en el ITA. Misión visión y objetivos estratégicos que junto con un plan de marketing muy elaborado nos dan la clave de poder tener ventas y ser una empresa eficiente. Pero una empresa no es eficiente si no contamos con políticas empresariales innovadoras y con trabajadores implicados en esta. Ultimo pero no menos importante, se estudiara el plan financiero que decidirá si la andadura empresarial va a poder ser rentable o no.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>