<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Delgado Nadal, Ávaro</dc:creator>
  <dc:creator>Aguelo Arguis, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparativo acerca de la evolución de los métodos de formación.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14952</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado se ha realizado debido a una inquietud personal acerca del “cómo”, el “qué” y el “cuándo” han surgido unos determinados cambios en el aspecto formativo de los trabajadores. Este trabajo tanto bibliográfico como de investigación, trata de responder a estas preguntas. El comienzo del trabajo, consta de unos puntos introductorios en la materia, con el objetivo de centrar y conocer el marco en el que se encuentra la formación en las empresas. Con posterioridad, he recopilado información acerca de las características situacionales de dos grandes empresas, como lo son MAPFRE y la Caja de Ahorros de la Inmaculada, obteniendo una gran cantidad de información, en la que se puede ver con claridad la precocidad de la CAI en todos los niveles relacionados con la formación de los trabajadores. Por lo tanto se podría decir, que en el “cómo” y el “qué” ambas empresas están parejas, siendo la característica diferenciadora entre ambas el “cuándo”, al surgir los cambios en MAPFRE unos cinco años más tarde. Por último, y para finalizar con el Trabajo de Fin de Grado, los datos que comentaba anteriormente son analizados de forma comparativa e interpretativa, dando lugar al punto conclusivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>