<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marco Benedí, María Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados enfermeros en el inicio de la vida: RN prematuro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7205</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El período neonatal se caracteriza por una alta mortalidad en relación a otras edades y por tanto a un gran número de secuelas secundarias a problemas de salud en esta época de la vida. La mayoría de los niños que ingresan en la UCIN son prematuros con alto riesgo y complicaciones, es por ello que son áreas muy especializadas donde el trabajo de enfermería es fundamental. El cuidado enfermero requiere: anticipación, planificación de cuidados presentes, aplicación de los tratamientos prescritos, familiarización con el manejo de las técnicas (a veces muy sofisticadas), atender a las necesidades de los padres al enfrentarse a difíciles situaciones. Así los cuidados deben basarse en: una valoración clínica, función respiratoria, cardiovascular, gastrointestinal, neurológica, piel y genitourinaria. Hacer una planificación de los cuidados enfermeros, asegurando la oxigenación, la temperatura, la presión arterial, nutrición e hidratación, evitar infecciones, integridad de la piel, favorecer el contacto del niño con los padres, medidas para estimular el desarrollo del niño y apoyar a la familia emocionalmente. En el recién nacido de alto riesgo también hay que valorar las causas de nacimiento prematuro y características madurativas y funcionales (inmadurez pulmonar, cardiovascular, gastrointestinal, hepática, neurológica, hematológica, de la piel, inmunológica, renal, endocrina, depósitos metabólicos escasos).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>