<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Rodríguez, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Barberán Ortí, Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Barcenilla Visús, Sara</dc:creator>
  <dc:title>La política energética en la Unión Europea y en España: las energías renovables : especial referencia al caso del sector eólico en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8521</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La importancia del factor energético  en el desarrollo y crecimiento económico de las naciones es reconocida desde el pasado siglo por los más diversos ámbitos científicos, económicos y políticos.  En el entorno de los países desarrollados, y especialmente en la Unión Europea, la estabilidad en la demanda energética y la exigua producción nacional de combustibles fósiles se unen al alto grado de concentración de la oferta energética en un reducido número de proveedores foráneos. Tales rasgos hacen al sector energético europeo especialmente vulnerable ante los shocks externos y reclaman la búsqueda de fuentes de producción alternativas. El caso español es buen ejemplo de las citadas debilidades, acentuadas por una dependencia extrema en el caso del petróleo y por unos niveles de eficiencia inferiores cuando se compara con sus socios europeos.  Por ello, la inquietud en torno a la cuestión energética- los problemas, los retos y las posibles soluciones- constituyen el tema central de este trabajo el cual se plantea con un doble objetivo: presentar un detallado análisis de la situación actual del sector energético en la Unión Europea y en España con especial referencia a las energías renovables y en segundo lugar efectuar un análisis más exhaustivo del sector eólico en España, para analizar su evolución desde la década de los noventa hasta el momento actual y determinar si las ayudas públicas que recibe están justificadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>