<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Morón, María</dc:creator>
  <dc:creator>Vea Muniesa, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez-Valverde García, Belén</dc:creator>
  <dc:title>El Tranvía y el Trolebús en Zaragoza. Guía Multimedía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37164</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La antigua red de tranvías de Zaragoza marcó un antes y un después en el transporte público de Zaragoza. La expansión de la ciudad fue unida a la ampliación de la red de tranvías que llegó a contar con diecisiete líneas de tranvías y tres de trolebuses.  La gestión de la red, encabezada en sus inicios por la familia Escoriaza, unida a la factoría de Materia Móvil y Construcciones, fabricó más de 200 tranvías, muchos de los cuales se vendieron a las redes de otras ciudades como Cádiz o Barcelona.  En 1976 se clausuró la última línea de la red de tranvías de Zaragoza, convirtiéndola en el último bastión de este medio de transporte. Hasta que en 2011 el tranvía volvió a circular por las calles de Zaragoza.  Por ello, y porque Zaragoza tiene una larga tradición tranviaria, el proyecto se hace un recorrido a modo de consulta sobre la red de tranvías y trolebuses de Zaragoza.  El Proyecto Fin de Carrera El Tranvía y el Trolebús en Zaragoza. Guía Multimedia contiene:  En primer lugar, una explicación de porqué la ciudad de Zaragoza necesitó un medio de transporte urbano como el tranvía hacia el año 1870. Se señala la evolución de las diferentes líneas de ferrocarriles y se muestran fotografías de las principales estaciones. También se ofrece una breve explicación de qué es un tranvía y un trolebús, acompañado de imágenes de diferentes tranvías y trolebuses en el mundo.  En segundo lugar, se exponen las diferentes líneas de tranvías y trolebuses que circularon por Zaragoza. Se explican sus itinerarios acompañados de fotografías de la ciudad. También, se presenta una evolución de la empresa que gestionó los tranvías y los trolebuses de Zaragoza.  En tercer lugar, se muestran los diferentes tipos de tracción y el material móvil de la red de tranvías de Zaragoza.  Para mostrar todo ello de una manera más visual e interactiva, se ha diseñado una guía multimedia con la herramienta informática Adobe Director.  Por último, se ha elaborado una Memoria Explicativa, la cual contiene un manual de usuario, donde se especifica el funcionamiento de la guía multimedia, sus características técnicas, las prestaciones básicas de la aplicación, los medios utilizados en la elaboración de la misma y los requerimientos mínimos del sistema para su correcta visualización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>