<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murillo Ligorred, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Morte García, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Luesma, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto Lanzadera de Artistas Emergentes en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12745</dc:identifier>
  <dc:subject>arte contemporáneo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Actualmente en la ciudad de Zaragoza el número de galerías de arte se ha reducido considerablemente por la crisis económica o por jubilaciones sin relevo generacional. Todos estos espacios tuvieron artistas jóvenes que en la actualidad son grandes maestros, como es el caso de Broto, Viola, Cerdá o  Arrudi. Las principales galerías que desarrollaron estos programas de Jóvenes Artistas como Pepe Rebollo o Miguel Marcos, actualmente están cerradas o en otras ciudades. Fueron algunos de los ejemplos que trataron de incentivar el coleccionismo en Zaragoza. El Proyecto Lanzadera de Artistas Emergentes en la ciudad de Zaragoza es un programa que se desarrollará dentro de la galería San Cayetano 3 de esta ciudad con referentes en este tipo de gestión pero con elementos innovadores.  Este proyecto agrupa a Jóvenes Artistas y a profesionales que no han tenido acceso al mercado del arte, por lo que la misión es la puesta en valor de los jóvenes creadores y la apertura al mundo del coleccionismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>