<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Molinés, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Pérez, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Responsabilidad civil médica por diagnósticos preconceptivos y prenatales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13637</dc:identifier>
  <dc:subject>responsabilidad civil</dc:subject>
  <dc:subject>responsabilidad civil médica </dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico preconceptivo</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico prenatal</dc:subject>
  <dc:subject>negligencia médica </dc:subject>
  <dc:subject>indemnización</dc:subject>
  <dc:subject>aborto</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se trata de efectuar un estudio de la responsabilidad civil médica en general, y más concretamente de la derivada de diagnósticos preconceptivos y prenatales. Ante esta situación se interponen una serie de acciones para obtener indemnización económica: son las denominadas "Wrongful actions", entendiendo como tales aquellas acciones de responsabilidad civil que se plantean para exigir reclamaciones de indemnización de daños por determinadas actuaciones de los profesionales de la Medicina. Se pueden diferencias tres tipos: - Wrongful birth: se trata de aquellas acciones en las que son los padres quienes reclaman a los profesionales sanitarios por el nacimiento de un hijo con malformaciones que, debiendo haber sido detectadas por los profesionales de la Medicina durante el período de gestación, o bien, no se han visto -debiendo haberse visto- o, habiendo sido diagnosticadas, no han sido comunicadas a los padres. Este tipo de acciones guardan relación con el alcance del consentimiento informado regulado por la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la autonomía del paciente y de derechos y obligaciones en materia de información y documentación clínica, además de con los plazos para someterse legalmente a un aborto. - Wrongful life: se trata de acciones en las que es el propio hijo nacido con malformaciones el que reclama a los profesionales de la sanidad por haber favorecido su nacimiento. - Wrongful conceptions: esta denominación se refiere a aquellas acciones que se interponen tras esterilizaciones que, al ser fallidas, no impiden que se produzca un embarazo con el consiguiente nacimiento del o de los hijos. En esta materia existe ya cierta jurisprudencia en nuestro país, por ello, en este trabajo se analiza cómo se trata en dichas sentencias cada uno de los presupuestos de las acciones de responsabilidad civil (daño, culpa y nexo causal. Evidentemente este problema está relacionado con cuestiones de tipo ético e, incluso ideológico, pero se ha pretendido hacer un estudio desde una óptica estrictamente técnico-jurídica que deje a un lado -en la medida de lo posible- este tipo de planteamientos</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>