<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Alonso, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:creator>
  <dc:title>La República Popular de Mao Zedong</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65038</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Tras años de lucha por el poder, el Partido Comunista de China lograba establecer en 1949 una República Popular, gracias al apoyo de las masas campesinas y al liderazgo de su presidente, Mao Zedong. El objetivo básico era terminar con las desigualdades sociales y con la presión exterior del imperialismo. Pero los métodos que utilizaron no eran nada acordes con lo que pretendían, empezando por la implantación de una dictadura de partido, personalista y represiva. Así, los objetivos se fueron perdiendo por el camino, primero tratando de convertirse en una potencia mundial en cuestión de meses, y luego intentando alcanzar metas ideológicas imposibles. Se trata de uno de los mayores experimentos políticos y sociales de la historia reciente, que terminó siendo una catástrofe para el país, provocando la muerte de millones de personas. El objetivo de este trabajo es analizar y sintetizar lo ocurrido en China durante el mandato de Mao, desde 1949, hasta su muerte en 1976. Haciendo hincapié en el efecto de las transformaciones sobre la población, y en el papel y la responsabilidad de Mao.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>