<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáez Delgado, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Köhler, Ralf</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de modelos genéticos de sobreexpresión de canales KCa3.1</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60530</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha caracterizado un modelo de sobreexpresión de un canal de potasio activado por calcio (KCa3.1), para ello se han empleado una serie de técnicas de biología molecular y celular como son la extracción de ácidos nucleicos, electroforesis de geles de ADN o ARN, RT-PCR convencionales, así como RT-PCR cuantitativa (qRT-PCR).  Se muestra que el modelo de ratón para KCa3.1 inducible por doxicilina funciona en algunos tejidos que expresan KCa3.1 como el intestino y pulmón, pero no en bazo. Aquí un tratamiento con doxiciclina durante dos semanas provoca un aumento estadísticamente significativo en la expresión de KCa3.1, en pulmón un aumento de 2.6 veces y en intestino de unas 26.7 veces. También se muestra una falta de expresión y de inducción en tejidos como cerebro e hígado que son conocidos por expresar muy pequeñas cantidades de este canal. En otros experimentos sobre un modelo de knock-out inducible para KCa3.1 que se encuentra todavía en desarrollo, una primera tanda de experimentos de qRT-PCR en bazo, confirman unos niveles de expresión normal de este canal debido a la ausencia de expresión del transactivador reverso. Estos resultados forman la base para futuros experimentos que permitan investigar la funcionalidad de este modelo knock-out.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>