<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laguna Arán, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de una granja de cebo para ganado porcino</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7714</dc:identifier>
  <dc:subject>instalación</dc:subject>
  <dc:subject>cebadero</dc:subject>
  <dc:subject>práctica</dc:subject>
  <dc:subject>funcional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El sector porcino supone desde hace años una de las principales fuentes de la alimentación humana. En España y más concretamente en Aragón, es una de las principales fuentes de ingresos para la cada vez más dificil vida en el medio rural. El modelo productivo dominante es la integración de cebaderos por parte de empresas que aportan a los dueños de las granjas el ganado y su alimento, para al final del proceso recoger cerdos de 100 kg. Por eso en este trabajo se pretende ofrecer a estas empresas una instalación que cumpla este fin perfectamente, por lo que garantizaremos su continuidad en el futuro, puesto que siempre se va a poder enfrentar mejor a posibles problemas salitarios y productivos, con lo cual la rentabilidad sera mayor para todas las partes. Asi pues en este proyecto se estudian y desarrollan todos los puntos necesarios para llegar al final a tener delante una granja de cebo para ganado porcino; empezando desde una parcela rústica, calculando la instalación, estudiando la situación de mercado y la valoración económica para justificar el proyecto e incluyendo además los aspectos de manejo productivo (alimentación, sanidad, gestión de residuos...)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>