<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abarca Barros, Jaqueline Valeria</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Calle, Begoña</dc:creator>
  <dc:title>El caso del Impuesto Único. Una visión española y argentina.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63887</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Desde finales del siglo XIX y durante el primer tercio del siglo XX, nacieron diversas formas de pensamiento a partir de las críticas al modelo clásico, tanto entre profesionales con formación experta como entre economistas autodidactas, como es el caso de Henry George (1839-1897), autor de gran influencia en la época que le tocó vivir, y ello a partir de la publicación de su obra principal: Progreso y Miseria, uno de los textos más leídos en la historia del pensamiento económico. Este trabajo, analiza por un lado, el discurso de Henry George a través de las ideas de su libro más trascendental, la viabilidad de las mismas y las aportaciones de su argumento principal: el Impuesto Único. Por otro lado, se hace una reflexión sobre la incidencia de este influyente en España y Aragón así como un análisis más exhaustivo en Latinoamérica, en el que su epicentro y corpus del trabajo será la influencia georgista en Argentina. El objetivo final del trabajo será conseguir aportar una visión clara sobre el pensamiento de este economista estadounidense, abundando tanto en su impacto en el pasado como en el análisis del discurso político que hasta día de hoy siguen teniendo rasgos georgistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>