<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carbó Pombo, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>García González, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Juegos motores en Educación Física: un estudio preliminar desde la motivación del alumnado.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47527</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente estudio se pretende evaluar la intervención docente en el calentamiento de sesiones de Educación Física (EF) y comprobar el efecto que tiene sobre diferentes variables motivacionales a nivel situacional en las clases de acrosport. Se contó con una muestra de 144 alumnos de 2º de Educación Secundaria Obligatoria de la ciudad de Zaragoza. Los participantes en el estudio completaron una unidad didáctica de acrosport en la que se realizaron seis intervenciones de tres situaciones diferentes (dos sesiones de cada situación): juegos cooperativos, juegos de oposición y juegos paradójicos. Se realizó un pre-test para evaluar que no existían diferencias previas en ambos grupos (control y experimental) en la predisposición de los sujetos hacia la EF a través de una adaptación de la Escala de predisposición hacia la Educación Física (PEPS). A continuación, en cada una de las intervenciones, se midió el interés situacional de los sujetos a través de la versión traducida al español del Cuestionario interés situacional (SIS). Y por último, al finalizar la UD, se midió: el disfrute experimentado; la percepción de los sujetos hacia el clima tarea y clima ego; la percepción del sujeto hacia el grado de autonomía experimentado, la satisfacción de las necesidades psicológicas básicas (NPB) y el tipo de motivación situacional reflejado. Todo ello a través de un compendio de cuestionarios (EMS, EPCM, BNPES, ASCQ y CDPD) en los que se evaluaron las variables que predicen el comportamiento de los sujetos hacia estas cuestiones. Y a pesar de que no se obtuvieron diferencias significativas en los análisis realizados para demostrar la hipótesis y objetivos del estudio, en los datos se pudieron observar tendencias de cambio positivas, en la mejora del interés situacional y motivación de los sujetos hacia la actividad física (AF), cuando se realizaban calentamientos orientados a la realización de juegos motores en contraposición a los calentamientos tradicionales. Pero, se necesitan más estudios y aplicaciones de este tipo para poder comprobar los posibles efectos de los distintos tipos de juego sobre las variables motivacionales en el alumnado que ayuden a desarrollar experiencias positivas durante las clases de EF.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>