<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Tapies, Jorge Rafael</dc:creator>
  <dc:creator>García-Álvarez García, Felicito Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Roturas completas del tendón distal del bíceps braquial: análisis epidemiológico y resultados clínico-funcionales tras tratamiento quirúrgico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70406</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Introducción: La incidencia de lesiones del tendón distal del bíceps braquial se ha incrementado en los últimos años. Representan el 3% de las lesiones del bíceps. Es una lesión que afecta prácticamente de forma exclusiva a varones deportistas o trabajadores manuales de edad media. Diversos factores de riesgo han sido descritos en la bibliografía. El tratamiento quirúrgico ofrece excelentes resultados y se indica en roturas completas en pacientes jóvenes con demanda funcional. Las complicaciones oscilan entre el 8-44% y el factor más relacionado con ellas es la demora en la intervención quirúrgica. Los resultados tras la intervención quirúrgica son excelentes aunque no ha podido demostrarse la superioridad de un vía de abordaje sobre la otra ni cuál es el mejor sistema de fijación.  El objetivo del trabajo es analizar la epidemiología, los resultados clínicos y funcionales y las complicaciones que se producen tras la reparación quirúrgica de las roturas completas del tendón distal del bíceps braquial en el HCU Lozano Blesa y compararlo con la bibliografía con el fin de identificar oportunidades de mejora. Material y métodos: Se trata de un estudio observacional retrospectivo. Se revisaron todas las reparaciones quirúrgicas tras rotura completa del tendón distal del bíceps braquial entre enero de 2010 y junio de 2016 en nuestro servicio de Cirugía Ortopédica y Traumatología analizando edad, factores de riesgo, mecanismo lesional, brazo dominante, pruebas de imagen utilizadas, vía de abordaje, tipo de fijación utilizada, complicaciones, balance articular, tiempo de demora hasta la intervención quirúrgica, tiempo de baja laboral y escalas de valoración funcional. Resultados:  Se obtuvieron un total de 22 pacientes, todos varones. La edad media fue de 43,14 años con afectación del brazo dominante en un 72,72% de los casos. El mecanismo lesional fue en todos los casos identificado. Todos los pacientes presentaban algún factor de riesgo. Hasta en un 40,90% de los casos no se utilizó la ecografía ni la RMN para el diagnóstico. Se utilizó una vía de abordaje única en un 90,4% de los casos con predilección por el uso del botón cortical como sistema de fijación. El tiempo medio de hospitalización fue de 3,59 días y el tiempo quirúrgico de 85 minutos. El tiempo medio de baja laboral fue de 4,38 meses y la complicación más frecuente la parálisis del nervio cutáneo antebraquial lateral (36,36%). La puntuación en las escalas MEPS y Quick Dash fue de 93,86/100 y 1,44% respectivamente.  Conclusiones: Los resultados obtenidos son muy similares a la bibliografía publicada, obteniéndose excelentes resultados clínico-funcionales tras tratamiento quirúrgico con una tasa mínima de complicaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>