<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Álvarez, Víctor Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Monclús Fraga, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto Urbano Participativo: barrios rurales de la corona norte de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48237</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Cogullada, San Gregorio y San Juan de Mozarrifar Este documento trata de arrojar luz sobre la evolución a lo largo de la historia de tres barrios rurales de Zaragoza: Cogullada, San Gregorio y San Juan de Mozarrifar. Así como poner encima de la mesa los condicionantes que definen su historia y que han derivado en la problemática situación que actualmente viven sus vecinos. El concepto de barrio rural cada vez pierde más peso, haciendo únicamente alusión al origen agrícola de estos asentamientos. Hoy, el término “barrio rural” no recoge toda la complejidad que encierran estos núcleos urbanos, y esto mismo ya hace necesario el diagnostico que se realiza en este trabajo, como un primer paso de carácter participativo dentro de la revisión de los Planes de Ordenación Urbana en lo referente a estos barrios. Las dos herramientas clave de las que se sirve el documento para redibujar la imagen actual de los tres barrios son: La investigación acerca del devenir histórico de la Huerta de Zaragoza, especialmente en el entorno de estos núcleos, y la consulta de las aspiraciones y opiniones de los protagonistas de los barrios, sus habitantes. El proceso, eminentemente analítico, nos conduce necesariamente al asentamiento de ciertas conclusiones y líneas estratégicas que tienen como objeto esbozar el mejor funcionamiento del tejido urbano en contacto con la huerta con la que convive. Veremos que solamente con un buen metabolismo urbano integrado con los valores y mecanismos de la huerta se podrá mejorar las condiciones de vida de los vecinos de Cogullada, San Gregorio y San Juan de Mozarrifar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>