<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bruna Martín María del Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Goñi Cepero, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Utilización del servicio de urgencias infantil del HUMS durante el año 2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7773</dc:identifier>
  <dc:subject>servicios de urgencia</dc:subject>
  <dc:subject>pediatría</dc:subject>
  <dc:subject>triaje</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: En los últimos años existe la percepción de un aumento considerable del uso de los servicios de urgencias, con visitas causadas por patologías banales que podrían atenderse por los servicios de Atención Primaria y por ello son necesarios estudios que aclaren este punto y permitan mejorar la eficiencia de estos servicios. Objetivo: Este proyecto se plantea como objetivo fundamental conocer la realidad actual del Servicio de Urgencias Pediátricas del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Pacientes y métodos: Estudio descriptivo retrospectivo de las demandas de asistencia urgente en un total de 48.301 pacientes que acuden al SUP, con edades comprendidas entre 0 y 16 años, durante el año 2011. Se recogieron datos referidos al paciente, nacionalidad, hora, día, mes y nivel de triaje y derivación al alta, utilizando los sistemas informáticos con los que cuenta el hospital. Resultados: De los niños atendidos en urgencias, españoles fueron un 94% y extranjeros un 6%. El índice relativo de uso del SUP por parte de la población española es de 0,48 niños españoles y 0,17 niños por parte de la población extranjera. El turno más frecuentado es el de tardes, con un 46% y los fines de semana, solo en el domingo se atienden un 19,7% de pacientes. La atención demandada en un 54% es por enfermedades banales, es decir un nivel de Triaje IV y V. En un 91% de los casos son alta a domicilio, frente a un 6,8% de ingresos. Los meses de más demanda son los de bajas temperaturas y los que menor los meses de verano. Conclusiones: Existe un uso no correcto de los SUP, sobre todo para niños de corta edad, lo que sugiere que es la preocupación de los padres la que les lleva a buscar ayuda inmediata. La población española atendida es del orden de 2,8 veces superior a la extranjera. Se comprueba asimismo que es en los meses de verano, de menor utilización cuando se hace un mejor uso de los SUP, con patologías de mayor importancia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>