<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Lasheras, Cecilia</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Ayerza Casas, Ariadna</dc:creator>
  <dc:title>Epidemiología de los defectos estructurales cardiacos en una población infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11699</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las cardiopatías congénitas son una patología de importancia clínica y social, debido a su relativa frecuencia, su impacto sobre la vida del paciente y sus familias, el coste económico que generan y las grandes mejoras que se están consiguiendo en la calidad y esperanza de vida de estos pacientes, gracias a los avances de la cirugía cardíaca, cardiología pediátrica y de los cuidados intensivos pediátricos. Las cardiopatías congénitas son anomalías poco frecuentes en la población general, con una incidencia de entre al 0,8-1% en la población general. Sin embargo, en los casos de los defectos más graves, la mortalidad continúa siendo elevada y la morbilidad importante por lo que, debido a ello, consideramos que son lo suficientemente importantes para realizar un estudio con el objetivo de conocer sus principales características epidemiológicas en nuestra población. Material y métodos: Se trata de un estudio retrospectivo, de tipo descriptivo en el que se incluyen todos aquellos pacientes de entre 0 y 16 años a los cuales se atendió en la consulta de alta resolución de Cardiología Infantil del Hospital Clínico Universitario “Lozano Blesa” de Zaragoza entre enero de 2010 y diciembre de 2012. Se analizaron las principales características epidemiológicas y los hallazgos más frecuentes del conjunto de la muestra y posteriormente con el objetivo de minimizar la amplitud de la distribución de la muestra, se realizó una estratificación por grupos de edad. Resultados: Se seleccionaron para el estudio 1529 pacientes, atendidos en la consulta. La muestra fue homogénea en cuanto a su distribución por sexos, con un 52,9% (809) de varones, siendo el 47,1% (720) mujeres. La edad media de los pacientes incluidos fue de 4,39 años. El principal motivo de consulta fue la evidencia de un soplo en la auscultación y hasta el 42,4% (649) de los pacientes de la muestra fueron remitidos a la consulta de cardiología desde los centros de Atención Primaria. Los principales defectos hallados en la ecocardiografía fueron los defectos del tabique interventricular en un 6,5% (99) de los casos, seguidos de los defectos del tabique interauricular que representan el 5,8% (89) y las valvulopatías con un 5,2% (80) de la muestra total. Conclusiones: En relación al conjunto de la muestra el principal lugar de procedencia fueron los Centros de Salud de Atención Primaria, siendo el principal motivo de consulta el haber escuchado un soplo en la auscultación. Hasta en el 60% de los casos la ecocardiografía es normal, siendo frecuente el diagnóstico de soplo funcional especialmente entre los pacientes de mayor edad. Actualmente la ecocardiografía continúa siendo la técnica de elección para valorar tanto anatómica como funcionalmente el corazón de un paciente asintomático con un soplo en la auscultación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>