<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Catalán López, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Roy Yarza, Armando</dc:creator>
  <dc:title>Energy harvesting: Estado del arte y diseño de un sensor de temperatura inalámbrico alimentado por energía fotoeléctrica con sistema de alimentación de apoyo por radiofrecuencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6720</dc:identifier>
  <dc:subject>energy harvesting</dc:subject>
  <dc:subject>energía fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:subject>transferencia de potencia sin contacto</dc:subject>
  <dc:subject>sensores inalámbricos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El concepto de “Energy Harvesting“ se refiere al proceso mediante el cual la energía que se encuentra en el ambiente es convertida en electricidad para alimentar pequeños dispositivos autónomos haciéndolos autosuficientes. El trabajo a realizar se dividirá en dos partes: una teórica y otra práctica. La parte teórica consistirá en un pequeño estado del arte sobre las actuales formas de recolectar energía del medio ambiente enfocado únicamente hacia la alimentación de sensores. Se hará una aproximación a cada una de las tecnologías con sus posibles aplicaciones, las soluciones comerciales disponibles, los avances más novedosos y los kits de evaluación disponibles en la actualidad. También se analizarán las diferentes opciones que existen para el almacenamiento de esa energía, los microcontroladores de ultra baja potencia disponibles y las tecnologías de transmisión de información por radiofrecuencia de baja potencia. La parte práctica consistirá en la experimentación con dos kits de evaluación de Energy Harvesting: uno de captación de energía por radiofrecuencia y otro de energía fotovoltaica. Finalmente se combinarán los dos kits de evaluación en un único dispositivo cuya funcionalidad sea la de un sensor de temperatura inalámbrico con un sistema de alimentación inteligente. Este sistema consistirá en que el sensor recargue su batería principalmente mediante una célula fotovoltaica y que en el caso de la carga de la batería baje de un límite, se active un mecanismo de emisión de energía por radiofrecuencia que pueda ser utilizada por el sensor para recargarse. Este trabajo fin de máster se ha realizado gracias a la beca de “cheque tecnológico” obtenido por la empresa Pariver.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>