<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Redondo Trasobares, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Seral García, Belén</dc:creator>
  <dc:title>Estudio clínico-radiológico de los resultados del tratamiento de la triada terrible de codo en nuestro servicio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64672</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La luxación de codo, asociada a fractura de la cabeza del radio y coronoides es conocida como la triada terrible de codo. Este término, acuñado por Hotchkiss, se ha usado desde entonces por la gran dificultad de manejo de esta patología y los pobres resultados obtenidos. El objetivo del estudio es informar sobre nuestra experiencia en el tratamiento de esta patología y analizar y discutir los resultados obtenidos y las complicaciones encontradas. Para ello, se han revisado restrospectivamente, 15 casos de triada terrible de codo diagnosticados en nuestro servicio desde Enero 2010 a Diciembre 2016. La media de edad es 47 años, siendo 6 (40%) mujeres y 9 (60%) hombres. Se ha evaluado el tipo de tratamiento, tiempo de demora quirúrgica, etiología, tipo de fractura de cabeza de radio según la clasificación Mason y tipo de fractura de coronoides según Regan y Morrey, abordaje, tipo de osteosíntesis en cada tipo de fractura, reparación de LCL y LCM y tiempo de inmovilización con una media de seguimiento de 13 meses. Los resultados obtenidos se evalúan según el grado de movilidad, necesidad de reintervención y la escala MEPI.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>