<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luño Muniesa, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>García-Belenguer Laita, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Encuesta epidemiológica: Problemas de comportamiento en la especie canina y actuación por parte de los propietarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8834</dc:identifier>
  <dc:subject>etología canina</dc:subject>
  <dc:subject>problemas de comportamiento</dc:subject>
  <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
  <dc:subject>propietarios</dc:subject>
  <dc:subject>adiestradores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La Etología clínica está adquiriendo cada vez mayor importancia en la práctica veterinaria, y los estudios epidemiológicos sobre problemas de comportamiento y las circunstancias que los rodean constituyen una herramienta muy útil tanto para el etólogo clínico como para el veterinario generalista. Las diferencias de resultados apreciadas entre los distintos estudios publicados y la percepción de que las distribuciones de las patologías del comportamiento están cambiando, resaltarían la necesidad de realizar estudios locales y actualizados. En el presente  estudio se analizó, mediante una encuesta epidemiológica presencial realizada a 110 propietarios de perros, la prevalencia de problemas de comportamiento y las medidas generales de manejo y educación llevadas a cabo por parte de los dueños, incluyendo el uso de los servicios de adiestradores profesionales. La prevalencia hallada de problemas de comportamiento fue del 69%, siendo los problemas relacionados con el miedo los más frecuentes, seguidos de los problemas de agresividad. Dos terceras partes de los propietarios de perros con problemas de comportamiento intentaron solucionarlos inicialmente por ellos mismos, si bien obtuvieron un bajo porcentaje de éxito, derivando esta situación en la búsqueda de asesoramiento profesional en más de la mitad de los casos.  La mayor parte de los propietarios buscó ayuda a través de su veterinario generalista (38%) o de adiestradores (34%), mientras que sólo un 19% consultó a un etólogo clínico.   En relación a los métodos de educación canina, propietarios y adiestradores utilizan tanto castigo como refuerzo positivo. Cabe destacar el uso frecuente (83,3%) de tirones de correa, collares de descargas eléctricas y otros castigos físicos por parte de los adiestradores, cuyos servicios fueron requeridos en un 17,3 % de los casos. La satisfacción de los propietarios con estos servicios fue alta, si bien tan sólo en un 28% de los casos se consiguió obtener los resultados para los que contrataron su servicio.  A la luz de estos resultados se puede concluir que la prevalencia de problemas de comportamiento en la especie canina dentro del ámbito de estudio es alta. El estudio aporta por primera vez datos relacionados con las medidas de educación llevadas a cabo por propietarios y adiestradores, si bien resultaría muy interesante poder ampliar el número de individuos encuestados con el fin de analizar en mayor profundidad la relación entre determinadas medidas y la prevalencia de problemas de comportamiento. </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>