<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Szekely, Dalma Szidonia</dc:creator>
  <dc:creator>Valdearcos Enguidanos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados estandarizado para pacientes con ventilación mecánica y destete</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7451</dc:identifier>
  <dc:subject>plan de cuidados estandarizado</dc:subject>
  <dc:subject>metodología enfermera</dc:subject>
  <dc:subject>ventilación mecánica</dc:subject>
  <dc:subject>destete</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El cuidado del paciente con ventilación mecánica es un componente fundamental en la práctica clínica de enfermería en una unidad de cuidados intensivos (UCI). La ventilación mecánica conlleva una gran variedad de riesgos y fácilmente puede causar daño si no se maneja de forma segura, por lo tanto, los planes de cuidados son esenciales cuando se trata de pacientes con ventilación mecánica. El objetivo es realizar un plan de cuidados estandarizado que proporcione a la enfermería una herramienta que permita realizar unos cuidados seguros, de calidad y basados en la evidencia. Para abordar el cuidado adecuadamente, resulta muy útil contar con un marco referencial (Modelo conceptual de Virginia Henderson) y con el método y los instrumentos (Proceso de Atención de Enfermería y taxonomías de lenguaje enfermero NANDA, NIC, NOC).  The care of the mechanically ventilated patient is a fundamental component of a nurse’s clinical practice in the intensive care unit (ICU). Mechanical ventilation caries a large variety of risks and easily can harm the patient if not managed safely, therefore care bundles and care plans are essential when dealing with patients mechanically ventilated. The purpose is to make a standardized care plan which will provide nurses with a tool that will enable them to provide safe, quality and evidence based patient care. In order to provide adequate nursing care, it is useful to rely on a reference model (Virginia Henderson’s conceptual model) and on the right method and tools (Nursing care process and nursing language taxonomies North American Nursing Diagnosis Association (NANDA), Nursing Intervention Classification (NIC) and Nursing Outcome Classification (NOC).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>