<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Peguero, Darío</dc:creator>
  <dc:creator>Saldaña Sagredo, Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Aspectos de la prosa enloquecida de Leopoldo María Panero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64784</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La vida y la obra de Leopoldo María Panero, si con una palabra se pudiesen describir, esta sería la de la llamada locura. Tanto es así que la «locura» es el espacio que aúna vida y obra del literato madrileño en un lugar singular donde una forma parte de la otra, y viceversa: se contaminan y se solapan. Ahí es donde nace mi propuesta: descifrar esa «locura», motivo vital y literario de Leopoldo María Panero, así como verla plasmada a través de ejemplos de la prosa del autor, que por características del propio género y del propio escritor, es mucho más jugosa a la hora de poder profundizar con las ideas para enlazarlas y explicarlas que, por ejemplo, la poesía, más libre y azarosa: un terreno mucho más inestable.  De esta forma, a través de una pequeña introducción biográfica en la que quiero dejar patentes las constantes vitales, literarias y locas de Leopoldo María Panero, hablo de la locura en general del mundo desde un punto de vista posmoderno y marxista para su análisis, así como de la locura en particular de Leopoldo María Panero entendida como lucha contra ese mundo del que forma parte y por tanto ha de ser entendido, a mi juicio, en las coordenadas posmodernas y marxistas que rondaron por la mente del propio escritor a lo largo de su vida para así descubrir la esencia de su locura: destrucción que él elige como único camino posible para la libertad en un mundo plenamente destructivo, como se puede apreciar en su prosa, primavera esquizofrénica, paranoica y bipolar que desentrañaré a través de ejemplos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>