<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Largo Sola, Lucia</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:creator>
  <dc:title>PREVENCIÓN DE LAS ENFERMEDADES DE TRANSMISIÓN SEXUAL EN ADOLESCENTES A TRAVÉS DE UN PROGRAMA DE AUTOCUIDADOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32066</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Actualmente hay un aumento de las Enfermedades de Transmisión Sexual en la población joven, esto está relacionado con el incremento de las prácticas sexuales de riesgo, la disminución de la edad de inicio de las relaciones sexuales y la mala utilización de los métodos de prevención. Una correcta educación sexual en la adolescencia podría disminuir este aumento, mejorando así el nivel de autocuidados de los jóvenes. Objetivos: El objetivo principal de este programa se basa en mejorar el nivel de autocuidados en jóvenes de entre 14 y 16 años, a través de un programa de salud, llevado a cabo en los centros de Educación Secundaria Obligatoria. Metodología: La realización del programa tiene un carácter descriptivo y se basa en una exhaustiva búsqueda de árticulos de carácter científico en diferentes bases de datos y páginas web. Desarrollo: El programa constara de dos sesiones en las que se realizarán actividades para tratar las Enfermedades de Transmisión Sexual, sus características, formas de contagio y prevención, y los diferentes métodos de anticoncepción. Conclusiones: Una correcta educación sexual en la adolescencia podría prevenir muchos casos de Enfermedades de Transmisión sexual en la juventud y la edad adulta. Este esfuerzo económico, docente y sanitario, se vería recomensado en un futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>