<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domínguez Bustillo, Lilian</dc:creator>
  <dc:creator>Barrasa Villar, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>La utilización de prácticas inefectivas en Atención Primaria: Opinión de los profesionales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13196</dc:identifier>
  <dc:subject>primary healthcare</dc:subject>
  <dc:subject>health services misuse</dc:subject>
  <dc:subject>delivery of healthcare</dc:subject>
  <dc:subject>unnecessary procedures</dc:subject>
  <dc:subject>physicians practice patterns</dc:subject>
  <dc:subject>health resources</dc:subject>
  <dc:subject>effectiveness</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Estimar la frecuencia en el uso de prácticas inefectivas en el ámbito de la Atención Primaria, en base a la opinión de profesionales clínicos que trabajen en ese ámbito, así como valorar la importancia que los médicos de atención primaria conceden a la utilización de esas prácticas inefectivas en su ámbito profesional, las consecuencias que pueden estar ocasionando y los factores que pueden estar contribuyendo a su mantenimiento. Material y métodos: A partir de la lista de intervenciones consideradas infectivas por algunas organizaciones internacionales (Choosing – Wisely) en el ámbito de la atención primaria se diseñó una encuesta de opinión sobre la utilización de dichas intervenciones que fue administrada por vía “on line” a una muestra de conveniencia compuesta por 575 profesionales de la atención primaria seleccionados a partir de las direcciones de contacto que constaban en los artículos publicados en los dos últimos años de las revistas Atención Primaria y Semergen. Se analizaron las frecuencias de respuesta y las posibles diferencias en relación con las características sociodemográficas de los encuestados mediante los test de Chi cuadrado (variables cualitativas) y Kruskal-Wallis (variables cuantitativas). Resultados:  La tasa de respuesta fue del 37% (n=212), en su mayoría eran varones (59%), de entre 50 y 50 años (42,0%), con más de 20 años de experiencia profesional (50,5%) y que acostumbran a leer más de 20 artículos científicos al año (69,7%). Para el 70,6 % [IC95%: 64,5-73,7] de los encuestados el problema de la sobremedicación, el sobrediagnóstico o sobretratamiento es frecuente o muy frecuente en el ámbito de la AP y el 31% [IC95%: 24,7-37,3] manifestaba que más del 25% de las prácticas de AP deberían dejar de hacerse por inefectivas. En conjunto valoraron la importancia de este problema en su ámbito de trabajo con una media de 7,3 (DE=1,8) sobre 10, siendo esta valoración significativamente menor (p ≤ 0,01) en quienes llevaban trabajando más de 20 años (6,9; DE=1,9). Señalaron como sus principales consecuencias la puesta en peligro de la sostenibilidad del sistema (48,1%; IC95%: 41,2-54,9) y el potencial  daño a los pacientes (32,1%; IC95%: 25,7-38,5) y como principales factores que contribuyen a su mantenimiento la acción de los propios pacientes (28%; IC95%: 22,6-35,0), la carga de trabajo (26,4%; IC95%: 20,3-32,5) y la falta de formación continuada (19,3%; IC95%: 13,9-24,7). No había diferencias significativas en las respuestas con ninguna variable sociodemográfica analizada. Las intervenciones clínicas, según los encuestados, que presentan un mayor grado de utilización inadecuada son la prescripción de antibióticos en procesos infecciosos de probable origen vírico, la periodicidad del cribado del cáncer de cuello uterino, el control estrecho mediante fármacos de la diabetes tipo II en pacientes  65 años y la utilización de benzodiacepinas, hipnóticos y antipsicóticos en pacientes ancianos o el uso de analgésicos en pacientes con hipertensión o insuficiencia renal. Conclusiones: La utilización de intervenciones inefectivas en atención primaria es apreciado como un problema muy relevante por los profesionales que trabajan en este ámbito; afectaría a muchos de los pacientes atendidos y a muchas de las prácticas actualmente realizadas en los centros de salud y podría estar poniendo en peligro la sostenibilidad del sistema sanitario y causando daños a los pacientes. Deberían llevarse a cabo programas de mejora centrados en ciertas intervenciones identificadas con un mayor nivel de uso inadecuado para reducir el impacto de este problema en atención primaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>