<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Arguedas, Eduardo del</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Villarroya, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Libertad económica: concepto, medida y su relación con el crecimiento económico y la distribución de la renta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15741</dc:identifier>
  <dc:subject>libertad económica</dc:subject>
  <dc:subject>crecimiento económico</dc:subject>
  <dc:subject>distribución de renta</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo profundiza sobre la libertad económica, su medición y la relación con el crecimiento económico y la distribución de la renta. Comienza aclarando el concepto de libertad económica ya que es una especificación necesaria para mantener la uniformidad del término ante sus distintas acepciones. Toda vez que se dilucida el concepto de libertad en el que se basan los índices que la miden, se analizan los dos índices más relevantes en la actualidad como son el Economic Freedom of the World elaborado por el Instituto Fraser, así como el Economic Freedom Index elaborado por la Heritage Foundation en colaboración con el diario Wall Street Journal. El trabajo explicará, analizará, comparará y debatirá los índices de libertad económica, con la intención de valorar la adecuación de su uso como indicadores fiables de libertad económica y las precauciones a la hora de trabajar con ellos. Tras la evaluación de los índices, se examinarán los efectos de la libertad económica sobre el crecimiento económico comprobando las relaciones que existen entre estos dos conceptos. Por último, incluirá los efectos que ejerce la libertad económica sobre la distribución de la renta y los diferentes análisis que suscita esta relación, finalizando con una conclusión del trabajo que recogerá una breve síntesis del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>