<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Navarro, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Largo Gil, Rita</dc:creator>
  <dc:title>El derecho de oposición de los acreedores en la fusión de sociedades</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12010</dc:identifier>
  <dc:subject>derecho de oposición</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La tutela de los acreedores que participan en una fusión es una de las cuestiones más importantes que surgen al abordar su estudio. El tema de investigación del presente trabajo es la protección de los acreedores en la fusión de sociedades mercantiles. En concreto se centra en el derecho de oposición del art. 44 LME. La fusión comporta una novación subjetiva de los créditos sin el consentimiento del acreedor, y la no existencia del régimen específico del art. 44 LME dificultaría estas operaciones al aplicarse el régimen general de transmisión de créditos y deudas del art. 1.205 CCiv. El art. 44 LME merecía ser objeto de un estudio detallado dada la reciente reforma que ha sufrido, introducida por el RD-Ley 9/2012 y la Ley 1/2012. Con la reforma se reconoce la posibilidad de que la fusión se pueda llevar a cabo a pesar de que los acreedores se hayan opuesto en tiempo y forma. Antes, la oposición paralizaba la operación de fusión hasta que los acreedores obtenían las garantías oportunas, configurándose el derecho de oposición como un mecanismo de protección a priori, mientras que ahora se puede continuar con la operación y la protección de los acreedores se da a posteriori. Los mecanismos de obtención de garantías han cambiado y se articulan vía Registro Mercantil a través de nota marginal en la que conste el ejercicio de la oposición y anotación preventiva de demanda ante el Juzgado de lo Mercantil (el sistema, por tanto, se judicializa). Además de analizar todos los aspectos del derecho de oposición conforme a la regulación vigente, en el presente trabajo se hace alusión a su relación con el Derecho Concursal y a si el derecho de oposición puede ser un obstáculo a la fusión de sociedades en crisis</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>