<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Malpica Mallo, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Masiá Corcoy, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Pacheu, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Mejora de un modelo de representación de materiales para su uso en edición intuitiva de apariencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61374</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En informática gráfica, un aspecto crucial es la apariencia de los materiales presentes en una escena. Dicha apariencia depende de cómo interacciona cada material con la luz (cuánta luz refleja, en qué direcciones, etc.). Esta interacción es compleja y ha de ser representada matemáticamente para poder simularla en el ordenador. Para ello, a lo largo de los años se han creado distintas representaciones, ya sea midiendo directamente los materiales reales o simulando su comportamiento de forma analítica. Cada representación tiene sus ventajas e inconvenientes. Por ejemplo: los modelos de representación basados en la medición de materiales reales son más fieles a la realidad pero más costosos en general computacionalmente y en su adquisición, mientras que los modelos analíticos son más compactos pero pueden fallar a la hora de representar un material real, tanto en su apariencia visual como en sus propiedades físicas. Además de las distintas representaciones, es interesante la posibilidad de editar los materiales ya existentes para crear materiales nuevos, y poder hacerlo de una forma intuitiva, de tal manera que un usuario sin conocimientos de alto nivel en una representación en concreto sea capaz de editar la apariencia de un material en poco tiempo y con poco esfuerzo. Este trabajo se centra en la mejora de una representación que permite almacenar de forma compacta la medición real de un material y en un modelo que permite la edición de la apariencia de un material de forma intuitiva para el usuario, centrándose en su capacidad para representar de forma correcta un rango de diferentes tipos de materiales y aumentándola. Para poder alcanzar este objetivo, se debe comprender a qué se deben las limitaciones actuales y crear una representación que las supere. Después la nueva representación tiene que poder ser integrada en el modelo de edición. Tras probar que es capaz de sobrepasar dichas limitaciones, la nueva representación debe ser integrada con el marco anterior mediante una nueva técnica de navegación entre distintas representaciones de materiales.  Un punto crucial de este salto de una representación a otra es el punto en el que debe ser realizado. Para hallarlo se crea una medida que depende de las características del material y que permite definir una frontera común entre ambas representaciones. Finalmente, una vez se ha mejorado el rango de materiales que pueden ser editados se trabaja en la integración de la representación en un marco intuitivo y de fácil uso para los usuarios. De esta forma se consiguen aunar varios aspectos clave presentes en la edición de materiales: una interfaz sencilla y fácil de usar, un método de edición intuitivo y funcional para una amplia variedad de materiales y una representación compacta y de buena calidad para dichos materiales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>