<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Higueras Segovia, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Castellar Otín, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Los recreos en la Educación Primaria: la problemática del tiempo libre</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64771</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los recreos constituyen una parte fundamental en el desarrollo del alumnado, sin embargo, no siempre se les presta la atención suficiente. En él, podemos encontrarnos con numerosos problemas que pueden afectar al desarrollo de los niños, destacando algunos como la falta de integración entre chicos y chicas, las peleas, el uso del espacio o el bullying, pudiendo generar problemas incluso fuera de la escuela como la marginación o incluso el ciberbullying. En este estudio, una vez se hayan analizado los comportamientos y las diferentes problemáticas del alumnado del colegio Pedro J. Rubio mediante cuestionarios y observaciones, se propone realizar un proyecto de actividades inclusivas para el patio de recreo. Se analizará el transcurso de éste y las valoraciones que el propio alumnado plasmará en distintos cuestionarios. De esta forma, comparándolo con proyectos similares realizados previamente en Huesca, se extraerán conclusiones sobre el carácter integrador de éste. El alumnado, una vez ha probado las dinámicas de los recreos inclusivos, afirma en su mayoría querer continuar con éstos, ya que se ven reducidos los conflictos y mejoradas las relaciones entre iguales, además de que se les ofrece la posibilidad de aprender juegos o de jugar con material que normalmente no tienen a su disponibilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>