<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pemán Gracia,Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Fernández, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Sistema público de pensiones español: sostenibilidad y reformas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63862</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Durante los últimos años se viene poniendo en duda el sistema público de pensiones español. Una duda generada por dos factores: Un envejecimiento demográfico cada vez mayor que se traduce en una población cuyo segmento de edad más envejecido gana un mayor peso mientras el número de nacimientos no para de disminuir y, por otro lado, una situación económica delicada a consecuencia de la crisis económica acaecida en el 2008 que ha incrementado el desempleo a tasas inaceptables para la sostenibilidad del sistema. Por todo ello, los diferentes gobiernos a lo largo del final de la etapa del franquismo hasta la actualidad han ido elaborando leyes y reformas del sistema de las pensiones con el objetivo de dotar de una mayor cobertura social a una población cada vez más envejecida. Sin embargo, a pesar de ello el factor demográfico gana cada vez un mayor peso en la ecuación del gasto de las pensiones, provocando que medidas en la tasa de empleo o en los ingresos a la seguridad social sean insuficientes si se desea dotar al sistema de pensiones de una sostenibilidad real. Por ello, surge la necesidad de analizar otros sistemas que doten de una robustez al sistema de pensiones como el sistema de cuentas nocionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>