<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bermejo Malumbres, Mikel</dc:creator>
  <dc:creator>Laliena Corbera, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>La Historia del poblamiento rural: Nuevas perspectivas desde el punto de vista de la arqueología medieval en Italia y España.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32427</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Tras la publicación de la obra de P. Toubert que otorgaba a los castillos de los siglos X y XI la función de concentración del poblamiento rural, mientras que para los siglos inmediatamente anteriores sugería la presencia de un hábitat de tipo disperso, una grupo de arqueólogos de la Universidad de Siena, encabezados por Riccardo Francovich, han elaborado un modelo de poblamiento diferente al planteado por el autor francés. En el presente texto se ha realizado un análisis comparativo entre diferentes contextos geográficos (La Toscana en Italia, y, Álava y la Meseta Central en la península Ibérica) de los que se ha extraído una serie de resultados comunes en el proceso de formación del poblamiento rural agrupado. En este sentido, en torno al siglo V se observa un proceso generalizado de desarticulación del sistema de villae del mundo clásico, y en los siglos VII y VIII se consolidan nuevas formas poblacionales campesinas, las aldeas o poblados, que presentan un hábitat completamente agrupado, anterior a la fundación de los castillos medievales. Por tanto, el registro material y la arqueología medieval se han convertido en una fuente indispensable para el estudio de la historia del poblamiento rural. ----------------------------------------------------------------------------- Dopo la pubblicazione dell’opera di P. Toubert, che assegnava ai castelli del X e dell’XI secolo la funzione di accentramento degli insediamenti rurali e che per i secoli immediatamente precedenti suggeriva la presenza di un habitat sparso, un gruppo di archeologi dell’Università di Siena, guidato da Riccardo Francovich, ha elaborato un modello insediativo diverso rispetto a quello proposto dall’autore francese. Nel presente lavoro é stata condotta un’analisi comparativa tra i differenti contesti geografici (la Toscana per la penisola italiana, Álava e la Meseta Central per la penisola iberica), dalla quale sono emerse una serie di analogie nel processo di formazione degli insediamenti rurali di tipo accentrato. In tal senso, intorno al V secolo si osserva un processo generalizzato di disartiolazione del sistema di villae del mondo classico e nei secoli VII e VIII si consolidano nuove forme insediative contadine (i villaggi), che presentano un habitat completamente accentrato, anteriore alla fondazione dei castelli medievali. Dunque, l’archeologia medievale e lo studio delle testimonianze materiali risultano una fonte indispensabile per l’analisi della storia dell’insediamento rurale.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>