<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Alonso, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Carrodeguas Villar, José Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Análisis funcional de moléculas bioactivas inductoras de muerte específica en células troncales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8224</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La investigación en células madre es esencial para su utilización en terapia celular y medicina regenerativa. 	Dos de los problemas que han surgido en este campo son la diferenciación a tipos celulares no deseados y la proliferación descontrolada de células indiferenciadas, dando lugar a la aparición de teratomas. 	La eliminación selectiva de células indiferenciadas podría prevenir la formación de tumores, y la eliminación de células diferenciadas podría ser útil para aislar células madre adultas a partir de tejidos.	 	El objetivo del proyecto es la búsqueda de compuestos con toxicidad selectiva hacia células madre o hacia células diferenciadas. 	Se seleccionaron cuatro compuestos, y se analizó en más detalle el compuesto 1, que producía una mayor diferencia de viabilidad entre las líneas celulares estudiadas. 	Después de varios ensayos que indicaron que el compuesto 1 no producía los efectos esperados, se decidió utilizar otras técnicas para estudiar la viabilidad de células tratadas con el compuesto 1 o con cloruro de bencetonio, la citometría y la microscopía de fluorescencia en célula viva. 	Para ello se realizaron diversos ensayos de puesta a punto de la microscopía de célula viva,especialmente para evaluar la quimiotoxicidad y fototoxicidad de distintos fluorocromos. 	Los resultados obtenidos con las diversas técnicas utilizadas indicaron que el compuesto 1 no afecta a las células diferenciadas, mientras que aumenta ligeramente la viabilidad de las diferenciadas respecto a su control con DMSO. Los resultados con el cloruro de bencetonio corroboran los datos previos: provoca la muerte en células indiferenciadas, sin afectar a las células diferenciadas, pero con la novedad de hacerlo en cocultivo. Con ambos compuestos existen ligeras diferencias entre las diferentes técnicas utilizadas. 	Este trabajo ha servido para la puesta a punto en el laboratorio de la microscopía de fluorescencia en célula viva para llevar a cabo diversos estudios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>