<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cárdenas Gallego, William Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de Aguirre y Aldaz, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Monge, Marina</dc:creator>
  <dc:title>La gestación por sustitución</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12308</dc:identifier>
  <dc:subject>maternidad</dc:subject>
  <dc:subject>subrogada</dc:subject>
  <dc:subject>gestación </dc:subject>
  <dc:subject>sustitución</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La gestación por sustitución es una técnica de reproducción humana asistida prohibida en la actualidad en España con asiento en el artículo 10 de la Ley 14/2006; caracterizado por ser un acuerdo oneroso o gratuito, mediante el cual una mujer acepta y se obliga a con sus contratantes a gestar un bebe con ayuda de una TRHA para luego, tras el alumbramiento, entregarlo a los comitentes renunciando a todo derecho de filiación con el fin de que estos últimos lo críen como hijo propio. En este TFM por lo tanto, se abordar aspectos particulares de la gestación  por sustitución y un compilado de países que se han tomado la tarea de regalarla ya sea prohibiéndola o aceptándola con condiciones muy particulares. Asimismo, se hace un análisis al citado artículo 10 en el que se exhiben los aspectos que rodean el contrato de maternidad subrogada así como la filiación de los hijos nacidos mediante dicha técnica. Debe recordarse que los presuntos padres pueden ser, desde una pareja heterosexual, homosexual o incluso personas solas que quieren tener un hijo. Un caso muy publicitado en España es aquel que involucró una pareja de niños nacidos en California bajo la modalidad de maternidad subrogada en beneficio de dos varones unidos en matrimonio; de este particular caso se estudian en el TFM las decisiones adoptadas por al DGRN y las adoptadas por el poder judicial (Juzgado de 1a Instancia No. 15 de Valencia y la Audiencia Provincial de Valencia); y singularmente se plantean aspectos como el orden público internacional español, el interés superior del menor o el fraude de ley. Consiguientemente se plantean algunos supuestos como la  eventual crisis de una familia que previamente se había sometido a un contrato de maternidad subrogada, el derecho a conocer el origen biológico de los menores   y el alcance de las compensaciones económicas que poseen estos acuerdos. Finalmente se hace un breve repaso por las sanciones a que se encuentran sujetas las personas que intervienen en estos contratos</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>