<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Torres, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Echeverría Arnedo, Mª Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de riesgos naturales en el Área Funcional del Bilbao Metropolitano.  Estudio y anteproyecto de mejora fluvial en la Zona de Especial Conservación del río Ega-Berrón (Álava)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64630</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se corresponde con la memoria de prácticas realizadas en la empresa de ingeniería y consultoría medioambiental Basoinsa S.L. (Luis Bilbao Líbano, 11-entr. D, Leioa), durante un periodo oficial de 3 meses (de julio a septiembre de 2017), aunque dicho periodo se ha prolongado durante el mes de octubre con la finalidad de terminar el segundo de los proyectos abordados. Durante este periodo, se han realizado dos proyectos de investigación, el primero de ellos en el campo del análisis de riesgos naturales y el segundo, en el campo de la restauración y mejora fluvial. La aportación más relevante en la realización de las prácticas es la elaboración de una cartografía relativa a ambos proyectos. En el primero de ellos, se mantuvo contacto con los mapas de peligrosidad de procesos naturales, estudiando la información existente facilitada Geoeuskadi. Por otro lado, en el segundo proyecto, se realizó un trabajo de investigación acerca de la señalización de las presiones negativas y las medidas propuestas para la mejora fluvial del río Ega-Berrón, en Álava.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>