<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benedico Güell, Víctor Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Ángel Ruiz Carnicer</dc:creator>
  <dc:title>La conflictividad y organización obrera durante el final del franquismo y la transición española: La movilización y sus repercusiones políticas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62703</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La lucha de la clase obrera en España es esencial para comprender el proceso político de descomposión del franquismo y surgimiento de un nuevo regimen. Las luchas obreras en los centros de trabajo abrieron un nuevo paradigma de lucha antifranquista, en el que las fuerzas democráticas, en la que eran mayoritarios los comunistas, dejó de ser clandestina y se convirtió en un combate público basado en reivindicaciones materiales, sociales y económicas. Con una clase obrera organizada y conflictiva fue esencial el papel que jugaron los partidos políticos, sobretodo el PCE y el PSOE, ya que eran los representantes de dicha clase en el terreno puramente político; lejos de valorar sus decisiones para la configuración de un nuevo regimen sí que se hace la gran pregunta de porqué renunciaron a la organización de la sociedad civil, sobretodo de las organizaciones de la clase obrera, en especial los sindicatos. La movilización y como está pasó al plano político y condicionó el periodo es a lo que se dedica este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>