<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vera Vaquero, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Lezáun Martínez de Ubago, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Mejora de eficiencia energética en ascensores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37126</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se pretende con este trabajo realizar un análisis comparativo de la  eficiencia energética en los ascensores.  Se estructura el proyecto en tres apartados bien definidos. En el primero se exponen los conceptos generales sobre ascensores  comenzando con una descripción histórica de estos elementos de  transporte. La explicación de las partes que constituyen el conjunto del  denominado ascensor es necesaria para que luego pueda entenderse mejor  la terminología que aparece en el apartado segundo y tercero. Igualmente es necesario describir los conceptos relativos a la eficiencia  energética de los ascensores y por eso el segundo apartado se dedica a ello. En un tercer apartado, mediante la utilización del programa MP Efficiency,  se presentan varios ejemplos concretos de las ventajas que representan la  utilización de ciertas modificaciones en la mejora de la eficiencia energética  traducidas en los correspondientes ahorros económicos.  Se presentan finalmente las conclusiones obtenidas del estudio en las que  no siempre son beneficiosas estas modificaciones pues depende, como se  expondrá, de múltiples variables a tener en cuenta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>