<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Blanco, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Badules, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Relación familia-escuela: Importancia de la comunicación y colaboración.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58191</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se pretende destacar la importancia de la colaboración y la comunicación entre familia y escuela para afrontar de forma más eficaz  la educación y el desarrollo de niños.   Para poder desarrollar esta afirmación, partimos de  la importancia que tiene la familia como primer agente socializador, a la vez que se deja constancia de los tipos de  familias que existen y de la relación que actualmente tienen éstas con la escuela.  Desde este análisis se pretende conocer el papel que desempeña la familia y las instituciones educativas en el desarrollo íntegro del alumnado, y la necesidad de fomentar la participación y la colaboración, sabiendo que existen condicionantes en ambos contextos. Por ello, es necesario analizar las ideas y prejuicios que tienen tanto unos como otros a la hora de entablar una relación eficaz.   Una parte importante de este trabajo es la que se refiere a las estrategias que se pueden poner en marcha para mejorar la relación entre la escuela y la familia, constatando  algunos modelos y formas de relación que buscan  la implicación y el acercamiento entre ambas. Se enumeran los aspectos  formales e informales y cotidianos que se pueden dar en las aulas de  los colegios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>