<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Valle, Hugo</dc:creator>
  <dc:creator>Díez Medina, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>SAAL 1974: vivienda digna para y con el pueblo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64031</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo surge del interés por la vivienda social centrándose en el programa SAAL desarrollado en Portugal entre los años 1974 y 1976. Inverso en un proceso político revolucionario trató de mejorar las condiciones de vida de la población más desfavorecida actuando en los barrios degradados. El estudio de sus antecedentes en relación a la vivienda social nos permitirá comprender la base teórica sobre la que se asienta y contextualizar su punto de partida. El análisis del  programa SAAL dentro del  convulso marco político-social en el que se encontraba el país tras el 25 de abril posibilita la reflexión sobre la disciplina de la arquitectura y su papel dependiente de un proceso político necesario para su materialización. La reflexión sobre la ciudad y la inclusión de nuevas metodologías de intervención como la participación vecinal o la autoconstrucción, fueron herramientas clave en pro de la identidad urbana y social, fomentando el sentimiento de pertenencia de la población involucrada. La concretización del programa SAAL en arquitectura fue ejecutada de forma ejemplarizante por Álvaro Siza en los barrios de Bouça y São Vitor, donde la metodología llevada a cabo mediante la conjugación de la autonomía en el diseño del arquitecto y la inclusión de los futuros habitantes en el proceso proyectual dio como resultado dos de los conjuntos más representativos de vivienda social desarrollados por el SAAL.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>