<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González-Nicolás Trébol, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Ortego Fernández de Retana, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Neoadyuvancia en cáncer de recto. Protocolo de valoración anatomopatológica de la respuesta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47952</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo:  La valoración anatomopatológica de  la respuesta tumoral a la quimiorradioterapia neoadyuvante. Métodos: Se seleccionaron retrospectivamente los pacientes del HCU Lozano Blesa que durante 2014 hubiesen sido diagnosticados de cáncer de recto localmente avanzado (estadios II y III) y tratados con neoadyuvancia y cirugía. Se elaboró un protocolo de recogida de datos. Resultados:  La muestra fue de  20 pacientes (85% varones) con una edad media de 62 años. Al diagnóstico 5% eran T2, un 90% T3 y un 5% T4, mientras que el 15% eran N0, el 35% N1 y el 50% N2. Tras la neoadyuvancia no había pacientes T4, se disminuyó un 15% el número de pacientes T3 y un 15% de pacientes pasaron a N0. El diámetro mayor disminuyó 29.9 mm de media. Se consiguió el downstaging en un 20% de los mismos lo que permitió hacer una resección abdominal baja en el 80%.  Las variables se analizaron con el Test Exacto de Fisher concluyendo así que la T al diagnóstico está en relación con el grado de regresión tumoral (TRG) (p=0.0022) y con la respuesta linfoganglionar (p=0.003). Por otro lado, la afectación mesorrectal  con la disminución y la regresión anatomopatológica de la N (p=0.041 y p=0.0007 respectivamente). Conclusión: La neoadyuvancia ha supuesto un punto de inflexión en el tratamiento, ya que permite realizar un mayor porcentaje de resecciones totales (R0) lo que ha supuesto un mayor control locorregional reflejado en el aumento del tiempo de supervivencia libre de enfermedad. Así como, técnicas quirúrgicas más conservadoras con el aparato esfinteriano que mejoran la calidad de vida del paciente. Por ello las nuevas líneas de investigación persiguen el control de factores que mejoren la respuesta a la neoadyuvancia, como la buena situación inmune previa a tratamiento del paciente que contribuye a una correcta reacción inflamatoria a nivel local.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>