<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benedí Sierra, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Mato Santamaría, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Quiñones, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Fisioterapia en la fractura diafisaria de húmero con arrancamiento de troquíter y luxación anterior</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7360</dc:identifier>
  <dc:subject>fractura diafisaria de húmero</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia del hombro</dc:subject>
  <dc:subject>luxación glenohumeral</dc:subject>
  <dc:subject>arrancamiento de troquíter</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Aplicar un tratamiento fisioterápico en una fractura diafisaria de húmero con arrancamiento de troquíter y luxación glenohumeral anterior. Recuperar la amplitud articular y fuerza muscular, aliviar el dolor y reintegrar a la paciente en las AVD. Métodos: diseño cuasi-experimental AB con una muestra de un único sujeto. Con consentimiento informado previo, se realizó una valoración biopsicosocial mediante balance articular, balance muscular, balance funcional (Barthel, Lawton y Brody), EADG y cuestionario SF-36. Fisioterapia durante 2 meses, realizando masoterapia, movilizaciones articulares, tratamiento de cicatriz, estiramientos, potenciación, educación del paciente y adaptación funcional. Resultados: la paciente mejoró en la amplitud articular activa y pasiva y se logró un aumento de fuerza, alcanzando un valor mínimo de 3/5 en la Escala Daniels. Se obtuvieron unos valores de 95/100 en el Índice de Barthel, 7/8 en la Escala de Lawton y Brody, 4/10 en la EVA y 5/9 en la subescala de ansiedad y 3/9 en la subescala de depresión de la EADG. En el Cuestionario SF-36 se detectaron mejorías en seis de las dimensiones del estado de salud, no hubo cambios en dos de ellas y se determinó un empeoramiento en una. Conclusiones: Existen pocos trabajos sobre esta fractura combinada en pacientes mayores de 60 años y no hay conformidad en el tratamiento indicado. La fisioterapia debe ser funcional, prevenir las consecuencias de la lesión e iniciarse inmediatamente. El diseño de este trabajo no permite formular recomendaciones basadas en sus resultados, pero consideramos que el tratamiento aplicado es efectivo, seguro y reproducible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>