<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lite de Toro, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Villafranca Velasco, Asier</dc:creator>
  <dc:title>Diseño, construcción y evaluación de un láser de cavidad externa con longitud de onda de emisión sintonizable</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4725</dc:identifier>
  <dc:subject>Comunicaciones ópticas</dc:subject>
  <dc:subject>Láser de cavidad externa sintonizable</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del proyecto es construir un láser de cavidad externa capaz de realizar la sintonización en longitud de onda para que pueda utilizarse en equipos de test y medida. Inicialmente, se estudian los fundamentos teóricos de los láseres sintonizables y más concretamente de los que utilizan la sintonización mediante rejillas de difracción así como de las técnicas que se aplicarán a nuestro láser para mejorar las prestaciones del mismo, lo cual representa la parte de innovación tecnológica. Posteriormente, se realiza la caracterización de cada uno de los componentes que forman nuestro sistema final: el chip de ganancia, la cavidad externa, el cristal resonador y el umbralizado de Brillouin. El objetivo de dicha caracterización es conocer con precisión el comportamiento aislado de los componentes y ver su dependencia de otros parámetros como la corriente o la temperatura. Una vez terminada la caracterización, se realiza el montaje completo del láser sintonizable en mesa óptica y se hace una evaluación de los resultados obtenidos con diferentes configuraciones, como son la Littrow y la Littman. Finalmente, se aplican  nuevas técnicas al sistema diseñado, tales como el cristal resonador y el filtrado Brillouin realimentado, con el objetivo de mejorar las prestaciones de nuestro sistema y tener una señal filtrada monomodo con la mayor supresión modal posible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>