<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>RVAS MARTÍEZ, ANE</dc:creator>
  <dc:creator>González Sainz, Jose María</dc:creator>
  <dc:creator>Climent Aroz; María</dc:creator>
  <dc:creator>Climent Aroz, María</dc:creator>
  <dc:title>ANÁLISIS DE LA RELACIÓN ENTRE EL TAMAÑO Y EL PESO DE LOS LÓBULOS PULMONARES Y EL PESO VIVO Y CANAL DE CORDEROS TIPO TERNASCO DE ARAGÓN</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64113</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El sector ovino está atravesando en los últimos años un descenso, tanto del número de cabezas como de explotaciones, originado por el declive del consumo de carne de cordero  en los hogares españoles. Todo ello hace imprescindible incidir en la mejora de los índices económicos de nuestras explotaciones. Múltiples estudios demuestran que los trastornos respiratorios como el Complejo Respiratorio Ovino (CRO) constituyen unos de los principales problemas sanitarios en la cría de corderos. El CRO es causa de pérdidas directas, en forma de bajas de los animales, e indirectas, causadas por retrasos en crecimiento, disminución de la ganancia media diaria, peores índices de conversión, decomisos en matadero, etc. A diferencia de los costes provocados por las bajas, los costes indirectos ocasionados por la enfermedad son más difíciles de cuantificar.  Asimismo, varios estudios indican que las diferencias entre los crecimientos de animales sanos y los que padecen CRO, se basan en la presencia de lesiones pulmonares. Sin embargo, a diferencia de otras especies, en ovino hay muy pocos estudios que relacionen la extensión de la lesión y el menor crecimiento del cordero.  Como estudio preliminar al análisis de la extensión de la lesión pulmonar es necesario cuantificar el peso y el volumen que ocupan en un animal sano los distintos lóbulos pulmonares, para de ese modo, poder cuantificar a posteriori la zona lesionada en función de los lóbulos afectados. Por todo ello, en este trabajo se pretende, en primer lugar, establecer la relación entre el peso y el volumen del pulmón con el peso del animal, en animales sanos. Para que en un futuro se pueda cuantificar las pérdidas económicas indirectas que se crean en animales que sufren CRO, teniendo en cuenta la zona de pulmón afectada. Para ello se muestrearán los pulmones sanos de tres lotes de 20 animales recogidos en el matadero en diferentes épocas del año. Y se estudiará la relación existente entre el peso del animal, tanto vivo como en canal, y el pulmón, en su totalidad y por lóbulos, diseñando previamente un método de disección pulmonar de los lóbulos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>