<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Hernández, Antonio Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Joven Araús, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Competencia Deportiva: Propuesta de una novena competencia básica relacionada con la Educación Física y su aplicación en la Educación Artística</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31096</dc:identifier>
  <dc:subject>competencias básicas</dc:subject>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>educación artística</dc:subject>
  <dc:subject>proyectos interdepartamentales</dc:subject>
  <dc:subject>competencia deportiva</dc:subject>
  <dc:subject>posibilidades corporales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las competencias básicas son el eje central del sistema educativo actual y todos los elementos del currículo giran en torno a ellas. Este trabajo analiza la situación de las competencias básicas en el currículo de Educación Primaria y propone la creación de una novena competencia ante el vacío que encuentra en torno al área de Educación Física y su capacidad para desarrollar competencias básicas. Se trata de la Competencia Deportiva que se centra en trabajar aspectos relacionados con el cuerpo humano y sus posibilidades corporales. Para comprobar la funcionalidad de la existencia de una nueva competencia básica, realizamos una propuesta teórica de aplicación práctica para las aulas de Cuarto de Educación Primaria, creada para el área de Educación Artística. Esta innovadora propuesta nace con el fin de mejorar el sistema educativo actual y potenciar las relaciones interdepartamentales entre diferentes áreas de conocimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>