<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Vicente, Gabriela</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Mejora de la asistencia inicial ante un incidente de múltiples víctimas/catástrofes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14149</dc:identifier>
  <dc:subject>incidentes de múltiples víctimas</dc:subject>
  <dc:subject>desastres</dc:subject>
  <dc:subject>catástrofes</dc:subject>
  <dc:subject>triage</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>asistencia inicial</dc:subject>
  <dc:subject>plan de emergencias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: la correcta atención a los incidentes de múltiples víctimas(IMV) constituye uno de los retos más importantes de un servicio de emergencias. A pesar de su baja frecuencia, su extrema gravedad obliga al personal sanitario a estar preparado para enfrentarse rápida y eficientemente a los diferentes tipos de desastres. La evidencia actual muestra que la preparación para desastres del personal sanitario es muy limitada, en especial la de los profesionales de enfermería, cuyo papel en la asistencia inicial en IMV / catástrofes es de vital importancia. Objetivos: mejorar la asistencia inicial que realizan los profesionales de enfermería ante incidentes de múltiples víctimas / catástrofes mediante la elaboración de un plan de formación inicial basado en la literatura científica para profesionales de enfermería y describir las generalidades de un plan general de IMV / catástrofes. Metodología: la metodología del trabajo está basada en el ciclo de Deming o ciclo de mejora continua (PDCA). El ámbito de actuación son los centros de atención primaria y atención hospitalaria de la ciudad de Zaragoza y los sujetos de estudio son profesionales enfermeros con o sin formación específica en asistencia en emergencias. Conclusiones: debido a la enorme importancia e impacto de las catástrofes, poder ejercer una adecuada asistencia no debería ser algo específico de enfermeros de urgencias y emergencias, sino que tendría formar parte de la formación básica como ya ocurre con el soporte vital básico y avanzado. Las principales causas que inciden en el desconocimiento de los profesionales enfermeros de las pautas de actuación ante incidentes de múltiples víctimas/catástrofes son la falta de formación y de simulacros, así como la ausencia de planes de emergencias multisectoriales y actualizados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>