<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>CARLOS PASCUAL DENA</dc:creator>
  <dc:creator>RAFAEL IRAIZOZ</dc:creator>
  <dc:title>Incorporación de herramientas y dispositivos en  la atención educativa de alumnos con NEE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70095</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años se han producido numerosos e importantes avances en las llamadas  Tecnologías de la Información y de la Comunicación, en adelante (TIC).  Estos avances han producido cambios que afectan a diferentes campos de la sociedad en  general. La información que antes se recibía oralmente, a través de periódicos, libros,  radio y más recientemente por la televisión, en la actualidad y con los avances  tecnológicos e internet, ahora viaja más rápida, fluida y es más accesible para todo el  mundo. En consecuencia, también la comunidad educativa, se ha visto afectada por esos  cambios, tanto en la escuela ordinaria como en la escuela de educación especial.  Los profesores y maestros deben adaptarse y utilizar en la medida de lo posible estos  avances tecnológicos, pero también deben de adaptar sus métodos de enseñanza  teniendo en cuenta las limitaciones que pueden tener los alumnos, y sobre todo los niños  con discapacidad, y así evitar las barreras que se puedan producir al buscar nuevas  estrategias de intervención o instrumentos que hagan posible la realización de la  actividad.  El punto de partida es conocer los beneficios que aportan las Nuevas Tecnologías a los  alumnos con Necesidades Educativas Especiales (NEE) y cómo van a favorecer su  desarrollo integral y su integración en la sociedad, teniendo en cuenta las herramientas y  dispositivos que puedan hacerlo posible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>