<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo Bretón, María</dc:creator>
  <dc:creator>Remacha Andrés, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Violencia Sexual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70434</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las mujeres son las víctimas más comunes de las agresiones sexuales y violaciones (86-89% del total de casos denunciados), aunque la violación masculina esta enormemente infra-denunciada (5-10% del total). Desde una perspectiva forense, el conocimiento de la prevalencia, tipo, localización y cicatrización de las lesiones puede ayudar al profesional a interpretar los hallazgos en un caso denunciado ya que, la cuestión más importante que se le puede a plantear en un juicio es, que realice una estimación de la probabilidad de lesión en un caso particular. Sin embargo, en la actualidad, la única certeza con la que contamos es, que tanto el contacto consentido como no consentido pueden producir lesiones genitales y corporales. A lo largo de este trabajo, consideraremos algunas de las múltiples variables incontrolables que hacen que otras conclusiones sobre este asunto sean alcanzadas. Existen muchos mitos sobre la violencia sexual, pero las percepciones sobre la masculinidad y el poder del hombre hacen que las victimas masculinas sean especialmente incomprendidas por la sociedad y también, más culpabilizadas que las femeninas. En este trabajo trataremos de entender algunos de los aspectos característicos de las agresiones masculinas. Además, analizaremos las denuncias falsas de violación. Las denuncias falsas constituyen un problema ya que no son en absoluto inofensivas, su prevalencia actual está entre el 2-10%. Éstas, se diferencias de las verdaderas en aspectos esenciales de la historia narrada por las denunciantes ya que las víctimas no tienen que reconstruir el suceso, sino que sólo narran un acontecimiento real.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>