<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Otal Beltrán, Astrid</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>La diferencia sexual en el espectáculo televisivo: el caso de Mujeres y hombres y viceversa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31266</dc:identifier>
  <dc:subject>textualización</dc:subject>
  <dc:subject>hombre</dc:subject>
  <dc:subject>mujer</dc:subject>
  <dc:subject>feminidad</dc:subject>
  <dc:subject>masculinidad</dc:subject>
  <dc:subject>televisión</dc:subject>
  <dc:subject>palabra</dc:subject>
  <dc:subject>compromiso</dc:subject>
  <dc:subject>mujeres y hombres y viceversa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se ocupa de la diferencia sexual. Realiza una modesta aproximación teórica a cómo nuestra cultura textualiza a los sujetos como «mujeres» y «hombres». Pretende comprender, en la medida de lo posible, los procesos subjetivos que operan en la conformación de la identidad y sexualidad de los individuos: la configuración del yo según se sea de uno u otro sexo. Pero la cultura occidental parece haber entrado en crisis con los modelos de identificación que se creían asentados, y dos grandes discursos se confrontan radicalmente: los que defienden la necesidad de textualizarse como forma de pacto social y los que predican la liberación absoluta. Este trabajo recoge las dos visiones. Por otra parte, este estudio analiza el texto televisivo del espectáculo para acercarnos a qué se difunde: cuáles son los modelos de feminidad y masculinidad que se ofrecen. Imagen, pero también discursos, porque las diferentes formas de concebir el lenguaje permiten comprender las relaciones de los individuos entre sí y con el mundo. Para mostrar los fundamentos de la parte teórica, se procede por último al análisis textual del programa televisivo Mujeres y hombres y viceversa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>