<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guillén Guillén, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Programa educativo en pacientes fumadores con enfermedad pulmonar obstructiva crónica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11507</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad se reconoce la enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC)  como una de las más comunes en nuestra sociedad de hoy en día, siendo esta un problema de Salud Publica en las sociedades desarrolladas, y el principal agente implicado en la enfermedad  desde el punto de vista etiológico es el tabaco, un 80-90% de los pacientes con EPOC son fumadores o ex fumadores.  Se trata de  una enfermedad de evolución progresiva, crónica e  irreversible, siendo esta prevenible y tratable; En la que el abandono del tabaco y  la adhesión terapéutica  son dos de las principales medidas importantes a cumplir en el tratamiento.  Ante la dificultad que tienen estos pacientes en el abandono tabáquico, el desconocimiento que existe  acerca de la enfermedad y el problema que refieren a la hora de cumplir adecuadamente el régimen terapéutico, considero relevante el realizar   educación sanitaria en pacientes fumadores con EPOC por parte del profesional de enfermería en los centros de Atención primaria. Por tanto a través del Programa Educativo se tratara  de  abordar  el problema, dificultad y/o conductas erróneas que ostentan a la hora de la deshabituación tabáquica y el manejo incorrecto de inhaladores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>