<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Catalán, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Mur Lacambra, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Atwi Saab, Majed</dc:creator>
  <dc:title>Economía y medio ambiente. Emisión de gases contaminantes.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63884</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente trabajo es examinar la relación entre el crecimiento económico y  el deterioro medioambiental, en este caso centramos la discusión en las emisiones de  CO2.  Para profundizar en esta relación, llevaremos a cabo una revisión exhaustiva de la literatura relacionada con la Curva de Kuznets Ambiental (CKA), y analizaremos sus principales condicionantes. También haremos un recorrido por los acuerdos internacionales más trascendentales, desde la Convención Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Climático hasta el Acuerdo de París. Como caso de estudio seleccionamos Finlandia, país caracterizado por su alto compromiso con el medio ambiente y muy proactivo en el desarrollo de tecnologías limpias. Con esta finalidad resolvemos una aplicación econométrica de la CKA con datos de Finlandia procedentes de las últimas décadas. El propósito es verificar la relación entre la evolución de la renta y las emisiones de CO2, y comprobar el sostenimiento de la hipótesis de la Curva de Kuznets Ambiental al caso de Finlandia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>