<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García-Adámez Pérez, Gemma</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Aznar, Concepción Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Un buen inicio: programa de educación para la salud mental infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14081</dc:identifier>
  <dc:subject>apego</dc:subject>
  <dc:subject>teoría del apego</dc:subject>
  <dc:subject>apego adulto</dc:subject>
  <dc:subject>programas promoción apego</dc:subject>
  <dc:subject>attachment</dc:subject>
  <dc:subject>attachment theory</dc:subject>
  <dc:subject>adult attachment</dc:subject>
  <dc:subject>promotion attachment programs</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El apego es el vínculo emocional que desarrollan los niños y niñas con sus cuidadores y que les proporciona la seguridad emocional indispensable para un buen desarrollo de la personalidad. A raíz de repetidas experiencias con las figuras de apego, se crean representaciones mentales sobre éstas y su autoimagen. Estos modelos proveen un prototipo para futuras relaciones sociales. Numerosos estudios han asociado la presencia de psicopatología en la edad adulta con un apego inseguro en la infancia. Por tanto, los cuidados en salud mental infantil son necesarios para conseguir el bienestar holístico del paciente. Los profesionales de enfermería son clave para la promoción de estos cuidados. El objetivo principal del programa es favorecer el establecimiento de un vínculo seguro entre padres-madres e hijos-hijas para prevenir la posible aparición de psicopatología en la edad adulta. Metodología: este estudio consiste en una revisión bibliográfica para identificar la importancia de un apego seguro y las estrategias para conseguirlo y el diseño de un programa educativo para el correcto establecimiento del vínculo. Para la elaboración del programa se identificó el problema, se formularon objetivos, población diana, actividades, recursos e indicadores de evaluación. Conclusiones: las intervenciones identificadas como más efectivas fueron las sesiones en grupo, de información y discusión y el video feedback. Una intervención temprana incrementa la sensibilidad y responsividad parental lo cual posibilita el establecimiento de un apego seguro en la infancia evitando la aparición de problemas psicosociales en la edad adulta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>