<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alejandro Aina, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>García Castrillo, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Evolución macroeconómica reciente de Grecia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62538</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se busca describir e interpretar de forma ordenada la evolución de las principales magnitudes macroeconómicas: producción, factores productivos (capital y trabajo), y precios. El análisis se centrará en la evolución macroeconómica reciente de Grecia en términos anuales, debido al interés suscitado en observar la tendencia y el ciclo, dentro del periodo comprendido entre 1995 y 2015. Desarrollaremos el trabajo a través del uso de las principales fuentes de datos nacionales e internacionales. El proceso a seguir será aportando una definición de cada variable tratada, junto con el apoyo de gráficos que muestren la evolución que ha llevado la misma, para terminar con una explicación de las causas o consecuencias del comportamiento de dicha variable. En determinadas ocasiones y con ánimo de facilitar el entendimiento de los datos obtenidos, compararemos los mismos con los de la Unión Europea y sus países que nos sean de interés. El objetivo final será conseguir una visión clara de la economía griega, tanto en su análisis individual como en su comparación con otros países europeos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>