<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marcén Miravete, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>González Pascual, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Efectos fiscales del proceso concursal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57953</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Como proceso de culminación de la crisis económica en la que se ha visto avocada la sociedad y en especial el tejido empresarial de nuestro país, muchas empresas ante los grandes problemas de liquidez y solvencia a los que se han tenido que enfrentar, han acabado inevitablemente incurriendo en el procedimiento concursal. 	Los objetivos que busca todo proceso concursal son: paliar los efectos nocivos de la insolvencia, organizar las finanzas del concursado y asegurar la máxima satisfacción de los acreedores para así favorecer la continuación de la empresa. 	En todos los procesos concursales uno de los acreedores más importantes es la Hacienda Pública, por lo que hablar de los efectos fiscales del concurso es inevitable porque siempre se van a producir. 	El procedimiento concursal no únicamente tiene efectos tributarios para la empresa concursada (o deudora) sino que también tiene efectos fiscales en acreedores e incluso en el administrador concursal encargado del proceso. 	Entre los efectos más importantes tributariamente para los agentes que intervienen tiene que ver con el Impuesto Sobre el Valor Añadido (Factura Rectificativa de IVA), el Impuesto sobre las Rentas de las Personas Físicas (Deducibilidad Provisión de Insolvencias, imputación fiscal de los ingresos de las quitas y esperas) y los impuestos autonómicos y municipales (Transmisión de inmuebles). 	Cabe destacar también por último la responsabilidad tributaria que recae sobre el administrador concursal, la redacción de los artículos de la Ley General Tributaria, genera fuertes dudas acerca de su contenido, grandes polémicas al respecto, una vez que la Agencia Tributaria inicie los procesos de derivación de responsabilidad para asegurarse el cobro de las deudas tributarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>