<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pueyo Gimeno, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>López Pérez, José María</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las posibilidades de sensores electrónicos para la interpretación musical</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5508</dc:identifier>
  <dc:subject>Sensores</dc:subject>
  <dc:subject>Música</dc:subject>
  <dc:subject>Posibilidades</dc:subject>
  <dc:subject>Ideas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto tiene por objetivo la realización de una exploración y estudio de los principales sensores electrónicos que hay en el mercado para su uso en el mundo de la interpretación y ocio musical, luego va a ser un proyecto de tipo B. Se quiere obtener una visión de los sensores más allá de su función principal, normalmente en entornos industriales, y usarla para desarrollar nuevos instrumentos y juguetes musicales. Con este trabajo no pretendo desarrollar un producto en concreto, si no que es una aportación de ideas creativas que pueden servir para futuros proyectos o desarrollos. El tema fundamental es la sinergia entre arte y tecnología, en este caso, lo que puede ofrecer ésta al mundo musical, ya sea en forma de instrumentos musicales, juguetes o nuevas formas de “hacer” música. Este estudio puede servir como punto de partida para trabajos o proyectos futuros, es un campo con muchas aplicaciones necesarias de creatividad e imaginación</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>