<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álava Sánchez, Brahyan Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Lasheras, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio "in vivo" del comportamiento de dos tipos de mallas de polipropileno</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13076</dc:identifier>
  <dc:subject>estudio in vivo</dc:subject>
  <dc:subject>mallas polipropileno</dc:subject>
  <dc:subject>lw</dc:subject>
  <dc:subject>ulw</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>A pesar de que las mallas de polipropileno de alta densidad (HW) y de baja densidad (LW) se utilizan ampliamente para la reparación de hernias, recientemente han aparecido nuevas alternativas tanto de composición como de densidad de la malla, todas ellas encaminadas a disminuir la respuesta de inflamatoria de “cuerpo extraño” y así favorecer el confort del paciente con el implante. Actualmente se busca el uso de mallas de cada vez menos densidad, apareciendo las denominadas mallas de ultra-baja densidad (ULW). Este estudio compara el comportamiento de dos mallas de polipropileno a corto y largo plazo (1 y 3 meses respectivamente), una LW (Neomesh soft) y otra ULW (Neopore Mesh). Para ello se creó un defecto en la pared lateral del abdomen en 24 conejos Neozelandeses, tras esto se realizó el implante de las mallas de polipropileno con un hilo de titanio perimetral entre el musculo transverso y los planos musculares. Tras esto se suturo la incisión y se realizaron radiografías control del momento post-implantación. A los 30 días se sacrificó un grupo de animales ya los 90 días los restantes. Se realizaron radiografías para comparar con el momento inicial y se determinó el grado de retracción, además se remitieron muestras para su análisis histopatológico. No se encontraron diferencias significativas entre el grado de retracción de las mallas LW y ULW, en ambos grupos hubo implantes con una retracción moderada independientemente del período de estudio. El grado de inflamación fue mayor en los conejos que finalizaron el estudio a los 30 días para ambos tipos de mallas, siendo significativamente superior la respuesta inflamatoria  en los implantes con ULW. Los animales que finalizaron el estudio a los 90 días mostraban una inflamación crónica de baja intensidad. Todas las muestran dieron una buena tolerancia tisular por parte del huésped. No hubo correlación entre el grado de retracción y el grado de inflamación. Bajo las condiciones de nuestro estudio las mallas Neomesh Soft y Neopore Mesh presentan una muy buena integración tisular, una baja respuesta inflamatoria de cuerpo extraño y escasa retractilidad adaptándose de manera muy satisfactoria a las condiciones fisiológicas y biomecánicas de la pared abdominal de los animales implantados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>