<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Gimeno, Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Puzo Foncillas, José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio piloto de valoración nutricional con parámetros antropométricos fáciles de medir en ancianos hospitalizados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47764</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Estudio piloto de valoración nutricional con parámetros antropométricos fáciles de medir en ancianos hospitalizados.  La mayoría de los pacientes desnutridos hospitalizados están encamados siendo difícil  conseguir su peso y talla. Estos son necesarios para calcular el índice de masa corporal (IMC), así como todos los datos de composición corporal por bioimpedancia (BIA), utilizados habitualmente en  la valoración clínica del estado nutricional.   El objetivo del presente estudio es valorar la utilidad de parámetros antropométricos que se determinan con facilidad en el paciente encamado y su relación con el estado nutricional según MNA y  BIA. Para esto se realizará un estudio observacional transversal en las plantas de hospitalización de Medicina Interna. Se realizará valoración nutricional con MNA y Conut,  peso y talla referidos vs medidos, la circunferencia abdominal en decúbito (indicador del IMC), circunferencia muscular de la pantorrilla (indicador de la masa muscular), fuerza muscular mano, parámetros antropométricos habituales, y composición nutricional por BIA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>