<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Santos, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Gerardo</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Actividad física y composición corporal en escolares aragoneses</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70379</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen El sedentarismo y la obesidad están asociados y su prevalencia aumenta en la población pediátrica. La OMS recomienda como medida preventiva en los escolares, la realización de 60 minutos diarios de actividad física moderada-vigorosa (AFMV). Para conocer la situación en nuestro medio en los niños de 7 años de Aragón, se ha llevado a cabo un estudio observacional longitudinal en una cohorte representativa de la población de niños aragoneses (proyecto CALINA), incluyendo datos sobre composición corporal y acelerometría (laboratorio del grupo de investigación GENUD). Los resultados más relevantes, muestran que los niños cuentan con más masa ósea, más masa muscular, menos porcentaje de masa grasa y realizan más actividad física diaria (1 hora al día más) que las niñas (P&lt;0,001). La cifra que cumplen con la recomendación de la OMS (niños activos) es del 72 % en niños y 41 % en niñas. Existe una correlación inversa entre la AFMV y el porcentaje de masa grasa en las niñas y en los niños una correlación directa entre la AFMV y la masa ósea, la densidad ósea y la masa muscular (P&lt;0,05) siendo todas estas correlaciones confirmadas en el caso de los niños activos (P&lt;0,05).  En las niñas, se ha comprobado una asociación gradual entre la AFMV diaria y la composición corporal y no al dividir la muestra con un punto de corte de 60 minutos de AFMV al día tal y como recomienda la OMS.  Palabras clave: Sedentarismo, composición corporal, acelerómetro, DXA, actividad física, actividad física moderada-vigorosa, masa grasa, masa ósea, densidad mineral ósea.  </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>