<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Yus Montanel, Míriam</dc:creator>
  <dc:creator>Uriel Rubio, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis y aplicaciones de materiales quirales mesoporosos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5343</dc:identifier>
  <dc:subject>síntesis</dc:subject>
  <dc:subject>sílice mesoporosa</dc:subject>
  <dc:subject>surfactante aniónico</dc:subject>
  <dc:subject>quiral</dc:subject>
  <dc:subject>adsorción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto fin de carrera nace de la colaboración entre los departamentos de Química Orgánica y de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente, de la Universidad de Zaragoza. Tiene como objetivo la obtención y aplicación de materiales mesoporosos quirales mediante el estudio de la influencia de compuestos orgánicos en su síntesis. Los experimentos llevados a cabo se pueden diferenciar en dos grandes grupos:      -síntesis de materiales quirales mesoporosos, y      -adsorción diferencial de enantiómeros de un mismo aminoácido: prolina. Respecto a la síntesis, se han llevado a cabo cinco tipos distintos: siendo cuatro de ellas objeto del trabajo aquí expuesto; mientras que la última de ellas compone una herramienta necesaria para la siguiente parte: adsorción de aminoácidos.      Primero, se ha llevado a cabo las síntesis de materiales mesoporosos con ácidos grasos, del láurico al esteárico, como surfactantes aniónicos aquirales. Seguidamente, se ha establecido un estudio, basado en el ácido palmítico, sobre las condiciones de reacción más favorables: temperatura y tiempo de reacción. A continuación, se ha introducido un surfactante aniónico quiral, la L-prolina, para sintetizar materiales mesoporosos quirales. Y, finalmente, se ha perseguido la obtención de quiralidad con un ácido biliar, el ácido cólico, que hiciera de surfactante aniónico y quiral simultáneamente. Todos los sólidos obtenidos se han caracterizado mediante las técnicas habituales: difracción de rayos X (XRD), difracción de rayos X de ángulo bajo (SAXD), espectroscopía infrarroja (IR), análisis termogravimétrico (TGA), microscopía electrónica de barrido (SEM) y adsorción-desorción de nitrógeno (BET, BJH).      En último lugar, se presenta la síntesis del material L-P COMS, ya obtenido y caracterizado por los departamentos anteriormente (Coronas y cols., nº de patente: WO2010112638), pero que ha sido el soporte empleado para la adsorción de aminoácidos. En cuánto a la adsorción de aminoácidos, se ha empleado el material L-P COMS como adsorbente, y se ha determinado la capacidad de este sólido de adsorber de forma selectiva uno de los enantiómeros de un compuesto quiral, la prolina, mediante técnicas fotométricas y termogravimétricas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>