<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Estaregui Palacio, Ainhoa</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Goldáraz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Los estereotipos machistas en los dibujos animados de la programación televisiva española: análisis de la repercusión de la Ley General de Comunicación Audiovisual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58854</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los medios de comunicación forman parte de la vida diaria de las personas, constituyen un agente socializador y educador, y contribuyen a la formación de la subjetividad, identidad y personalidad de las personas.  La infancia y la adolescencia son dos etapas en las que la televisión está muy presente y, por ello, es de especial importancia conocer y controlar qué es lo que reciben por parte de la pequeña pantalla: los productos audiovisuales que estos colectivos visionan no suelen ser nada educativos, ya que constantemente recurren a la violencia y marcan estereotipos machistas. Estos patrones de género llevan más de 20 años arraigados en los contenidos televisivos y, en la actualidad, se siguen propagando a través de ellos.  Antes no existía una legislación para estos espacios, por lo que podría entenderse que se emitieran contenidos sexistas en los dibujos animados. Sin embargo, en 2010 se promulgó la Ley General de Comunicación Audiovisual, que regula los contenidos televisivos, aunque resulta ineficaz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>