<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dkhili, Najet</dc:creator>
  <dc:creator>Milán, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Caja, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>El aumento de la prolificidad en el ganado ovino: Efectos económicos en las explotaciones y fisiológico-nutritivos en corderas de raza Ripollesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11704</dc:identifier>
  <dc:subject>oveja ripollesa</dc:subject>
  <dc:subject>prolificidad</dc:subject>
  <dc:subject>alimentación</dc:subject>
  <dc:subject>gestión económica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo presenta un estudio realizado en la Comunidad Autónoma de Cataluña (España) sobre las consecuencias económicas del aumento de la prolificidad en las explotaciones de una raza autóctona de aptitud cárnica (Ripollesa) y sus efectos sobre el perfil metabólico de las corderas de reposición. Se realizaron encuestas a 10 explotaciones representativas en dos provincias de dicha comunidad: Girona y Barcelona. Los datos obtenidos corresponden a una media del año 2010 y se analizaron y compararon estadísticamente mediante un análisis de varianza. Los resultados obtenidos muestran que las explotaciones ovinas estudiadas son de tipo familiar, con un tamaño medio de los rebaños de 554 ovejas y 20 machos, presentando una media de 353,5 ovejas manejadas por unidad de trabajo y año (UTA). En estas explotaciones, la prolificidad fue de 1,28 corderos/parto y la productividad 1,18 corderos vendidos/oveja y año. El margen neto medio obtenido fue de 10,7 €/oveja y año. Los ingresos totales medios fueron 146,8 €/oveja y año, en su mayor parte procedentes de la venta de los corderos (61,8%), le sigue las subvenciones (36,2%)  y el resto de la venta del desvieje de ovejas y de la lana. Los costes totales medios fueron de 136,1 €/oveja y año. Los costes de alimentación fueron los de mayor importancia (43,2%) en los costes totales, seguidos de los costes de mano de obra (40,9%) y de las amortizaciones (6,1%). Las explotaciones con una prolificidad superior a la media (1,28 corderos/parto), fueron capaces de compensar el incremento actual de los costes, ganando más de 25,8 €/oveja y año. En el mismo sentido, un incremento de la prolificidad de 0,1 corderos/parto, se tradujo en una ganancia de 6,9 €. Se detectó una correlación elevada entre la productividad y el margen neto (R² = 0,5), aumentando en 4,3 €/oveja y año para cada 0,1 corderos producidos. Finalmente, el tamaño del rebaño resultó crítico en estas explotaciones, concluyéndose que es recomendable tener rebaños de más de 400 ovejas por explotación y una media de 300 ovejas manejadas por UTA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>