<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castellón Palacín, David</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Gracia, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia de un protocolo de tratamiento fisioterapéutico con Fibrolisis Diacutánea en una paciente con síndrome fémoro-rotuliano: a propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70082</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El síndrome fémoro-rotuliano (SFR) es un proceso complejo, frecuente, y sobre el que influyen múltiples factores. Existen numerosas terapias y formas de tratamiento, aunque no existe consenso acerca de cuál es la más eficaz. Objetivo: Evaluar la efectividad de un proceso de tratamiento conservador de fisioterapia junto la técnica de Fibrolisis Diacutánea (FD) en una paciente con SFR. Metodología: Se realizó un diseño intrasujeto AB con una muestra n=1. Se realizó una evaluación inicial y final de las siguientes variables dependientes: Dolor, rango de movimiento, volumen muscular, inflamación articular, fuerza muscular, longitud muscular y función de la articulación. A continuación se aplicó un tratamiento fisioterápico de 13 sesiones (Variable independiente), conformado por: Masoterapia, vendaje, estiramientos, punción seca, órtesis y ejercicio terapéutico, añadiendo la FD.  Resultados: La Escala visual analógica máxima (EVA máxima) disminuyó un 72%, la sentadilla monopodal aumento 28º el rango de flexión sin dolor, y la puntuación del cuestionario IKDC aumentó 27,6 puntos. Conclusiones: El tratamiento fisioterápico conservador unido a la técnica de FD ha resultado ser efectivo para el tratamiento del SFR en este estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>