<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galve Guillén, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Tello, José Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio y optimización de la planta de tratamiento de aguas de la central térmica Teruel.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12190</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto se desarrolla en el departamento químico de la central térmica de Andorra (Teruel), en colaboración con el departamento de ingeniería química y tecnología del medio ambiente de la Universidad de Zaragoza.  Es conocido que la formación de incrustaciones en el interior de las calderas es uno de los principales problemas que pueden darse en las calderas de las centrales térmicas. El origen de las mismas está dado por las sales presentes en las aguas de abastecimiento a los generadores de vapor, principalmente carbonato de calcio, hidróxido de magnesio, sulfato de calcio y sílice. Para evitar este problema en la central térmica de Andorra y asegurar la calidad del agua de alimentación y utilizada en las calderas, se lleva a cabo un tratamiento de desmineralización del agua a través de una serie de etapas, dentro de las cuales se incluye una precipitación química en un decantador, y una desmineralización en las resinas de intercambio. La precipitación se lleva a cabo utilizando hidróxido sódico (sosa), tratamiento que consigue reducir considerablemente la dureza del agua. Este producto, ha visto incrementado su precio en el mercado notablemente durante los últimos años lo que ha supuesto un incremento importante en los costes del tratamiento del agua por lo que se estudia la aplicación del proceso de ablandamiento con cal sodada para analizar el coste asociado que conlleva la sustitución de este. Así mismo, la regeneración de las resinas de intercambio iónico mediante sosa y ácido sulfúrico suponen también unos elevados costes en el tratamiento, por lo que se realiza un estudio para minimizar este gasto y reducir así los costes del tratamiento. Los resultados obtenidos en este trabajo han permitido comprobar que debido a la dureza de no carbonatos del agua de aporte a la central térmica de andorra, el coste del tratamiento de ablandamiento de agua mediante cal-carbonato sódico es ligeramente superior al coste de tratamiento mediante sosa. Por otro lado se llega a la conclusión de que las resinas de intercambio están en un estado de deterioro lo que supone que tengan un consumo de reactivos para su regeneración muy superior al que deberían, encareciendo con ello los costes del tratamiento, por lo que se  proponen medidas a llevar a cabo para reducir estos costes, como puede ser el realizar una inversión para renovar dichas resinas lo que supondría una importante reducción en los costes de tratamiento entre otras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>