<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ponce Gomez, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Bes, María José</dc:creator>
  <dc:title>UNA HABITACIÓN PROPIA Y APOYO MUTUO. Proyecto de vivienda social compartida para mujeres víctimas de violencia de género y sus hijas/os</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47314</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo y proyecto de intervención social inspirado en el libro titulado: “Una habitación propia” de la escritora feminista Virginia Wolf, pretende ser un acercamiento a la problemática de la vivienda y en concreto a la situación de las mujeres  que  han sufrido malos tratos a manos de sus parejas o ex parejas y que tienen difícil el acceso a una vivienda, bien porque la perdieron en su día como consecuencia de procesos de deuda hipotecaria, de desahucios por impago en el alquiler o por el complicado acceso a la vivienda dada la escasez de ingresos con los que cuentan, consecuencia tanto del propio empobrecimiento emocional y económico al que se ve abocada la mujer víctima de violencia de género y sus hijas e hijos, como de los propios procesos de exclusión social y residencial.  Para ello, se comienza introduciendo algunos conceptos relacionados con las políticas de vivienda: derecho a la vivienda, alquiler social, deuda hipotecaria, dación en pago, lanzamientos y desahucios, y cómo la legislación tiene en consideración a estos colectivos de mujeres víctimas de violencia de género, especialmente vulnerables. También se hace una reflexión sobre el informe que hace la Relatora Especial de las Naciones Unidas, respecto a vivienda y mujer. En el segundo apartado hablaremos del concepto de violencia de género, sus tipos, los mitos y las teorías explicativas sobre los motivos que mantienen a las mujeres víctimas de violencia de género en esa situación. Detallamos las ayudas económicas que contempla la legislación al respecto, así como los recursos de alojamiento que se ponen en funcionamiento para proteger a las mujeres víctimas de violencia de género y a sus hijas e hijos. En tercer lugar, se ponen en valor algunos proyectos de intervención en materia de vivienda social que lleva a cabo el Ayuntamiento de Zaragoza, a través de la Sociedad Municipal Zaragoza Vivienda, en colaboración con la Casa de la Mujer, como ejemplo local de política que une estos dos aspectos Para finalizar, se realiza la planificación novedosa de un Proyecto de intervención social en red sobre vivienda compartida y apoyo mutuo destinado a este colectivo de mujeres víctimas de violencia de género y sus hijas e hijos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>