<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Berges Castanera, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Anzano Lacarte, Jesús Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Cuantificación de lantánidos en compuestos de coordinación y matrices porosas mediante técnicas láser</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64249</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La espectroscopía de plasma inducida por láser (LIBS) es una técnica analítica que ha demostrado su capacidad cuantitativa aplicada a elementos tan escasos en la naturaleza como los lantánidos. Asimismo, la poca incidencia de la conformación de la matriz en la medida analítica implica la posibilidad de aprovechamiento de la técnica para aquellas muestras más difíciles de analizar, constituyendo un ejemplo representativo las matrices porosas. Así, en el marco de una colaboración interdepartamental enfocada al estudio del magnetismo del europio, el potencial del LIBS para el análisis cuantitativo y cualitativo es importante. Este trabajo propone la utilización de esta técnica específicamente para el análisis cuantitativo de  europio en complejos de coordinación insertados en una matriz porosa basada en sílice, acompañados de un entorno de un compuesto similar con Lantano como elemento central. Previamente, se realizan una serie de estudios de comparación con tal de obtener las condiciones adecuadas para que las medidas sean efectuadas de la mejor manera posible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>