<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bucar Barjud, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Amiguet García, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Infección del catéter venoso central, ¿conocemos su perfil en nuestro medio?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8614</dc:identifier>
  <dc:subject>infección del catéter venoso</dc:subject>
  <dc:subject>gram positivos</dc:subject>
  <dc:subject>antibioticoterapia empírica</dc:subject>
  <dc:subject>sepsis</dc:subject>
  <dc:subject>daptomicina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la bacteriemia relacionada con el catéter suele ser la primera causa de bacteriemia nosocomial en un hospital general. Los catéteres venosos centrales ocasionan un 75% de estas bacteriemias. Se han descrito tasas de bacteriemia nosocomial entre 0,6 y 1,8 episodios por 100 altas, de las cuales entre el 14 y el 52% están relacionadas con los catéteres.  Pacientes y métodos: estudio observacional, retrospectivo de los pacientes que precisaron Nutrición Parenteral Total (NPT) desde enero de 2010 hasta noviembre de 2011 en nuestro hospital. Los datos recogidos fueron edad, índice de masa corporal (IMC), duración del ingreso, tipo de Servicio, localización del catéter, número de días de permanencia del CVC, el germen aislado, el perfil de resistencia antimicrobiana y algunos parámetros bioquímicos. Resultados: a los 40 días el 100% de los pacientes estudiados presentaron colonización y a los 28 días el 50%  bacteriemia. Otros parámetros con asociación significativa fueron la glucemia basal, la presencia de fístula y el tiempo de NPT. Los Staphylococcus coagulasa negativos fueron los gérmenes más frecuentes. Se utilizó vancomicina como antibiótico empírico en 60% de nuestros pacientes, siendo la resistencia a este antibiótico en nuestra muestra del 62%. Hubo mayor proporción de infección por S. aureus resistente a Vancomicina y por hongos en el grupo con sepsis clínica que en los pacientes que no lo presentaban con una diferencia estadísticamente significativa. Conclusiones: a pesar de las limitaciones inherentes a los estudios retrospectivos es evidente que tenemos que replantear nuestra elección de antibioticoterapia empírica principalmente en los pacientes graves ya que los factores de riesgo relacionados a la infección, la etiología y el perfil antimicrobiano han cambiado en nuestro medio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>