<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Diz Pozo, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Sesma Urzaiz, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>El secreto profesional de los abogados: de Roma al Derecho actual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65102</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene por objeto el estudio de la evolución histórica del secreto profesional de los abogados a lo largo de las diversas etapas del Derecho: Derecho romano, Derecho medieval español y ordenamiento jurídico actual. Nos proponemos trazar una panorámica general de una cuestión que abarca muchos siglos de evolución y cuyo estudio puede ayudarnos a comprender la problemática que plantea el secreto profesional de los abogados en el derecho actual. Dada la amplitud y complejidad del tema tratado en este trabajo, nos vamos a centrar, fundamentalmente, en el estudio del secreto profesional de los abogados como principio deontológico, que tuvo su origen en el Derecho Romano, fue desarrollado ampliamente en las Partidas de Alfonso X El Sabio y que aparece formulado como Principio Fundamental en nuestro ordenamiento jurídico actual, constituyendo uno de los temas a los que más atención prestan las normas corporativas: Estatuto General de la Abogacía Española, Código Deontológico de la Abogacía Española, Código Deontológico de los Abogados de la Comunidad Europea e, incluso, el futuro Nuevo Estatuto General de la Abogacía Española</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>