<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aleta Casas, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Vega, Yamir</dc:creator>
  <dc:creator>Meloni, Sandro</dc:creator>
  <dc:title>Estructura y dinámica de redes multiplex</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31650</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La teoría de redes ha experimentado grandes avances en los últimos 15 años debido a que posee un papel fundamental en el estudio de los sistemas complejos. Sin embargo, recientemente se ha visto la necesidad de extender el concepto clásico de red al de redes "multicapa". A pesar del gran interés que han suscitado, al tratarse de un concepto tan joven existe todavía un gran debate sobre aspectos tan básicos como la propia definición de una red multicapa o como cuáles son las herramientas matemáticas más adecuadas para trabajar con ellas. En este trabajo exploramos algunas de las medidas que se han propuesto como características de este tipo de redes y las aplicaremos sobre redes de transporte urbano de ciudades españolas. Una vez claras las propiedades estructurales de estas redes se pasará al estudio de la dinámica de la red de transporte urbano de Zaragoza. Comprobaremos si el modelo de red propuesto es capaz de reflejar la realidad y analizaremos su resistencia ante posibles disrupciones del servicio y las posibilidades de optimización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>