<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Molinos Senante, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>García Cebrián, Lucía Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la Eficiencia y Productividad de la Superliga de Voleibol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32530</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La eficiencia, entendida como el buen aprovechamiento de los inputs para obtener outputs, ha sido evaluada en numerosos deportes como el fútbol, baloncesto, tenis o béisbol. Sin embargo, en el ámbito del voleibol no se han realizado estudios de este tipo. Por ello, en este trabajo se analiza la eficiencia de los equipos masculinos y femeninos de la Superliga española de voleibol. Para ello, se hace uso de un modelo análisis envolvente de datos por etapas (DEA Network) bajo orientación output y rendimientos constantes a escala. En un segundo análisis evaluamos el cambio en la productividad mediante el indicador de Luenberger. Se puede concluir que sólo los primeros equipos clasificados son eficientes y que existen indicios de que los resultados deportivos están relacionados con la eficiencia. En cuanto al cambio en la productividad existen grandes diferencias entre la Superliga Masculina y Femenina. En el primer caso, en general se ha producido un empeoramiento tecnológico y sólo los equipos que han tenido una gran mejora en su eficiencia han mejorado su productividad. En la Superliga Femenina todos los equipos han experimentado una mejora tecnológica, sin embargo, sólo algunos equipos han mejorado su productividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>