<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gran Ubeira, Néstor</dc:creator>
  <dc:creator>García-Álvarez García, Felicito Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Albareda Albareda, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Respuesta de fase aguda y aspectos inmunológicos perioperatorios en los pacientes con fracturas diafisarias cerradas de huesos largos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70393</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Las fracturas diafisarias de huesos largos desencadenan una importante respuesta sistémica, máxime cuando suceden en el contexto de un Politraumatismo. El objetivo del trabajo es estudiar la respuesta de fase aguda y los aspectos inmunológicos de los pacientes que sufren fracturas de huesos largos subsidiarias de tratamiento quirúrgico, y la influencia que tiene el acto quirúrgico sobre los mismos. MATERIAL Y MÉTODOS Estudio observacional longitudinal prospectivo. Se incluyeron en el estudio los pacientes con diagnóstico de fractura diafisaria de fémur, tibia y húmero, susceptibles de tratamiento quirúrgico. Previa autorización mediante un Consentimiento Informado estandarizado, se extrajeron muestras sanguíneas preoperatorias y postoperatorias incluyendo, además de los parámetros rutinarios, reactantes de fase aguda y estudio de inmunidad celular. Tras aplicar los criterios de exclusión se obtuvieron un total de 30 pacientes (11 fracturas de fémur, 9 de tibia y 10 de húmero), sobre los cuales se realizó el estudio clínico y analítico previsto. RESULTADOS Un 50% (N=15) eran hombres y un 50% (N=15) mujeres. La edad media fue de 59,77 años (rango 15,98; desv.estándar 22,827). El 26,7% de las fracturas (N=8) fue consecuencia de traumatismos de alta energía. En 23 de los casos (76,7%) se realizó un enclavado centromedular, en 6 pacientes (20%) una osteosíntesis con placas atornilladas y en 1 caso (3,3%) se utilizaron 4 tens. La media de la PCR preoperatoria fue de 4,5877 mg/dL, y la postoperatoria, 9,6873 mg/dL. La VSG media ascendió de 24,50 mm/h a 41,17 mm/h tras la cirugía. El valor medio del fibrinógeno preoperatorio fue de 452,63 mg/dL. Se observó de forma global un descenso de los Linfocitos T CD4 tras la intervención quirúrgica, y un aumento de los Linfocitos T CD8. Este patrón global se repitió en el caso de las fracturas de tibia, no así en las de fémur y húmero. En las fracturas de fémur ambos valores ascendieron tras la cirugía, mientras que en las de húmero ambos descendieron. La media del cociente CD4/CD8 preoperatorio fue de 2,0314 y el postoperatorio 2,0529. Los Linfocitos NK descendieron de 245,72 a 193,29. CONCLUSIONES Las fracturas diafisarias de huesos largos son capaces por sí mismas de Producir una reacción sistémica aguda. La cirugía genera una respuesta inflamatoria sistémica con la consiguiente elevación de los reactantes de fase aguda en sangre periférica, como son la PCR y la VSG. Así mismo, la cirugía condiciona variaciones en la población linfoide, que llevan al paciente a un estado de inmunodepresión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>