<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bautista, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Ubieto Artur, María Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Salvador Oliván, José A.</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de uso de la Web de la Federación Aragonesa de Triatlón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47753</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El propósito de este trabajo es estudiar la evolución que la web de la Federación Aragonesa de Triatlón ha mantenido en un periodo de tiempo determinado, analizar la fuente de sus usuarios y sus necesidades para, así, proponer mejoras en la misma que faciliten, por un lado el uso de la página y, por otro, una mayor promoción de este deporte, objetivo fundamental de dicha federación. Como metodología se han analizado los ficheros web log recogidos durante enero-junio del 2013 y se han comparado con los  recogidos durante el periodo enero-junio 2014, valorando la evolución de los mismos, secciones más visitadas, épocas de mayor actividad etc… También se ha hecho una equiparación con los resultados obtenidos por las web de otras federaciones territoriales con el propósito de tomas nota de las más exitosas y valorar la incidencia relativa de la página entre sus usuarios con respecto a los resultados del resto. Otro aspecto importante tenido en cuenta ha sido la penetración en la redes sociales (Facebook, twitter, etc…), especialmente el índice de respuesta (feedback).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>