<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Revnic, Alexandra Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Miguelena Bobadilla, José María</dc:creator>
  <dc:title>Índices pronósticos y complicaciones quirúrgicas: Rendimiento y aplicabilidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65543</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La evaluación del riesgo quirúrgico es cada vez más importante, convirdiendose en una necesidad para valorar la morbilidad y mortalidad postoperatoria. Para ello se utilizan índices pronósticos y escalas de riesgo quirúrgico. El sistema ideal tendría que ser objetivo, económico, sencillo, preciso y basado en la información disponible en el preoperatorio. Existen diferentes índices pronósticos analizados en este trabajo: POSSUM, SRS, ACS NSQIP y ASA. Pacientes y métodos: Las diferentes escalas (excepto POSSUM y P-POSSUM) se han aplicado de forma retrospectiva a los pacientes intervenidos de forma programada o urgente en la unidad de Cirugía Endocrina durante el mes de Noviembre de 2016. Se han incluido 61 casos, de los cuales 53 fueron programados y 8 urgentes. También se estudiaron las complicaciones postoperatorias. Resultados: La mortalidad global observada fue de 0% y la morbilidad global observada de 9,83%. El SRS presentó una puntuación media de 6, por lo tanto una mortalidad esperada inferior al 10%. La ACS NSQIP predijo una mortalidad de 0,34% y una morbilidad de 4,2%. La mayoría de pacientes, 36,06% y 32,78% presentaron una puntuación ASA de I y II, respectivamente. Conclusiones: Las escalas de riesgo son útiles e imprescindibles en los servicios de cirugía. Permiten comparar los resultados y mejoran la calidad asistencial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>