<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Colón Larqué, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sánz, José Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Programa de autocuidados para cuidadores familiares de personas con esclerosis múltiple</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13994</dc:identifier>
  <dc:subject>programa de autocuidados</dc:subject>
  <dc:subject>cuidador familiar </dc:subject>
  <dc:subject>esclerosis múltiple</dc:subject>
  <dc:subject>síndrome del cuidador</dc:subject>
  <dc:subject>familiar caregiver </dc:subject>
  <dc:subject>multiple sclerosis</dc:subject>
  <dc:subject>burnt-out</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la esclerosis múltiple es una enfermedad desmielinizante crónica que genera una gran dependencia. La atención de estos enfermos es llevada a cabo en el 80% de los casos por los familiares. La dedicación al enfermo es tan intensa que puede llegar a producir el “síndrome del cuidador”, lo que implica una serie de problemas a nivel social, mental y físico. Objetivos: diseñar y elaborar un programa de autocuidados dirigido a los cuidadores familiares de personas con EM con el fin de prevenir el síndrome del cuidador. Metodología: programa de autocuidados. Se ha realizado una búsqueda bibliográfica utilizando bases de datos como Science Direct, Cuiden, PubMed, Imbiomed, Revista de Neurología, Enfermería21, Dialnet y SPORTDiscus, así como el buscador Alcorze. Los límites establecidos han sido los idiomas inglés y español, los años 2005 al 2014 y la accesibilidad al texto completo. Otras fuentes de información utilizadas han sido libros de texto procedentes de la Facultad de Ciencias de la Salud de la Universidad de Zaragoza y de la Fundación Aragonesa de Esclerosis Múltiple. Conclusiones: el programa de autocuidados presentado, a través de la educación sobre el autocuidado y el cuidado del enfermo y con la colaboración de un equipo interdisciplinar, supone una herramienta eficaz en la prevención del síndrome del cuidador. En la gran mayoría de las veces, es la falta de conocimientos la que provoca que el cuidador se sienta desbordado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>