<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramírez Andueza, Mikel</dc:creator>
  <dc:creator>Sarasa Sánchez, Esteban</dc:creator>
  <dc:title>Conflictividad social en la Navarra bajomedieval</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32405</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado trata de mostrar una visión general de la conflictividad social en el reino de Navarra durante los siglos XIV y XV, mediante una selección bibliográfica y documental.  Se abordan las diferentes categorías de conflictos atendiendo en primer lugar a las causas que los propiciaron,  para pasar después al análisis de los mismos dividiendo el campo de estudio en dos apartados: por un lado, los conflictos que se producen en un escenario urbano centrado en el caso práctico de Pamplona, y por otro, la conflictividad en el conjunto del reino, subdividida en tres categorías diferenciadas según la relación existente entre los grupos e individuos que los protagonizan: horizontales, antiseñoriales y fenómenos de contrasociedad. Prestando especial atención a la estrecha relación existente entre los distintos momentos de enfrentamiento y los efectos que la crisis bajomedieval tuvo en Navarra, situamos a la economía, y en concreto a la presión fiscal señorial, como la causa más inmediata del surgimiento de la mayor parte de los conflictos que tuvieron lugar en el reino durante la Baja Edad Media. La despoblación, las pestes, la guerra y la necesidad fiscal de la monarquía a partir del siglo XIV, constituyen el escenario perfecto para el desarrollo de conflictos y problemas entre labradores, hidalgos, francos y señores. En el caso de la ciudad de Pamplona, se sigue un orden cronológico de los enfrentamientos que comienza en el siglo XII con el surgimiento de los burgos de San Cernin y San Nicolás, y termina en 1423 con el Privilegio de la Unión de Carlos III “el Noble”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>