<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Rodríguez, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Molina Martínez, Eustoquio</dc:creator>
  <dc:title>Patrón de extinción de los foraminíferos planctónicos en el límite Cretácico/Paleógeno en Loya (sur de Francia)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64111</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Esta memoria se centra en la identificación y análisis semicuantitativo de especies de foraminíferos planctónicos encontrados en la Bahía de Loya (suroeste de Francia), a través del tránsito Cretácico/Paleógeno (K/Pg), con el objetivo de conocer el patrón de extinción de las especies del Cretácico y el paleoambiente de la región cuando las especies vivieron. El Cretácico Superior presenta una gran variedad de foraminíferos planctónicos de gran tamaño (desde 0.3 a más de 1 mm de diámetro), indicando un paleoambiente subtropical hasta el tránsito K/Pg. A esta situación le sigue una desaparición prácticamente completa de estas especies al comienzo del Paleógeno, con muy pocos supervivientes y nuevas especies con cantidad y variedad limitadas, además de un tamaño más pequeño (por lo general 0.1 mm). Teniendo en cuenta los fósiles encontrados, el paleoambiente habría pasado a ser templado. El hecho de que es todavía posible encontrar una gran cantidad de los foraminíferos planctónicos del Cretácico Superior justo antes del límite, junto a la comparación de los resultados de esta memoria con otros varios artículos sobre este tema, llevan a la conclusión de que el patrón de extinción fue repentino y catastrófico, probablemente debido al cambio abrupto en las condiciones del agua causado por el meteorito que golpeó la Tierra hace 66 millones de años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>