<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herráiz Arralde, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Farjas Ballester, José María</dc:creator>
  <dc:title>El cumplimiento de las penas privativas de libertad y los derechos fundamentales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62234</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se abordan temas de actualidad relacionados con las penas privativas de libertad en conexión con los derechos fundamentales que puedan verse afectados. Me centro en primer lugar en una cuestión polémica como es la pena de prisión permanente revisable. Le dedico un amplio apartado en donde realizo una comparativa entre las diferentes opiniones por parte de tribunales y juristas y destaco en especial lo expresado por el Tribunal Europeo de Derechos Humanos (TEDH). A continuación, se realiza un análisis de aquellos derechos de los reclusos a los que el Tribunal Constitucional (TC) ha hecho referencia en alguno de sus pronunciamientos y se constata su grado de protección.  Una vez tratados los derechos se hace hincapié a cuestiones internas del funcionamiento del establecimiento penitenciario, como son los permisos de salida, el régimen disciplinario y las comunicaciones y visitas con familiares y amigos. Estos aspectos se encuentran a su vez relacionados con los derechos fundamentales y nos centramos en su regulación con el fin de comprobar si se cumplen los principios y derechos constitucionales. De forma breve se hace una pequeña mención a los reclusos transexuales y su situación. Seguidamente se trata la cuestión del derecho a la vida familiar reconocido por el TEDH y no recogido expresamente en nuestra Constitución Española (CE). Para aproximarnos más hacia el aspecto europeo nos referiremos al “reconocimiento mutuo” de las decisiones extranjeras en el ámbito europeo y la problemática que esto ha conllevado, analizando una sentencia reciente del Tribunal de Justicia de la Unión Europea (TJUE).  Por último, se desarrolla una cuestión de actualidad como son los arts. 58 y 59 del Código Penal (CP) relativos al doble abono y a la compensación de penas y medidas cautelares de distinta naturaleza respectivamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>