<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fortea Baguena, Eva Maria</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Diseño e implementación de un programa de actividad física en una residencia para mayores.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7462</dc:identifier>
  <dc:subject>fisioterapia </dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:subject>residencia para mayores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El proceso fisiológico de envejecimiento se caracteriza por una pérdida de fuerza, resistencia, velocidad, coordinación y flexibilidad. Un programa de actividad física puede mejorar estas capacidades, incluso en pacientes muy ancianos, si elementos como la intensidad y la frecuencia de este entrenamiento son los adecuados. Por otra parte, los programas de actividad física tienen un papel importante en la prevención o control de patologías del aparato locomotor directamente relacionadas con la edad y causadas, por ejemplo, por los cambios en el cartílago articular, el tejido muscular o los ligamentos intervertebrales. Además numerosos estudios prueban que un estilo de vida sedentario en la tercera edad, es un factor de riesgo para la aparición de trastornos frecuentemente vinculados a la vejez como  la diabetes, la hipertensión y la obesidad. No podemos olvidar la gran importancia de las caídas y del síndrome postcaída en esta etapa de la vida y, sin duda, un programa de actividad física convenientemente diseñado contribuye a la prevención de estos problemas. El entrenamiento de capacidades como la coordinación, la fuerza  y el equilibrio, es especialmente importante ya que constituyen un prerrequisito para ser autosuficiente en la realización de las actividades de la vida diaria y poder seguir llevando una vida independiente. Asimismo no se puede olvidar el factor lúdico y relacional que conllevan los programas de ejercicio físico. Los beneficios de  la actividad física, en particular del ejercicio estructurado en programas diseñados específicamente, están documentados en numerosos estudios, no sólo para reducir el riesgo trastornos y mejorar las capacidades, sino también para incrementar sustancialmente la calidad de la vida diaria de los mayores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>