<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garcés Campor, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Bahillo, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>LA CRISIS DEL ESTADO DE BIENESTAR EN SUS DIFERENTES MODELOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58143</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El Estado de Bienestar está viviendo un intenso debate sobre sus funciones y su eficiencia desde hace algunas décadas y con mayor intensidad desde los últimos años. El objetivo principal de este trabajo es saber si la crisis del Estado de Bienestar afecta a toda los países europeos y si los problemas que existen en la actualidad, que son la causa de este debate, son generalizados.  Para cumplir el objetivo, y dar una respuesta a estas cuestiones, el trabajo irá desarrollando diferentes puntos.Tras introducir el tema, exponiendo de forma abreviada el origen del Estado de Bienestar, se definirá que es y en que consiste este concepto. Se explicarán también los distintos modelos existentes en Europa de este tipo de gobierno y se comparan, para conocer si son igual de eficientes.  Después se desarrollará la Crisis del Estado de Bienestar, buscando los problemas que originaron el inicio de este debate y  los que existen en la actualidad, por los cuales se ha enfatizado el debate. Posteriormente analizaremos más en profundidad algunos de los problemas existentes, detallando las diferencias existentes, si las hay, de estos problemas entre los distintos modelos. A fin de acotar el trabajo, se estudiaran los problemas más puramente económicos.  Por último, se hará una recopilación de las conclusiones obtenidas a lo largo del trabajo, y se dará una repuesta final a las cuestiones que son objetivo del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>