<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Benito, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Dufo López, Rodolfo</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un sistema fotovoltaico autónomo para cubrir las necesidades básicas en zonas en vías de desarrollo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4882</dc:identifier>
  <dc:subject>Fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:subject>Generación aislada</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El proyecto consiste en desarrollar un sistema fotovoltaico autónomo puramente solar que produzca suficiente energía para cubrir las necesidades básicas de un hogar en un país en vías de desarrollo, en aquellas zonas donde no tienen acceso a la red eléctrica. Se considerarán necesidades básicas las siguientes: luz, frigorífico, olla de bajo consumo, televisión y otros dispositivos de consumo menor (como la radio, cargadores de móvil o MP3, etc.). Estos mejorarían la calidad de vida de los usuarios de forma considerable. El objetivo es producir energía de forma asequible, porque el acceso a la electricidad barata o competitiva es la clave para el desarrollo de un país.  En primer lugar se determinan los posibles mercados de la instalación en base a las condiciones solares (la aplicación requiere una fluctuación solar relativamente moderada a lo largo del año, ya que se trata de un sistema puramente solar) y las necesidades locales (habitantes sin acceso a la red eléctrica). Se fijan los componentes de la instalación, tanto los de generación como los de consumo, de manera que la instalación aumente considerablemente la calidad de vida, minimizando en lo posible los costes de inversión. El sistema de generación constará de un generador fotovoltaico, un regulador de carga, un acumulador y un inversor. El dimensionamiento de los paneles fotovoltaicos y la batería consiste en hallar un equilibrio entre mantener un coste bajo y minimizar las caídas de carga.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>