<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herranz Chamorro, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>García González, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la Orientación Deportiva en el contexto educativo de la ciudad de Huesca. Situación actual y propuestas de intervención</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30994</dc:identifier>
  <dc:subject>juego de pistas, actividad física en el medio natural, promoción de la actividad física, educación integral, educación en valores, currículo de educación física, aprovechamiento de parques, colaboración intersectorial.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El siguiente estudio valora la utilidad del deporte de orientación como herramienta educativa, ofreciendo una perspectiva de la aparición de actividades de este tipo en la ciudad de Huesca a través de diferentes agentes sociales. Varios estudios comentan la oportunidad que ofrece la orientación para acercar a los jóvenes al medio natural, subrayando aspectos positivos de éste, como el alto contenido cognitivo que solicita al participante y las posibilidades de interdisciplinariedad y educación en valores que ofrece, convirtiéndolo en una actividad esencial para un desarrollo integral del alumno. En Huesca los docentes encuentran dificultad para incluirla por el escaso horario del que disponen y por la falta de especificidad que existe en el currículo respecto a este tema. Desde el único club en la ciudad que practica este deporte (Peña Guara) se defiende la opción de usar los parques como entorno ideal para atraer practicantes, a partir de aquí aparece la propuesta nº 1 de creación de circuitos fijos de orientación por el parque Universidad. La opinión del Patronato Municipal de Deportes de Huesca hace hincapié en la cooperación intersectorial necesaria para promocionar el deporte, más concretamente en caso de llevarse a cabo un encuentro intercentros de orientación como situación escolar de referencia. Se desarrolla esta posibilidad como segunda propuesta de actuación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>