<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Paramio Bozal, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Soriano Bayo, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de construcción de edificio representativo y nave para concesionario de automóviles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4709</dc:identifier>
  <dc:subject>Construcción</dc:subject>
  <dc:subject>Edificio</dc:subject>
  <dc:subject>Nave</dc:subject>
  <dc:subject>Concesionario</dc:subject>
  <dc:subject>Automóviles</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El proyecto aglutina los conocimientos adquiridos en parte de las asignaturas y concretamente en las de la mención de construcciones e instalaciones industriales, para realizar un proyecto de construcción que pudiera ser real para conseguir una licencia urbanística de obras mayores y actividad, en una administración local, concretamente en el Ayto. de Zaragoza. El proyecto comprende el diseño y cálculo de las cimentaciones de hormigón, diseño de la solución constructiva en prefabricado de hormigón, elección de materiales de cerramiento y cubiertas, la urbanización exterior de la parcela con las instalaciones de abastecimiento, saneamiento de aguas pluviales y fecales, acometidas de telefonía y electricidad. Se ha realizado proyecto de instalación de la actividad y las medidas correctoras necesarias para obtener la licencia urbanística municipal. Para el establecimiento industrial se ha diseñado la instalación eléctrica de baja tensión e instalación de iluminación. También se han diseñado las instalaciones de fontanería y saneamiento interior. En el edificio representativo se ha diseñado la instalación de climatización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>