<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garrido Sierra, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Montoro Huguet, Miguel A.</dc:creator>
  <dc:title>Disfagia orofaríngea. Revisión bibliográfica de su abordaje interdisciplinar e implicaciones dietéticas y nutricionales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58247</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La disfagia es un síntoma caracterizado por la dificultad para tragar. Es altamente prevalente ya que éste síntoma puede ser debido a múltiples causas, tanto estructurales como funcionales, y localizarse a nivel orofaríngeo o esofágico. La disfagia orofaríngea puede causar problemas de eficacia y de seguridad ocasionando el paso del alimento a la vía respiratoria. La desnutrición aparece hasta en 1/3 de los pacientes que la padecen y las alteraciones en la seguridad de la deglución (aspiraciones) en hasta 2/3 de los pacientes que la presentan. En enfermos neurológicos, ancianos o personas institucionalizadas su prevalencia puede oscilar entre un 30-60%, con grados de severidad variables. A pesar de todo esto, la disfagia orofaríngea es un trastorno infradiagnosticado e infratratado por lo que parece necesario realizar un análisis de los métodos actuales para realizar un diagnóstico precoz y fiable que permita poner en marcha tratamientos eficaces que ayuden a evitar las complicaciones, tanto nutricionales como respiratorias. En la revisión actual planteo el estudio de la disfagia orofaríngea desde  el uso de los cuestionarios clínicos, hasta su confirmación con exploraciones instrumentales que ayudan al equipo multidisciplinar, no sólo a diagnosticar la disfagia, sino también a determinar las estrategias terapéuticas más eficaces en cada caso (nutricionales y de rehabilitación) y a controlar su evolución.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>