<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortín Clavería, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento de la disfagia en terapia ocupacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7519</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La disfagia se define como la “dificultad o imposibilidad de tragar”. Es un problema de gran trascendencia en cuanto a la calidad de vida de los pacientes y en cuanto a la repercusión que puede producir en problemas de salud. Así pues, considero muy importante el saber identificar su presencia y los diferentes tipos de tratamientos existentes, ya que de la capacidad de alimentarse depende nuestra salud y nuestra integración social y afectiva. Para ello es importante conocer tanto las fases de la deglución como las estructuras anatómicas, así como las diversas terapias para paliar en la medida de lo posible dicho problema. La presbifagia es la alteración de la deglución, común en el anciano, debido a la pérdida de la dentadura, disminución de la salivación, de la fuerza muscular, de la distensibilidad y el empeoramiento de la coordinación. Además a esto se le añaden cuadros clínicos típicos de su edad como ACV, Parkinson o alteraciones cognitivas. De hecho, la mitad de los ancianos que viven en residencias de mayores padecen un trastorno de este tipo. Uno de los aspectos más importantes que desarrollaré en este trabajo serán los diferentes tratamientos. Entre ellos cabe destacar la adaptación de la dieta, el control del entorno, ayudas técnicas para la alimentación, estrategias posturales, maniobras deglutorias y terapia facio-oral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>