<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miramón Ferrando, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Bayod López, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del comportamiento biomecánico de dos implantes frente a una operación de transferencia de flexores para aliviar la patología del dedo en garra</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13898</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el proyecto fin de carrera aquí expuesto complementa aquellos estudios sobre el pie humano realizados por otros investigadores. El objetivo de este proyecto es la evaluación biomecánica de diferentes técnicas quirúrgicas orientadas al alivio del pie en garra para el tercer momento de apoyo del ciclo de marcha, momento en el cual tan sólo un pie está en contacto con el suelo y formando 90º con éste. La finalidad es disponer de otra herramienta, para la posibilidad de descubrir causas de diferentes dolores y molestias en pacientes reales, facilitar diagnósticos médicos a problemas concretos y servir de herramienta inicial para la toma de decisiones en una intervención. Para ello se realizará un estudio comparativo de elementos finitos de tensiones y desplazamientos óseos a nivel de las falanges y metatarsos, debido a la interacción de éstos con los tendones flexores de los dedos, con el fin de comparar las ventajas e inconvenientes de las técnicas actuales de intervención.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>