<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Diego López, Adrián de</dc:creator>
  <dc:creator>Valero Ruiz, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>El acumulador Arquímedes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13366</dc:identifier>
  <dc:subject>acumulador arquimedes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es dar a conocer la innovación que supone el Acumulador Arquímedes, una máquina que tiene el fin de acumular anillos de rodamientos interiores de todo tipo y exteriores de primera generación.  El proyecto nace de la necesidad de  la fábrica SKF ESPAÑOLA (situada en carretera de Corella, km 3,5 Tudela (Navarra) 31500) en mejorar la gestión de espacio en planta.  Actualmente es capaz de solucionar problemas de invasión de pasillos de paso (aplicación al acumulador del CH3 IR´s), desahogue de espacios de trabajo, mejorar la seguridad (reduce riesgo de atrapamientos / enganchones) y compactación de los equipos.  Su principal característica es que se aprovecha el 100% del espacio, a diferencia de los actuales en los que solo se puede utilizar un 40% del espacio en planta (menor con cadena arrastrador). Otra ventaja es la posibilidad de hacerlo escalable radialmente, teniendo en cuenta el dimensionado necesario para un correcto funcionamiento. La estructura del proyecto consta de una parte principal donde se da a conocer el funcionamiento de la máquina y tres ANEXOS. El ANEXO III es una aplicación concreta de esta máquina para la fábrica SKF española, Tudela.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>