<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blanco Sada, Gabriel</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Pastor, Luis Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Educación Física en Educación Especial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36891</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Educación Física –EF- adquiere un gran sentido en la formación global del alumno y en su desarrollo en todos los niveles. Debe ser accesible para todo el alumnado, los maestros especialistas de EF deben tener una formación que les permita dar una respuesta adecuada a la diversidad de alumnos a los que imparten dicha área. Con la elaboración de este trabajo pretendo abordar, a través de una aproximación teórica y un posterior desarrollo práctico, los cambios que han experimentado desde sus orígenes dos disciplinas relativamente jóvenes como son la EF y la Educación Especial –EE-. Con el objeto de estudiar formas de desarrollar las clases de EF desde un enfoque inclusivo que se ajuste a las características y necesidades del alumnado tanto a nivel físico como emocional, se realizan dos propuestas de intervención a nivel motriz y psicomotriz. Se dan pautas y recomendaciones para posibilitar una correcta intervención docente en EF con alumnos que presentan Necesidades Educativas Especiales –NEE-. Se incluyen unas entrevistas a maestras Pedagogía Terapéutica –PT- y maestros de EF que interactúan en un aula de EE, con la intención de mostrar un ejemplo de cómo se ponen en práctica diferentes aspectos contenidos en este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>