<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Acero Ayuda, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Solana Dueso, José</dc:creator>
  <dc:title>Filosofía Práctica: Una resignificación del autoconcepto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31171</dc:identifier>
  <dc:subject>resignificación</dc:subject>
  <dc:subject>poder</dc:subject>
  <dc:subject>subjetividad</dc:subject>
  <dc:subject>autoconcepto</dc:subject>
  <dc:subject>disonancia cognitiva</dc:subject>
  <dc:subject>metanoia</dc:subject>
  <dc:subject>epimeleia heautou</dc:subject>
  <dc:subject>cuidado de sí</dc:subject>
  <dc:subject>resignification</dc:subject>
  <dc:subject>power</dc:subject>
  <dc:subject>subjectivity</dc:subject>
  <dc:subject>self-concept</dc:subject>
  <dc:subject>cognitive dissonance</dc:subject>
  <dc:subject>care of self</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente escrito pretende ser una justificación razonada acerca de la necesidad de iniciar una reflexión orientada hacia la propia subjetividad en un tiempo como este. A través de la explicación de los fundamentos básicos en la formación de subjetividad aportada por Judith Butler, y la reflexión sobre el concepto de poder que aporta Michel Foucault, la base teórica para argumentar en pos de la toma de conciencia del sujeto a este respecto queda fundamentada. A través del presente ejercicio de reflexión, el lector es invitado a iniciar una reconsideración del propio autoconcepto y, por ende, de la propia subjetividad, que facilitarán una predisposición subjetiva a la resignificación posterior. Este ejercicio de transformación de sí, se verá sustentado por el uso de las llamadas artes de la experiencia, que no son sino todos aquellos saberes y herramientas prácticas del mundo antiguo orientadas hacia un aprendizaje del denominado cuidado de sí.&gt;&gt;&lt;&lt;The following text aims to be a reasoned justification about the current necessity of beginning a deep consideration focused on our own subjectivity. The main grounds about production of subjectivity are explained by Judith Butler and the Michel Foucault’s power concept, which give the theoretical back up to the argument in favour of the self-consciousness. The reader is invited to think deeply about the reconsideration of the self-concept throughout this entire exercise, also the subjectivity itself. All of this will make the subjectivity resignification that will happen straight afterwards easier. The self-transformations exercise is provided by means of the so called arts of experience, which is the total amount of knowledge and practice tools from the ancient world pointed to learning about the care of self.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>