<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Maeztu, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Villuendas, Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Obtención de combustibles a través de la pirólisis de plásticos de desecho</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60590</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La problemática ambiental asociada con los plásticos usados reside principalmente en la resistencia de los mismos a su degradación natural, lo que ocasiona que se acumulen en el medioambiente. El objetivo de esta investigación, es el estudio del aprovechamiento de los plásticos como fuente de energía, a través de la tecnología de pirólisis y pirólisis + craqueo térmico. A través de éstas técnicas se pretende transformar los plásticos recuperados en combustibles alternativos sustitutivos de los combustibles fósiles. Se ha realizado el estudio de ocho muestras plásticas provenientes del sector agroalimentario (BAN, PSE, ENV y HDPE), automoción (Tradebé), reciclaje (Casalé y Power Bale), así como un biopolímero de origen vegetal. En primer lugar, se ha llevado a cabo una caracterización de las muestras a través del análisis elemental, inmediato y poder calorífico. De esta manera, se determinó que las muestras más apropiadas para el proceso de pirólisis son: BAN, PSE, LDPE y Casalé. En segundo lugar, se ha estudiado el comportamiento de los materiales en termobalanza, con el fin de establecer el rango de temperatura adecuado para el proceso de pirólisis, así como determinar la composición mayoritaria de las muestras por comparación con datos bibliográficos. Así pues, se concluyó que la muestra BAN es mayormente polipropileo; la muestra PSE, poliestireno expandido; etc. Por último, se realizó la experimentación en un sistema experimental de pirólisis con todas las muestras. Este sistema estuvo formado principalmente por un reactor de pirólisis calentado externamente en el que se introducía un pequeño contenedor o liner con la muestra a procesar, un condensador refrigerado por agua para recoger los líquidos formados y una válvula de salida en la que se conectaba una bolsa tipo Tedlar para recoger los gases. Este sistema se modificó en el caso de las muestras Tradebé y Casalé añadiendo un reactor secundario de craqueo a continuación del de pirólisis. Tras el estudio de los rendimientos y cromatografía de gases se concluyó que la mayor producción de metano es por parte de la muestra ENV; sin embargo, el mayor rendimiento a gas se obtuvo por parte del biopolímero. A partir de los resultados experimentales obtenidos en los diferentes sistemas se concluye que es posible el aprovechamiento energético de los plásticos de desecho, si bien las composiciones de los mismos afectan a los diferentes rendimientos y composición de los gases obtenidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>