<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garralaga Marquesán, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Jañez Moran, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la rehabilitación energética del barrio Balsas de Ebro Viejo de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31430</dc:identifier>
  <dc:subject>rehabilitación energética</dc:subject>
  <dc:subject>energías renovables</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia energética</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La situación actual en la cual se unen los fenómenos de la obsolescencia progresiva del parque edificatorio construido hasta los 80 (previos a la NBE-CT-79), que supone algo más del 90% del parque edificatorio español; las emisiones de CO2 asociadas a este conjunto; y el aumento considerable y exponencial del precio de la energía eléctrica está derivando en la necesidad de acometer cambios en el modelo de las viviendas con el objetivo de satisfacer las necesidades actuales reduciendo al mínimo los factores de emisión de CO2 y demanda energética. Para adecuar estos edificios antiguos a los estándares de eficiencia energética actuales los trabajos de rehabilitación energética podrían jugar un papel importante en revertir esta situación ya que en muchos casos suponen inversiones inferiores a la construcción de nuevas viviendas. Atendiendo a esto, el objetivo de este trabajo consiste en el análisis del impacto en términos energéticos que conlleva acometer un proyecto de rehabilitación de una vivienda para adecuarla a la nueva normativa de eficiencia energética y ver cómo afecta al conjunto del barrio.  Para ello, se ha realizado la simulación de una zona del barrio zaragozano Balsas de Ebro Viejo mediante el software Design Builder, introduciendo en él tanto las características actuales como aquellas que se acometerían en un proceso de rehabilitación energética. Al llevar a cabo las simulaciones sobre diferentes edificios del barrio se tienen en cuenta las afecciones en forma de sombras que producen unos edificios sobre otros y como esto puede afectar en los diferentes parámetros de demanda y consumo energéticos. Dichas soluciones se centran en dos elementos que constituyen la envolvente térmica de los edificios, siendo los huecos y el aislamiento sobre ella.  Mediante la acometida de las soluciones propuestas para la rehabilitación energética de los edificios se han conseguido unos ahorros superiores al 75% para la demanda energética de calefacción suponiendo en número 4.877.678 kWh al año en término global del área 1 del barrio Balsas de Ebro Viejo de Zaragoza lo que supone no liberar a la atmósfera algo más de 3.300 t/año según los valores utilizados y que se muestran en la memoria.  En resumen, los resultados obtenidos han corroborado aquello que se esperaba poniendo de manifiesto que la rehabilitación energética de los edificios antiguos es una opción muy interesante y fiable de combatir el problema de la obsolescencia del parque edificatorio español así como de reducir las emisiones de CO2.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>