<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Foronda Herrera, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Ledesma, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Monitorización de la siembra y cultivos celulares de células madre mesenquimales en andamios situados en el interior de dispositivos microfluídicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36918</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La tecnología de la microfluídica, desarrollada a partir de 1980, ofrece unas inmejorables perspectivas de desarrollo a multitud de campos diferentes, donde puede contribuir a simplificar significativamente ciertos procesos o aumentar su nivel de fiabilidad. En concreto, su aplicación en el campo de los cultivos celulares ofrece la posibilidad de recrear con mayor realismo el ambiente natural de las células dentro del organismo frente a los cultivos en placas Petri o flasks más habituales y sin renovación del medio . Además permite una monitorización mucho más detallada del cultivo al estar éste miniaturizado dentro de “chips”, permitiendo un control individualizado de su crecimiento. En este trabajo se estudió la capacidad de células madre mesenquimales, de la línea celular MG63, para proliferar en el interior de diferentes variedades de scaffolds, y su capacidad para colonizar éstos una vez ubicados en el interior de chips microfluídicos. Para ello, este estudio precisó de una transfección previa de nuestra línea celular mediante la utilización de lentivirus portadores del gen GFP, facilitando con ello el análisis celular bajo un microscopio de fluorescencia. Asimismo, con el objetivo de identificar las condiciones óptimas de realización para cada experimento, fueron ejecutados bajo diferentes condiciones, ya fuera modificando la carga viral añadida (diluciones 1:2, 1:4, 1:8 o 1:16) o la concentración de protamina (0, 5 y 10 microgramos/mL) en el proceso de transfección, o mediante el empleo de medios celulares modificados (estándar, methocel 20%, colágeno) o modificando previamente los scaffolds (funcionalización por plasma. Del mismo modo, las líneas celulares alternativas U251 y HUVEC fueron usadas para identificar posibles variaciones experimentales debidas al tipo celular empleado. Al término de este proyecto se observó que las células MG63 poseen la capacidad de proliferar en el interior de scaffolds ubicados en chips, siendo el tipo de scaffold empleado y su tratamiento previo factores determinantes para el éxito del proceso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>