<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gistau Dueso, Ramiro</dc:creator>
  <dc:creator>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis descriptivo de los patrones de desplazamiento activo y posibles barreras percibidas de la población universitaria en el campus de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64590</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El desplazamiento activo se presenta como una oportunidad para aumentar los niveles de actividad física (caminar o andar en bicicleta) en las rutinas diarias de los universitarios. Sin embargo, aunque se han desarrollado muchos estudios sobre este tema en niños y adolescentes, los estudios en universitarios son escasos. Este estudio propone un análisis descriptivo de los patrones de desplazamiento activo y las posibles barreras percibidas en los universitarios del Campus de Huesca. Estos estudios son necesarios en un contexto concreto para en un futuro desarrollar estrategias eficaces para la promoción de la actividad física y la salud. Metodología: La muestra incluyó 132 estudiantes ( con un promedio de 20 años, 48,5% hombres) de la Universidad de Zaragoza, Campus de Huesca. Se analizaron descriptivamente, las variables sociodemográficas de los sujetos y sus familias, los patrones de desplazamiento activo, las posibles barreras percibidas en el desplazamiento activo, el apoyo a las necesidades básicas y los tipos de motivación. Los datos se obtuvieron en marzo y abril de 2017, utilizando un cuestionario adaptado para niños y adolescentes. Resultados: Los resultados nos muestran que cerca de un 96% de la población universitaria que vive en Huesca realiza desplazamiento activo, tanto andando (90%) como en bicicleta (6%). Perciben que viven cerca de la facultad (82,1%). No cambian de tipo de desplazamiento ni por las estaciones (91,6%), ni por la lluvia (89,5%). Las barreras ambientales y psicosociales más percibidas están en torno a un 30%. El apoyo a las Necesidades Psicológicas percibido es alto, y las motivaciones más internas (Intrínseca, Integrada, Identificada) tienen niveles medio altos. Las cifras de desplazamiento activo se reducen cuando no viven habitualmente en Huesca hasta un 60% aproximadamente. Conclusión: Los niveles de desplazamiento activo son muy altos en la población universitaria del Campus de Huesca, aunque habría que ampliar investigaciones en este sentido, para obtener una información más precisa y poder implementar futuras estrategias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>