<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Campmany Juan, María del Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Ortillés Gonzalo, Ángel Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Gómez, José Benito</dc:creator>
  <dc:title>Actualización en el tratamiento médico del glaucoma en la especie canina: Serie de casos clínicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37017</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se realiza una revisión bibliográfica sobre el tratamiento médico del glaucoma en la especie canina. Para ello, fueron revisados artículos científicos publicados en diferentes bases de datos, desde el año 2010 a la actualidad, así como los contenidos existentes en los libros más relevantes sobre Oftalmología Veterinaria. Además, se exponen cinco casos clínicos del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza con el objetivo de ejemplificar los protocolos diagnósticos y terapéuticos que se llevan a cabo actualmente. El glaucoma es una enfermedad neurodegenerativa multifactorial, que afecta principalmente a la capa de fibras nerviosas de la retina y a la cabeza del nervio óptico, cuya etiopatogenia todavía no se conoce en su totalidad y que supone una ceguera irreversible para el animal. En la especie canina se describen tres tipos: congénito, primario y secundario, y a diferencia del ser humano, el incremento de la presión intraocular es un factor no sólo predisponente sino también determinante para su desarrollo.  Existen multitud de signos clínicos, cuya aparición y severidad dependerá de la intensidad del glaucoma, incluyendo entre los más significativos: edema corneal, congestión epiescleral, midriasis, estrías de Haab, buftalmia, atrofia y hundimiento del nervio óptico, atrofia de la retina y ceguera. Entre las técnicas diagnósticas más utilizadas destacamos la tonometría, gonioscopía y ecografía. Sin embargo, existen otras técnicas, muchas de ellas de aparición reciente, que permiten complementarlas. Debido al desconocimiento de ciertos de sus mecanismos patogénicos, las actuales opciones terapéuticas del glaucoma se basan, principalmente, en disminuir la presión intraocular y mantenerla en niveles fisiológicos, a través del incremento del drenaje del humor acuoso o mediante la disminución de la producción del mismo. Entre los fármacos más utilizados se encuentran: los análogos de las prostaglandinas, los inhibidores de la anhidrasa carbónica, los bloqueantes β-adrenérgicos, así como los diuréticos osmóticos como tratamiento de urgencia.  El tratamiento debe ser personalizado, según el paciente y tipo de glaucoma. Siendo esencial la valoración y tratamiento del ojo contra-lateral en el caso del glaucoma primario así como el tratamiento de la causa primaria en el secundario. Palabras clave: canina; glaucoma; presión intraocular; tratamiento médico</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>