<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pedrós Blasco, María</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>PROGRAMA DE SALUD DIRIGIDO A PADRES Y ABUELOS CON EL OBJETIVO DE PREVENIR LA OBESIDAD INFANTIL INCIDIENDO EN LA ALIMENTACIÓN EN NIÑOS DE 0 A 2 AÑOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32012</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La obesidad infantil y juvenil constituye el trastorno nutricional de mayor relevancia en nuestro medio, siendo uno de los problemas sanitarios de mayor trascendencia. La rapidez con que se está incrementando su prevalencia hace que nos planteemos la necesidad de instaurar programas de educación nutricional. Objetivos: Elaborar un programa de educación para padres y abuelos con el fin de prevenir la obesidad infantil incidiendo en la alimentación del niño de 0 a 2 años. Metodología: A partir de la revisión bibliográfica se ha elaborado un programa de salud que refleja todos los aspectos sustanciales a tener en cuenta para mejorar las pautas de alimentación en niños de 0 a 2 años que serán enseñados a padres y abuelos.   Desarrollo: El programa se ha estructurado en 5 sesiones con el fin  de mejorar aspectos más concretos sobre la nutrición en los dos primeros años de vida, así como adquirir conocimientos y habilidades para mejorar la alimentación infantil y hábitos saludables. Conclusión: La elaboración de un programa de educación para la salud permitirá adquirir unos conocimientos básicos a los padres o familiares cercanos de niños de 0 a 2 años que puedan aplicar desde el nacimiento del niño y así reducir miedos e inseguridades a la hora de afrontar la situación. Palabras clave: “obesidad”, “obesidad infantil”, “prevalencia obesidad”, “prevención obesidad”, “sobrepeso-obesidad”, “prevención obesidad infantil”, “repercusión obesidad primeros años de vida”, “impacto social obesidad”, “lactancia materna”, “dietas”, “complicaciones obesidad”.  ABSTRACT: Introduction: Child and adolescent obesity is the most important nutritional disorder in our country, having become one of the most significant health problems. The fast increase in its prevalence makes us consider the necessity to implement nutrition education programs. Goals: To develop an education program for parents and grandparents to prevent childhood obesity stressing the feeding of 0-2 years old infants. Methodology: On the base of the literature review, a health program has been developed which reflects all material aspects to be taken into account to improve eating patterns in children aged 0-2 years old who will be taught to parents and grandparents. Development: The program has been planned through five sessions so as to improve more specific aspects of nutrition in the first two years of life and acquire knowledge and skills to improve child nutrition and healthy habits. Conclusions: The development of a health education program will enable  parents or close relatives of children of 0-2 years to acquire basic knowledge which will be applied from the birth of the child. Fears and insecurities will be reduced by the time they must face the situation. Key words: “obesity”, “childhood obesity”, “obesity prevalence”, “preventing obesity”, “overweight-obesity”, “childhood obesity prevention!, “obesity impact early life”, “social obesity impact”, “breastfeeding”, “diet”, “obesity complications”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>