<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Peraire, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Berges Muro, Luis Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de actividades formativas innovadoras para formación profesional en instalaciones solares térmicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15276</dc:identifier>
  <dc:subject>mejoras en la acción formativa</dc:subject>
  <dc:subject>formación profesional</dc:subject>
  <dc:subject>instalaciones solares térmicas</dc:subject>
  <dc:subject>innovación docente</dc:subject>
  <dc:subject>diseño de actividades</dc:subject>
  <dc:subject>habilidades del pensamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Master pretende mostrar una síntesis de la formación adquirida durante la realización del Master en Profesorado.  Para ello se proponen una serie de actividades realizadas en distintas asignaturas que puedan aportar mejoras en la acción formativa en instalaciones solares térmicas. Se han planteado tres objetivos específicos, en tres áreas distintas y complementarias de la acción formativa, que han sido abordados respectivamente en los tres trabajos presentados: - Acercar la acción formativa práctica a la realidad profesional de las instalaciones. - Potenciar el cálculo de instalaciones mediante la resolución de casos prácticos con la utilización de simuladores y documentación de fabricantes - Facilitar el aprendizaje de los conceptos teórico‐técnicos, desarrollando las habilidades del pensamiento. Actuando en estas tres áreas puede obtenerse un conjunto de mejoras en la acción formativa con carácter integral, ya que se trabajan aspectos muy diversos pero absolutamente complementarios, desde los más prácticos hasta los más teóricos, cerrando un círculo cuyos resultados parciales se potencian unos a otros, produciendo un impacto global muy positivo en el alumno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>