<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Giménez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concha</dc:creator>
  <dc:title>Autocuidados para la prevención de las dolencias y patologías en músicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30754</dc:identifier>
  <dc:subject>patologías</dc:subject>
  <dc:subject>músicos</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: los músicos debido a su actividad instrumental sufren tanto en su periodo de aprendizaje como en su vida profesional una serie de patologías que afectan a su calidad de vida. Pueden ser lesiones musculo-esqueléticas, distonía focal o túnel carpiano (relacionadas con la posición), auditivas (relacionadas con los elevados niveles de sonido) o psicológicas (relacionadas con la competitividad interpersonal o como consecuencia de las lesiones físicas). La técnica Alexander es una reeducación de la forma en que la persona se usa a sí misma durante su actividad cotidiana y en este caso se propone como una prevención eficaz contra gran parte de las dolencias y patologías asociadas. Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las bases de datos Scielo, PubMed, Dialnet y Alcorze acerca de las principales patologías que se dan en músicos, así como en revistas científicas y páginas web. La información encontrada es casi en su totalidad de los últimos 10 años. Se han elaborado sesiones educativas para la identificación y prevención de las principales dolencias y patologías, tanto físicas como psicológicas, que surgen en los músicos a causa de la práctica instrumental. Como conclusión general podemos decir que tras las sesiones de autocuidados para enseñar a tocar un instrumento de manera saludable se podrán prevenir y/o mejorar los síntomas de las lesiones asociadas a la práctica musical, reduciendo así su incidencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>