<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Santolaria, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Yániz Pérez de Albéniz, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Efecto del diluyente seminal sobre la dinámica de fragmentación del ADN espermático y otros parámetros de calidad seminal en morueco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7116</dc:identifier>
  <dc:subject>semen</dc:subject>
  <dc:subject>morueco</dc:subject>
  <dc:subject>ovino</dc:subject>
  <dc:subject>adn</dc:subject>
  <dc:subject>fragmentación</dc:subject>
  <dc:subject>diluyente</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Tradicionalmente la valoración de la calidad del semen como método predictivo de la fertilidad del macho y del eyaculado incluye la evaluación de una serie de parámetros macro y microscópicos entre los que se incluyen el volumen del eyaculado, movimiento o morfología espermática. La fragmentación del ADN de los espermatozoides se considera un nuevo indicador importante de la calidad seminal y la fertilidad. Los valores de fragmentación de la molécula ADN transportada por el espermatozoide y su relación con la fertilidad, es un tema de enorme interés, tanto en humanos como en el resto de las especies, dado el papel implícito que se le otorga al ADN en el momento de producir una descendencia. El objetivo general de este trabajo fue evaluar el efecto del diluyente seminal sobre la dinámica de fragmentación del ADN espermático y otros parámetros de calidad en semen ovino de la raza Rasa Aragonesa, con el objetivo final de avanzar en el diseño de diluyentes más eficaces. El semen se recogió mediante una vagina artificial de los segundos eyaculados de seis machos adultos de la Rasa Aragonesa. Se tomaron 100 μl de semen de cada macho y se añadió a cada uno de los 8 diluyentes preparados el día anterior: basados en citrato, fosfato, TES, HEPES, MOPS, TRIS, leche e INRA96. Las muestras se incubaron a 37ºC pretendiendo emular las condiciones del aparato genital de la hembra y acelerar los procesos de degradación espermática. Se realizaron estudios de los parámetros de movilidad, integridad de membrana y fragmentación del ADN espermático a las 0, 3, 6 y 24 horas de incubación. Para la evaluación de los parámetros de movilidad se utilizó un sistema de análisis computerizado (CASA). El análisis de la integridad de membrana se realizó mediante microscopía de fluorescencia. La dinámica de fragmentación del ADN espermático se estudió mediante el test SCD. El estudio estadístico de las variables obtenidas se realizó mediante el paquete estadístico SPSS. El nivel de significación estadística se fijó en P &lt;0,05. Los diluyentes basados en tampones del grupo zwiterion (TES, MOPS y HEPES) son los que obtuvieron mejores resultados globales de movilidad, integridad de membrana, viabilidad espermática y fragmentación del ADN hasta las 24h de incubación a 37ºC. Los diluyentes basados en la leche o sus componentes (Leche e INRA) presentaron un aumento claro de la fragmentación del ADN espermático a partir de las 6h de incubación, posiblemente asociado a un menor pH del medio. El TRIS provocó una alteración de las variables relacionadas con la calidad del movimiento, y el citrato y fosfato presentaron unos malos resultados de movilidad durante la incubación. Sin embargo, estos tres últimos diluyentes presentaron porcentajes reducidos de fragmentación del ADN espermático hasta las 24h.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>