<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Botto Málaga, Paola</dc:creator>
  <dc:creator>Ortiz Domingo, José</dc:creator>
  <dc:title>La gastronomie française et sa consolidation à travers le temps</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64984</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La gastronomie est pour la France un élément d’une importance cruciale pour sa culture. Les Français ont dressé depuis l’antiquité et jusqu’à nos jours une vaste tradition culinaire qui s’est nourri d’une série d’événements historiques et sociaux, de variées influences et de progrès techniques. Le savoir-faire, la recherche du goût, l’esthétique des mets et la réflexion des produits utilisés font que cette cuisine soit devenue un modèle de variété, de raffinement et d’élégance très prestigieux. Notre but sera d’identifier d’une façon chronologique les faits plus qu’ont eu des conséquences remarquables pour la constitution de la gastronomie. Nous identifierons des événements historiques, sociaux et culturels, et nous analyserons leur répercussion pour l’histoire de la France mais concrètement pour son histoire culinaire. Il faudra étudier donc le passage de divers peuples, tels que les Gaulois, les Romains ou les peuples barbares, dont chacun a modifié les premières caractéristiques de l’alimentation et de la cuisine. Nous verrons l’influence de l’Italie à travers la famille Médicis et du Nouveau Monde grâce à la découverte de Colon, après avoir souligné le rôle de l’église omniprésente dans la société du Moyen Âge. Les mouvements littéraires, l’industrialisation, la Révolution ou les avances touristiques comportent des moments clés pour le développement et l’enrichissement de l’art à table. Le résultat sera le surgissement de deux tendances principales dans le panorama actuel – la cuisine traditionnelle et la Nouvelle Cuisine – chacune suivant une évolution différente mais les deux marquées d’un évident héritage.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>