<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alba Hernández, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Aznar, Concepción Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Artrosis y planes de cuidados de Enfermería</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7256</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  La artrosis afecta al 80% de la población mayor de 65 años en países industrializados, aunque solo el 20% sufre síntomas, y es la cuarta enfermedad más influyente en la pérdida de calidad de vida. Pese a ello, en la bibliografía se ha observado una escasez de planes de cuidados de Enfermería estandarizados para estos pacientes. Objetivos: analizar, a través de la revisión bibliográfica, los planes de cuidados de enfermería dirigidos a personas con artrosis, identificando las actividades más efectivas y proponer un plan de intervención enfermera aplicable a estos pacientes en atención primaria. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica en bases de datos, páginas webs y Guías Clínicas. Basándose en la documentación encontrada, se ha elaborado un plan de cuidados de Enfermería aplicando la taxonomía NANDA, NOC y NIC, y se sugieren instrumentos para su evaluación. Desarrollo: en la revisión bibliográfica sólo se han encontrado tres trabajos que desarrollan planes de cuidados estándar sobre la artrosis, presentando además ciertas limitaciones. Por ello se propone uno, desde Atención Primaria, que incluye sistemas de evaluación. Conclusiones: de los planes de cuidados estándar encontrados, solo uno propone actividades y sistemas de evaluación. Ninguno utiliza los indicadores NOC, ni valora la percepción que los pacientes tienen de la influencia del mismo en su estado de salud, a diferencia del plan de cuidados propuesto en el trabajo. El plan propuesto centra sus intervenciones, como recomienda la bibliografía, en tratar el dolor crónico, el deterioro de la movilidad, el riesgo de sobrepeso y promover medidas de protección articular mediante la educación para la salud. Y actúa además, sobre el déficit de conocimientos de la enfermedad y la angustia asociada al dolor crónico. Este es el único que mide su repercusión en la calidad de vida del enfermo mediante el cuestionario COOP WONCA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>