<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabrera Guarinos, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Lamelas Gracia, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Riva Fernández, Juan de la</dc:creator>
  <dc:title>Estimación de variables dasométricas a partir de datos LiDAR PNOA en masas regulares de Pinus halepensis, Daroca (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13229</dc:identifier>
  <dc:subject>lidar</dc:subject>
  <dc:subject>pnoa</dc:subject>
  <dc:subject>inventario forestal</dc:subject>
  <dc:subject>variables dasométricas</dc:subject>
  <dc:subject>regresión lineal múltiple</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende evaluar la adecuación de los datos LiDAR ofrecidos por el Plan Nacional de Ortofotografía Área (PNOA) para la estimación de variables dasométricas sobre masas regulares de Pinus halepensis. Para ello, se ha elegido una zona piloto en los montes “Dehesa de los Enebrales” y “Valdá y Carrilanga”, ubicados en el término municipal de Daroca (Zaragoza). La metodología empleada se basa en el establecimiento de modelos de regresión lineal múltiple entre las variables dasométricas, obtenidas a partir de una muestra de 61 parcelas tomadas en campo, y una colección de variables LiDAR, obtenidas de la extracción de estadísticos de la nube de puntos LiDAR de dichas parcelas. Para el establecimiento y validación de los modelos de regresión se empleó la técnica de validación cruzada dejando uno fuera (Leave-oneout cross-validation LOOCV). Los coeficientes de determinación corregidos, que indican la variabilidad explicada por cada modelo, han sido 0,867 para la estimación del volumen, 0,854 para el área basimétrica, 0,858 para la densidad y 0,799 para la altura media. Finalmente, la espacialización de los modelos establecidos ha permitido la cartografía de las variables dasométricas estimadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>