<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sorribas Fariña, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Briz, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de construcción de una explotación avícola de 16000 gallinas de puesta en régimen campero en el término municipal de Berbegal (Huesca).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60569</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El trabajo de estudio consiste en el proyecto de construcción de una graja de gallinas con el objetivo de producir huevos en un sistema campero con acceso de los animales al aire libre. La explotación se ubica en el término municipal de Berbegal, en una finca rustica con espacio suficiente para albergar la explotación, la finca corresponde a las parcelas nº 89 y 97 del polígono 7 con una superficie total de 7,21 ha.  Se dimensiona las instalaciones así como el manejo de la explotación y cuidado de los animales, además se presupuestan las instalaciones y se analiza la rentabilidad de la inversión, también diseñan los planos que definen la explotación. Se documentan también las condiciones en que se llevaran a cabo las obras y las responsabilidades de los agentes implicados en ellas, en el pliego de condiciones y se dan unas directrices para la previsión de riesgos ante accidentes profesionales durante la construcción. La explotación se dimensiona para poder albergar 16000 gallinas. La explotación consta de un almacén donde se llevan a cabo trabajos de selección empaquetado y distribución del producto, con espacio suficiente para almacenar si es necesario herramientas o útiles,  y dos naves donde se alojan los animales.  La explotación cuenta con todos los elementos necesarios para la producción y las instalaciones eléctricas e hidráulicas necesarias para alimentar los elementos de la granja.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>