<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Ferrer, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Elaboración de un sistema de intervención en fisioterapia para el tratamiento de la fractura de cadera para pacientes internados en residencias de la tercera edad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7467</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Con la realización de este trabajo, se pretende llevar a cabo el diseño de un plan estandarizado de rehabilitación para la asistencia a personas de la tercera edad afectadas por esta patología. Basándome en la experiencia adquirida durante mi formación en la Diplomatura, los conocimientos adquiridos en la formación complementaria y sobretodo, basándome en mi bagaje profesional y mi actual situación laboral, veo la necesidad de adecuar unas directrices comunes que permitan orientar la práctica profesional en el tratamiento de pacientes con fractura de cadera. Aunque se establezcan unos criterios generales que permitan seguir una uniformidad en las intervenciones, siempre se presenta de transfondo la necesidad de una intervención personalizada a cada paciente donde se tengan en cuenta sus capacidades y limitaciones. El fin último será conseguir el mayor grado de éxitos en la evolución de los pacientes, así como una mejoría en su calidad de vida posterior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>