<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Haro Larrodé, Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Marco, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Muñoz, Alicia</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación y asesoramiento nutricional para la reducción de la ingesta de grasas saturadas en pacientes reumáticos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58243</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los enfermos reumáticos pueden empeorar por una alimentación inadecuada, o por exceso de peso y masa-grasa productora de sustancias inflamatorias. Objetivos: Comprobar si una educación nutricional sobre los perjuicios de las grasas-saturadas en las enfermedades reumáticas (ER) permite mejorar, no sólo la adherencia a pautas de alimentación saludable, sino también reducir el peso y el porcentaje de masa-grasa corporal. Pacientes y Metodología: Estudio prospectivo de asesoramiento nutricional con un grupo de 12 enfermos reumáticos y un estudio de caso. Durante 15 semanas se realizaron registros de frecuencia semanal de consumo de alimentos, con recomendaciones dietéticas y técnicas de modificación de conducta alimentaria (retroalimentación y “economía de fichas”, fundamentalmente); así mismo se midieron semanalmente peso, IMC, y porcentaje de masa-grasa corporal mediante bioimpedancia eléctrica. Resultados: Se reclutaron 12 pacientes, 2 hombres y 10 mujeres, de edades entre 45 y 81 años ( = 64, Sx 9), afectados de distintas ER. Durante 15 semanas se implementó un programa de educación nutricional: la frecuencia media grupal de consumo de alimentos mostró incremento progresivo del consumo de verduras, frutas, aceite de oliva y frutos-secos, junto con decremento del consumo de embutidos y azúcares; paralelamente la evolución promedio de los porcentajes de masa-grasa corporal reflejó una tendencia decreciente estadísticamente significativa. La misma tendencia decreciente se observó en los promedios de peso e IMC, pero sin significación estadística. Considerando caso a caso, 8 de los 12 participantes consiguieron reducir peso e IMC, destacando la reducción del porcentaje de grasa-corporal en 10 de los 12 casos; en el estudio de caso se observó una disminución de peso e IMC, y una reducción estadísticamente significativa de los porcentajes de grasa-corporal y grasa-visceral. Conclusiones: La educación nutricional con enfermos reumáticos favorece la adherencia a dietas saludables, bajas en grasas-saturadas, consiguiendo reducción del peso, IMC, y especialmente de masa-grasa corporal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>