<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artieda Oseñalde, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Vea Muniesa, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Rutas técnico-culturales de la comarca Campo de Cariñena: guía multimedia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31568</dc:identifier>
  <dc:subject>comarca campo de cariñena</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Con este proyecto se pretende la realización de una guía multimedia de las rutas técnico-culturales de la Comarca Campo de Cariñena. Se procura mostrar de una manera sencilla, amena, práctica e interactiva el patrimonio técnico e industrial de cada uno de los catorce municipios de la citada comarca. Para mostrar la información, se ha elaborado un DVD multimedia en el que se muestra un amplio reportaje fotográfico de los bienes de mayor interés del patrimonio industrial de la comarca. Pretende ser una herramienta didáctica esencial para profundizar en ellos y conocer mejor su historia a través de su actividad económica e industrial de cada municipio. En plena era digital, este DVD se adapta adecuadamente a las necesidades demandadas por la sociedad actual y ayuda al usuario a navegar fácilmente y de manera intuitiva por el recorrido de la Comarca Campo de Cariñena. A este proyecto le han precedido diferentes guías multimedia de otras comarcas que, a largo plazo, pretenden contribuir a la conservación y la difusión del patrimonio industrial en Aragón mediante un soporte interactivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>