<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cambra Muro, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Royo Montañés, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Web 2.0 y redes sociales: Acercando la administración a la ciudadanía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48210</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, el uso de las herramientas Web 2.0 cada vez cobra más importancia, no solo en el sector privado sino también en el público. Gracias a ellas nace una nueva forma de comunicación permanente y transparente entre las administraciones públicas y los ciudadanos en la que éstos adoptan un papel activo. Por ello, es importante conocer el impacto que han generado y el uso que se está haciendo de ellas en los ayuntamientos españoles. Para ello se estudiará el uso de Facebook tanto por parte de los ayuntamientos como de la ciudadanía. Asimismo, se estudiará si existe relación entre el tipo de medio utilizado y el contenido de los posts con los niveles de participación. Los resultados muestran que hay un elevado porcentaje de ayuntamientos que todavía no tienen Facebook. Los que si tienen presencia en Facebook no utilizan los medios que más impacto generan en el ciudadano y los posts sobre los que más se publica no son los que generan más repercusión, por lo que deben replantear sus estrategias para mejorar la interacción con el ciudadano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>