<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Colón, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Pelet Redón, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de la población activa diferenciada por niveles educativos en el mercado de trabajo español (2010-2015)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37034</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal del presente trabajo es analizar como se distribuye la población española en el mercado de trabajo según su nivel de formación. Para ello, se realiza una distinción por niveles educativos, con el fin de destacar aquellas condiciones laborales que adquieren los distintos grupos de población, en función de la inversión realizada en capital humano por parte del individuo. Dentro de dichas condiciones caben destacar salario, tipo de contrato, jornada laboral y la pertenencia al sector público o privado. Por otro lado, se pretende dar relevancia a la necesidad de invertir en capital humano como principal fuente de desarrollo dentro del mercado laboral. Esta idea puede quedar reflejada en los datos y los gráficos que se muestran en este trabajo. Como se puede comprobar el grupo de población con titulación superior adquiere mejores condiciones laborales acompañadas de mayor estabilidad. Nuestro estudio se sitúa en un espacio temporal que abarca los últimos años de crisis en España. La situación económica alcanzaba uno de sus mayores puntos de crisis en el 2010. Por lo que los datos estadísticos se centran en el periodo que va desde este año hasta el 2014 para poder tener una visión de la evolución en estos años. Se trata de un periodo de gran inestabilidad en el que se puede apreciar con mayor claridad la importancia que tiene la inversión de capital humano en relación a la posición que los individuos pueden alcanzar en el mercado de trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>