<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Subirán Jiménez, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Vea Muniesa, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer López, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Exposición virtual del fondo antiguo de la Biblioteca Hypatia de Alejandría (II). Una aportación a la histora de la E.U.I.T.I.Z</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8888</dc:identifier>
  <dc:subject>buscadores</dc:subject>
  <dc:subject>biblioteca hypatia</dc:subject>
  <dc:subject>exposición</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La exposición virtual del Fondo Antiguo de la Biblioteca Hypatia de Alejandría, como viene reflejado en el título del proyecto es una aportación a la Historia de la EUITIZ. Por medio de una aplicación multimedia realizada con Adobe Director 11.5., se ha creado un DVD el cual servirá de valor añadido para la biblioteca a la hora de dar a conocer el fondo antiguo.     El DVD está formado por dos partes, una en que se trata de la Historia de la EUITIZ, que ha sido la continuación del proyecto de otros compañeros, y la segunda parte, que ha sido la principal del  proyecto, ha consistido en mejorar el buscador que había desarrollado en la primera parte de la exposición virtual del fondo antiguo de la Biblioteca Hypatia. En el buscador se podrán apreciar todas las fotografías que se han tomado de los libros del fondo, que han sido parcialmente digitalizados. En ellas se pueden observar las páginas más importantes de cada libro: algunas portadas características, pero sobre todo índices y láminas de interés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>