<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáenz Martínez, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Responsabilidad social y buen gobierno de las empresas públicas españolas:factores explicativos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32512</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La responsabilidad social es un término cada vez más utilizado en el contexto empresarial, y adquiere especial relevancia para las empresas públicas, en tanto que éstas gestionan los recursos de los ciudadanos, que son sus accionistas en última instancia. De hecho, los últimos escándalos públicos han provocado un creciente interés de los ciudadanos por saber cada vez más de las instituciones y empresas a las que confían su dinero. El objetivo del presente trabajo es analizar cuál es la situación en el ámbito de las empresas públicas estatales españolas, tanto desde un punto de vista normativo como desde un punto de vista empírico, así como los factores que pueden explicar las diferencias entre empresas. Para ello, analizamos la información que publican 80 empresas públicas en sus páginas web corporativas y las variables que influyen en las empresas para publicar mayor o menor información online. Realizamos el estudio en base a cuatro áreas: divulgación de información económico-financiera, ley de transparencia, gestión y buen gobierno y sostenibilidad, las cuales son incluidas en un índice de responsabilidad social empresarial. Los resultados muestran que en términos medios dicho índice no supera el 50 %, siendo el tamaño y la existencia de un comité de auditoría los dos factores significativos que contribuyen a explicar la responsabilidad social en este sector. Sin embargo, la situación económico-financiera de las empresas, y en concreto el resultado obtenido, no parece influir en la responsabilidad social empresarial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>