<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ledesma González, Ligia</dc:creator>
  <dc:creator>González Pascual, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Los Concursos de Acreedores en Aragón; análisis comparativo con España y el resto de Comunidades Autónomas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32518</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La crisis financiera mundial que se ha prolongado a lo largo de los últimos años, ha supuesto un incremento importante de los concursos de acreedores. Los procedimientos para gestionar los casos de insolvencia en España se rigen fundamentalmente por la Ley Concursal 22/2003, y otras disposiciones que han ido apareciendo en los últimos años. En este trabajo, analizamos la evolución del procedimiento concursal en Aragón en el periodo 2005 a 2013, destacando las características de los mismos distinguiendo el conjunto de Aragón y cada uno de las tres provincias que lo integran antes y después de la crisis financiera. También se estudia el comportamiento presentado por las empresas de las distintas Comunidades Autónomas (CCAA) de España respecto al procedimiento concursal en el mismo periodo.  Por otro lado, pretendemos hacer una comparativa de los concursos de acreedores acaecidos en Aragón y del conjunto del territorio español, tratando de posicionar Aragón dentro del grupo de CCAA más afines por sus características.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>