<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Jordan, Estela</dc:creator>
  <dc:creator>Nebra Puertas, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Virgós Señor, María Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>Marcadores de riesgo de hemorragia cerebral en el postoperatorio inmediato de tumores cerebrales en adultos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11759</dc:identifier>
  <dc:subject>tumor cerebral</dc:subject>
  <dc:subject>sangrado</dc:subject>
  <dc:subject>neurocirugía</dc:subject>
  <dc:subject>factorxiii</dc:subject>
  <dc:subject>fibrinógeno von clauss</dc:subject>
  <dc:subject>d-dímero</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Una vez establecida la sospecha diagnóstica, el manejo de los tumores debe ser entendido como multidisciplinar. El tratamiento recomendado en la mayoría de los tumores cerebrales es la resección quirúrgica, acompañada, en ocasiones, de otras terapias adyuvantes. Es cierto que el riesgo y la mortalidad quirúrgica han disminuido en los últimos años pero todavía existen numerosas complicaciones perioperatorias, potencialmente mortales y, con frecuencia asociadas a mal pronóstico. El sangrado cerebral es una de las más temidas. Es de vital importancia identificar los posibles factores de riesgo que puedan evitarse o tratarse específicamente. Se sabe que las características del tumor, el propio acto quirúrgico y la alteración intrínseca del sistema hemostásico intraoperatorio pueden condicionar la aparición de sangrado. Pero también se ha visto que algunos antecedentes clínicos, tales como defectos en la coagulación no conocidos y potencialmente corregibles, podrían estar asociados a dicha complicación. Son diversos, por tanto, los factores que pueden llegar a condicionar la aparición de sangrado cerebral durante el postoperatorio de neurocirugía. Sin embargo, no existen demasiados estudios que valoren en conjunto su asociación con dicho sangrado. Además de estudiar la asociación de dicho sangrado con diversos marcadores de riesgo, el objetivo principal del presente estudio es investigar si la alteración de los niveles de factor XIII, fibrinógeno von clauss y Dd-dímero puede llegar a justificar la aparición de sangrado durante el postoperatorio de tumores cerebrales en adultos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>