<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arilla Tabueña, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Barriuso Vargas, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Control de la carpocapsa del manzano (Cydia pomonella, L.) mediante confusión sexual y lucha química en la comarca de Valdejalón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7023</dc:identifier>
  <dc:subject>carpocapsa</dc:subject>
  <dc:subject>cydia pomonella</dc:subject>
  <dc:subject>confusión sexual</dc:subject>
  <dc:subject>feromonas</dc:subject>
  <dc:subject>control químico en manzano</dc:subject>
  <dc:subject>producción integrada frutales de pepita</dc:subject>
  <dc:subject>confusión sexual y granulovirus</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se comparan cuatro estrategias diferentes de control de carpocapsa (Cydia pomonella L.) en manzano (Malus doméstica, Borkh), adoptadas en tres explotaciones agrícolas situadas en una de las más importantes zonas productoras de fruta en Aragón; la Comarca de Valdejalón. En tres de ellas se utiliza la técnica de confusión sexual combinada con lucha química convencional, producción integrada y cultivo de producción ecológica respectivamente. En la cuarta únicamente se utiliza el control químico convencional al igual que en una quinta utilizada como testigo adicional. Para observar la presencia de adultos y determinar las curvas de vuelo de la plaga, se colocaron trampas de monitoreo tipo delta cebadas con feromona de C. pomonella en las parcelas estudiadas y se revisaron semanalmente. El primer pico de vuelo se observó claramente en la mayoría de las parcelas, pero posteriormente en aquellas con confusión sexual, apenas se registraron capturas significativas. Los daños en frutos se muestrearon cada dos semanas observando 1.000 frutos por parcela y anotando en cuántos de ellos había penetraciones de larvas. Al final de la campaña solamente se había superado el umbral económico de daños situado en el 1% de los frutos observados, en la parcela testigo, en el resto el porcentaje de daños quedaba muy por debajo. En el momento de la cosecha, a finales de septiembre, se tomaron muestras de frutos maduros para realizar un análisis de residuos. Los resultados dieron positivos en clorpirifos en las cuatro muestras recogidas y en captán en dos de ellas, pero siempre por debajo del límite máximo (LMR) que la legislación permite. Se realizó un análisis estadístico de las capturas acumuladas en trampas, determinando de manera descriptiva algunas de las diferencias existentes entre las parcelas. También se llevó a cabo un cálculo de los costes de aplicación de tratamientos para carpocapsa que evaluó las diferencias económicas entre todas las estrategias estudiadas</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>