<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ros Sancho, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>García-Camino Burgos, Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Ayudas técnicas en mayores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8987</dc:identifier>
  <dc:subject>ayudas técnicas</dc:subject>
  <dc:subject>tecnologias de apoyo</dc:subject>
  <dc:subject>ancianos</dc:subject>
  <dc:subject>clasificación internacional del funcionamiento de la discapacidad y de la salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las tecnologías de apoyo o ayudas tecnicas  son instrumentos, equipos, objetos, sistemas, productos, maquinas, instrumentos, programas y/o servicios que pueden ser usados para suplir, aumentar, mantener, compensar o mejorar las capacidades funcionales de las personas con impedimento o discapacidad (motriz, sensorial o cognitiva) (3) Metodología Este trabajo consta de dos vertientes la primera de ellas se realizó a partir de entrevistas con profesionales encargados del cuidado de usuarios con discapacidad, con enfermedades mentales y  de usuarios con demencias en fases iniciales, a través de este trabajo se pretendía  conocer las necesidades que presentan estos usuarios, los apoyos que reciben desde las instituciones y el grado de uso por cada uno de los colectivos de tecnologias de apoyo.Esta primera parte concluía con una valoración por parte de las instituciones (en este caso una valoradora de la dependencia)  tanto las necesidades como las intervenciones que consideran prioritarias en los grupos con discapacidad. La segunda parte consta de un trabajo de campo en el que por medio de un cuestionario basado en criterios CIF (Clasificación Internacional del Funcionamiento de la Discapacidad y de la Salud) que identifica tanto necesidades objetivas como subjetivas y una estimación de costes de tecnologías de apoyo propuestas por nosotros en respuesta a dichas necesidades. Se estudió a 15 usuarios de un medio urbano (Centro de dia rey Fernando)como a 15 usuarios del medio rural ( Pradilla de Ebro) Resultados En la primera de las partes encontramos variabilidad de necesidades pero en los tres grupos se repiten dos necesidades el aislamiento y la pérdida de autonomía, además de una falta de apoyo que perciben todos los grupos por parte de las instituciones. En cuanto a la segunda parte, en el medio rural encontramos que existen mayores necesidades en cuanto a la movilidad que en el medio urbano y la estimación de costes de tecnologías de apoyo fue similar en ambos casos. Conclusiones: Las tecnologías de apoyo presentan numerosos beneficios tanto para la persona con dependencia, ya que le permite permanecer en  su medio de forma más autónoma, como  el coste, que comparándolo con los de institucionalización resulta ser casi 10 veces.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>