<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Buil Legaz, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Eito Mateo, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Boira Sarto, Santiago José</dc:creator>
  <dc:title>"El Eco-huerto de Balbi": el huerto social como espacio para la reinserción y convivencia orientado a las personas presas o que han pasado por prisión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9045</dc:identifier>
  <dc:subject>huerto social</dc:subject>
  <dc:subject>reclusos</dc:subject>
  <dc:subject>reinserción</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo social</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto comunitario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente trabajo se basa en la elaboración de un proyecto de intervención social destinado a las personas presas o que han pasado por prisión. A través del espacio del huerto social se pretende crear un recurso social para el colectivo de manera que ayude a facilitar la reinserción e integración de este grupo social. Para este propósito, se ha realizado una revisión bibliográfica de diversos autores del ambito penitenciario, mediante los cuales se da a conocer los principales aspectos que permiten adentrarse en la institución penitenciaria. También se ha tratado la evolución de la prisión como institución social, comprobando las diferentes visiones de la ideología resocializadora. Después, se ha tratado sobre las experiencias socioeducativas como intervención a impulsar dentro de los colectivos con riesgo de exclusión. Todo lo anterior, supone la base que constituye la fundamentación para la elaboración del proyecto "El Eco-huerto de Balbi", para el cual también se han utilizado diversos manuales sobre elaboración de proyectos sociales</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>