<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roldán Huecas, Jesús Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Lasierra Beamonte, Nelia</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y evaluación de una herramienta de gestión del conocimiento de catálogo sanitario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9829</dc:identifier>
  <dc:subject>catálogo</dc:subject>
  <dc:subject>artículo sanitario</dc:subject>
  <dc:subject>material sanitario</dc:subject>
  <dc:subject>ontología</dc:subject>
  <dc:subject>gestión</dc:subject>
  <dc:subject>conocimiento</dc:subject>
  <dc:subject>semántica</dc:subject>
  <dc:subject>rdf</dc:subject>
  <dc:subject>owl</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo ﬁn de máster se ha diseñado, desarrollado y evaluado un sistema para la gestión del conocimiento de un catálogo sanitario. Un catálogo sanitario puede deﬁnirse como el conjunto de artículos (materiales, equipos y servicios) utilizados en la actividad diaria de una organización sanitaria. El número medio de artículos de un catálogo sanitario ronda las 20.000 unidades.  En el ámbito público, los centros sanitarios disponen de autonomía de gestión, esto ha provocado que cada uno de ellos cuente con su propio catálogo y con sus propios especialistas, lo que supone la existencia de auténticas islas de conocimiento incomunicadas. Como solución a esta problemática, en este trabajo se propone el diseño y desarrollo de una ontología como base de conocimiento y gestión para facilitar la interoperabilidad del catálogo sanitario. El trabajo se ha dividido en tres fases, la primera de ellas y fundamental, es el desarrollo de una ontología de catálogo sanitario con el objetivo de facilitar la comunicación y el intercambio de información. Las ontologías son a día de hoy básicas para la representación formal del conocimiento y permiten, además de la definición de información, su combinación con reglas para la generación de nuevo conocimiento. En esta fase se han evaluado el lenguaje, el vocabulario y la taxonomía de la ontología desarrollada. Se ha utilizado OWL como lenguaje de representación de ontologías y Protégé como herramienta de implementación. En una segunda fase se ha desarrollado una aplicación informática que permite mantener y ampliar la ontología generada, así como explotar su información a través de la realización de diferentes tipos de consultas sobre datos reales de una organización sanitaria, lo que ha permitido también una segunda evaluación de la ontología generada. Para el desarrollo de la aplicación se ha utilizado el lenguaje de programación orientado a objetos Java y el framework de web semántica Jena, lo que permite trabajar directamente con la ontología OWL generada en la primera fase. En la tercera fase, especialistas sanitarios han realizado una última evaluación de la ontología y de la aplicación, con el fin de validarlas y proponer mejoras. La evaluación se ha realizado a través de sesiones de trabajo en las que han manejado la aplicación y han puntuado, a través de una encuesta, el conjunto de los resultados del trabajo, obteniendo conclusiones muy satisfactorias. Se ha aportado con este trabajo una solución a un problema existente. Se ha verificado su viabilidad con el desarrollo de una aplicación específica y el conjunto ha sido evaluado positivamente por especialistas en la materia. Todo ello invita a su ampliación con la incorporación de nuevas funcionalidades y su integración en los sistemas de gestión actuales de las organizaciones sanitarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>