<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elias de Molins Peña, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Arribas Monzón, Federico</dc:creator>
  <dc:title>factores que justifican la mortalidad al año de pacientes ingresados en una unidad de agudos de geriatría.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64674</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Objetivos: Determinar aquellos factores que puedan justificar de manera independiente la mortalidad al año en pacientes ingresados en una unidad de agudos de Geriatría.  Material y métodos: Estudio analítico retrospectivo de pacientes ingresados en el servicio de Geriatría, en la unidad de agudos del Hospital Nuestra Señora de Gracia, durante los meses de junio y noviembre de 2014, con seguimiento al año de su fecha de alta. Como variable resultado se analizó la asociación entre distintas características biográficas, clínicas y patológicas, parámetros analíticos y otros factores asociados, con la mortalidad al año del alta.  Resultados: Se estudiaron 318 pacientes, con una edad media de 87 años, cuyo antecedente médico más frecuente era la patología cardiovascular (82’39%), seguida de la neurológica (40’25%).  En el ingreso fallecieron el 15’41% de los pacientes, durante los primeros 6 meses de seguimiento el 26’30%, y a los 12 meses el 10’15%. La estancia media del 50% de los pacientes fue de 9 días. Al ingreso el 77’99% presentaba polifarmacia y el 22’96% polifarmacia extrema. Los parámetros analíticos determinaron que: el 33’33% de los pacientes presentó prolactina elevada, el 68’14% anemia, el 46’47% proteínas totales &lt;5 g/dl, el 25’40% valores de albumina &lt;2g/dl. El 52% de los pacientes presentaban algún grado de demencia (GDS), el 23’7% un grado de dependencia total (Índice de Barthel); y el 67’3% obtuvieron puntuaciones  5 para el índice de comorbilidad de Charlson ajustado por edad. En el análisis multivariante, los antecedentes de infección (OR 2.124, IC 95% 1.089-4.166); índice de Barthel &lt;60 (OR 4.04, IC 95% 1.771-9.26); anemia (OR 2.26, IC 95% 1.120-4.354); y polifarmacia (OR 2.26, IC 95% 1.057-4.831) se asociaron de forma independiente con mayor riesgo de mortalidad al año.  La presencia de cirugía (OR 0.114, IC 95% 0.03-0.410) y de niveles altos de albumina (OR 0.049, IC 95% 0.253-0.796) lo hicieron como factores de buen pronóstico.  Conclusiones: La anemia, la hipoalbuminemia, la polifarmacia y un índice de Bartthel &lt;60, presentan asociación independiente con mayor mortalidad al año.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>