<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elías Villanúa, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Castellar Otín, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del estilo de vida y hábitos saludables en los alumnos de quinto curso de Educación Primaria de la ciudad de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14527</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Muchos investigadores afirman que cada persona debería dedicar semanalmente 5 horas a practicar actividad física para ser considerada una persona activa y saludable. Según las investigaciones, el momento de la vida en el que se dedica más tiempo a ello es durante la niñez, entre los 10 y los 11 años. Por esa razón, y tratando de conocer mejor el estado de la cuestión, se realizó un estudio utilizando como muestra al alumnado de 5º de primaria de todos los centros educativos de la ciudad de Huesca. Los resultados mostraron que el tiempo semanal dedicado a la práctica de actividad física es de 3,5 horas. Estos resultados son aún más preocupantes si se comparan con los estudios que indican que este momento de la vida es en el que más tiempo se dedica y que, a partir de aquí, comienza a producirse un abandono generalizado. Dicho en otras palabras, la población en general no dedica 5 horas semanales a la práctica de actividad física. Sin embargo, el paso por la escuela y la clase de Educación física supone una oportunidad para fomentar un estilo de vida activo y saludable entre la población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>