<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Justes Mallada, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de construcción de una explotación de ganado porcino de cebo en Almudévar (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31879</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Explotación de ganado porcino de cebo ubicada en el término municipal de Almudévar (Huesca), con capacidad para 1999 cerdos. La explotación ganadera formará parte de una integración vertical. La explotación consta de dos naves de planta baja dispuestas longitudinalmente separadas por una zona de servicio. La explotación cuenta también con una balsa de purín, un depósito de agua, una fosa de cadáveres, un vado de desinfección y un vallado perimetral. El sistema de cebo es el denominado "wean to finish", en el que se parte de lechones destetados, de aproximadamente 21 días y 5 kg de peso, y permanecen en la explotación hasta alcanzar los 100-105 kg de peso. Con estas condiciones y el periodo de limpieza y desinfección se lleva a cabo dos ciclos de cebo al año. Para la ejecución del proyecto se han elaborado diversos anejos, de los que destacan: - Genética: Descripción de los cruzamientos usados como base genética  - Alimentación de los animales - Manejo general - Purín: La producción, composición y utilización del purín generado. - Cálculos constructivos: Dimensionado y cálculo estructural de la explotación y de cada nave. - Instalaciones: Dimensionado y cálculo de instalaciones como fontanería, electricidad, calefacción, ventilación y saneamiento. - Prevención contra incendios. - Plan de control de calidad de la obra - Producción y gestión de residuos de la obra - Estudio de viabilidad económica El proyecto consta de:  Memoria Anexos Pliego de condiciones Estudio de Seguridad y Salud Presupuesto y Planos</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>