<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos Pérez, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Martínez, Julio</dc:creator>
  <dc:title>Mañocao: ¿Una Alternativa Real?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30799</dc:identifier>
  <dc:subject>mañocao</dc:subject>
  <dc:subject>investigación de mercados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El nacimiento de Mañocao fue un éxito mediático, pero año y medio después es necesario conocer su situación en su mercado de referencia: Zaragoza. Con una cata a ciegas, descartamos el sabor como un factor decisivo a la hora de elegir una marca de cacao soluble, ya que los consumidores son incapaces de distinguirlas .Con el fin de saber cuánta gente conoce Mañocao, cuantos la consumen y que opinión tienen sobre ella, hemos realizado una encuesta a las personas que viven en Zaragoza. Los resultados nos muestran que la marca es bastante conocida ya que el 71% de los zaragozanos la conocen y que cerca del 18% de los hogares la consumen. No obstante, presenta unos puntos negativos, como que muchos la ven como una copia de Cola Cao o que parezca una marca blanca. Por eso, recomendaremos a la empresa que se aleje de esa imagen, ayudándose de sus habilidades de diseño y realizando pequeños cambios en el envase. Y aconsejarles que utilicen su capacidad de sorprender para seguir dando de qué hablar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>