<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villalobos Sosa, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Tirado Robles, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Conflictos actuales en el Derecho Internacional del Mar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13627</dc:identifier>
  <dc:subject>derecho internacional</dc:subject>
  <dc:subject>derecho del mar</dc:subject>
  <dc:subject>conflictos internacionales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objeto de estudio el Derecho del Mar y pretende mostrar, de forma breve pero sistemática, los conflictos actuales y de especial relevancia que presenta en la actualidad esta rama del Derecho Internacional Público. El Capítulo inicial presenta una mínima base teórica para la comprensión del Derecho internacional del Mar; base que será completada con la referencia a la codificación que ha sufrido esta materia. Posteriormente, se proporcionarán nociones sobre el llamado Tribunal Internacional del Derecho del Mar, órgano jurisdiccional competente en la aplicación e interpretación de la Convención de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar. En fin, los dos últimos Capítulos quedan destinados al estudio de algunos casos relevantes en materia de Derecho del Mar, haciendo referencia a la situación de España en algunos conflictos actuales,tanto en su regulación jurídica como en su aplicación a situaciones prácticas</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>