<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marteles Aragüés, Diana</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Casasnovas, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Niveles séricos de citocinas IL-1β, IL-6 e IFN-γ de corderos sanos desde el nacimiento hasta el primer mes de vida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8826</dc:identifier>
  <dc:subject>citocinas</dc:subject>
  <dc:subject>corderos</dc:subject>
  <dc:subject>diarrea</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de nuestro estudio fue establecer las concentraciones séricas de las citocinas IL-1β, IL-6 e IFN-γ en corderos sanos y sus variaciones a lo largo del primer mes de vida y compararlos con valores en corderos enfermos. Se obtuvieron muestras de sangre de 15 corderos sanos a los 0 días (sin tomar calostro), 1, 4, 11, 18 y 28 días de edad. Se recogió también sangre de 14 corderos con diarrea de dos explotaciones distintas a los 11 y 18 días de vida. La concentración sérica de citocinas se analizó en ambos casos mediante kits ELISA comerciales. En corderos sanos no se detectó ninguna de las tres citocinas en suero en el momento del nacimiento. El nivel más alto de concentración se detectó a las 24-48 horas y luego se observó que descendía progresivamente hasta los 28 días de edad. No se encontró ningún efecto del sexo pero sí se halló un efecto del peso al nacimiento a los 18 días siendo el nivel de las citocinas menor en los corderos más pequeños. En los corderos enfermos se encontraron concentraciones séricas significativamente superiores de IL-1β e IL-6 con respecto a los animales sanos de la misma edad, lo que sugería un proceso patológico. Se comprobó que las citocinas IL-1β e IL-6 presentaban una correlación positiva tanto en el caso de los corderos enfermos como en los corderos sanos, este hallazgo junto con el anterior sugiere que la determinación de una de las dos citocinas puede ser de utilidad como indicativo de un proceso patológico que curse con una respuesta inflamatoria. Se necesitan estudios con un número mayor de animales para establecer el valor predictivo de estas citocinas en la mortalidad o la morbilidad en corderos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>