<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Piquer Colomer, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Vallejo Da Costa, Ruth</dc:creator>
  <dc:title>LA PROTECCIÓN DE LA SALUD Y LA SEGURIDAD DE LA TRABAJADORA EMBARAZADA, O EN PERIODO DE LACTANCIA, A TRAVÉS DE LA PREVENCIÓN DE RIESGOS LABORALES</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31368</dc:identifier>
  <dc:subject>embarazo</dc:subject>
  <dc:subject>lactancia</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo estudia la actual protección de la salud y seguridad de la mujer trabajadora a través de la prevención de riesgos laborales, centrada exclusivamente en la protección del embarazo y la lactancia. El objetivo del mismo no es otro que el de mostrar las distintas obligaciones preventivas que deben de llevarse a cabo por parte del empresario para lograr una eficaz protección de la mujer embarazada o lactante, así como del feto y del hijo lactante. La mujer, debido a su estado biológico, cuando está embarazada, o en periodo de lactancia, se encuentra en una situación de especial sensibilidad a los riesgos, por lo que se le debe proteger de una manera específica para salvaguardar su salud así como la del feto y la del hijo. Ley 31/1995, de 8 de noviembre, de Prevención de Riesgos Laborales, a la luz de los mandatos comunitarios, establece una serie de medidas preventivas a adoptar por el empresario y las cuales se plasman en el presente trabajo</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>