<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliván Usieto, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Mairal Buil, Gaspar</dc:creator>
  <dc:title>Nutrición infantil a lo largo de 75 años: ¿Existen diferencias geográficas y/o generacionales?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30927</dc:identifier>
  <dc:subject>evolución, nutrición, alimentación, infantil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La alimentación ha cambiado notablemente a lo largo de los últimos años en nuestra sociedad. Una adecuada nutrición es una de las causas del aumento de la esperanza de vida poblacional. La infancia es una etapa de la vida donde adquirir hábitos en alimentación. Una adecuada nutrición infantil puede prevenir patologías en la vida adulta.  Mediante un estudio trasversal descriptivo, a partir de encuestas, se estudian la evolución de los hábitos alimentarios en la población de entre 5 y 10 años a lo largo de 75 años; comparamos los resultados con la dieta ideal para esta población. Existen sesgos, no solventables, como el de selección, ya que tomamos población anciana.  No evidenciamos diferencias geográficas entre la ciudad y los núcleos rurales, se debería ampliar el estudio añadiendo poblaciones de distintas caraceterísticas. Existen diferencias en la alimentación con mejoría de los hábitos alimentarios en el grupo de individuos de entre 40 y 45 años en la mayoría de los ítems. Actualmente los niños comen mejor que nuestros ancianos pero peor que nuestros adultos. El número de comidas a lo largo del día ha aumentando. El desayuno es una toma habitual en nuestros niños e incluyen las raciones de alimentos recomendadas. Existe una tendencia a aumentar la ingesta de proteínas y un descenso en la toma de hidratos de carbono. El número de raciones de fruta al día ha notado un incremento. El picoteo entre comidas está aumentando y lo hace a expensas de productos de bajo valor nutricional. Está aumentando la ingesta de bebidas carbonatadas y azucaradas. Se evidencia un mayor sedentarismo. Cada vez nuestros niños comen más fuera del ámbito familiar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>