<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Casado Ortego, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Galve, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>An in-depth analysis of the terminology surrounding the concept of noun and its associated structures and functions in English grammar.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47262</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Abstract: El objetivo del presente estudio es realizar un análisis de los capítulos de diferentes libros gramaticales que tratan el nombre y su estructura para descubrir por qué algunos autores utilizan un término para referirse a dicha estructura (“Noun Phrase”) y por qué otros utilizan otro diferente (“Nominal Group” o “Noun Group”); y así averiguar cuál sería más adecuado para una clase de inglés. Para elegir dichos libros se han seguido una serie de criterios que, a su vez, han sido clasificados en: libros para estudiantes y libros pertenecientes a una determinada escuela gramatical.  Además, los factores o aspectos que se han tenido en cuenta y, los cuales se han organizado en tablas son: el nombre utilizado para referirse a la estructura del nombre, la sección dedicada por cada libro para este propósito, su longitud, la explicación del concepto, la finalidad de cada libro, la razón para la elección del término y cuál sería el más apropiado para una clase de inglés. El resultado principal es la aparente relación entre el motivo de la utilización de un término u otro por parte de los libros y autores con el nivel del público destinatario; prevaleciendo “Noun Phrase” para niveles más bajos o simples y “Noun Group” y “Nominal Group” para usuarios con niveles más altos. En conclusión, el término más apropiado para una clase de inglés sería “Nominal Group”, ya que es beneficioso debido a su finalidad didáctica más clara, la adaptación de la forma y significado en la que se basa y su pertinencia general en otros aspectos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>