<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artigas Minguillón, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Grijalba Blanco, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y valoración técnica sobre la viabilidad de una automatización parcial o total del suministro y montaje de ruedas en una fábrica de automoción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5738</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En el actual  contexto de mercados de  capital agresivo,  competencia global  y clientes  exigentes,  acentuado  aún  más  si  cabe  por  la  actual situación  de  crisis económica, Volkswagen Navarra S.A., como  integrante de  la ya de por si competitiva industria  automovilística,  está  sometida  a  un  desafío  constante.  Unido  todo  ello  al desarrollo de un número cada vez mayor de variantes, hace que la empresa tenga que ser  capaz  de  adaptar continuamente  sus  sistemas  de  Producción,  Logística  y prestaciones de Servicio para dar  respuesta a  la demanda existente sin  incrementar por ello los costes de su actividad y dentro del marco de la mejora continua.   Dicho  esto,  el  presente  proyecto,  llevado  a  cabo  en  el  marco  la línea  de Montaje  de  la  ya  mencionada  empresa,  propone  un  análisis  y  valoración  de  una automatización  parcial  o  total  del  suministro  y montaje  de  ruedas.  Los  objetivos concretados  por  la  empresa  son  la  mejora  de:  productividad,  proceso,  ergonomía, calidad y logística, siempre y cuando su rentabilidad económica sea aceptable.  El proyecto comenzará con una breve introducción acerca de la empresa  para dar  paso  en  el  segundo  capítulo  a  la  exposición  de  la  situación  inicial,  es  decir,  la comprensión de  la  instalación original. Se procederá a realizar una breve descripción de la misma, así como del proceso productivo objeto de estudio del presente proyecto.  En el tercer capítulo se explica la metodología que se ha utilizado para llevar a cabo el estudio,  y  dentro  del  mismo  se  desarrollan  las  diferentes  propuestas  para  la optimización de cada una de las áreas que afectan al proceso productivo estudiado. El capítulo  cuarto  presenta  las  diferentes  alternativas  propuestas  como  posibles soluciones  al  problema  planteado  y  su  posterior  valoración  para  dejar  el  camino abierto a una decisión final.  Tras el  filtrado de  las alternativas anteriores, en el quinto y último capítulo se hace  una  valoración  económica  final  para  concluir  la mejor  de  entre  las  propuestas soluciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>