<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Carranza, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Mosteo Abad, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Escuadra Delso, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Investigación de la aplicación de procesos electroquímicos para la descontaminación de aguas residuales y lixiviados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63616</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>De acuerdo con la Directiva 2000/60/CE (“Directiva Marco del Agua”), el agua ha de cumplir unos criterios de calidad adecuados a los usos a los que es destinada, ha de tener un buen estado químico y ecológico, y además debe estar disponible en cantidad suficiente. En la mayoría de los casos, hay que someter el agua a diversos procesos de depuración, tras los cuales puede devolverse al medio ambiente cumpliendo con los criterios establecidos en la legislación. Las estaciones depuradoras de aguas residuales urbanas (EDARs) se diseñan para reducir la contaminación relativa a materia orgánica biodegradable, sólidos y en algunas ocasiones nutrientes pero no para eliminar en su totalidad sustancias peligrosas ni microorganismos. El presente proyecto tiene como objetivo principal el desarrollo de una metodología electroquímica aplicada para la mejora de la calidad de aguas de salida de EDAR. Además, como objetivo secundario se plantea el uso de la técnica objeto de estudio para el tratamiento de lixiviados procedentes de vertederos urbanos, efluentes que en ocasiones terminan llegando a las EDARs, generando problemas de funcionamiento.  Se realiza un estudio estadístico (Minitab 17®) para determinar la influencia de diversos parámetros operacionales como la sal de electrolito soporte (NaCl-Na2SO4), la densidad de corriente (25-37,5-50 mA/cm2) y las características físico-químicas de la matriz acuosa en la eficacia del proceso. El tipo de sal es el factor más influyente, siendo determinante el uso de NaCl en el proceso. Esto es debido las características de los electrodos utilizados (Ti/RuO2). Los resultados relativos al tratamiento de aguas residuales urbanas depuradas reales mediante el proceso electroquímico propuesto, muestran que dicho proceso es capaz de reducir contaminantes orgánicos emergentes (51% de reducción en la concentración de cafeína) y de inactivar microorganismos potencialmente patógenos presentes en aguas residuales urbanas depuradas (superior al 99,9%).  El tratamiento de lixiviados de vertedero mediante el proceso electroquímico objeto de estudio no es adecuado, ya que, no se reduce tan apenas la concentración de materia orgánica (medida como DQO), parámetro control utilizado para estos ensayos, en las condiciones de operación utilizadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>