<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Aguilar, David</dc:creator>
  <dc:creator>Belvis de Miguel, Néstor</dc:creator>
  <dc:title>Mi bicicleta y yo, un mundo que explorar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30926</dc:identifier>
  <dc:subject>bicicleta</dc:subject>
  <dc:subject>salud</dc:subject>
  <dc:subject>educación</dc:subject>
  <dc:subject>vial </dc:subject>
  <dc:subject>normas circulación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Dentro de la Educación Primaria encontramos un apartado fundamental: la formación de alumnos y alumnas en conocimientos que les ayudan a adentrarse en el mundo con el que interactúan de una forma óptima, y con ellos conseguir desarrollarse. Es muy importante que los alumnos posean un buen estado de salud y sean capaces de mantenerlo mediante la actividad física. Con intención de inculcar unos hábitos saludables, como es que los niños y niñas puedan  ir a sus colegios en bicicleta desde sus hogares, además de fomentar la actividad física en la comunidad. Muestro una propuesta para realizar actividad física mediante el uso de la bicicleta y el senderismo, fomentando una movilidad  sostenible. Para que se lleve a cabo de un modo adecuado es imprescindible la adquisición de las normas de circulación para desarrollar un transporte alternativo. La bicicleta es una gran herramienta para combatir los problemas relacionados con los problemas de salud, medioambientales (contaminación acústica, humos, etc.) y de movilización (atascos, alta ocupación de la vía pública) que se producen en nuestras ciudades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>