<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mozota Abellán, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La transparencia y divulgación de información en las Entidades No Lucrativas: una aplicación empírica en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9508</dc:identifier>
  <dc:subject>entidades no lucrativas</dc:subject>
  <dc:subject>rendición de cuentas</dc:subject>
  <dc:subject>transparencia </dc:subject>
  <dc:subject>internet</dc:subject>
  <dc:subject>divulgación de información</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las entidades que forman el llamado Tercer Sector son uno de los principales colectivos de nuestra sociedad hoy en día. Estas entidades satisfacen distintas necesidades sociales pero a su vez disfrutan de una serie de ventajas, económicas principalmente, razón por la cual la preocupación por la transparencia y la rendición de sus cuentas va en aumento cada día.  En este contexto, el presente trabajo pretende determinar el grado de transparencia y rendición de cuentas de 150 entidades no lucrativas sometidas a la auditoria voluntaria de la Fundación Lealtad, a través de sus páginas webs corporativas, así como los factores que pueden explicar el nivel de divulgación de la información. Hemos comprobado que en tres de los índices construidos para este estudio, los valores no superan el 50%, lo que demuestra que todavía el reporte de información es insuficiente. Por otro lado, los factores que resultan significativos para explicar la divulgación de información tras el análisis estadístico son el sector, el tamaño y el lugar donde las organizaciones llevan a cabo sus fines fundacionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>