<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Tabuenca,Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Cóndor López,Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Planificación en el proceso de una auditoría de cuentas, y la auditoría en otros marcos normativos distintos del P.G.C. de 2007: Auditoria pública.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47041</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo Fin de Máster, realizo una síntesis del trabajo que llevan a cabo los auditores cuando realizan la auditoría de unos estados financieros. Enfocado desde un punto de vista práctico, y explicando la metodología de trabajo de la firma de auditoría Ernst &amp; Young, donde he tenido la oportunidad de realizar mis prácticas del master de auditoría. Esta primera parte está dividida en tres fases: planificación, ejecución e informe. Siendo muy importante la planificación y conocimiento de la entidad que se audita, como base para realizar un servicio eficiente y sobre todo de calidad.  En la fase de ejecución, se abarcan las áreas trabajadas durante la experiencia en la firma EY, y en la fase final, donde se materializa todo el trabajo realizado, se exponen los diferentes tipos de opinión que emite el auditor.  La segunda parte de mi trabajo consiste el estudio de la Auditoría en otros Marcos Normativos distintos del P.G.C. de 2007. El marco normativo elegido es el marco conceptual de contabilidad pública. Presento una explicación y análisis de las Normas de Auditoría en el Sector Público, publicadas por la Intervención General del Estado. Mediante la ayuda del Informe de Fiscalización sobre el Ayuntamiento de Tudela, publicado por la Cámara de Comptos de Navarra en 2014, trato de darle un enfoque más práctico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>