<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olmos Baquedano, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>El consumo de drogas en adolescentes: factores de riesgo y de protección al inicio del consumo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7297</dc:identifier>
  <dc:subject>factores de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>factores de protección</dc:subject>
  <dc:subject>consumo de drogas</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Revisión bibliográfica acerca de los factores de riesgo y factores de protección sobre el consumo  de drogas en adolescentes en el que podemos encontrar los diferentes enfoques que se dan según los autores consultados y diferenciando las investigaciones que se realizaron en décadas pasadas con las nuevas tendencias que se están manifestando en los últimos tiempos. Podemos observar que en todas las conclusiones de autores que investigaron en épocas pasadas  y en las actuales llegan a la conclusión de que un grupo de amigos consumidor es el mas importante factor de riesgo, así como no se encuentran relaciones significantes entre una baja autoestima y el consumo de drogas. También observamos que hay unanimidad entre los diferentes autores que el factor de protección mas importante es una buena prevención de estos hábitos desde la infancia y promover las actividades lúdicas como la lectura y fomentar el estudio y la comunicación familiar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>