<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salazar García, Estefany</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez García, Emilio Juan</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedades periodontales asociadas a diabetes mellitus y otros factores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47744</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Reporte de dos casos clínicos tratados en el servicio de prácticas de la facultad de odontología en la Universidad de Zaragoza, que presentan diabetes mellitus tipo II controlada junto con diferentes tipos de enfermedad periodontal. En uno de los casos se puede observar una periodontitis general con apenas sangrado al sondaje donde influyen también factores como la mala higiene y el hábito tabáquico.  En el otro caso nos encontramos con una periodontitis con gran sangrado al sondaje debida a la mala higiene y a una dieta alta en carbohidratos que también se refleja en el diagnóstico de policaries. Además de la patología periodontal ambos casos se caracterizan por ser necesarias diferentes  exodoncias y la posterior rehabilitación protésica mediante implantología oral. La mala higiene oral no solo afecta al periodonto sino al diente también, manifestándose como caries. Hay que poner especial atención a las caries subgingivales ya que estas requieren un tratamiento más complicado de llevar a cabo, además de un seguimiento más exhaustivo porque puede afectar al periodonto o fracasar dicha restauración encontrándonos ante un mal pronóstico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>