<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ibáñez Lafuente, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Sierra, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>García Díez, Miguel Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de un plan de intervención fisioterápica sobre la atetosis y la espasticidad en caso de enfermedad motriz cerebra</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7313</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad motriz cerebral</dc:subject>
  <dc:subject>tetraparesia espástica</dc:subject>
  <dc:subject>atetosis</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Se presenta un caso clínico de una paciente de 61 años internada en un centro de atención a minusválidos psíquicos con un cuadro de parálisis cerebral. La forma clínica es de tetraparesia espástica con un componente atetósico. Se encuentra tutorizada por su hermana. La paciente presenta espasticidad con predominio flexor en miembros inferiores y superiores así como en el tronco. Los movimientos voluntarios están caracterizados por el componente atetoide y por la irradiación patológica hacia otras partes del cuerpo, lo que provoca también una alteración de la capacidad manipulativa. La irradiación se presenta en forma de espasmos de predominio extensor. El control postural en sedestación es adecuado pero precisa de un mantenimiento para evitar un retroceso. Metodología: Se realizan valoraciones pre y post intervención, escala de Asworth, índice de Barthel o sectores funcionales, con el objetivo de describir y contrastar los datos obtenidos en cada una de las valoraciones. Desarrollo: El tratamiento va dirigido a reducir la atetosis y la espasticidad, para lo cual se utilizan procedimientos como cinesiterapia, actividades manipulativas y los métodos descritos por Vojta y Le Métayer. Para conseguir mantener la postura se realizan ejercicios de equilibrio y enderezamiento en sedestación mediante actividades lúdicas. Este plan de tratamiento se realiza durante un periodo de un mes y medio. Conclusión: Se observa una mejoría de la atetosis y de la espasticidad durante la sesión de tratamiento, pero estos logros no se mantienen en el tiempo entre sesiones. Se consigue mantener las condiciones neuromotoras y neuromusculares adquiridas anteriormente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>