<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Martínez, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Nieto, Begoña</dc:creator>
  <dc:title>Fuentes financieras alternativas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15707</dc:identifier>
  <dc:subject>financiación</dc:subject>
  <dc:subject>empresas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la actual coyuntura económica española, el acceso a la financiación se está convirtiendo en un obstáculo insalvable dada la disminución de créditos y el endurecimiento de sus condiciones en un país en el que imperaba un modelo de financiación bancario. Por ello, se hace necesario la búsqueda de alternativas con la finalidad de cubrir las necesidades financieras de una empresa, se clasifican las diferentes fuentes de financiación alternativas desde la perspectiva del tiempo y de la etapa empresarial, desde que una empresa se crea hasta que intenta expandirse y desarrollar otras formas de negocio. Estas necesidades pueden estar cubiertas por Familia, Amigos y Locos (Family, Friends and Fools), Business Angels, Capital Riesgo y por el Mercado (MAB), además de por otros instrumentos de financiación como el crowdfunding, el mercado alternativo de renta fija, sociedades de garantías reciproca….. Por último, se identifican los principales organismos, instituciones y entidades del ecosistema de financiación en el marco de Aragón a los que una empresa puede acudir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>