<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ayuso Blanco, María de las Cruces</dc:creator>
  <dc:creator>Menal Puey, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los cambios producidos en el desayuno de una muestra de población infantil del programa NEREU en Huesca tras una intervención educativa.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47755</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Introducción: A pesar de los numerosos estudios que muestran la relevancia nutricional del desayuno, los cambios sociales, los nuevos estilos de vida y, en definitiva, la falta de tiempo, han llevado a la sociedad a realizar desayunos insuficientes e incluso a omitirlos. En España, cada vez es mayor el número de niños que omite el desayuno. Ante esta situación, se están llevando a cabo iniciativas de intervención para promocionar entre los escolares el desayuno saludable. Objetivo: Con este trabajo se  han evaluado los cambios producidos en el desayuno de una muestra de niños tras una intervención educativa nutricional. Material y métodos: Los niños seleccionados para este estudio forman parte del programa NEREU, un programa de prevención y tratamiento de la obesidad infantil mediante la prescripción de ejercicio físico y alimentación saludable para niños de 6 a 12 años y familias. Durante este curso académico, se ha realizado una intervención educativa en tres fases. A principios de curso ya se realizó la pre-intervención, un análisis previo con cuestionario que incluía preguntas sobre el tipo de desayuno ingerido. A lo largo del curso escolar se ha realizado la intervención, mediante charlas y actividades de interacción dirigidas a niños y padres, y a final de curso la post-intervención mediante cuestionario dietético para evaluar los cambios producidos en el desayuno. Resultados: los resultados obtenidos son positivos en comparación con el comienzo de la intervención aunque solamente existe una significación en el consumo de lácteos pre y post intervención. La baja existencia de significación estadística entre el consumo de alimentos pre y post intervención, puede ser debida al bajo tamaño de la muestra o la duración de la intervención, no obstante, la tendencia claramente positiva observada en este estudio puede suponer un punto de partida para desarrollar nuevas intervenciones más extensas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>