<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Machado, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Agudo Valiente, José María</dc:creator>
  <dc:title>Reducción de gastos generales en una organización de comunidad de vecinos en distintos escenarios de inversión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64275</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto engloba el estudio de las necesidades de calefacción y agua caliente sanitaria de un edificio de 32 viviendas situado en Zaragoza y se proponen diferentes escenarios de inversión que permitan cubrirlas mediante un sistema de calefacción y producción de agua caliente sanitaria (A.C.S). 	Para el desarrollo del proyecto, se comienza por realizar un trabajo de campo y evaluar la instalación actual con la que cuenta el edificio. Se calcula la demanda energética del mismo para calefacción y agua caliente sanitaria. Se detallan aquellos aspectos que podrían mejorarse para adecuar la futura instalación a los tiempos que corren y se propone una serie de alternativas, siempre basándose en criterios medioambientales, de seguridad, mantenimiento, técnicos y económicos que dan lugar a una serie de escenarios posibles. 	Se propone el cambio de la totalidad de los equipos de la sala de calderas, se estudiará la biomasa y el gas natural como sustitutos al combustible actual que se utiliza (gasoil), se propondrán un número de calderas determinado que haga frente a la demanda energética del edificio, se tendrá en cuenta las distintas tecnologías de las calderas existentes en el mercado, su configuración o configuraciones a la hora de instalarlas y se estudiará los beneficios que pudieran obtenerse al instalar colectores solares para mejorar la eficiencia energética de la instalación. 	Cada escenario contará con una particularidad de diferenciación sobre los demás. Una vez decidido los cambios a implantar, optar por el gas natural como alternativa al gasoil, demostrar la necesidad de los paneles solares como solución energética y medioambiental para la demanda de agua caliente sanitaria del edificio y apostar por dos configuraciones diferentes de caldera para su instalación, se presentarán las cuatro alternativas o escenarios a evaluar atendiendo una vez más a criterios medioambientales, de seguridad, mantenimiento, técnicos y sobre todo económicos. Los escenarios serán los siguientes: •	caldera de gas natural de pie •	caldera de gas natural de pie con apoyo de colectores solares •	cuatro calderas de gas natural modulares de sistema mural •	cuatro calderas de gas natural modulares de sistema mural con apoyo de colectores solares 	Se tendrá en cuenta toda la normativa vigente necesaria para el desarrollo de este proyecto dejando constancia de cuál se utiliza. Para la obtención de todos los datos necesarios se contactará con las personas, empresas o instituciones que permitan la obtención de dicha información. Se contactará y se mantendrán varias reuniones con empresas del sector para pedir presupuestos correspondientes a cada escenario planteado y con la comunidad de vecinos para establecer las bases de decisión de la alternativa a implantar. 	El estudio final se centrará en determinar qué instalación es la económicamente más viable y rentable realizar sobre alguna de las dos configuraciones de caldera posible con apoyo de colectores solares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>