<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Pérez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez del Palomar Aldea, María Amaya </dc:creator>
  <dc:creator>Ortún Terraza, Carlos Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio por elementos finitos de la asimetría mandibular infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65454</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las asimetrías mandibulares constituyen una patología con repercusiones a nivel estético, muscular, óseo y articular. Los orígenes son diversos pero todos ellos aparecen en edades tempranas. Tras el crecimiento, en caso de haberse desarrollado una asimetría, el único método correctivo es la cirugía. Para evitar esto, es de vital importancia la detección prematura de la patología y la aplicación de tratamientos alternativos a la cirugía. Pese a esto, la mayoría de las investigaciones y publicaciones relacionadas con las asimetrías mandibulares, se centran en la detección de ésta y en el estudio de las repercusiones en la articulación temporomandibular (ATM). Este trabajo tiene por objeto proponer un modelo de elementos finitos basado en la geometría del conjunto masticatorio de un paciente real de 4 años, que sirva de validación de un método de corrección alternativo a la cirugía: el micro-tallado. Este tratamiento consiste en corregir la mordida mediante la modificación de la geometría de los dientes temporales, previniendo así el desarrollo de una asimetría mandibular. Para ello se ha desarrollado un modelo previo y un modelo posterior al tratamiento que permita comparar ambos estados tensionales. El modelo previo se ha basado en una tomografía computarizada (CT) del paciente antes del tratamiento, la cual ha sido tratada hasta obtener un modelo CAD. Esta imagen ha servido, en combinación con el escaneado del molde de los dientes del paciente, para obtener el modelo posterior al micro-tallado. Ambos modelos CAD han sido mallados en función de la importancia de cada parte en el estudio. Se han incorporado los músculos faciales responsables de realizar las cargas correspondientes a cada caso. A cada músculo se han asociado fuerzas, las cuales han sido determinadas a partir de la fuerza de mordida y de los índices de actividad extraídos de electromiografías del paciente. Tanto los músculos como los demás tejidos biológicos han sido caracterizados en base a resultados experimentales de otras publicaciones. Tras el desarrollo de ambos modelos, se ha simulado la mordida con apriete ("clenching"), aplicándose la fuerza máxima de mordida. Se ha realizado un estudio comparativo tanto entre el caso previo y posterior al tratamiento, como entre ambos lados de la cara. Se ha analizado la actividad muscular y el estado tensional de los dientes, los tejidos óseos y los discos y cartílagos articulares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>