<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castellano Jiménez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Guinaliu Blasco, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Casaló Ariño, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Una propuesta para la medición del engagement en Facebook</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17101</dc:identifier>
  <dc:subject>Engagement</dc:subject>
  <dc:subject>Facebook</dc:subject>
  <dc:subject>Medición</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de investigación consiste en un estudio sobre el marketing en Redes Sociales y el engagement del consumidor. En él conoceremos de forma más precisa el concepto de Redes Sociales (RRSS) y su evolución en los últimos años, para seguidamente detallar las principales ventajas que aportan dichas redes en las estrategias de marketing. Posteriormente se analizará el concepto de engagement tanto desde una perspectiva teórica como práctica. El principal objeto de estudio, es proponer una nueva fórmula para la medición del engagement en Facebook. Nuestra propuesta presenta dos grandes diferencias en relación a la de Facebook (hasta el momento la única fórmula existente): le otorgamos  una ponderación diferente a cada acción (“me gusta”, comentar o compartir) y el engagement global se divide en dos tipos de engagement: la relevancia y el alcance. Para comprobar la utilidad de la fórmula, primero se analizaron una serie de páginas en Facebook para posteriormente medir el engagement. Estas páginas pertenecientes a dos sectores muy diferentes entre sí, siendo un sector utilitario como el bancario y un sector hedónico como el futbolístico. Como conclusión, podríamos decir que el engagement relacionado con las RRSS es todo un mundo por descubrir, en el que nosotros hemos investigado, pero que debido al escaso tiempo del que hemos dispuesto no hemos podido profundizar lo suficiente.  Podemos afirmar, que las RRSS son una excelente inversión en marketing ya que generan lazos emocionales con el consumidor aproximándole la marca de una manera más estrecha y positiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>