<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puértolas Morales, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Verde Arribas, María Teresa </dc:creator>
  <dc:creator>Villanueva Saz, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Hipersensibilidad alimentaria en perros. Alérgenos implicados y tipo de alimento para su control</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37025</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se considera que la alergia alimentaria canina es una dermatosis no estacional, pruriginoso que se produce como consecuencia de reacciones de hipersensibilidad a alérgenos que se encuentran en la dieta del perro. La cara, las orejas, las extremidades y el abdomen son las zonas más afectadas. El trauma autoinflingido, que tiene como causa el prurito, produce lesiones eritematosas, alopecicas, excoriaciones, liquenificación, hiperpigmentación e infecciones secundarias. Los alimentos que se relacionan con más frecuencia con alergias alimentarias son la carne de vacuno, la soja, el  pollo, los huevos, la leche de vaca, el trigo, el pescado  y el maíz. El diagnóstico se confirma al observar la disminución o desaparición de los signos clínicos cuando se le proporciona al paciente una dieta restringida, seguido de la reaparición de los síntomas cuando es expuesto, nuevamente, a la dieta original.  Para este estudio se seleccionaron 25 perros con sospecha de alergia alimentaria, de los cuales se siguieron definitivamente 10 (de diversas razas y mestizos, 5 machos y 5 hembras), en todos los pacientes se llegó al diagnóstico definitivo mediante las pruebas básicas de laboratorio y dietas de eliminación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>