<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anento Mainar, Isaac</dc:creator>
  <dc:creator>Bustamante, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de un programa de entrenamiento de la Personalidad Eficaz en el ámbito de la Educación Física</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47387</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Personalidad Eficaz es un constructo psicológico conformado por distintas variables o componentes psicológicos como el autoconcepto, la autoestima, la motivación y la toma de decisiones y resolución de problemas. Se pretende proponer un programa de entrenamiento de la Personalidad Eficaz para niños de 8 a 9 años, enfocado hacia el área de educación física. El programa estará conformado por cuatro sesiones en las que trabajaremos cada una de las variables del constructo, teniendo en cuenta su desarrollo evolutivo y la relación que cada uno de estos tiene con la actividad física. El objetivo del programa es conseguir mediante el constructo promover y mejorar la actividad física y facilitar el buenhacer de los mismos en la asignatura de educación física consiguiendo a su vez un efecto positivo en su rendimiento, tanto deportivo, como académico. De esta manera, de una manera crítica y basándonos en la literatura previa buscamos establecer que el programa puede ser idóneo para su puesta en marcha. En este sentido, es importante formar personas que, en distintas situaciones educativas, sean eficaces, que se quieran a sí mismas y se valoren, que sepan marcarse metas y movilizarse para alcanzarlas, y sepan tomar decisiones que den solución a los problemas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>