<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marcén Bolea, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>García Cebrián, Lucía Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de modificación del suministro de materiales de Hiab</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62602</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El estudio trata de reducir el valor del inventario en la fábrica de grúas que Hiab tienen en Zaragoza. Para la realización se han clasificado todos los artículos con los que trabaja por familias de materiales. Posteriormente, se ha realizado un gráfico ABC para determinar el material más relevante para Hiab, siendo seleccionados para el estudio cilindros, sistemas de brazos y válvulas. Además de soluciones para reducir inventario se proponen otras adicionales que tienen que ver con ahorros en costes logísticos. En cilindros, se ha llegado a la conclusión de reducir los proveedores actuales a dos, creando un método de evaluación mediante criterios que Hiab considera relevantes. La reducción de inventario se consigue por tener el material en consignación y además, se consiguen otros ahorros en embalajes y transporte. En sistema de brazos, el ahorro en inventario se debe a la reducción del tiempo de entrega por parte de los proveedores y por otro lado, se obtienen un ahorro en costes de transporte en el retorno de los racks al suministrador. En válvulas, como en el caso anterior, la disminución del valor viene de acortar el tiempo de suministro y poder realizar los pedidos de material contra la demanda real de Hiab. También se produce un ahorro en costes de transporte creando una ruta principal que recoge el material de los proveedores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>