<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Castro, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Martín, Verónica</dc:creator>
  <dc:creator>Beltrán Gracia, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de extractos vegetales para prolongar la vida útil de Ternasco de Aragón en refrigeración</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36787</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La refrigeración y el envasado en atmósfera protectora (EAP) están ampliamente descritos como métodos de conservación para mantener la frescura y prolongar la vida útil de la carne. La adición de antioxidantes naturales podría tener un efecto significativo en la reducción de la oxidación lipídica y la pérdida del color característico de la carne fresca durante el almacenamiento. El objetivo de este trabajo fue evaluar el efecto de la pulverización con extracto de té o borraja a diferentes concentraciones sobre las características físico-químicas, microbiológicas y organolépticas de chuletas Ternasco de Aragón envasadas en atmósfera protectora (40% O2/30% CO2/30% Ar) mantenidas en refrigeración (4ºC±1ºC) durante 13 días. Las chuletas se dividieron en ocho grupos asignándoles distintos tratamientos: pulverizado con extracto de té al 0,005%, 0,05%, 0,5% y 5%, pulverizado con extracto de borraja al 0,5%, 5% y 10% y sin pulverizar. Todas las muestras fueron envasadas en bandejas con atmósfera protectora y almacenadas con 14 horas de luz al día durante 13 días a 4ºC±1. Se realizaron análisis físico-químicos (pH, color y oxidación lipídica), microbiológicos (recuentos de psicrótrofos aerobios totales, Pseudomonas spp., enterobacterias y bacterias acidolácticas) y sensoriales. Respecto al color, las muestras tratadas con extracto de té al 0,5% obtuvieron valores elevados en el índice de rojo (a*) y mantuvieron los valores de luminosidad (L*), resultando el tratamiento más efectivo en la conservación del color de la carne fresca. Respecto al pH, no se observaron grandes diferencias entre tratamientos a lo largo del tiempo. Sin embargo, se encontraron diferencias significativas entre tratamientos en cuanto a oxidación lipídica, resultando los tratamientos con té al 5% y borraja al 10% totalmente efectivos en su inhibición, mientras que el tratamiento con 0,005% té tuvo un claro efecto prooxidante. Los análisis microbiológicos apuntan a que ninguno de los tratamientos posee actividad antimicrobiana. En cuanto al análisis sensorial, el único tratamiento que resultó aceptable para el panel tras 8 días de almacenamiento fue el té al 0.5%, quedando los demás descartados por intensidad de olor/flavor rancio o extraño. De acuerdo con los resultados, se puede concluir que el tratamiento con extracto de té al 0,5% mantuvo con mayor efectividad las características organolépticas y la vida útil de la carne de cordero por más tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>