<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escario Gil, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Usón Murillo, Asunción</dc:creator>
  <dc:title>Valoración a través de compostaje de los residuos generados en actividades de jardinería en la ciudad de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30843</dc:identifier>
  <dc:subject>compost</dc:subject>
  <dc:subject>compostaje</dc:subject>
  <dc:subject>valorización</dc:subject>
  <dc:subject>jardinería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El municipio de Huesca genera, derivado del mantenimiento de las zonas verdes, una cantidad de residuos estimada en 1662 Tm de residuos. El modelo de gestión actual es el de retirada a vertedero, con el consiguiente pago de tasas por depósito. El objetivo principal del presente proyecto es estudiar la factibilidad técnico-económica para instalar una planta de compostaje, utilizando residuos verdes urbanos de la ciudad de Huesca. Para abordar tal objetivo se localizaron, cuantificaron y temporalizaron los residuos generados en las denominadas Unidades de Gestión del Municipio haciendo uso del programa GIS denominado Arbomap. Mediante el uso de una hoja Excel para el cálculo de las mezclas correctas para el compostaje se determinó como necesario el uso de orina de la perrera y paja para asegurar un compostaje eficaz. Se estimó en 626 Tm. el compost producido en una planta de 1 Ha. de superficie, dimensionada para el procesado de los restos del mes de mayor ingreso (agosto) y trabajando con un sistema de pilas dinámico, cuyas fases de maduración, postproceso y acopio se realizarían bajo techo. Los lixiviados y el agua precipitada serían recogidos en una balsa de 30 m3 de capacidad con sistema de bombeo y riego para la rehumectación de los montones. El procesado se realizaría mediante un tractor de 150 CV con implementos para el manejo de los materiales iniciales y acabados, una máquina volteadora acoplada al tractor, un remolque esparcidor de 17 m3, una criba rotativa desplazable de malla intercambiable, una trituradora propiedad actual del Ayuntamiento, una tolva para el relleno de Big-bag y una ensacadora. A su vez la planta contaría con báscula de 40 Tm. y laboratorio, ambos para el control del proceso. En la planta operarían dos operarios y un jefe de planta-técnico. Además de esta situación se estudia otra en la que el ingreso mensual de residuos en planta es igual al del mes de agosto, denominándose a esta situación de Pleno Rendimiento (R100). Se estiman en 531 las Tm. necesarias para la restitución de los elementos minerales aportados a través de la fertilización mineral del modelo actual y se comparan ambas circunstancias de rendimiento (R46 y R100) con la situación actual (retirada a vertedero y fertilización mineral de las zonas verdes), obteniéndose un resultado económico en materia de fertilización desfavorable para el primero de los casos y muy favorable para el segundo. A su vez se indican una serie de ventajas derivadas del cambio de modelo como la generación de uno (R46) o dos (R100) puestos de trabajo, la posibilidad del cumplimiento de la Ordenanza Municipal de Áreas verdes y arbolado en lo que a la aplicación de enmiendas orgánicas se refiere, el ahorro derivado del incremento de la vida útil del vertedero y la reducción de los costes de mantenimiento de éste. Cabe mencionar como colofón que el modelo propuesto supondría un paso adelante de la ciudadanía oscense en materia de responsabilidad ambiental y a su vez caminaría en pos de lo que la Directiva Marco de Residuos europea demanda actualmente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>