<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacalle Aicua, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Civeira Murillo, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Asociación entre peso, concentración de triglicéridos, ferritina sérica y sensibilidad a la insulina en pacientes con hiperlipidemia primaria sin diabetes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31326</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las alteraciones metabólicas lipídicas presentan una alta prevalencia en los paises occidentales. Las hipercolesterolemias genéticas son un grupo heterogéneo de transmisión, penetrancia y expresividad variables que se acompañan de elevado riesgo cardiovascular. Además, se ha observado que estos pacientes tienden a desarrollar resistencia a la insulina y niveles elevados de ferritina sérica.  En este estudio proponemos valorar la asociación causal entre estos tres fenómenos (resistencia a la insulina, hiperferritinemia e hipertrigliceridemia) en pacientes con hiperlipemia primaria sin diabetes, y valorar si es precisa una causa patogénica común, como la obesidad, o si bien aparecen de forma independiente. Además valoraremos el poder utilizar el índice HOMA como marcador patogénico de la enfermedad.  Tras realizar los estudios estadísticos pertinentes y haber obtenido resultados, podemos afirmar que existe significación estadística entre la aparición de resistencia a la insulina, hiperferritinemia e hipertrigliceridemia en pacientes con hiperlipemia primaria sin diabetes, y que la obesidad puede considerarse una causa patogénica.  Estos datos son uniformes para todas las subclases de hiperlipemia primaria a excepción de la disbetalipoproteinemia familiar, donde no se han encontrado resultados estadísticamente significativos</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>