<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medrano Villarroya, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Porta, Jose María</dc:creator>
  <dc:title>Análisis clínico-epidemiológico del Fracaso renal agudo de origen extrahospitalario en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa en Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70477</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El FRA es una patología muy prevalente en nuestro medio y que conlleva un gran número de fallecimientos al año, además de ser el causante de un importante detrimento de la función renal en los pacientes afectados, con su consiguiente repercusión en la calidad de vida de los enfermos. Dentro de este amplio cuadro, el FRA que se origina a nivel extrahospitalario supera en frecuencia al que se origina en el hospital, sin embargo, no se encuentran muy presentes en la bibliografía estudios específicos de este cuadro en concreto. Nuestro estudio analiza las características epidemiológicas del FRA extrahospitalario en la población perteneciente al HCU Lozano Blesa, a partir de una muestra de 162 pacientes que ingresaron por este motivo entre enero de 2010 y marzo de 2013. Del análisis estadístico de estos datos pudimos obtener importantes conclusiones con respecto al desarrollo de este cuadro en nuestra población. En nuestra muestra, el FRA extrahospitalario fue más frecuente en hombres que en mujeres (59,3% de hombres, 40,7% de mujeres), y los mayores de 65 años constituyeron el grupo de edad predominante, siendo una población con un alto número de comorbilidades (entre ellas destacada la ERC) y con un  elevado consumo de fármacos. La aplicación de 5 sistemas diferentes de clasificación del FRA nos permitió establecer la similitud entre RIFLE, AKIN y KDIGO, y su diferencia con los sistemas basados en incrementos absolutos de la creatinina. De los 162 pacientes, 68  recuperaron la función renal previa que tenían antes del episodio en el ingreso (42% de los pacientes). Hubo una mayor recuperación y más precoz en los pacientes con un cuadro de etiología prerrenal. La estancia media hospitalaria de nuestros pacientes fue de de 13,26 ± 10,18 días, siendo muy inferior (aproximadamente la mitad) de la estancia de los pacientes con FRA intrahospitalario en este hospital. Con respecto a la mortalidad, un 14,8% de los pacientes fallecieron durante el ingreso, representando un porcentaje mucho menor que el de los pacientes que desarrollan el FRA  nivel hospitalario.  La situación actual es que se requieren más estudios en profundidad sobre este cuadro para poder establecer los factores que determinan su desarrollo y evolución.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>