<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cantín Emperador, Estrella</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de Cuidados de Enfermería al potencial donante de órganos en muerte encefálica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31981</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La muerte encefálica (ME) es el cese irreversible de las funciones encefálicas, caracterizada por ser un coma arreactivo de etiología conocida y carácter irreversible que se reconocerá mediante un examen clínico. La causa más frecuente es el accidente cerebrovascular (65,9% de los casos). Los pacientes en ME son la fuente principal de las donaciones (90,4% de los donantes fallecidos). España es líder mundial con una tasa de 35,1 donantes cadavéricos por millón de población. A pesar de esta situación de privilegio, todos los años fallecen pacientes en lista de espera para recibir un órgano. Objetivos: Conocer los cambios fisiológicos del paciente y proporcionar los cuidados necesarios. Conocer los parámetros y constantes vitales adecuadas, y detectar las alteraciones mediante su monitorización continua. Proporcionar los cuidados de mantenimiento y el apoyo psicológico a la familia. Metodología: Protocolo de Cuidados de Enfermería según la Guía metodológica para la elaboración de protocolos basados en la evidencia del Instituto Aragonés de Ciencias de la Salud. Desarrollo: Está dirigido a enfermeros de UCI que tengan pacientes en ME y donantes potenciales. Hay que asegurar la perfusión y oxigenación de los órganos que van a ser extraídos y que sigan con su correcto funcionamiento. Se valora las funciones cardiovascular, respiratoria, térmica, endocrinometabólica, hidroelectrolítica, renal, cuidado de los ojos, coagulación, prevención de infecciones y el apoyo a la familia. Conclusiones: La Enfermería proporciona los cuidados de mantenimiento al donante potencial, ya que la mayoría son competencia enfermera. Participa en la detección de posibles donantes y en la comunicación con la familia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>