<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beltrán Piñol, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Cortés Franco, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Velilla Marco, Santiago Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un módulo de Business Intelligence</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65415</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el ámbito de la gestión de Recursos Humanos en las organizaciones se gestiona un modelo de datos complejo e integrado que aborda aspectos como la organización, los puestos de trabajo, la planificación de personas, la retribución, la formación, la selección, el desempeño o las vacaciones y ausencias, entre otros. Por otro lado, para la gestión de los procesos, se requiere de poder disponer de herramientas que faciliten la toma de decisiones en base a indicadores y resultados.  En este proyecto se pretende desarrollar una herramienta de “inteligencia del negocio” (“Business Intelligence”) que permita a los usuarios analizar la información de un modelo integrado de gestión de Recursos Humanos. Dentro de este ámbito, se establecerán distintas capas de análisis en función de las características y necesidades de cada uno de los roles que participan en los procesos de gestión.    Con esta herramienta, el usuario, de una manera sencilla, va a ser capaz de relacionar y combinar las distintas partes del modelo, un modelo que contiene cientos de entidades y miles de atributos. Las características del modelo también exigirán el que se pueda realizar un análisis de la información de forma longitudinal en el tiempo, permitiendo la comparación de distintas series. Un aspecto relevante de este proyecto es desarrollar el modelo lógico de construcción de entidades y relación entre las mismas, mediante la aplicación de una metodología apropiada para el manejo y procesamiento de grandes volúmenes de datos. Este módulo se integra dentro de un sistema Gestión Integrada de Organización y Recursos Humanos, por lo que el módulo ha sido desarrollado teniendo en cuenta de que no es un sistema software independiente, sino que forma parte de un software de mayor alcance. Para el desarrollo del módulo, a nivel de diseño, se han tenido en cuenta las necesidades que tienen las organizaciones a la hora de obtener indicadores relativos a los procesos de la función de Recursos Humanos. El diseño de la interfaz que muestra los distintos indicadores relacionados que dan soporte a la toma de una decisión, ha sido trabajada y ha tenido en cuenta la experiencia previa existente en la gestión de este tipo de procesos en sus clientes. Dentro del módulo, el usuario podrá consultar e interactuar con distintos informes analíticos, que engloban varios gráficos conectados y filtros de manera que el usuario puede explotar los datos de manera interactiva. Cada informe agrupa los datos de un proceso distinto de la empresa, siendo en total ocho los procesos que se han tenido en cuenta en este proyecto. El proyecto ha pasado por diferentes fases, siguiente el ciclo de vida definido dentro de la empresa, empezando por el aprendizaje en el entorno de trabajo en Endalia de las distintas tecnologías, herramientas, procesos y metodologías usadas, destacando la metodología SCRUM. Tras la fase de aprendizaje se han llevado a cabo las fases de estudio de las necesidades del cliente junto a la gestión y planificación del proyecto. Una vez planificado el proyecto, se ha pasado por las distintas fases del ciclo de vida del software, es decir, análisis, diseño, implementación, pruebas, despliegue y mantenimiento y mejoras.  El soporte tecnológico utilizado ha sido Microsoft .NET Framework 4.0 y 4.5, el lenguaje de desarrollo C#  y el lenguaje de acceso a bases de datos T-SQL. Para el desarrollo de los informes se ha utilizado la plataforma Power BI Desktop, mientras que para la integración de estos informes se ha utilizado la plataforma en la nube Azure. Las principales herramientas de desarrollo tecnológico que se han usado durante el desarrollo son Microsoft Visual Studio 2015 y SQL Server Management Studio 2014.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>