<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Gascón, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Quintero, Juan David</dc:creator>
  <dc:title>Indicadores prevalentes y su influencia en menores con expediente abierto en el Sistema de Protección y en el de Reinserción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7982</dc:identifier>
  <dc:subject>ámbito económico</dc:subject>
  <dc:subject>ámbito familiar</dc:subject>
  <dc:subject>ámbito socio-urbanístico</dc:subject>
  <dc:subject>indicadores de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>menores</dc:subject>
  <dc:subject>sistema de protección</dc:subject>
  <dc:subject>sistema de reinserción</dc:subject>
  <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En estudios realizados recientemente, se ha comprobado que existe una fuerte relación entre el Sistema de Protección y el Sistema de Reinserción de menores. Según algunos profesionales de la Subdirección de Prevención y Protección a la Infancia y Adolescencia y Ejecución de Medidas Judiciales, diversos chicos y chicas que han tenido o tienen un contacto con las instituciones de Protección, acaban pasado antes o después por las de Reinserción. Debido a esta correlación entre ambos sistemas, la presente investigación tiene por objeto conocer si existen ciertos indicadores que prevalezcan en relación al ámbito familiar, económico y socio-urbanístico en la historia de vida de esos menores y el grado de incidencia de estos. El conocer si existen o no esas prevalencias, podría ayudar a los trabajadores sociales y a todos aquellos profesionales que trabajan con menores a prevenir dichas situaciones y a orientar más adecuadamente la intervención. Para realizar esta investigación, se han realizado encuestas a diferentes profesionales del Sistema de Protección y Reinserción de Zaragoza</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>