<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Matute Guerrero, Almudena</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Trigo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de la Apnea Obstructiva del Sueño (AOS) y sus características en Insuficiencia Renal Crónica severa (ERC)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47908</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El propósito del estudio es determinar la prevalencia de la AOS en pacientes con ERC y los factores de riesgo asociados a su desarrollo. Para ello se reclutó una muestra de 19 pacientes con ERC (en diálisis y pre-diálisis). A todos ellos se les aplicó un protocolo que incluyó: cuestionarios de salud general y de sueño, analítica incluyendo bioquímica, hemograma y función renal, poligrafía del sueño y medidas antropométricas, incluyendo bioimpedancia.  Se utilizaron test no paramétricos para la descripción y análisis de regresión para evaluar las determinantes de la AOS. Nueve de los 19 pacientes presentaron AOS, definida como la presencia de un número de apneas-hipopneas&gt;15 por hora de sueño. Se observó una correlación positiva significativa del IAH y la circunferencia del tobillo (0.544,p=0.05); y una relación multivariante positiva del IAH y el ángulo de fase de la bioimpedancia (p=0.042). Se concluyó que aproximadamente un 50% de pacientes con ERC padecen AOS y que la retención de líquidos determina su severidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>