<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muro Hernández, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Domínguez Barrero, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparado del IRPF: Navarra y territorio Común</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56447</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo presenta una comparación del IRPF entre el territorio común y foral de Navarra, porque es importante y necesario conocer las distintas normativas que regulan el impuesto dentro de un mismo territorio. Tras exponer la legislación con la que se va a trabajar para ambos territorios en el 2016, se van a comparar y analizar los aspectos que he considerado más relevantes. También se tratará el hecho de cómo obtener unas u otras ventajas fiscales derivadas de las diferencias de tributación entre ambos territorios, puede generar distorsiones económicas.  Comenzamos con la base general y del ahorro, donde en la primera nos centraremos en los rendimientos generales y del trabajo, además se introducirán las deducciones de vivienda existentes únicamente en el régimen navarro, mientras que en la segunda lo haremos con los rendimientos del capital mobiliario, seguidamente estudiaremos el tratamiento de la familia con el estudio y comparativa de los mínimos personales y por descendientes y la obtención de tributación conjunta y por ultimo repasaremos los principios hacendísticos de sencillez, equidad y eficiencia para los dos territorios.  Concluyendo las diferencias de tributación entre ambos territorios puede producir distorsiones en la planificación económica de los agentes y por lo tanto puede convertir al IRPF en un impuesto que genere ineficiencias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>