<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cortés Ibáñez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Velázquez Sancho, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Ensayo, calibración de palpador autocentrante y verificación geométrica de máquina herramienta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8758</dc:identifier>
  <dc:subject>palpador autocentrante</dc:subject>
  <dc:subject>verificación geométrica</dc:subject>
  <dc:subject>máquina herramienta</dc:subject>
  <dc:subject>errores geométricos</dc:subject>
  <dc:subject>calibración</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El tema principal de este proyecto es el desarrollo matemático para la obtención de fórmulas que permitan evaluar los errores geométricos individualmente de una máquina herramienta, y el uso de las mismas para obtenerlos de una fresadora de control numérico. Para ello se expone las diferentes fuentes de error que influyen en la máquina herramienta y los procedimientos actuales con los que se pueden medir y compensar dichos errores. Para calibrar la máquina herramienta se usa el procedimiento de barra de esferas y palpador autocentrante. Previamente se ha tenido que calibrar dicho palpador mediante la medición de un cubo patrón y analizar dichos datos para modificar el programa informática del palpador, que obtiene el centro de una esfera palpada convirtiendo la medida de tres sensores. Las fórmulas obtenidas son en función de la máquina en las que van a ser empleadas. Para ello se define un sistema de ensayo que consiste en medir 16 la barra de bolas en 12 posiciones diferentes. Con estas mediciones podemos obtener los diferentes errores que afectan a nuestra máquina. Antes de medir en máquina se crea un simulador informático de la misma para comprobar que el método es fiable y valido. Comprobada la eficacia del método pasamos a calibrar la fresadora realizando todas las mediciones sobre ella con el palpador autocentrante. Después de analizar los datos los comparamos con los obtenidos mediante otro método más fiable, como es el interferómetro laser, para observar diferencias en cuanto al tiempo se refiere, comprobando la eficiencia del método y del palpador autocentrante.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>