<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Lanuza, Javier Lorenzo</dc:creator>
  <dc:creator>Cuchi Oterino, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de la modernización de los regadíos en la Comunidad de Regantes de Almudévar (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60597</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo pretende estudiar en profundidad el proceso que ha supuesto la denominada “Modernización del Regadío” en la zona regable del TM de Almudévar. El gran objetivo  es comparar el antes y después del proceso de la modernización. Para ello, previamente se ha analizado el entono en sus tres esferas: los medios físico, biótico y social. Tras este se describe la obra de modernización en cada una de sus fases:  0.	Concentración parcelaria. I.	Ejecución de las balsas de regulación interna. II.	Realización de la red general y las estaciones de bombeo: con sus instalaciones y automatismos para el control de los bombeos. Se destaca su mejora continua.  -	Así mismo, se describe el telecontrol de los elementos a nivel de parcela desde la sede de la Comunidad de regantes de Almudévar. III.	Amueblamiento de parcelas.  Una vez finalizada esta descripción se entra en el análisis de los efectos de la modernización, se detallan: 1.	Los cambios de tamaño, número de fincas y propietarios con la concentración. 2.	La evolución de las superficies de los cultivos desde 1992 a 2016. 3.	Las variaciones sustanciales en las producciones. Para lo que se ha efectuado un análisis estadístico, focalizado en los datos disponibles de la Comunidad de regantes de Almudévar para los principales tres cultivos: maíz, cereal y alfalfa. 4.	La eficiencia del uso del agua. Se observa la modificación del consumo en relación con el cambio de sistema de riego. 5.	Las consecuencias sobre el entorno ambiental, especialmente: en el estado de las aguas, por el contenido en nitratos, y las especies exóticas invasoras, el mejillón cebra. 6.	Los efectos económicos de la modernización, con un estudio de viabilidad económica de la inversión. Tras esto, se exponen las conclusiones extraídas y las ventajas e inconvenientes. Como colofón, se despliegan una serie de propuestas a estudiar para planes futuros de mejora. Esta modernización del sistema de regadío, no es sólo el cambio de riego a pie a riego presurizado, sino una apuesta por las nuevas tecnologías a la par de un cambio en la mentalidad y la forma de gestión de un recurso tan valioso como es el agua.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>