<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chueca San Gil, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:creator>
  <dc:title>Atención sanitaria extrahospitalaria en pacientes jóvenes intoxicados por consumo de alcohol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7330</dc:identifier>
  <dc:subject>intoxicaión</dc:subject>
  <dc:subject>alcohol</dc:subject>
  <dc:subject>etanol</dc:subject>
  <dc:subject>jóvenes</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>atención de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>extrahospitalaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El consumo de alcohol supone una práctica generalizada en nuestra sociedad abarcando todos los niveles sociales y grupos de edad. El inicio del consumo de alcohol en adolescentes suele comenzar a edades de 13-15 años, y como el ocasionado en cualquier grupo de edad genera una demanda de prestación sanitaria. El consumo de alcohol en jóvenes de 14 a 18 años, se da fuera del entorno familiar, produciéndose en la calle y en espacios al aire libre, lugares de ocio-festivos, tendiendo a producirse durante los fines de semana de forma masiva y concentrada. Este consumo de forma concentrada supone importantes consecuencias físicas, psicológicas y sociales, con posibilidad de generar una demanda de recursos ya sea en centros asistenciales o fuera de ellos. Todo ello hace necesario un estudio en el que abordar y evaluar el problema desde una perspectiva enfermera y establecer una serie de intervenciones, para casos de intoxicación por etanol en adolescentes, en el medio extrahospitalario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>