<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Florentín Aragón, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Lampreave, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Técnica y poética en la junta de construcción. Encuentros en los museos de Castelvecchio y Kolumba</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47895</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo Fin de Grado se plantea como un ejercicio de relectura de los estudios tectónicos de Kenneth Frampton, de finales de los años 90, para trazar una línea de continuidad de sus planteamientos en la arquitectura actual.  Esta aproximación al proyecto nos lleva a reflexionar sobre el valor representativo y ontológico de la forma tectónica, y la necesaria coherencia entre elementos y sistemas a distinta escala capaces de aportar valor poético a la obra. El trabajo se centra así en el énfasis en la articulación de partes, en una arquitectura leída desde el elemento más pequeño de condensación ontológica: la junta de construcción, la unidad más pequeña capaz de trascender su expresión funcional, inherente al hecho constructivo. Así se van a analizar dos obras, los museos de Castelvecchio en Verona y Kolumba en Colonia, para trazar un vínculo entre las figuras de Carlo Scarpa y Peter Zumthor. Sus arquitecturas van a permitir reconocer dos formas de apropiación de los principios tectónicos y la expresividad poética de la junta constructiva. Los proyectos, separados casi medio siglo, evidencian dos formas de hacer muy distintas que muestran, sin embargo, una intensa afinidad en su reflexión sobre las trazas de la historia, el protagonismo del detalle y el esfuerzo constructivo para poner en relación tiempos y materias. De este modo, se analizarán las obras con una mirada nueva, atenta a la trascendencia de la junta en los encuentros entre materiales y espacios. Por ello nos referimos a encuentros tanto a nivel constructivo como compositivo y espacial. Y a la vez, nos referimos al encuentro conceptual entre distintas formas de hacer, encuentros entre las arquitecturas de Scarpa y Zumthor y entre actitudes y consideraciones de identidad cultural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>