<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Úbeda Bugeda, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreras Amez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Tomografía óptica de coherencia de dominio espectral en patología macular y de la retina. Cirrus 4000 versus Cirrus Photo 800</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13322</dc:identifier>
  <dc:subject>cirrus photo 800</dc:subject>
  <dc:subject>cirrus 4000</dc:subject>
  <dc:subject>tomografía óptica</dc:subject>
  <dc:subject>patología macular</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tomografía óptica de coherencia de dominio espectral en patología macular y de la retina. Cirrus 4000 versus Cirrus Photo 800 Objetivo: Comparar la calidad y concordancia de las mediciones maculares obtenidas con el tomógrafo de coherencia óptica de dominio espectral (OCT) Cirrus 4000 y el Cirrus Photo 800. Métodos: Se seleccionaron de forma prospectiva y consecutiva 48 ojos de voluntarios sanos. A todos ellos se les realizó una exploración oftalmológica y un examen papilar con el Cirrus 4000 y el Cirrus Photo el mismo día (Macular Cube 512x128). Se compararon los parámetros papilares (t Student) y la concordancia de la clasificación según la base de normalidad. También se calcularon las correlaciones de Pearson entre las variables de ambos equipos. Resultados: No se observaron diferencias significativas (p&lt;0,05) entre los valores medios obtenidos con ambos equipos, excepto en el espesor foveal y el espesor del subcampo central. Las correlaciones más fuertes se observaron a nivel foveal (0,980) y del espesor del subcampo central (0,934). En general, la concordancia de la clasificación de los parámetros maculares según la base normativa fue excelente entre ambos OCTs. La relación señal/ruido fue ligeramente mejor en las imágenes adquiridas con el Cirrus Photo. Conclusiones: Las diferencias obtenidas para todos los espesores maculares entre Cirrus 4000 y Cirrus Photo con el protocolo Macular Cube 512x128 no superaron la variabilidad de las mediciones publicadas para el OCT Cirrus 4000. Las imágenes de ambos equipos pueden usarse de forma intercambiable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>