<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díez Casas, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>López Laval, Isaac</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de sueño en deportistas de elevado rendimiento que compiten en deportes individuales o colectivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64846</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Ver las diferencias existentes en la calidad de sueño en relación al tipo de deporte practicado, individual o colectivo. Metodología: 513 participantes, deportistas de alto rendimiento tanto de deportes colectivos, como individuales y no deportistas realizaron el cuestionario PSQI para la recogida de una muestra de calidad de sueño subjetiva. Resultados: Dentro de los hombres, los no deportistas es el grupo que peor duerme PSQI (5,1±2,8), seguido de los deportistas individuales PSQI (4,0±2,5), que duermen peor que los deportistas colectivos PSQI (3,9±2,5), siendo estos el grupo de hombres con mejor calidad de sueño. Para las mujeres no obtuvimos diferencias significativas. Analizando por sexos, las mujeres obtuvieron PSQI (4,8±2,7) y los hombres PSQI (4,3±2,6), determinando que en general los hombres duermen mejor que las mujeres. Para los deportistas individuales, las mujeres obtuvieron PSQI (4,8±2,4) y los hombres PSQI (4,0±2,5), determinando que dentro de los deportistas individuales los hombres duermen mejor que las mujeres. Para los deportistas colectivos y los no deportistas no obtuvimos diferencias significativas en la variable por sexos. Conclusiones: En función del tipo de deporte sin diferenciar el sexo, duermen mejor los deportistas colectivos que los deportistas individuales. Dentro del grupo de los hombres, duermen mejor los deportistas colectivos que los individuales, para las mujeres no obtuvimos diferencias significativas. En el global comparativo, duermen mejor los que hacen deporte que los que no lo hacen. Por último, independientemente de si hacen o no hacen actividad física, los hombres duermen mejor que las mujeres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>