<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Melero, María</dc:creator>
  <dc:creator>Manyà Cervelló, Joan J.</dc:creator>
  <dc:creator>Azuara Medel, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Activación de hydrochar derivado de alperujo para la obtención de adsorbentes selectivos de CO2 en condiciones de post-combustión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64764</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las emisiones de dióxido de carbono plantean actualmente un problema mundial que requiere la adopción de nuevas estrategias como el uso y desarrollo de las energías renovables. La biomasa es un ejemplo: además de aprovecharse energéticamente se puede utilizar para desarrollar materiales, como carbón activado (AC) a partir de alperujo cuyo desarrollo es el objetivo principal del presente trabajo. Debido al alto nivel de humedad del alperujo, para su carbonización se utiliza una carbonización hidrotermal (HTC), la cual produce hydrochar. Este proceso exotérmico trabaja a temperaturas relativamente bajas y a presión autógena, lo que mantiene el agua en condiciones subcríticas. Tras la carbonización se han realizado diversos tipos de activación a diferentes temperaturas y durante distintos tiempos, y utilizando diversos agentes activantes. Una vez obtenidos los ACs se ha procedido a realizar su caracterización textural, y obtener su selectividad CO2/N2 y sus isotermas en diferentes condiciones de presión y temperatura. La aplicación de los ACs desarrollados es el uso que se hace de ellos como adsorbentes selectivos de CO2 en condiciones de post-combustión, bajas presiones y altas temperaturas, por lo que con este criterio y los valores obtenidos se han determinado las condiciones óptimas para su producción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>