<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Pastor, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Duque, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Ostáriz, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>PAMAM-based dendrimers for diverse biomedical applications</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8892</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Existe una gran necesidad de nuevos tratamientos en determinadas patologías tales como el cáncer o las infecciones resistentes. Entre algunas de las nuevas terapias más prometedoras se encuentran génica y celular, pero ambas tienen serios problemas que resolver antes de pasar a la clínica. Para resolver algunos de estos problemas, recientemente se han combinado vectores virales con células madre (células madre mesenquimales especialmente). Sin embargo, ya que son células complejas de crecer con los métodos y medios de cultivo estándar, la técnica tiene que ser mejorado antes de ser poder ser utilizado en ensayos clínicos.    Vectores sintéticos tales como polímeros, aunque más seguros que los virus, generalmente no poseen la eficacia requerida para los tratamiento de terapia génica. En este ámbito, los dendrímeros son polímeros sintéticos tridimensionales, altamente ramificados y con una estructura química bien definida. En particular, los dendrímeros basados en PAMAM (poli(amidoamina)) han sido ampliamente investigados por sus aplicaciones biológicas y han mostrado ser portadores de propiedades clínicamente relevantes que les hacen valiosos para ser utilizados en terapia génica o celular.    Se ha demostrado que los dendrímeros basados en PAMAM también pueden facilitar la localización de antibióticos en el interior de bacterias, y por lo tanto, pueden ser utilizados para mejorar la actividad antimicrobiana. Además, pueden ser altamente tóxicos para determinadas bacterias mediante la disrupción de la membrana citoplasmática. Controlando la funcionalidad y carga a través de la elección de los grupos periféricos, el tamaño del dendrímero y el nivel de recubrimiento con PEG, se pueden modular las interacciones con la superficie bacteriana y su actividad antibacteriana y citotóxica para las células huésped.    En este proyecto se han estudiado las propiedades biomédicas de derivados de PAMAM y su influencia sobre el crecimiento bacteriano y celular. Nuestros resultados muestran que, aunque el dendrímero PAMAM completamente recubierto con PEG disminuye el crecimiento de Pseudomonas y que tiene potencial para ser empleado como un agente antibacteriano, en el caso de las células madre mesenquimales, el crecimiento celular se incrementa sin alterar sus patrones de pluripotencialidad y podría ser de gran ayuda para las futuras estrategias de terapia celular.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>