<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>de San Lázaro Cuartero, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Motivación: ¿influye o no en el desarrollo integral del alumno?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31824</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A través de este trabajo se ha querido demostrar que para alcanzar un desarrollo íntegro del alumnado y una adquisición del aprendizaje de manera duradera, es imprescindible el trabajo lúdico y motivador.  Esto se ha querido exponer mediante la realización de un estudio con un grupo clase en el cual se trabajaba únicamente mediante fichas.  Para responder a los objetivos que se formularon, es decir, conocer y estudiar qué es lo que motiva a los alumnos, si la metodología utilizada ha influido en la consecución de éstos, se realizó un breve estudio teórico, donde se hizo una revisión documental de libros y artículos de revistas educativas sobre experiencias didácticas en aulas de infantil relacionadas con el tema objeto de estudio. También se elaboró un estudio empírico, donde se realizaron entrevistas a los alumnos con el fin de incorporar una serie de materiales en relación a los intereses de éstos. Una vez realizado el proyecto con el material diseñado para este trabajo, el cual fue llevado a cabo durante cinco semanas con los alumnos, se pudo conocer si los alumnos se mostraban motivados o no ante esas actividades. Como resultados se observó que el aprendizaje fue mucho más significativo teniendo en cuenta los campos de interés del alumnado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>