<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Varshitskaya, María</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Agustín, Gema</dc:creator>
  <dc:title>El modelo de logística y cadena de suministro de Protoláser</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63864</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen:  En el presente trabajo del fin de grado se sugiere un análisis de la gestión de la logística y cadena de suministro de una empresa real llamada Protoláser con el fin de ofrecer una serie de recomendaciones para mejorar su gestión en dichas áreas. El análisis se elabora mediante el cálculo de los Indicadores Clave de Gestión (KPIs) y la aplicación de los mismos a la empresa, con los conocimientos adquiridos previamente en los campos de logística y cadena de suministro, dirección de la producción, dirección estratégica y análisis de estados financieros. Para ello se determinan los requisitos que deben cumplir los Indicadores Clave de Gestión (KPIs)  para que éstos sean útiles. A continuación, se expone una descripción de la gestión de  Protoláser utilizando la cadena de valor y se evalúa la estrategia que sigue la empresa. Posteriormente,  se realiza un estudio de la situación actual de Protoláser, examinando los Indicadores Clave de Gestión (KPIs) escogidos y sacando las conclusiones pertinentes. Finalmente, se detallan una serie de recomendaciones que el estudiante sugiere para aumentar la eficiencia de la gestión de la empresa en las áreas de logística y cadena de suministro.  Las razones para elegir la empresa Protoláser como objeto del estudio son la reciente constitución de la empresa  y sus intenciones de internacionalizarse, lo que hace que un análisis previo de la situación de la empresa sea necesario.  Abstract: In the present undergraduate dissertation an analysis of the management of the logistics and supply chain of a real company called Protolaser is suggested in order to offer several recommendations to improve its management in those areas. The analysis is done by calculating the Key Management Indicators (KPIs) and applying them to the company, with the knowledge previously acquired in the fields of logistics and supply chain, production management, strategic management and financial statements analysis. For this purpose, the requirements that the Key Management Indicators (KPIs) must meet in order to be useful are determined. Afterwards, a description of the management of Protolaser using the value chain is offered and the strategy that the company follows is evaluated. Subsequently, a study of the current situation of Protolaser is carried out, examining the selected Key Management Indicators (KPIs) and drawing the relevant conclusions. Finally, several recommendations that the student suggests to increase the efficiency of the management of the company in the areas of logistics and supply chain are detailed.  The reasons for choosing the company Protolaser as the object of the study are the recent constitution of the company and its intentions to internationalize, which makes a previous analysis of the situation of the company to be indispensable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>