<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domínguez Castillo, Sylvia</dc:creator>
  <dc:creator>López Flores, Rocío</dc:creator>
  <dc:title>Distribución y abundancia del caracol del cieno (Potamopyrgus antipodarum) en el término municipal de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64935</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Potamopyrgus antipodarum es un pequeño molusco acuático originario de Nueva Zelanda que puede medir entre 5 y 10 mm de longitud. Su concha está formada por 6-7 vueltas de espira dextrógira de color córneo oscuro. Es una especie que tolera un  amplio rango de factores ecológicos. Su reproducción es tanto sexual como asexual, siendo esta ultima la más común en las zonas que invade. En España está presente y considerada como especie “exótica invasora”. Sus poblaciones pueden alcanzar densidades muy altas, modificando los recursos existentes y la estructura de las comunidades autóctonas. Para este trabajo se han establecido un total 41 puntos diferentes de muestreo en 24 masas de agua diferentes (ríos, acequias, lagunas y balsas) dentro del término municipal de Zaragoza.  Para la toma de muestras se realizaron transectos lineales, así como una medición de factores ambientales (temperatura, corriente, especies acompañantes, sustrato). Se midió el tamaño de los ejemplares recolectados y se calculó las densidades poblacionales y la diversidad de tamaños. Posteriormente se realizó un análisis estadístico de los datos y la representación gráfica de los mismos. Se obtuvieron diferencias significativas para las variables densidad y diversidad de tamaño  agrupadas por el factor cauce (masa de agua). Se observó una relación unimodal entre la densidad y la temperatura del agua. Y aunque no se observaron diferencias significativas los sustratos de limo y arena parecían tener mayores densidades medias y diversidad de tamaños.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>