<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garza Castillón, María</dc:creator>
  <dc:creator>Ariño Lapuente, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de mejora de los hábitos saludables de los niños de 1ºESO de la Obra Diocesana del Colegio Santo Domingo de Silos de Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57451</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  El sobrepeso y la obesidad infantil es un problema de salud mundial. La OMS asegura que más de cuarenta y dos millones de niños/as padecen sobrepeso. Acentúa el riesgo de padecer enfermedades crónicas y es a día de hoy el quinto factor de riesgo de mortalidad. Desde hace una década, su creciente morbimortalidad ha generado gran interés en el mundo sanitario. Por ello, la educación para la salud se ha comprobado como un valioso instrumento en la prevención de esta enfermedad. Debemos evitar un estilo de vida obesogénico, implantar una alimentación adecuada unida a un frecuente ejercicio físico. Para ello, debemos instruir a los padres/tutores y/o cuidadores para que eduquen en estilos de vida saludables y lo que es más importante, que perduren en el tiempo. Metodología: Tras una revisión bibliográfica sobre el sobrepeso y la obesidad infantil, se ha trazado una estrategia de mejora continua de calidad de vida, siguiendo el ciclo de Deming. El ámbito de estudio pivota sobre la Obra Diocesana Colegio Santo Domingo de Silos de Zaragoza y siendo los sujetos de estudio los padres/tutores de los niños/as de 1º ESO. Conclusiones: El plan de mejora aporta conocimiento sobre los correctos hábitos saludables y ayuda a su realización. La intervención con los padres/tutores supone educación para la salud. Además, el manual informativo es un instrumento clave que sirve de guía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>