<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Urdiola, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Cerrada Lamuela, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigez Yoldi, Mª Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las propiedades anticancerígenas de complejos metálicos de oro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64265</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de colon es uno de los cuatro tipos de cáncer más mortales y el tercero de mayor incidencia. Los efectos secundarios y la falta de efectividad de la radioterapia y la quimioterapia hacen que sea necesario continuar con la investigación para encontrar nuevos fármacos. Un ejemplo de ellos son los compuestos basados en metales, como los complejos organometálicos de oro estudiados en este trabajo. Se ha probado la citotoxicidad sobre células de cáncer de colon humano (Caco-2/TC7) de complejos de oro(I) con PTA (1,3,5-triaza-7-fosfaadamantano) y alquino derivados de flavonas, así como de las correspondientes flavonas precursoras de los mismos. Se buscaba comprobar si la efectividad de los compuestos flavona-complejo es mayor que la de cada componente por separado. También se ha estudiado la posible interacción de algunos de los compuestos con uno de los componentes mayoritarios de la sangre, la albúmina sérica. Los resultados parecen indicar que pueden ser transportados por esta proteína. Además interesa saber el mecanismo que conduce a la muerte celular, para lo que se han llevado a cabo diversos experimentos con el complejo que mejores resultados ha dado en las pruebas de citotoxicidad y de unión a albúmina. Este complejo produce apoptosis por vía intrínseca en las células tumorales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>