<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rueda Rodríguez, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Lahoz Gimeno, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Reparación de grandes defectos de la pared abdominal tras la explantación de prótesis de PTFEe infectadas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47954</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La eventración es una frecuente (11-30%) complicación tardía de la laparotomía. La reparación de este tipo de hernia requiere, generalmente, el empleo de materiales protésicos. Una de las complicaciones de la reparación protésica de la eventración es la infección de la prótesis (1,3-8%). Existen numerosos factores de riesgo influyentes en la tasa de infección del biomaterial: obesidad, diabetes, EPOC, inmunodeficiencia, tipo de reparación, intervención de urgencia, tipo y tamaño de la prótesis y tiempo quirúrgico superior a 180 minutos. En lo que se refiere al tipo de reparación, la localización de la malla en planos profundos de la pared abdominal presenta un efecto protector contra la infección. En lo referente al tipo de material protésico, la incidencia de infección está en relación con la porosidad del material, así las prótesis microporosas, como es el caso de las de politetrafluoroetileno expandido (PTFEe), presentan una mayor tasa de infección. Existen también diferencias en cuanto al comportamiento de la prótesis ante la infección. Mientras que la infección de una prótesis macroporosa puede, con frecuencia, tratarse médicamente, sin necesidad de retirar la prótesis, la infección de una prótesis microporosa requiere, en general, la explantación de la misma para la completa resolución del cuadro. Se presentan dos casos clínicos, correspondientes a dos pacientes a las que se les reparó una eventración mediante la implantación de una prótesis de PTFEe a nivel intraperitoneal. En ambos casos, transcurridos unos años, se desarrolló una infección severa del material protésico con formación de fístula enterocutánea. A ambas pacientes se les interviene quirúrgicamente para realizar la explantación de la prótesis de PTFEe antigua infectada, reparándose el defecto de la pared abdominal mediante la colocación de una moderna prótesis sintética de doble capa (Physiomesh TM) a nivel intraperitoneal. Se lleva a cabo un repaso de la anatomía de la pared abdominal, de la patología herniaria, métodos de reparación de los defectos herniarios y materiales biocompatibles empleados en dicha reparación. Se realiza asimismo un estudio detallado de los dos casos clínicos y un repaso bibliográfico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>