<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>SANTAS LAJUSTICIA, LUCÍA</dc:creator>
  <dc:creator>Bádenas Lago, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Aurell Cardona, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>La unidad de Ladruñán en Ladruñán-Luco de Bordón (Maestrazgo, Teruel): sedimentología y evolución sedimentaria durante el Berriasiense en la subcuenca de Morella</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63598</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Unidad de Ladruñán  (Berriasiense inferior-medio) es una sucesión de calizas, lutitas y margas depositada en ambientes marinos costeros, definida en el sector de Ladruñán (Maestrazgo, Teruel). Representa la primera unidad del Cretácico Inferior de la Subcuenca de Morella, situada entre las calizas marinas de la Fm. Pleta (Titoniense) y las calizas lacustres de la Fm. Herbers (Valanginiense – Hauteriviense). No se han realizado estudios que detallen el medio de sedimentación de esta unidad, así como las relaciones estratigráficas con  las unidades que la limitan. El presente Trabajo de Fin de Máster pretende dar respuesta a estas cuestiones, mediante el estudio de los afloramientos de Ladruñán, Luco de Bordón y La Algecira. Los datos obtenidos están basados en la realización de cartografías y perfiles estratigráficos detallados en los tres afloramientos seleccionados, y el estudio de muestras, lámina delgada, calcimetría y levigados. La comparación con el registro estratigráfico de similar edad en las subcuencas próximas y el modelo sedimentario en el que se depositó la Unidad de Ladruñán, serán dos aspectos interesantes a discutir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>