<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arriazu Pardo, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Mónica Espada Aguirre</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de prevalencia y etiología de diarreas en terneros en las primeras semanas de vida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31777</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este estudio se centra en el  análisis de los agentes etiológicos de las diarreas neonatales en terneros en el primer mes de vida. Se ha desarrollado en dos explotaciones de ganado vacuno, una de aptitud lechera en raza Frisona y otra de aptitud cárnica en raza Lidia. Consta de un estudio histórico de la situación en ambas granjas con análisis de datos y una segunda parte en la que se centra el estudio, donde se ha analizado la situación en ambas durante un periodo de dos meses, realizando el seguimiento, de todos los terneros nacidos, signos clínicos de enfermedad, número de terneros con diarrea, etc. En cado caso identificado con diarreas se ha realizado una toma de muestra con hisopo para diagnóstico etiológico y un análisis con kit de campo “Bio K 288”. Tras el aislamiento se ha realizado antibiograma de cada una de las muestras. Por último se ha realizado un estudio comparativo con la situación de ambas granjas. Los resultados indican que la explotación 2 tiene un riesgo 10,868 mayor de tener diarreas que la explotación 1 pero sin embargo, la letalidad del cuadro diarreico es significativamente menor en la explotación 2 (16,1% contra 58,3%). Se observa también que las bajas en la explotación 2 son a mayor edad que en la explotación 1, apareciendo otros crecimientos bacterianos como Campylobacter o parasitaria como Cryptosporidium.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>