<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Callejas Chagoyen, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>La ciencia enfermera en 1885: análisis bibliográfico y social de la revista aragonesa El Practicante</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7740</dc:identifier>
  <dc:subject>revista</dc:subject>
  <dc:subject>El Practicante </dc:subject>
  <dc:subject>1885</dc:subject>
  <dc:subject>ciencia enfermera </dc:subject>
  <dc:subject>ciencia médica </dc:subject>
  <dc:subject>fichero bibliográfico </dc:subject>
  <dc:subject>perfil prosopográfico </dc:subject>
  <dc:subject>prensa contemporánea</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal es analizar la revista El Practicante como una institución científica que forma parte de la profesión enfermera. Otros objetivos marcados son: crear una base de datos de todos los artículos publicados en la revista, realizar un perfil prosopográfico de los responsables de la revista y documentar las revistas contemporáneas con las que mantuvo contacto. Se trata de un estudio observacional descriptivo histórico. Para el análisis de la revista se han utilizado los 17 números disponibles en el repositorio digital de la Universidad de Zaragoza Zaguán. Se han referenciado un total de 97 artículos de la revista. La búsqueda biográfica la he realizado a través de bases de datos digitales y en las bibliotecas María Moliner e Historia de la Facultad de Medicina. El estudio científico  se ha completado con el análisis de libros citados en los artículos. El Practicante se publicó en Zaragoza, por décadas, de 1884 a 1887. Está dirigida a los practicantes de España. En ella se pretende unificarlos para regular y conseguir mejoras en la profesión, proporcionarles conocimientos académicos y mantenerlos informados de la actualidad profesional. Consta de cuatro secciones: profesional, médica, cirugía y noticias. El equipo editorial está formando por Practicantes. Se han enumerado 20 autores de los artículos de la revista, y se han contabilizado 27 revistas citadas. El trabajo aporta un listado bibliográfico de los 97 artículos de la revista El Practicante. En cuanto al perfil prosopográfico, destaca la escasez de datos obtenidos, siendo el hallazgo más relevante la aparición en 1988 de la revista El Eco del Practicante, dirigida por un antiguo corresponsal de El practicante, D. Diego Pazo Cando. En este periodo, el papel del Practicante es técnico y básicamente de ayuda al médico. La información proporcionada en los artículos de medicina y cirugía se corresponden con las materias exigidas en el Reglamento de los Practicantes de 1861. Se observa la afinidad de la revista con las novedades médicas de la época. Los libros citados pertenecen a las materias tratadas en anatomía, cirugía, y diagnóstico y tratamiento médico. El alto número de revistas referenciadas es debido al auge de la actividad científica del momento, destacando: La Lanceta y El Defensor del Practicante. Los anuncios publicitarios más abundantes son los de preparados farmacéuticos. Con este trabajo se pretende completar los estudios anteriores sobre el tema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>