<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Boudet, Borja Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Sierra, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en la fractura bimaleolar de tobillo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8306</dc:identifier>
  <dc:subject>fractura bimaleolar</dc:subject>
  <dc:subject>terapia manual</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicios de potenciación</dc:subject>
  <dc:subject>drenaje linfático manual</dc:subject>
  <dc:subject>reeducación de la marcha</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El mecanismo lesional de la fractura bimaleolar de tobillo corresponde a una caída en la que se produce una inversión forzada de tobillo y una rotación externa del astrágalo. Según su gravedad, su tratamiento puede ser quirúrgico o conservador, seguido de un período de inmovilización, que puede producir disminución en la amplitud de movimiento, atrofia muscular y reducción en la fuerza de torsión muscular máxima en la zona del tobillo. Puede presentarse junto con otras lesiones, que dificultan la recuperación. En este trabajo se plantea el diseño de un plan de intervención en Fisioterapia en caso de fractura bimaleolar de tobillo teniendo como principal objetivo la recuperación funcional de la articulación tibio-peronea astragalina. Para lograrlo se busca disminuir la inflamación y el dolor, aumentar la movilidad articular, ganar fuerza muscular, adquirir control motor en el tobillo, tratar la cicatriz para evitar adherencias post-quirúrgicas y conseguir la puesta en carga y reeducación de la marcha lo más precoz posible. El caso es una mujer de 69 años que presenta una fractura bimaleolar de tibia y peroné sin lesión de la sindesmosis a consecuencia de una caída. Se le practica una reducción quirúrgica y osteosíntesis de la fractura bimaleolar. Al primer mes tras la operación comienza el plan de intervención en fisioterapia. La evolución de la paciente es satisfactoria, ya que tras 3 semanas de tratamiento no se observa limitación funcional, dolor, tumefacción  ni edema, ha recuperado la funcionalidad del tobillo y es capaz de andar sin molestias y con un patrón adecuado de marcha.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>