<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baruquer Aznar, Olga</dc:creator>
  <dc:creator>Bessa Norgueira Carvalho, Telmo de</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una caravana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48530</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto realizado en Erasmus parte de intentar darle una solución al alojamiento de usuarios con un determinado nivel de vida y adquisitivo, en entornos rurales de ocio donde puedan permanecer durante una serie de días con todas las comodidades y prestaciones necesarias para el día a día. Para la ejecución de este proyecto de conceptualización y desarrollo de una caravana, se realiza previamente una breve investigación de este elemento, su historia y su entorno, al igual que tener en cuenta una serie de informaciones tanto técnicas, normativas, como experiencias propias para llevar a cabo el proyecto correctamente. Así surge HUT Caravan que va más allá del concepto de una simple caravana. Este concepto consiste en una caravana con una apariencia diferente a las caravanas habituales que se caracteriza por tener un aspecto, tanto exterior como interior, con un estilo contemporáneo, muy sencillo, con líneas muy simples y todo visualmente muy limpio. No quiere parecerse a una caravana, es una pequeña suite con todas las comodidades donde disfrutar rodeada de unas fantásticas vistas que te hacen sentir en contacto con el exterior. Está pensada para transportarse con discreción y usarse perfectamente así tal cual sin necesidad de modificar nada, pero ofrece una ventaja para la que está especialmente diseñada: puede desplegarse. Con ello se gana un espacio extra en el interior, y se consiguen unas espectaculares vistas del entorno. Pueden convivir cómodamente 2 o 4 personas.  Cuenta con todas las comodidades: baño con ducha   integrada, cocina equipada, comedor para 4 personas, gran espacio de almacenaje, cama de matrimonio, cama individual convertible en doble o incluso en un sofá para descansar durante el día, espacio para guardar bicicletas para las excursiones, y una galería para contemplar las vistas y relajarse.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>