<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Matute Arcos, Jorge Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Acero Acero, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Carretero Chamarro, Claudio</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de las propiedades magnéticas de recipientes de inducción.  Aplicación al cálculo de la impedancia equivalente de un sistema inductor-recipiente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6766</dc:identifier>
  <dc:subject>impedancia</dc:subject>
  <dc:subject>recipiente</dc:subject>
  <dc:subject>carga</dc:subject>
  <dc:subject>induccion</dc:subject>
  <dc:subject>permeabilidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Con el presente Trabajo Fin de Máster se pretende desarrollar una metodología para poder caracterizar el equivalente ΔR-Leq de los recipientes usados como carga en encimera de inducción. Este procedimiento nos permitirá calcular la impedancia de la carga a partir de la conductividad eléctrica σ y permeabilidad magnética relativa del material μr , donde esta última tendrá una forma compleja expresada como suma de la componentes real e imaginaria. Para ello se ha dispuesto de un permeámetro, para poder medir la permeabilidad  e incluir su  parte compleja  en su cálculo, ya que es representativa de las perdidas en este tipo de materiales. Los ficheros obtenidos mediante el PERMAC, serán usados para poder graficar mediante vectores su comportamiento no lineal, y como parte de la simulación mediante FEM para la obtención de una ΔR y Leq de la carga. Como parte del trabajo, se ha realizado el mecanizado de un recipiente de inducción para la extracción de una muestra y usarla como probeta de ensayo en el permeámetro. Con esta muestra, dos probetas de calibrado del permeámetro y  el procedimiento descrito anteriormente, nos va a permitir realizar una comparación de resultados y obtener el equivalente eléctrico de cada una de ellas.  Como aplicación se incluirá una simulación con Simulink, en la que se introducen los valores obtenidos en COMSOL de la carga para observar el comportamiento no lineal en un sistema completo de inducción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>