<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Joven Sancho, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Baya García, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>síntesis de complejos organometálicos orientados a la activación dell nitrógeno molecular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32286</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El trabajo de fin de grado que aquí se presenta tiene como objetivo científico fundamental la preparación de sistemas organometálicos de molibdeno estabilizados por ligandos bidentados de tipo carbeno N-heterocíclico. Este objetivo requiere de una serie de pasos que se han ido cumplimentando sucesivamente.  En primer lugar se han preparado las sales orgánicas de tipo bis-imidazolio que sirven de precursores para los ligandos deseados. Así, se ha desarrollado la síntesis de bromuro y hexafluoruro de N-mesitil-N’-2-piridil-imidazolio y también de dibromuro de 1,1’-metilen-3,3’-bis-(mesitil)-imidazolio. Ambos sustratos han sido obtenidos a través de reacciones de tipo SN2 entre 2-bromo-piridina y dibromometano, respectivamente, con N-mesitil-imidazol. El tratamiento posterior de dichas especies con una base no nucleófila permite su deprotonación y generación de las correspondientes especies de tipo piridina-carbeno y bis-carbeno. A continuación se han estudiado vías de acceso a nuevas especies de molibdeno estabilizadas por los citados ligandos, por generación in-situ de los dos sustratos carbeno N-heterocíclico y tratamiento, en condiciones de activación térmica, con hexacarbonil-molibdeno. Así, la primera reacción ha dado lugar al derivado tetracarbonil-2-C,N-(N-mesitil-N’-2-piridil-imidazol-2-ilideno)molibdeno (0), resultado del desplazamiento en el centro metálico de dos ligandos carbonilo por el ligando bidentado. Sin embargo, la segunda reacción ha generado el derivado tetracarbonil-bis(1-N-(N-mesitil-imidazol))molibdeno (0), que se forma previa degradación del sustrato bis-carbeno al imidazol de partida. De acuerdo con ello, este último complejo se puede obtener alternativamente por reacción directa del hexacarbonil-molibdeno con N-mesitil-imidazol en condiciones de activación térmica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>