<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Minchot Ballarín, Jara</dc:creator>
  <dc:creator>Tosat Mancho, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Salud: Actuación ante un accidente de montaña</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70852</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las cifras de personas que practican montaña se han incrementado considerablemente, y con ello los accidentes. Por lo tanto, nos encontramos con un gran problema de salud sobre el que sería conveniente que actuar. Objetivo principal: El objetivo principal de este trabajo es elaborar un Programa de Salud para proporcionar conocimientos sobre la actuación ante un accidente de montaña a personas que practican montañismo a medio y alto nivel.  Metodología: Se ha llevado a cabo una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos científicas y páginas Web. Para ampliar la información, se ha contactado con personas vinculadas a la salud y el deporte. Se va a diseñar un Programa de Salud sobre la actuación en caso de accidente de montaña, dirigido a los socios del Club Agrupación Deportiva Hospital de Benasque. Constará de una sesión (práctica y teórica) sobre primeros auxilios en montaña. Se han desarrollado 2 encuestas, una para valorar los conocimientos, que se entregará antes y después de las charlas, y otra de satisfacción. También se ha creado un folleto sobre la información impartida en las sesiones. Conclusión principal: Una de las limitaciones del programa ha sido la insuficiente información encontrada en las bases de datos científicas. Otro problema ha sido la escasa relevancia que tiene la enfermera como educadora en salud en accidentes de montaña. Con éste Programa de Salud se pretende, a través de la enfermera, mejorar los conocimientos de los montañeros ante un accidente de montaña y las posibles futuras complicaciones. Palabras clave: Accidente, Montaña, Primeros Auxilios, Botiquín.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>