<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Ibáñez, Arantxa</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Patiño, María</dc:creator>
  <dc:title>Internet como herramienta de comunicación de la responsabilidad social corporativa en el sector hotelero español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9259</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La cultura de la responsabilidad social se está convirtiendo en un nuevo elemento de diferenciación competitiva entre las empresas del sector turístico –pilar básico de la economía española. La sociedad exige a las empresas ante todo responsabilidad y transparencia en el ejercicio de su actividad, de ahí que cada vez sean más las cadenas hoteleras que apuestan por incorporar en su gestión acciones en materia de Responsabilidad Social Corporativa (RSC). Son varias las vías que existen para su difusión pero es Internet la más valorada en la actualidad por las empresas para comunicar su compromiso social, ético y medioambiental, dadas las múltiples ventajas que ofrece. Este trabajo persigue conocer cómo emplean las compañías hoteleras españolas sus websites y sus cuentas en la red social Facebook para comunicar sus iniciativas de RSC. Los resultados obtenidos tras el análisis de las páginas web y el seguimiento de las entradas realizadas en Facebook muestran que Internet se ha convertido para la mayoría de las empresas en un espacio imprescindible a través del cual difundir información sobre el comportamiento responsable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>