<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Ciria, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Latorre Gorriz, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Fondevila Camps, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>La alimentación del cerdo Ibérico y su impacto sobre la calidad de la carne.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31760</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se ha planificado con el objetivo de profundizar en la repercusión que tiene la alimentación en la productividad y la calidad de la carne del cerdo Ibérico. Para ello se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica y un pequeño trabajo laboratorial. Primero se ha explicado la importancia actual del sector del porcino Ibérico en España. En segundo lugar, se han expuesto los aspectos más relevantes en cuanto a los cruces permitidos y los sistemas de producción en el cerdo Ibérico, recogidos en la nueva Norma de calidad para la carne, el jamón, la paleta y la caña de lomo Ibérico, ya que tiene considerables diferencias respecto a la anterior normativa. En tercer lugar, se han abordado los diferentes factores que influyen tanto en los rendimientos productivos como en la calidad de la canal y la carne del cerdo Ibérico, haciendo especial hincapié en el sistema de producción y la alimentación. Además, para reforzarlo, se presenta un apartado dedicado al análisis químico de piensos empleados habitualmente en granjas de cerdos Ibéricos en intensivo y su comparativa con piensos destinados a cerdos de cruce comercial. Por último, se han mostrado una serie de conclusiones a las que se han llegado con la realización del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>