<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Relancio Rosel, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Seguridad en los Traslados Intrahospitalarios de pacientes críticos. Implantación de un Listado de Verificación.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32000</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La seguridad del paciente está considerada una de las dimensiones clave de la calidad. En las Unidades de Cuidados Intensivos (UCI), debido a la gravedad de los pacientes críticos y a la complejidad de la atención que estos pacientes precisan, se hace imprescindible la promoción de la cultura de la seguridad. Por ello, la prevención de Eventos Adversos (EA) debe ser considerada una prioridad para mejorar la calidad de la atención prestada. Los EA no solo ocurren dentro de las UCIS. A menudo estos enfermos críticos deben ser transportados fuera de la UCI, bien sea con fines diagnósticos o terapéuticos, hecho que supone un aumento del riesgo de sufrir algún EA durante el transporte intrahospitalario (TIH). Es por ello que se hace necesaria la búsqueda de estrategias que ayuden a la realización de estos traslados de pacientes críticos de forma segura.  Objetivos: Promover la seguridad del paciente crítico ingresado en una UCI durante los TIH.  Metodología: Se realizó un proyecto de mejora encaminado a prevenir la aparición de EA durante los TIH de pacientes críticos ingresados en Uci, utilizando como herramienta para llevarlo a cabo el ciclo de Deming o PDCA.  Conclusiones: El uso de listados de verificación en los TIH es de gran utilidad. La adquisición por parte de los profesionales de la salud de valores como el de cultura de la seguridad resulta imprescindible para continuar avanzando en el campo de seguridad del paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>