<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Segura Sánchez, Celso</dc:creator>
  <dc:creator>Aznar Ramos, Margarita</dc:creator>
  <dc:creator>Domeño Recalde, Celia</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de FPSE a la extracción de compuestos volátiles en fase gas desprendidos de envases alimentarios multicapa con cierre termosellado y análisis por APGC-MS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32312</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se ha desarrollado recientemente una nueva metodología de extracción denominada FPSE (fabric phase sorptive extraction basada en la sorción de compuestos en tejidos inicialmente recubiertos con polímeros de diferente naturaleza físico-química. La unión del sustrato (tejido) y los sorbentes se lleva a cabo mediante la tecnología sol-gel, que permite enlaces químicos y por tanto una gran estabilidad en la unión. Los extractos obtenidos mediante FPSE pueden analizarse tanto en cromatografía de líquidos como de gases. El objetivo del trabajo ha sido optimizar un método de análisis mediante FPSE para la extracción y posterior análisis de compuestos volátiles en matrices acuosas y aplicarlo posteriormente al análisis de compuestos responsables del aroma en bebidas. Se han seleccionado para ello tres tipos de tejidos FPSE con diferentes polaridades: uno polar (PEG), uno de polaridad media (PTHF) y uno más apolar (PDMS). Para la optimización, se estudió el efecto de la extracción de una serie de factores, tales como el disolvente de extracción, el volumen de muestra, el tiempo de agitación o la adición de NaCl. Se seleccionaron para el estudio trece compuestos de distintas masas, estructuras, grupos funcionales y polaridades. Debido a la naturaleza volátil de los compuestos seleccionados, los análisis de los extractos se realizaron por cromatografía de gases y la detección por espectrometría de masas, mediante el cálculo de los factores de concentración para cada compuesto. Los resultados fueron muy positivos, llegando a detectar concentraciones de 200 hasta 50ppb. Por último, se aplicó el procedimiento diseñado al análisis de compuestos volátiles en aguas de refresco aromatizadas con limón y naranja, para observar la eficacia del método en un alimento. Los resultados obtenidos fueron positivos, detectando más de 10 compuestos volátiles responsables del aroma. De los compuestos seleccionados para la optimización sólo el limoneno fue detectado pero por debajo de los límites de cuantificación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>