<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Caballero López, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Mínguez Moreno, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>En lista de espera: Programa educativo para reducir la ansiedad previa a un trasplante</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57456</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Hoy en día, el trasplante de un órgano constituye una de las opciones terapéuticas más atrayentes. Si bien su aplicación estricta se vería reducida a casos de pérdida funcional irreversible del órgano, se ha demostrado que resulta eficaz en cuanto a la mejora de supervivencia a largo plazo en fases más tempranas de la enfermedad. La etapa previa a la cirugía comienza con numerosos exámenes físicos y psicológicos, suponiendo la entrada, de los casos que así lo permitan, en la lista de espera. Este suele ser, en la mayoría de pacientes, el período de mayor incertidumbre e intranquilidad. OBJETIVO PRINCIPAL Reducir la ansiedad producida por la espera de un trasplante mediante el desarrollo de un programa de salud. METODOLOGÍA Para la realización del presente trabajo se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica acerca de la ansiedad en la etapa previa a un trasplante, en diversas bases de datos, páginas webs, revistas y libros. CONCLUSIÓN Si bien la ansiedad no supone una contraindicación para el trasplante, numerosos estudios han demostrado que un aumento excesivo en su intensidad puede constituir un factor de riesgo transquirúrgico y postoperatorio. Es por ello que se justifica la necesidad de un programa de educación enfermera que aborde la ansiedad desde la raíz, tratando de mejorar la vivencia del paciente y proporcionándole las herramientas teóricas y prácticas necesarias para su control. PALABRAS CLAVE Ansiedad, trasplante, lista de espera, estrategias de afrontamiento, relajación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>