<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sevillano Martínez, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Avellana, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Factores de riesgo de los trastornos de la conducta alimentaria. Revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70862</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>1.	RESUMEN 1.1. Introducción: En la actualidad existe gran preocupación por el peso corporal y la figura que conllevan a la persona a buscar la delgadez como sinónimo de “éxito”. Los trastornos de la conducta alimentaria (TCA) son trastornos mentales  caracterizados por una alteración persistente en la alimentación o en el comportamiento relacionado con la misma. Estos trastornos mentales han sufrido un incremento tanto en la incidencia como en la prevalencia, en las últimas décadas, suponiendo un importante problema de salud pública. 1.2. Objetivos: Analizar el estado actual en las investigaciones sobre los factores de riesgo en los TCA desde un enfoque multidisciplinar. Identificar aquellos factores con mayor predisposición y analizar cuál es la población de mayor riesgo. 1.3. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en publicaciones y bases de datos científicas Scielo, Cuiden, Dialnet, Ibes y ScienceDirect. El proceso de búsqueda se realizó de Enero a Marzo de 2018. 1.4. Desarrollo: La preocupación creciente por la imagen corporal en una población vulnerable como la adolescencia, está predisponiendo a los trastornos alimentarios. Los factores de riesgo más característicos son: insatisfacción corporal, influencia de los medios de comunicación, perfeccionismo, baja autoestima, índice de masa corporal y percepción de la crianza. 1.5. Conclusión: Se pone en evidencia la necesidad de estudiar la salud mental de los adolescentes puesto que los TCA aparecen cada vez a una edad más temprana siendo la adolescencia el momento crítico. 1.6. Palabras clave: Trastorno Alimentario, TCA factores de riesgo, TCA imagen corporal, Edad de inicio TCA, Riesgo TCA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>