<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clavero Velázquez, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Vea Muniesa, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Velamazán Gimeno, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Rutas técnico culturales de La Jacetania: Guía multimedia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37128</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El proyecto desarrolla un DVD interactivo autoejecutable de las rutas técnico-culturales de la Comarca de La Jacetania. A través de las Rutas Técnico-Culturales de La Jacetania: Guía Multimedia, se pueden visitar pueblos pertenecientes a esta comarca, que tienen una característica en común: contar con restos de patrimonio industrial, fábricas, molinos, pozos, balsas, museos creados por iniciativa pública o privada, donde se han recuperado las diferentes herramientas y técnicas de los oficios tradicionales, y, en general, cualquier elemento relacionado con la Historia de la Técnica.  El proyecto se documenta en información recogida tanto en medios escritos o páginas web como visitando los municipios y hablando con los lugareños. En cada municipio además de una breve introducción, la economía, un pequeño relato de su historia, se realiza una exposición más detallada de los lugares de interés que han tenido su relevancia tanto en la cultura como en la economía productiva de cada municipio. El DVD da la opción de imprimir toda esta información para poder disponer de ella físicamente. Todo el proyecto ha sido realizado con el programa Macromedia Director Mx 2004, que permite unir textos e imágenes, pudiendo el usuario navegar por los distintos contenidos. También incluye una memoria explicativa, donde se expone cómo se ha ido desarrollando el proyecto y el funcionamiento del DVD en caso de alguna duda, aunque su utilización es muy sencilla y visual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>