<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vidal Basols, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>González Pascual, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la evolución de Parámetros Económico-Financieros de Empresas en concurso en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32554</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo consiste en el análisis de los parámetros económico-financieros más significativos de empresas aragonesas con dificultades financieras, que actualmente están activas, para contrastar  si presentan un patrón de comportamiento peculiar por situación de crisis. 	Para ello se tomara una muestra de cuarenta y siete empresas que reúnen estas situaciones en el periodo que comprende del año 2007 hasta el año 2013. Son empresas de las que hemos podido obtener los balances mediante la Base de Datos SABI (Sistema de Análisis de Balances Ibéricos). 	También hemos indagado en el estudio mediante el análisis de una serie de magnitudes, ratios económico-financieros, cuadro de flujo de efectivo, así como el contexto de la situación de la crisis financiera en este periodo de tiempo, para intentar llegar a las conclusiones. 	Tras este estudio, podemos decir que hemos llegado a las siguientes conclusiones: Que las empresas en dificultades financieras que hemos estudiado se han visto afectadas, en mayor medida que la media de las empresas españolas, en un descenso de su actividad productiva, produciendo una disminución en las contrataciones así como en una reducción de sus ingresos de explotación. Esto les ha provocado una progresiva disminución de generación de flujos de efectivo, lo cual les ha repercutido en una posición más desfavorable a la hora de destinar recursos a la inversión y por lo tanto de incrementar a través de otras vías más eficientes su actividad productiva. 	Por otro lado, la situación de dificultades financieras, ha producido en las empresas estudiadas que los ratios analizados sean inferiores al de la empresa media española.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>