<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rivera Pinillos, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Pié Juste, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: Síndrome Cornelia de Lange Mutación SMC1A</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47818</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los  desórdenes  causados  por  mutaciones  en  los  genes  codificantes  de  las  subunidades  y  de  las proteínas reguladoras del complejo de cohesinas, son llamados colectivamente cohesinopatías. La más conocida es el Síndrome de Cornelia de Lange (SCdL), la cual es un desorden multisistémico del desarrollo caracterizado por dismorfia facial, malformaciones en las extremidades, alteraciones cognitivas y del crecimiento. Mutaciones en cinco genes, subunidades codificantes del complejo de cohesinas  (SMC1A,  SMC3,  RAD21)  y  sus  reguladores  (NIPBL,  HDAC8),  son  responsables  de aproximadamente el 70% de los casos de SCdL. Aquí, se describe un varón con dismorfia facial, sinofridia,  retraso  en  el  crecimiento,  discapacidad  intelectual,  marcada  ERGE   y  comunicación interauricular. El estudio se centra en el gen SMC1A, su diagnóstico clínico y el procedimiento para su diagnóstico molecular. En este sentido, se realiza una comparación clínica entre nuestro paciente y  los  previamente  reportados  con  mutaciones  SMC1A  y NIPBL a  fin de  establecer  el  fenotipo característico de este gen, que facilite su diagnóstico clínico y molecular.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>