<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rojo Domingo, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Sorribas Ruiz, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Sanz, José María</dc:creator>
  <dc:title>La evolución del comercio exterior en China y Vietnam desde una perspectiva histórica y económica: análisis del impacto de la reforma política y su relación con el crecimiento económico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30797</dc:identifier>
  <dc:subject>comercio exterior</dc:subject>
  <dc:subject>China</dc:subject>
  <dc:subject>Vietnam </dc:subject>
  <dc:subject>reforma política</dc:subject>
  <dc:subject>crecimiento económico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>China y Vietnam, dos países pertenecientes a un mismo conjunto histórico-cultural llamado sinosfera o Mundo Chino y que, por tanto, presentan unas características históricas, políticas, culturales y demográficas comunes, han experimentado, en la historia reciente, una transformación de su modelo productivo y un proceso de apertura al comercio internacional. Este proyecto comienza con un análisis de las condiciones de base de ambos países, lo que aporta un contexto histórico y económico necesario para entender su dinámica actual. A continuación, y a través del cálculo de la Relación Real de Intercambio, del desarrollo de una serie de indicadores del comercio y de la estimación de unos modelos econométricos que explican el crecimiento económico a través de las exportaciones netas, comprobamos cómo, el cambio de un sistema de producción socialista por uno capitalista y la apertura al comercio exterior, contribuyó de manera muy importante, en estas economías, al crecimiento económico y a la mejoría del nivel de bienestar social. La diferencia más destacable entre ambos procesos, la tardía apertura de Vietnam, ocho años más tarde que China, permitió que la industria China atrapara la ventaja comparativa y ralentizase el desarrollo vietnamita, a pesar de ofrecer este país unas condiciones más atractivas para los procesos de deslocalización de la segunda globalización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>