<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Golab, Alexandra</dc:creator>
  <dc:creator>Tarancón de Francisco, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>The Power of the Color Spectrum: The Case of Halle Berry and Viola Davis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47340</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La industria de Hollywood ha estado dominada principalmente por hombres de raza blanca. Por esa razón, las actrices afroamericanas son el segmento más infravalorado en el cine. El propósito de este trabajo es examinar la relación entre el color de la piel y los rasgos físicos por un lado y los personajes que las actrices afroamericanas han interpretado en el cine comercial. En particular, este trabajo compara los casos de dos actrices contemporáneas, Halle Berry y Viola Davis. Las dos tienen una edad similar y comenzaron su carrera aproximadamente al mismo tiempo, sin embargo tanto la tonalidad de su piel como su físico son marcadamente distintos y los papeles que han interpretado en el cine también han sido distintos. Su caracterización se ha basado en mayor o menor medida en los estereotipos a través de los cuales ha representado a los afroamericanos durante décadas y en un ideal de belleza occidental. Por esta razón, se ha partido de las historias de racismo y sexismo que subyacen en la cultura estadounidense para determinar las formas en que la discriminación por razón de raza y sexo se perpetúa en la actualidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>