<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guallar Troncho, Jennifer</dc:creator>
  <dc:creator>Ferruz Agudo, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de mercados financieros y productos de inversión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60752</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo de fin de grado se ha analizado la actualidad económica de los mercados mundiales, incidiendo en los hechos más relevantes y su efecto en el marco económico y financiero, como son la actual situación política en Europa con nacionalismos en las elecciones próximas que condicionan a las bolsas europeas, la política económica presentada por el reciente presidente republicano en EE.UU. y su efecto en el comercio mundial, y la digitalización que está llevando a cabo el sector bancario, con el fin de agilizar sus servicios y adaptarse a las nuevas necesidades financieras del cliente. A partir de estos factores, se han podido justificar las inversiones realizadas durante los últimos años, así como las perspectivas para este año próximo.   La idea final del proyecto ha sido, una vez realizado un análisis fundamental del entorno económico y financiero, seleccionar productos de inversión de varias entidades para comparar sus rentabilidades, y, finalmente, elaborar una cartera adecuada a cada tipología de cliente, y así, obtener el impacto fiscal en sus inversiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>