<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vázquez Tudelilla, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Lópiz Cantó, Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Identidad cultural y resistencia. Stuart Hall y los estudios culturales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31217</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Aproximación a la labor teórica de los estudios culturales británicos, emplazados en el Centro de Estudios Culturales Contemporáneos de la Universidad de Birmingham, y en especial al pensamiento y obra de una de sus figuras principales, el teórico cultural y sociólogo Stuart Hall. A través del estudio de la cultura popular inglesa, así como de la renovación de conceptos tradicionales de la filosofía política occidental y la incursión en diferentes legados teóricos y en distintas disciplinas (sociología, antropología, humanidades…), la influencia de los estudios culturales británicos se introdujo en el ámbito académico de otros países durante la década de 1980. Aunque desatendida durante años en España, esta “interdisciplina” resultó fundamental para pensar el mundo contemporáneo, caracterizado por los movimientos migratorios masivos, la dicotomía entre lo global y lo local, y una cultura “empresarial”. Los estudios culturales, interesados en encontrar una forma de resistencia al dominio cultural, defienden la forja de una identidad cultural caracterizada por la diferencia y la hibridación, que a través de una serie de prácticas y “rituales” pone en peligro las formas en que la sociedad se reproduce a sí misma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>