<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente Fernández, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Portillo Tarragona, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La estructura financiera y su relación con los beneficios: estudio empírico del caso español. Análisis de las condiciones bancarias, comparativa entre España y Unión Europea.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9521</dc:identifier>
  <dc:subject>condiciones bancarias</dc:subject>
  <dc:subject>endeudamiento</dc:subject>
  <dc:subject>estructura financiera</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de nuestro trabajo es doble, por un lado trataremos de investigar que factores tienen un mayor peso en la generación de ingresos por parte de empresas españolas en 2011 y su tendencia de endeudamiento. Por otro lado, estudiaremos si las entidades bancarias han endurecido las condiciones para financiar a las entidades a través de los datos obtenidos de una encuesta realizada por el Banco de España y por el Banco Central Europeo. Para realizar este estudio utilizaremos herramientas econométricas y estadísticas como el análisis factorial o la comparación de medias. Al término de la investigación observamos que las empresas que tienen menor porcentaje de endeudamiento, deuda a corto plazo y deuda a largo plazo con respecto a su situación general suelen obtener beneficios superiores. Con respecto a la cuestión del endurecimiento de las condiciones bancarias, el endurecimiento es común para ambos territorios, no obstante cada uno de ellos tiene algunas peculiaridades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>