<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Crespo Sugrañez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Esteban Escaño, Luis Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de conflictos entre aeronaves en un espacio aéreo controlado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70413</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La logística del transporte aéreo requiere la planificación correcta de rutas con criterios económicos y de seguridad. Una de las posibles vulneraciones de la seguridad es la aparición de conflictos en cualquier fase del vuelo de una aeronave. Por este motivo, este Trabajo Fin de Grado (TFG) se focaliza en el análisis de los posibles conflictos que pudieran surgir entre aeronaves tanto civiles como militares. Para realizar el estudio de los mencionados posibles conflictos, se han utilizado dos herramientas. Una de ellas, denominada NEST del organismo Eurocontrol, ha permitido la obtención de datos reales de aeronaves en el espacio aéreo europeo. Y la segunda, denominada R, ha sido utilizada para el análisis de datos. Este estudio se realiza mediante el análisis estadístico de distintas variables que puedan influir en la aparición de dichos conflictos, y de esta manera llegar a obtener una predicción de la aparición de conflictos a futuro. La zona en la cual se ha realizado el análisis de las diversas variables corresponde al espacio aéreo de Madrid (ACC) debido al elevado flujo aéreo que tiene. En este proyecto el objetivo es la creación de un modelo predictivo para determinar la posible aparición de conflictos con una capacidad predictiva moderada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>