<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Bellido, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Diagnósticos enfermeros en pacientes hospitalizados en la Unidad de Trastornos de la Personalidad en el Hospital Nuestra Señora de Gracia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7779</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: los Trastornos de la Personalidad (TP) suponen una fuente de sufrimiento tanto para los pacientes como para sus familias, pudiendo conducir a un deterioro marcado y progresivo en el funcionamiento global del sujeto. Además de existir evidencia de que estos trastornos son una variable importante para la evolución y el pronóstico de las enfermedades mentales, son extensos los estudios que investigan acerca de su alta tasa de comorbilidad con los trastornos afectivos, de conducta alimentaria y el abuso de sustancias, situándolos como un grupo vulnerable a presentar intentos de suicidio. Todo esto provoca que los pacientes diagnosticados de TP sean una población con altos niveles de morbimortalidad, causando gran demanda asistencial. El estudio de los diagnósticos enfermeros más prevalentes así como su posible asociación con el tipo de TP permitiría un mejor abordaje del trastorno a través de una atención más especializada con cuidados específicos. Objetivos: -establecer un perfil de paciente para cada tipo de Trastorno de la Personalidad (criterios DSM-IV) -analizar si existe asociación entre los patrones alterados y/o diagnósticos enfermeros detectados y los diferentes tipos de Trastorno de la Personalidad o el sexo del paciente. Metodología: estudio descriptivo transversal de los diagnósticos enfermeros detectados en la valoración enfermera a través de la revisión de historias clínicas de los pacientes ingresados en la Unidad de Trastornos de la Personalidad de Zaragoza (UTP) en el año 2011 y su posible asociación con el sexo del paciente o con el tipo de TP (mediante el cuestionario IPDE). Análisis estadístico de los datos con SPSS 15.0 para Windows. Conclusiones: -el 70,4% de los pacientes fueron mujeres, con una edad media de la muestra de 31 años. A pesar de ser la mayoría adultos jóvenes, ninguno refirió encontrarse en activo laboralmente, habiendo estado en tratamiento con anterioridad con cinco profesionales de media y presentando un ingreso al año, lo que remarca la morbilidad del proceso; -los pacientes con trastorno limite presentaron un mayor deterioro en el patrón autopercepción/autoconcepto (86,7%), apareciendo frecuentemente los diagnósticos: baja autoestima, desesperanza y ansiedad, todos ellos con un 53,3% de aparición en este trastorno; -los pacientes con trastorno paranoide mostraron alterado habitualmente el patrón sueño (100%), además de existir asociación estadísticamente significativa con los diagnósticos: alteraciones sensoperceptivas (p=0’030), déficit autocuidado: vestido/acicalamiento (p=0’017) y con el ítem que valora la presencia de problemas con la justicia (p=0’040);  -los pacientes con trastorno de personalidad histriónico manifestaron frecuentemente alteraciones en los diagnósticos enfermeros: mantenimiento del hogar, interrupción de los procesos familiares, ambos con un 75% y desesperanza con un 100% de prevalencia. A su vez también se obtuvieron resultados de asociación estadísticamente significativa con el ítem conductas promiscuas (p=0’032) -los resultados mostraron asociación significativa entre las mujeres con TP y los trastornos de la conducta alimentaria (p=0’005).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>