<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aranda Villalba, Iris</dc:creator>
  <dc:creator>Artigas Maestre, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de control de riego automático mediante SMS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8893</dc:identifier>
  <dc:subject>riego</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el presente documento se justifica el trabajo que se ha ido efectuando durante la realización del proyecto titulado SISTEMA DE CONTROL DE RIEGO AUTOMÁTICO MEDIANTE SMS.  	En el primer capítulo se detallan las siglas, abreviaciones y términos utilizados a lo largo de todo el documento, a continuación una idea global del proyecto y el porqué de la elección de éste. 	Para que se pueda observar cómo han transcurrido los hechos a lo largo de la ejecución del proyecto se describen diferentes enfoques. Estos enfoques son las diferentes soluciones para los problemas surgidos. 	Para el enfoque final se analizan las posibles soluciones que se pueden adoptar para la construcción de las diferentes partes del circuito, eligiendo de forma razonada una opción válida que se adapte lo mejor posible al sistema. 	En lo referente al diseño hardware se detallan las características de cada uno de los circuitos integrados utilizados y se introducen sus diagramas de bloques;  se calcula el valor de los componentes y se expone su función. También se comentan las dificultades encontradas durante las pruebas del hardware.  	Para la programación del riego se desarrolló una interfaz de usuario sencilla, de la que hay una buena y clara explicación en el documento. 	El software del programa principal se encuentra descrito de una manera concisa y representado a través de los diagramas de bloques correspondientes. 	Se hace referencia de forma breve a los comandos AT utilizados para la configuración del módulo GSM, el manejo de SMS, la introducción del pin… 	Como conclusión del proyecto se exponen los objetivos personales logrados con su elaboración y algunos planteamientos para posibles líneas futuras. 	El documento contiene seis anexos con el fin de servir de apoyo a la memoria y no incrementarla en exceso. Estos anexos incluyen el circuito completo, los planos de pistas de las placas, un desarrollo de los comandos AT (qué son, para que sirven y descripción completa de todos los utilizados en el proyecto), los diagramas de bloques que no corresponden al programa principal y el código C del programa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>