<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alcoceba Martínez Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Royo, Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Pensamiento en imágenes hacia una lógica constructiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48638</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Atlas Mnemosyne es un proyecto desarrollado por el historiador Aby Warburg, en el que se da un modo distinto de comprensión del trabajo con la imagen. El Atlas permite un pensamiento en imágenes autónomo, respecto al lenguaje, y no sometido a la cronología histórica. Para abordar este tema se analiza el método iconológico desarrollado por Erwin Panofsky en la lectura de la imagen. El método panofskyano ancla el significado de la imagen al tiempo histórico concreto en el que fue creada, de modo que este presenta insuficiencias en el pensamiento de las imágenes. Desde la perspectiva del historiador francés Didi-Huberman y a través de sus investigaciones se aborda la problemática central del trabajo en relación a las siguientes preguntas: ¿Cómo reflexionar desde el pensamiento de nuestra contemporaneidad a través de una imagen del Renacimiento? ¿Cómo permitir que imágenes tan alejadas en el tiempo puedan interprenetrarse? El objetivo que se propone es desarrollar una serie de ejemplos prácticos (El collage, Amor en Hannah Höch, el concepto de pastiche en Flowers fifght de Sandro Chia y Yes Frank, No Smoke, de Georger Barber en el cine de reciclaje) mediante otro modo de compresión de imágenes que opera bajo una lógica distinta la cual denomino: “lógica constructiva”. La lógica constructiva permite que la interpretación del observador se encuentre siempre en movimiento buscando nuevos sentidos nunca antes dados. En este sentido el proyecto Atlas Mnemosyne permite entender un modo concreto de pensamiento en imágenes a través de la lógica constructiva generando múltiples encuentros y relaciones entre imágenes de épocas diversas y construyendo siempre nuevos significados nunca antes dados. Esta ciencia de la imagen en Mnemosyne trabaja con la imaginación, la herramienta para esta nueva disciplina de la imagen, la ciencia sin nombre.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>