<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mir Subías, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>García López, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia del tratamiento con cianocobalamina oral para corregir el déficit de vitamina B12, en el paciente con enfermedad de Crohn</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8627</dc:identifier>
  <dc:subject>déficit de vitamina b12</dc:subject>
  <dc:subject>déficit de cianocobalamina</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedad de crohn</dc:subject>
  <dc:subject>anemia macrócitica</dc:subject>
  <dc:subject>causas de anemia en la enfermedad de crohn</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento del déficit de vitamina b12 o cianocobalamina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: en los pacientes con enfermedad de Crohn (EC), es necesario conocer los niveles de vitamina B12 (o cianocobalamina) sérica y reponerlos en caso de déficit. Basados en la fisiopatología de su principal mecanismo de absorción, las guías recomiendan la reposición de la cianocobalamina (Clb) por vía intramuscular. Sin embargo existen evidencias científicas en otras patologías (como en la gastritis atrófica), en las cuales, mediante tratamiento con Clb oral a dosis altas, potenciando la vía de absorción por difusión pasiva y alcanzado rangos normales de Clb. No existen estudios publicados de la utilización de Clb por vía oral para la reposición de su déficit en enfermos con EC. Objetivo: analizar la eficacia del tratamiento agudo con Clb oral para corregir el déficit de Clb en pacientes con EC, tanto en el tratamiento agudo del déficit como en el mantenimiento. Material y métodos: se trata de un análisis descriptivo, observacional y retrospectivo de una serie de 32 pacientes con EC (diagnóstico establecido mediante los criterios de Lennard-Jones) desde junio de 2001 hasta junio de 2012. Se han recogido variables propias de la enfermedad, descritas en la Clasificación de Montreal, antecedentes de cirugía y tabaquismo. Para definir el déficit de Clb se utilizaron los criterios utilizados en nuestro laboratorio con mediciones de Clb sérica por debajo o iguales a 200 pg/ml, medidas mediante radioinmunoanálisis. Los preparados comerciales utilizados han sido Benexol©  e Hidroxil© (Conteniendo respectivamente 1mg y 0,5mg de Clb por comprimido), en algún  caso aislado se ha recetado Optovite© en ampollas orales (Contiene 1mg de Clb). La dosis habitualmente utilizada ha sido de 1mg de Clb oral cada 24 horas, el primer control se ha realizado en una media de 4,75 meses. Con respecto al mantenimiento se utilizó 1mg de Clb oral cada 24 horas o bien 2mg por semana, se han revisado los últimos controles de todos los pacientes hasta junio de 2012. Resultados: incluimos 32 pacientes, aunque en ambos grupos tanto en el grupo de tratamiento del déficit agudo así como en el de mantenimiento, se excluyeron 2 pacientes que no cumplieron con los requeridos. La edad promedio es de 45,69 años (rango 24-67). En un 90,62% existía afectación ileal y en un 31,25% había resección de parte del ileón. La mediana de los valores de Clb inicial fue de 164,5 (rango 46-200), tras el tratamiento agudo un 93,3% de los pacientes recuperaron niveles normales de Clb sérica con una mediana de Clb sérica de 374 (rango 177-1369). Para el mantenimiento en un 73,3% de los pacientes se mantuvieron con niveles por encima de los 200 pg/ml, la mediana de la Clb sérica en los controles de mantenimiento fue de 274 (rango 154-787). En 6 de los 8 pacientes en los cuales el tratamiento de mantenimiento no fue eficaz se detectó fallos en la adherencia reflejados en la historia. Conclusión: dada nuestra experiencia en la unidad de enfermedad inflamatoria intestinal y con los datos aportados en este estudio descriptivo, creemos que la vía oral es factible y puede sustituir a la intramuscular en el tratamiento agudo del déficit de Clb y probablemente en su mantenimiento en pacientes con EC, tengan o no afectación ileal. No obstante se requiere mayor número de pacientes y futuros estudios para consensuar dosis en ambas fases y confirmar nuestra hipótesis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>