<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romeo Roldan, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Bescós Durán, María Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de Terapia Ocupacional en un caso de Síndrome de Parsonage -Turner</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32443</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El síndrome de Parsonage-Turner o neuralgia amiotrófica de la cintura escapular, es un síndrome clínico de presentación infrecuente y de etiología desconocida. Evoluciona en dos fases, en la primera fase aparece un episodio de dolor braquial u omalgia y posteriormente una paresia progresiva que provoca una amiotrofia de la musculatura proximal de la extremidad superior. Los objetivos de este trabajo van destinados a la mejora de las Áreas de desempeño deterioradas, así como la recuperación funcional plena de la extremidad afectada. Metodología: Abordamos un caso de Sindrome de Parsonage-Turner desde Terapia Ocupacional, para lo cual se realizó una revisión bibliográfica sobre esta patología en diferentes bases de datos relacionadas con la salud y específicas de Terapia Ocupacional. Se plantea un plan de intervención que se desarrolla de acuerdo con el Marco de Trabajo para la práctica de Terapia Ocupacional y basado en el Modelo de Desempeño Ocupacional de la A.O.T.A. La intervención se lleva a cabo en las instalaciones del Servicio de rehabilitación del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. Durante los primeros tres meses de intervención, apenas se observaron cambios. A partir del cuarto mes, se consiguió un incremento de la amplitud de movimiento, tanto activo como pasivo, de la articulación del hombro, así como una mejoría considerable de los componentes de desempeño sensitivomotores. A los nueve meses del inicio del tratamiento de Terapia Ocupacional presenta un balance muscular y articular casi completo. No existe un tratamiento específico, pero existe unanimidad en que debe ser conservador. Podemos decir que este trabajo cumple con los objetivos planteados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>