<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuentes Martínez, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Aínsa Claver, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Días Rodrigues, Liliana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización genética del gen Rv1258c en cepas de Mycobacterium tuberculosis de la familia Beijing</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16248</dc:identifier>
  <dc:subject>mama pcr</dc:subject>
  <dc:subject>beijing</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las cepas de la familia Beijing de Mycobacterium tuberculosis fueron descritas inicialmente en China y desde entonces se han extendido por muchas regiones del mundo causando frecuentes brotes epidémicos. Tienen la habilidad de propagarse con rapidez y una alta capacidad para infectar fruto de ventajas genéticas y mecanismos de virulencia no identificados todavía. Se estima que un tercio de los casos de tuberculosis son causados por cepas de la familia Beijing, lo que convierte a este linaje en una de las familias con mayor índice de mortalidad. En estudios previos realizados en el laboratorio, se ha identificado un polimorfismo característico de las cepas Beijing, la inserción de un nucleótido de citosina entre las posiciones 580 y 581 del gen Rv1258c que codifica la bomba de eflujo Tap. En este trabajo se ha utilizado la cepa GC1237 del linaje Beijing junto a la cepa de referencia H37Rv, para optimizar un protocolo de detección de las cepas de la familia Beijing. El protocolo está basado en la identificación de este polimorfismo mediante la técnica MAMA PCR (Mismatch Amplification Mutation Assay Polymerase Chain Reaction). Se han optimizado diferentes variables de la técnica, como el diseño de cebadores o la temperatura de annealing, y se ha intentado aplicar a muestras clínicas de tuberculosis, incluyendo las procedentes de esputos. Por último se ha realizado el clonaje del gen Rv1258c de la cepa GC1237 con vistas a futuros estudios de la expresión y función de la proteína Tap en cepas Beijing.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>