<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bergara Epelde, Oihane</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Gracia, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia de la reeducación de la mecánica respiratoria y el entrenamiento físico, en la disnea, el cansancio, la tolerancia al ejercicio y la calidad de vida de una paciente con fibrosis pulmonar idiopática: a propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58342</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Introducción. La fibrosis pulmonar idiopática (FPI) es una enfermedad respiratoria restrictiva crónica que cursa con un empeoramiento progresivo de la capacidad pulmonar y el intercambio de gases. Los síntomas principales son la disnea, la fatiga y la intolerancia al ejercicio, lo cual tiene un impacto negativo en la calidad de vida de los pacientes.  Objetivo: Ver la eficacia de la reeducación de la mecánica respiratoria añadida al  entrenamiento aeróbico y de fuerza, en la disnea, el cansancio, la tolerancia al ejercicio y la calidad de vida de una paciente con FPI.  Metodología: Se realizó una valoración al inicio y al final del estudio en los que se valoraron la disnea, el cansancio, la tolerancia al ejercicio y calidad de vida. Además se valoró la  frecuencia respiratoria, la movilidad cervical y la movilidad de la caja torácica para la reeducación respiratoria. Se llevaron a cabo 18 sesiones de 1 hora, en las que se realizaron ejercicios de respiración diafragmática y expansión pulmonar, estiramientos de la musculatura inspiratoria accesoria, y entrenamiento aeróbico y de fuerza. Desarrollo: La disnea disminuyó un grado en la escala MRC y la intensidad de la disnea y el cansancio tras actividad disminuyó  a la mitad en la escala visual analógica (EVA). La distancia recorrida en el test de 6 minutos marcha aumentó 19,6 m. La puntuación de la escala SF-36 aumentó en algunas categorías. La frecuencia respiratoria en reposo disminuyó y la movilidad torácica a nivel xifoideo aumentó. Conclusiones: La reeducación respiratoria añadida al entrenamiento aeróbico y de fuerza mejoró la disnea, el cansancio, la tolerancia al ejercicio y la calidad de vida en esta paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>