<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gallizo García, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Gomollón, Ángel José</dc:creator>
  <dc:title>El informe de auditoría en relación al principio de gestión continuada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17085</dc:identifier>
  <dc:subject>informe de auditoria</dc:subject>
  <dc:subject>gestión continuada</dc:subject>
  <dc:subject>empresa en funcionamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo presentado es una creación personal sobre el trabajo de auditoria de cuentas, basado en las fuentes bibliográficas más recientes que han investigado sobre el tema. En particular, se refiere al asunto más importante sobre el que se tiene que manifestar un auditor en su informe, que es la continuidad de la empresa. Incluir una salvedad que ponga en cuestión el funcionamiento de la empresa en el futuro es un aspecto muy sensible del informe de auditoría, cuya sola presencia puede precipitar la crisis empresarial. La estructura del TFG tiene dos partes: una teórica, donde delimitamos el concepto de gestión continuada, su regulación y perspectiva profesional y una parte práctica en la que, a partir de una muestra de empresas y de sus correspondientes informes de auditoría buscamos la relación que existe entre la salvedad al principio de empresa en funcionamiento (SEF) en el informe de auditoría y el deterioro financiero experimentado por la empresa en el último año. En particular hemos querido averiguar la probabilidad que tiene una empresa de recibir una SEF atendiendo a diferentes circunstancias y cualidades de la empresa y del auditor. Hemos formulado un análisis logit, para hallar la probabilidad de recibir SEF en aquéllas empresas que han experimentado un empeoramiento súbito de su situación financiera. Del análisis realizado, se obtiene que no es el deterioro financiero súbito, sino el hecho de obtener pérdidas y la circunstancia de ser auditado por un auditor pequeño, lo que más favorece que una empresa reciba una salvedad (SEF). La presencia continuada de pérdidas, en algunos casos ocultas hasta la fecha por la manipulación del resultado en ejercicios anteriores, intensifica la inclinación del auditor para incluir una SEF en el año de emisión del informe en el que la situación de la empresa por falta de perspectivas o plan de viabilidad, impide su continuidad en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>