<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Latorre Martínez, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Melero Estela, Julio Javier</dc:creator>
  <dc:title>Procedimiento para la optimización del lucro cesante en los mantenimientos preventivos programados de los parques eólicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48516</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La energía eólica sigue creciendo en el mundo y en el caso de España produce un 20% de la energía demandada. Sin embargo, los cambios en la legislación y un escenario de gran competitividad a nivel mundial han hecho que la creación de nuevos parques se haya estancado en nuestro país y que el futuro del sector pase por adaptarse y prestar más atención a la reducción de costes y a la mejora de la eficiencia. Dada la importancia que tienen los mantenimientos en el correcto funcionamiento de los parques eólicos, surge la necesidad de estudiar los costes asociados a los mismos, para reducirlos al mínimo posible. Entre estos costes o ineficiencias, se encuentra el lucro cesante por parada de los aerogeneradores debidas a labores de mantenimiento preventivo. Una vez revisados los estudios publicados sobre el tema hasta la fecha, en este trabajo se han estudiado los parámetros velocidad del viento, precio de la energía, pérdidas de energía y coste del lucro cesante en el momento de las intervenciones de mantenimiento preventivo, sobre los datos históricos de diferentes parques eólicos de la Península Ibérica. Para ello se ha desarrollado un programa con el entorno matemático Matlab que permite localizar y registrar los parámetros de interés de los eventos objeto de estudio, con el fin de evaluar la importancia de cada uno de estos parámetros. También se ha desarrollado otro programa que realiza la optimización de los eventos establecidos como “caso de estudio”, buscando un intervalo de igual duración en un margen temporal de quince días naturales antes y después del momento de la intervención, que suponga una reducción de las pérdidas económicas asociados. Este programa ha permitido a su vez calcular la mejora conseguida por la optimización de cada intervención y el ahorro total por parque estudiado. Por último se han evaluado los resultados obtenidos, se han elaborado las estadísticas correspondientes y se han sacado conclusiones aplicables de forma general a todos los parques eólicos, a fin de determinar si la reducción de costes, justifica un cambio en las políticas establecidas respecto a la gestión y programación de los mantenimientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>