<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clavería Gasca, David</dc:creator>
  <dc:creator>Clavero Gracia, Carmelo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las infraestructuras de alumbrado público, sistema hidráulico y del estado de la pavimentación de las vías de la localidad de Albalate del Arzobispo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5095</dc:identifier>
  <dc:subject>infraestructuras</dc:subject>
  <dc:subject>alumbrado público</dc:subject>
  <dc:subject>sistema hidráulico</dc:subject>
  <dc:subject>pavimentación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>La falta de documentación sobre las infraestructuras del municipio de Albalate del Arzobispo y del estado de estas, anima a la realización de un proyecto que las recoja de la forma más precisa posible. Este proyecto persigue el objetivo de satisfacer las necesidades de la localidad y a su vez, servir como modelo estándar para futuros estudios similares que puedan ser demandados por empresas privadas o municipios. El objetivo final se basa en obtener una serie de documentos como planos, tablas, etc. que permitan conocer el estado actual de las infraestructuras y por otro lado, sugerir una serie de consejos y propuestas para mejorar dichas infraestructuras. La metodología seguida se basa en una exhaustiva recogida de información sobre el terreno para crear después unos planos precisos y finalmente, analizar y realizar cálculos sobre ellos. El proyecto se organiza según las distintas infraestructuras analizadas: Alumbrado Público, Sistema Hidráulico y Pavimentación de las Calles. Para cada red se crean mapas en AUTOCAD correctamente escalados para posteriormente ser estudiados. Con esto, se cubre la necesidad primordial del municipio de conocer y tener documentos de las infraestructuras actuales. Una vez configurados los planos se procede al estudio y al análisis de estos. Se recogen los datos en tablas que muestran las características más importantes de estas redes, como la longitud total, y los porcentajes de los distintos tipos de materiales, etc. La mayor diferencia se da en el Alumbrado Público, en el cual se lleva a cabo un cálculo aproximado de los diferentes cuadros eléctricos que lo componen utilizando el software de instalaciones eléctricas DMELECT. Finalmente, con todos los datos obtenidos, se sugieren una serie de consejos y propuestas para mejorar las infraestructuras y marcar las pautas de actuación en un futuro. El proyecto consta de dos documentos impresos en papel. La memoria, que es el principal y otro documento denominado anexos que recoge los cálculos y las tablas. Y un tercer documento digital, un CD que recoge los mapas en formato AUTOCAD.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>