<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tierz Latasa, David</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Fernández, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Revisión teórica de los documentos del Plan Nacional Sobre Drogas y programas de prevención en al ámbito educativo a nivel Nacional, Autonómico y Municipal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64945</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de este trabajo, vamos a analizar las teorías en las que se basan las estrategias actuales que subyacen a los programas de prevención, también se ha revisado el primer Plan Nacional Sobre Drogas, en el que se ha explorado cómo se iniciaron los programas de prevención, igualmente varias Estrategias Nacionales Sobre Drogas, datos actuales de prevalencia de consumo en los que se han estudiado la evolución y cambios en los patrones de consumo. Por último, se ha analizado el Plan Autonómico de Aragón y el Plan de prevención de adicciones que actualmente se sigue en la ciudad de Huesca. El recorrido que se ha hecho en cuanto a la revisión de los documentos señalados ha sido lineal, de lo nacional hasta lo municipal. Ello nos ha aportado el trabajo que se va a presentar a continuación. La prevención en el ámbito educativo y la Educación para la Salud en la etapa de primaria y secundaria han sido las dos materias hacía las que se han enfocado el análisis de los documentos reseñados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>