<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>TORRENT AMPLE NEUS</dc:creator>
  <dc:creator>CAJA, GERARDO</dc:creator>
  <dc:title>LACTATIONAL, DIGESTIVE AND METABOLIC EFFECTS OF SUPPLEMENTING DAIRY EWES WITH BARLEY β-GLUCANS LACTATIONAL, DIGESTIVE AND METABOLIC EFFECTS OF SUPPLEMENTING DAIRY EWES WITH BARLEY β-GLUCANS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32501</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Efectos de la suplementación con β-glucanos de cebada sobre la producción de leche y parámetros digestivos y metabólicos en ovejas lecheras: Cinco convencionales y nuevas variedades de cebada con diferentes características (waxy-desnudas, waxy-vestidas, no-waxy-vestidas) fueron evaluadas mediante el análisis de su composición nutritiva, contenido en β-glucanos y degradabilidad ruminal in situ. La hipótesis de trabajo fue que las nuevas variedades de cebada podrían tener mayor valor nutritivo y propiedades funcionales para el ganado. Las variedades waxy presentaron un mayor contenido en PB (+2.3%) y β-glucanos (+2.6%) respecto las variedades convencionales, mientras que las variedades desnudas tuvieron un contenido menor en FB (-2.1%) y mayor valor energético (de 4 a 7% UFL) respecto las variedades vestidas, según INRA (2007) y PrevAlim (v.3.23). Todas la variedades tuvieron una degradación de MS, PB y β-glucanos alta y similar (93.8 ± 1.6, 97.6 ± 0.3 and 100.0 ± 0.3%, de media, respectivamente), siendo los componentes inmediatamente solubles el 85%. En un segundo experimento, un extracto comercial de β-glucanos de cebada (Glucagel) fue usado para evaluar los efectos in vivo de la suplementación de β-glucanos en ovejas lecheras lactantes a corto plazo. Con este objetivo, fue desarrollado un nuevo diseño de cajas metabólicas especialmente concebido para ovejas lecheras lactantes. Cinco ovejas lecheras lactantes Laucane (66.7 ± 2.6 kg PV; 202 ± 22 DEL and 1.58 ± 0.12 kg/d leche) fueron alojadas en las cajas metabólicas y sometidas a 2 tratamientos alimentarios consecutivamente (C, control bajo en β-glucanos; BG, suplementación con β-glucanos a una dosis de 1.62 g/kg de PV metabólico) durante 10 d (C, d1 a 5; BG, d6 a 10). No se detectaron cambios por BG en producción y composición de leche y digestibilidad, pero se observó una mayor eficiencia alimentaria con una reducción de la ingestión de alimento del 6%. El colesterol plasmático y la albúmina tendieron a ser menores en las ovejas BG vs. C, mientras que la glucosa plasmática y los NEFA no cambiaron. Los análisis de metabolómica (600 MHz 1H NMR espectroscopia) mostraron un mayor contenido de β-glucosa en plasma de las ovejas BG, lo cual fue apoyado por los análisis ELISA de dinámica específica de β-glucanos (Fungitell), indicando que estos abandonan el rumen no completamente degradados y que fueron absorbidos. Por otra parte, se observó menos carnitina, lecitina, creatina y 3-metylhistidina en leche en las ovejas BG, indicando un mejor estado nutritivo. Además, de menos ácido acético y más ácido hipúrico en la orina. En conclusión, las nuevas variedades waxy de cebadas, altas en β-glucanos, mostraron un valor nutritivo mayor y efectos metabólicos positivos a corto plazo, siendo recomendado su uso en rumiantes lecheros. Más investigación en condiciones a medio y largo plazo es necesaria. Palabras clave: Ovejas lecheras, cebada, β-glucanos, plasma, leche, orina, metabolomica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>