<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz García, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Ximénez de Embún, Domingo</dc:creator>
  <dc:title>Localización y grado de monopolio: un análisis de los sectores energético y FIRE en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13103</dc:identifier>
  <dc:subject>localización</dc:subject>
  <dc:subject>concentración</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Actualmente el contexto o coyuntura en el que nos movemos no deja de cambiar día tras día, conformando estructuras económicas que nada tienen que ver con las que vivíamos hace tan solo unos pocos años. En ese sentido, en este trabajo se van a estudiar dos cuestiones muy concretas y altamente relacionadas, localización y grado de monopolio, en España, durante un periodo determinado y para actividades determinadas: sector energético y sector FIRE. La labor desarrollada, a su vez, ha consistido fundamentalmente en encontrar unas bases de datos fiables, objetivas y, ante todo, manejables, con el fin de poder construir una serie de indicadores espaciales (LQs y LISAs) y competitivos (HH y cuotas de mercado) capaces de conducirnos a resultados más o menos coherentes con la realidad y con la literatura analizada. De esta forma, los resultados nos han llevado a concluir esencialmente que los sectores de mayor concentración son los de la electricidad y el gas y, en menor medida, el de las actividades bancarias y el asegurador en la rama de seguros de vida. En cambio, el sector de tratamiento de aguas, el del resto de entidades aseguradoras y auxiliares de la actividad financiera y el inmobiliario son sectores dispersos y presentes por la mayor parte del territorio español, proliferando las entidades pequeñas dedicadas a este tipo de actividades que contribuyen a configurar sectores atomizados y poco concentrados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>