<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Manzanares Fernández, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>García Hernández, César</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de imagen corporativa y creación de exposición en museo para Castejón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9207</dc:identifier>
  <dc:subject>imagen corporativa</dc:subject>
  <dc:subject>arquitectura efímera</dc:subject>
  <dc:subject>castejón</dc:subject>
  <dc:subject>exposición</dc:subject>
  <dc:subject>logotipo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El proyecto de Fin de Grado planteado trata sobre la creación de una imagen corporativa del pueblo Castejón y la creación de una exposición para el museo ubicado en el mismo municipio. 1. Imagen Corporativa: La parte del proyecto que comprende a la imagen corporativa, constará de la creación de una imagen renovada y moderna que pueda utilizarse tanto en documentos oficiales de importancia como en otro tipo de circunstancias y soportes más eventuales como pueden ser los carteles de fiestas, el boletín municipal u otras actividades culturales que se desarrollen en el municipio. El desarrollo de esta imagen corporativa implica la creación de soportes físicos y gráficos que se adapten a las diferentes situaciones y necesidades de la Administración y del Ayuntamiento. 2. Arquitectura Efímera: La parte del proyecto dedicada a la creación de una nueva exposición para el Museo de Castejón ubicado en el mismo municipio, tratará acerca del diseño y posterior desarrollo de una exposición al completo sobre el Ferrocarril, teniendo en cuenta todos los elementos necesarios para la misma: stands, fotografías, textos, etc. Con la creación de esta nueva exposición se pretende renovar la imagen del museo y permitir la alternancia de diferentes exposiciones relacionadas con este tema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>