<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castán Gistaín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>García Canut, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Galán Calvo, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Miranda Aranda, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Estigma asociado a la enfermedad mental: Todavía queda mucho por hacer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14399</dc:identifier>
  <dc:subject>actitudes</dc:subject>
  <dc:subject>autoestigma</dc:subject>
  <dc:subject>Comarca de la Ribagorza</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedad mental</dc:subject>
  <dc:subject>estigma</dc:subject>
  <dc:subject>movimiento asociativo</dc:subject>
  <dc:subject>participación</dc:subject>
  <dc:subject>reforma psiquiátrica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Han pasado 30 años desde que tuvieran lugar en nuestro país los inicios de la llamada reforma psiquiátrica. Pese a la intencionalidad de cambio en el modelo asistencial y en el imaginario colectivo en lo que a la enfermedad mental respecta, seguimos encontrándonos ante un campo plagado de retos que abarcar. Se ha realizado una revisión bibliográfica en torno a diversos aspectos de la enfermedad mental, comenzando por una contextualización del asunto que nos ocupa y del proceso de reforma citado. En este trabajo hacemos especial incidencia en el estigma social al que está sometido este colectivo, además de recoger algunas aportaciones sobre la situación actual, una serie de recomendaciones para los profesionales que intervienen con personas con enfermedad mental, y algunas cuestiones en torno a la participación y la labor del incipiente movimiento asociativo en la lucha contra el estigma. Incluimos un estudio sobre las actitudes hacia la enfermedad mental en los alumnos del segundo ciclo de E.S.O. de la Comarca de la Ribagorza (Huesca).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>