<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Laplana,Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín Ballabriga, Sara María</dc:creator>
  <dc:title>Fisioterapia tras artrolisis de codo: a propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14166</dc:identifier>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>artrolisis</dc:subject>
  <dc:subject>codo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las fracturas de epitróclea representan el 10% de todas las fracturas de codo siendo la cirugía la línea más importante de intervención en su tratamiento. La actuación fisioterápica debe evitar la aparición de la rigidez articular, principal complicación postquirúrgica en este tipo de fracturas.  El objetivo de este trabajo es valorar la eficacia del tratamiento fisioterápico precoz en un caso clínico de rigidez de codo tras una fractura de epitróclea, reintervenida mediante artrolisis, dado los malos resultados de la primera intervención. Se propone un plan de trabajo que se lleva a cabo a lo largo de 19 semanas. El tratamiento fisioterápico busca reestablecer la funcionalidad mediante la eliminación de dolor y el aumento de la movilidad y de la fuerza muscular. Tras finalizar el tratamiento los resultados obtenidos no han sido satisfactorios ya que ha aparecido de nuevo la rigidez y la articulación no es funcional para las actividades de la vida diaria y la actividad profesional. A pesar de que existe un 60% de probabilidad de recidivas de la rigidez tras artrolisis de codo, y de que en este caso el tratamiento no ha conseguido evitar su aparición,  esto no excluye que la fisioterapia temprana sea una  herramienta esencial para lograr la mejoría de esta articulación. En muchos casos, como en nuestro estudio, la importante patología de las estructuras afectadas por la lesión hace que, a pesar del tratamiento precoz, no pueda evitarse la aparición de esta temible secuela.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>