<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lerin Gros, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación de porcino de cebo con capacidad para 2.000 plazas, en el término de Peñalba (Huesca).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47265</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto tiene como objeto determinar las características técnicas, constructivas y presupuestarias para la nueva construcción de una explotación ganadera de porcino de cebo con una capacidad de 2.000 plazas en el T.M. de Peñalba (Huesca), adecuándose a las normativas municipales, autonómicas, estatales y comunitarias. Dicha explotación se situará en el término municipal de Peñalba, Polígono 604, parcela 90. La explotación se gestionará mediante una integración vertical. La empresa integradora suministrará cerdos, pienso, medicamentos, asesoría, veterinario, etc., y establecerá su propia normativa de funcionamiento. El promotor aportará el terreno, las instalaciones, gastos (luz, agua, gas oil, mantenimiento y mano de obra). Esta explotación tendrá una capacidad para 2.000 plazas y se funcionará con el sistema “todo dentro, todo fuera” lo que permitirá hacer vacíos sanitarios, limpieza y desinfección de las naves. Los animales entrarán con un peso vivo de unos 16 - 20 kg y saldrán con un peso vivo de entorno a unos 95 - 100 kg. Para alcanzar estos pesos cada lote permanecerá en la granja unos 120 días más 7 días de vacío sanitario, limpieza y desinfección. Con estos datos obtenemos 2, 87 ciclos al año.  Contamos además con unas bajas del 3,5%, por lo que en cada partida calcularemos 1.930 cerdos de media. Al año contaremos con una producción de 5.539 cerdos enviados a matadero. En el tema de la construcción, la explotación constará de dos naves paralelas de medidas exteriores 60,25 m de largo por una anchura de 15 m cada una, con una altura en arranque de la cumbrera de 3,50 m y una altura máxima en cumbrera de 5,43m. La cubierta será a dos aguas (con pendiente del 25%) de panel sándwich. La distancia entre pórticos es de 6 m. Se instalarán 9 pórticos centrales completos (jácena + pilares) y 2 pilares hastiales en cada lateral de las naves y en las esquinas. Los cerramientos de las paredes se harán con termoarcilla. Cada nave aloja en su interior 80 celdas, de las cuales 3 serán lazaretos y 77 serán celdas de engorde. El suelo de las celdas se compondrá de zona slats y zona de descanso. Cada celda contará con una tolva y 2 bebederos. Las naves contarán con sistema de ventilación y sistema de calefacción. Además de las 2 naves principales, la explotación contará con otras construcciones necesarias para el manejo: caseta (baños, motor, caldera, baterías, cuadro general de mando y protección…) muelle de carga, balsa de purín, balsa de agua y fosa de cadáveres. Todo el recinto de la explotación se encontrará vallado. Este proyecto constará de las siguientes partes: 1 Memoria, 2 Anejos, 3 Planos, 4 Presupuesto, 5 Pliego de condiciones, 6 Estudio de Seguridad y Salud. Se ha redactado siguiendo en todo momento la normativa vigente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>