<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benedé Parrón, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Espitia Escuer, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la competitividad deportiva en MotoGP</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60759</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>MotoGP es la máxima categoría del Mundial de Motociclismo, considerado éste como el certamen internacional más importante en el ámbito de motociclismo de velocidad. Su organización viene determinada por la Federación Internacional de Motociclismo, al igual que ocurre con las otras categorías del campeonato (Moto2 y Moto3). Este proyecto pretende estudiar el nivel de competitividad existente dentro de esta competición de motociclismo. Para ello, la competición será tratada como un sector económico, y los equipos y pilotos intervinientes en ella como agentes que participan en dicho sector. A lo largo del trabajo se muestran las técnicas y resultados obtenidos del análisis del output final, que a diferencia de los sectores económicos en los que el output son bienes o servicios, en este caso, la variable de estudio se plantea en términos de coste de oportunidad, ya que el output se basa en el tiempo que tarda cada piloto en acabar la carrera. La variable de referencia se ha planteado en términos del ahorro en tiempo (Si) que es capaz de obtener cada uno de los pilotos, es decir, la diferencia de tiempo entre el último clasificado de un circuito y el “i” clasificado de ese mismo circuito. El objetivo de este análisis es medir la intensidad competitiva existente en cada una de las temporadas mediante índices y procedimientos econométricos, utilizando métodos de estudio que se asocian a asignaturas de la titulación: Fundamentos de administración y dirección de empresas, Dirección Estratégica, y Econometría.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>