<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bah, Mariama Cire</dc:creator>
  <dc:creator>Meade Huerta, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Bases Genéticas de la Obesidad: Nutrigenética, Epigenética, Metagenoma y Obesidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30989</dc:identifier>
  <dc:subject>nutrigenética, epigenética, microbioma, obesidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El sobrepeso y la obesidad se definen como una acumulación anormal o excesiva de grasa corporal originando un balance energético positivo que puede ser perjudicial para la salud. Su prevalencia a nivel mundial se incrementa cada día de forma acelerada llegando a alcanzar una incidencia de proporciones pandémicas. Este alto crecimiento puede ser debido principalmente a la existencia, en las últimas décadas, de una gran disponibilidad de alimentos, algunos de ellos altamente energéticos y a la disminución de la actividad física. No obstante, aunque de forma generalizada algunos indicadores de obesidad, como el índice de masa corporal, han aumentado en la mayoría de los países, algunos individuos parecen ser más susceptibles a estos cambios en el estilo de vida, mientras que otros son menos sensibles a desencadenar obesidad a pesar de vivir en un ambiente que predispone a la misma. Ello podría deberse en parte a diferencias genéticas entre individuos. Debido al gran impacto que en los últimos años han tenido los estudios que relacionan la obesidad con factores genéticos, mecanismos epigenéticos y el microbioma intestinal, en el presente trabajo se busca hacer una selección de los estudios que han aportado nuevo conocimiento en estas áreas. El objetivo de este trabajo consiste en realizar un estudio de los avances recientes en el conocimiento de la obesidad desde un punto de vista genético, con el fin de evaluar la influencia de los factores ambientales, las variantes genéticas, los factores epigenéticos y el microbioma intestinal sobre el desarrollo de la patogenia de la obesidad. Así, se desarrolló una revisión bibliográfica actualizada, valorando la fisiopatología, las bases genéticas y la clasificación genética de la obesidad como punto de introducción.  	Overweight and obesity are defined as an excess or abnormal accumulation of fat, leading into a positive energetic balance that could be harmful for the human health. Its prevalence grows through an accelerated manner day by day worldwide, reaching an incidence of pandemic proportions. This extraordinary growing capacity could be explained due to the existence, in the last decades, of huge food availability, some of them high energetic and because of the decreasing level of exercise. Nevertheless, even though generally some obese indicators, as the corporal mass, have increased at most countries, some people seem to be more sensitive to these changes at their lifestyle, while some others are less sensible of having obesity even if their environment is unprepared for it. This could be explained because of genetic differences between human beings. Because of the impact that along the last years the studies that relate obesity to genetic factors, epigenetic mechanisms and intestinal microbiome have had, this project is focused into the selection of the studies that have revealed new knowledge in these areas. Main objective is to do a study of the recent developments about the obesity knowledge from a genetic point of view, having the main purpose of evaluating the environmental, genetic variations, epigenist and intestinal microbiome factors that have influence on the enhancement of the obese pathogen. A bibliographic revision has been established, evaluating the physiopathology, genetic bases, and genetic classification of the obesity as an initial point.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>