<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Bodega, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>De la Cal Nicolás, Pablo Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Habitar la montaña, urbanismo ártico y alpino del s.XX</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69863</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Habitar la Montaña. Urbanismo Ártico y Alpino del s.XX En el presente trabajo intentamos reflexionar sobre las teorías de ordenación territorial, relacionadas con el mundo alpino y ártico, así como las maneras de habitar y las figuras arquitectónicas que se han desarrollado en estos ambientes. Este meditar sobre el construir no tiene intención de encontrar nuevas soluciones constructivas, no presenta la arquitectura como una tarea constructiva, técnica, sino como aquella que impulso a diversos autores a expresarse de una manera más radical, mejor relacionada con su entorno próximo y humano. En concreto aquellos proyectos desarrollados en zonas glaciares o bien septentrionales extremas. Siguiendo el río, atravesamos las regiones políticas y económico-territoriales de Geddes, para desembocar en el mar expresionista de Bruno Taut. Naufragando entre sus láminas, para descubrir el ascenso, desde el florido valle, hasta la cima más aguda y cristalina de las montañas. Las teorías de Taut incentivaron un movimiento social migratorio hacia las montañas, generando la ocupación urbana de las mismas. Eso sí, cuanto más alejado sea el lugar a colonizar, mayor es la satisfacción obtenida. Debido a esto, el ártico se convirtió en uno de los focos de interés en términos de colonización urbana. Podría decirse que tanto el Ártico, como el alto monte son primos hermanos. Al fin y al cabo, es una inmensa masa de agua helada, como si de una gran montaña efervescente se tratase, que comparte todas las propiedades que según Erskine condicionarían cualquier emplazamiento en un territorio ubicado en altas latitudes. Su obra plantea una serie de factores climáticos a tener en cuenta, a la hora de crear un nuevo proyecto sobre terrenos helados. Estos factores, también han sido el motivo de un importante movimiento turístico, el esquí y otros juegos invernales e sociedad. Pero todo movimiento de población viene acompañado de un nuevo brote urbano y arquitectónico, el cual, no podíamos pasar por alto. Concluiremos comentando la aplicación práctica que han tenido muchos de estos estudios teóricos. Muchas han quedado a medio construir, o simplemente en meras apariencias ideológicas. Aunque, en caso de que se hubieran llegado a culminar dichos proyectos, posiblemente hubieran tenido un gran impacto en el ambiente arquitectónico actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>