<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bernués Asún, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Guerrero Iturbe, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de susceptibilidad de deslizamientos en la futura ampliación de la estación de esquí de Formigal en Canal Roya (Pirineo Aragonés)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62822</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el año 1998 se presentó el proyecto de unión de tres estaciones de esquí (Formigal, Astún y Candanchú) ubicadas en el Pirineo Aragonés, el cual se sigue reconsiderando desde el año 2004 como una propuesta viable para conseguir el mayor dominio esquiable de España y uno de los mayores de Europa. Dicha unión se realizaría a través del valle de Canal Roya, por lo que el objetivo de este trabajo consiste en analizar la susceptibilidad de que se produzcan deslizamientos en el caso de que la ampliación se llevara a cabo. Se ha realizado una cartografía geomorfológica completa del valle de Canal Roya en la que se han plasmado los movimientos de ladera principales tales como deslizamientos, sackungs, caídas de rocas y debris flows. Posteriormente se ha realizado un modelo de susceptibilidad con la ayuda de ArcMap utilizando diferentes variables: pendientes, orientación, vegetación, litología, distancia a fallas e isoterma 0º. El modelo ha resultado satisfactorio para los deslizamientos, caídas de rocas y debris flows, pero no ha funcionado para los sackungs, siendo necesario en este caso el empleo de otras variables diferentes. En cuanto a la viabilidad de la unión de las estaciones de esquí se plantean 4 opciones, 2 de ellas propuestas en el proyecto de ampliación y 2 alternativas propias. De estas 4, una de ellas se ha desestimado debido al riesgo elevado del movimiento de laderas, otra solo tiene un 3% de zonas de alta susceptibilidad pero su presupuesto es muy alto, y las dos alternativas propias tienen un presupuesto más asequible y un porcentaje medio de zonas susceptibles. En cualquier caso se ha considerado poco rentable esta ampliación teniendo en cuenta otros factores como el cambio climático, el impacto en el medio ambiente o la inversión financiera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>