<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mira Tamayo, Diana Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Iglesia, Maria</dc:creator>
  <dc:title>La salutogenia como medio para potenciar los recursos internos y externos en la tercera edad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8835</dc:identifier>
  <dc:subject>aaron antonovsky</dc:subject>
  <dc:subject>carta de ottawa</dc:subject>
  <dc:subject>centros de día</dc:subject>
  <dc:subject>del río de la salud al río de la vida</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento activo</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento con éxito</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento positivo</dc:subject>
  <dc:subject>medicina alternativa</dc:subject>
  <dc:subject>promoción de la salud</dc:subject>
  <dc:subject>prevención de enfermedades</dc:subject>
  <dc:subject>recursos de resistencia generalizados</dc:subject>
  <dc:subject>salutogenia</dc:subject>
  <dc:subject>sentido de coherencia</dc:subject>
  <dc:subject>tercera edad/anciano</dc:subject>
  <dc:subject>tercera edad en cuba</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se elabora con el fin de dar a conocer la importancia de teorías alternativas para la promoción  de la salud, como es la salutogenia que promueve una mirada de la noción de salud en positivo, debido a que en su teoría incluye la necesidad de mirar lo que crea la salud más que las limitaciones y las causas de la enfermedad. Es por lo tanto que esta visión de la salud en positivo nos lleva a la prevención de las enfermedades y a la promoción y mantenimiento de la salud, en este caso se pone de referencia una etapa evolutiva en donde el desgaste físico es superior a  otras, como es la tercera edad, en donde se deben promover estrategias teóricas y prácticas que puedan convertirse en una alternativa de trabajo con este colectivo, que ayuden a que los ancianos alcancen un envejecimiento con éxito y mejoren su calidad de vida; no es desconocida la realidad que existe, y es que el envejecimiento de la población cada vez se acentúa más y es necesario que países como España tengan comportamientos proactivos en cuanto a esta situación. La salutogenia como medio para potenciar los recursos externos e internos en la tercera edad. El tema hace referencia a la salutogenia como un medio para prevenir enfermedades y mantener la salud; esta se basa en la capacidad que tienen los individuos para recuperarse después de haber atravesado situaciones de elevado riesgo. Esta teoría potencia la capacidad de utilizar los recursos internos y externos (capital, autoestima, hábitos saludables, visión de la vida etc.), los cuales sirven para hacer frente a los desafíos vitales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>