<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuertes Bailón, Diana</dc:creator>
  <dc:creator>Mallor Giménez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Bruna Lavilla, Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de líneas seleccionadas de Tomate Rosa de Barbastro (Solanum lycopersicum L.)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31838</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El tomate Rosa de Barbastro es una variedad tradicional de las comarcas del Somontano, Sobrarbe y Ribagorza de la provincia de Huesca, muy apreciado por sus características organolépticas y su adaptación a las condiciones de cultivo locales. Este trabajo continúa el proceso de selección y caracterización de dicha variedad, ya iniciado en 2010, atendiendo a la necesidad de homogeneización del material. Se busca obtener una semilla seleccionada y de calidad que aúne las características históricas de la variedad con características agronómicas de interés para la producción y comercialización de este tipo de tomate. Las cuatro líneas evaluadas se seleccionaron en función de los resultados de las campañas anteriores. La caracterización se realizó evaluando parámetros productivos y de calidad de los frutos, utilizando por primera vez para este tipo de tomate los descriptores proporcionados por el programa Tomato Analyzer. Los resultados obtenidos y el análisis de los datos permitieron seleccionar dos líneas que respondieron a criterios de producción y de calidad de los frutos, de las cuales se obtuvieron semillas que permitirán abordar la transferencia al sector del material vegetal de cara a una posterior comercialización y uso por parte de los agricultores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>