<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Lozano, Francisca</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud en pacientes laringectomizados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7650</dc:identifier>
  <dc:subject>laringectomía</dc:subject>
  <dc:subject>educación sanitaria</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>depresión</dc:subject>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los pacientes que se someten a una laringectomía radical ven amenazada su calidad de vida debido al proceso de amputación que sufren con la intervención quirúrgica, generándoles angustia llegando a la depresión, inquietud, estrés, miedo y desconocimiento, demandando tanto necesidades psicológicas como físicas. La enseñanza y motivación del paciente es muy importante para aceptar y superar sus limitaciones. Es de vital importancia realizar programas de salud dirigidos a una educación para la salud (EPS) de estos pacientes. Objetivo: realizar un programa de EPS, para la disminución del temor y la ansiedad ante la pérdida de su calidad de vida en los pacientes laringectomizados. Hipótesis: habrá una disminución de temor y de ansiedad en más del 50% de los pacientes laringectomizados después de la EPS. Metodología: estudio descriptivo transversal de las variables obtenidas a través de dos cuestionarios sobre estado de ánimo y nivel de ansiedad. El periodo de estudio será de un año. Ámbito y sujetos de estudio: todos los pacientes susceptibles de laringectomía total en el periodo de un año, de la planta de otorrinolaringología del Hospital Miguel Servet de Zaragoza, y que deseen participar en el programa de salud. Variables a estudiar: edad, sexo, exposición a quimioterapia, a radioterapia, apoyo familiar, situación laboral, localización tumoral, comorbilidad y hábitos tóxicos. Intervención: los pacientes recibirán EPS en la planta y además recibirán la visita de miembros de la asociación de laringectomizados de Aragón, que estarán apoyadas por sesiones de metodología individual dependiente de un psicoterapeuta. Para determinar el nivel de temor y de ansiedad del paciente se utilizarán escalas validadas, heteroadministradas que se le entregarán a los pacientes antes y después de la EPS, usando la Escala de Depresión de Hamilton (HAM-A), para medir el estado de ánimo y el Inventario de Ansiedad de Beck (BAI), para medir el nivel de ansiedad. Análisis de los datos: descriptivo de las características de la población medidas a través de las variables y de las puntuaciones de las dos escalas en ambas mediciones. Para la comparación de las variables utilizaremos los test paramétricos correspondientes  al estudio en cuestión. </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>