<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Becerril Ramírez, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Doctor, Asunción</dc:creator>
  <dc:title>Los practicantes titulados por la Universidad de Zaragoza entre 1880 y 1894</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9143</dc:identifier>
  <dc:subject>practicante</dc:subject>
  <dc:subject>historia</dc:subject>
  <dc:subject>legislación</dc:subject>
  <dc:subject>reglamentación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La profesión de Enfermería en España, tal y como la conocemos en la actualidad, procede de la unificación de Practicantes, Matronas y Enfermeras, los cuales desarrollaron diferentes áreas en el ámbito de una misma actividad profesional. En este trabajo, nos hemos centrado en la figura del Practicante, con el fin de rescatar su importante legado y analizar cuáles fueron las vicisitudes de su trayectoria profesional. Quizás hayamos heredado no sólo los aspectos más técnicos de nuestra profesión, sino también la falta de reconocimiento o el déficit de control de nuestra propia formación, etc., aspectos claves para el desarrollo y crecimiento de una disciplina. El estudio se basa en el análisis de la información obtenida en los expedientes académicos de los alumnos de la carrera de Practicante, que se encuentran en el Archivo Histórico de la Universidad de Zaragoza y que se titularon entre 1880 y 1894 en esta universidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>