<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arrizabalaga Escribano, Edgar</dc:creator>
  <dc:creator>Lidón López, Iván</dc:creator>
  <dc:title>Plan de mejora en la gestión integral de la organización de una pyme</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12886</dc:identifier>
  <dc:subject>mejora gestión</dc:subject>
  <dc:subject>método 5s</dc:subject>
  <dc:subject>estandarización</dc:subject>
  <dc:subject>mejora continua</dc:subject>
  <dc:subject>lean manufacturing</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto desarrolla la implantación de un plan de mejora de la gestión de una empresa auxiliar del sector de la automoción. Se analizan las deficiencias y despilfarros detectados en cada una de las secciones y se detallan minuciosamente los pasos a seguir para la aplicación de un sistema de mejora de la gestión basado en los principios de las 5S y la estandarización, para mejorar el rendimiento y la calidad de los procesos que se desarrollan. 	 Además se propone la implantación de un sistema informático de gestión para disponer de un mayor control sobre el funcionamiento global de la empresa. Este sistema va a mejorar la gestión de la actividad de la compañía, estableciendo pautas, prioridades y metodologías para evitar malgastar el tiempo en actividades que no son propiamente productivas. Va a ser de gran ayuda para controlar el stock, las tareas pendientes, el cumplimiento de plazos, la administración y la gestión global de la empresa. También se desarrolla un plan de mantenimiento de los útiles y las herramientas de la empresa, y un plan de seguridad y prevención de riesgos laborales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>