<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Escuer, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Gimeno, Luis Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de las rentabilidades históricas en el comportamiento de los inversores de Fondos de Inversión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32689</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del trabajo es estudiar el comportamiento de los inversores ante los datos de rentabilidad pasada según categorías de fondos de inversión y ver cómo sus movimientos entre categorías se ven afectados por esta variable. Comenzaremos por contextualizar el estudio explicando el funcionamiento y características de los fondos de inversión, así como su evolución en el tiempo ante los diferentes factores estudiados. A continuación explicaremos la Teoría Moderna de Carteras de Markowitz (1952) en la que se defiende que la rentabilidad y el riesgo son las variables que hacen que los partícipes tomen decisiones acerca de sus inversiones. Por otro lado daremos explicación a teorías más recientes relacionadas con las Finanzas del Comportamiento (“Behavioral Finance”) que cuestionan la teoría del inversor racional intentando explicar que el ser humano es mucho más complejo y se mueve por una gran variedad de factores además de la rentabilidad y el riesgo. Centrándonos en la rentabilidad y partícipes comentaremos los datos recabados para nuestro estudio para posteriormente en un apartado de análisis empírico mostrar los resultados conseguidos con esos datos explicando la metodología utilizada. Finalmente comentaremos nuestras conclusiones en las que podremos ver periodos en los que los partícipes dan bastante importancia a la rentabilidad a la hora de moverse entre las diferentes categorías de fondos, y momentos en los que incluso a mayor rentabilidad pasada, menor aumento de inversores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>