<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bonet Cruchaga, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Duarte Pac, Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Emisiones de CO2 asociadas al consumo en los hogares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63888</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los hogares españoles, como consumidores finales de bienes y servicios, contribuyen a la emisión de gases contaminantes como el CO2 a la atmósfera. Utilizando datos acerca del consumo realizado en los hogares de España, obtenidos de la Encuesta de Presupuestos Familiares (Instituto Nacional de Estadística, 2007 y 2015), se ha calculado las emisiones de CO2 generadas en dos periodos temporales diferentes, con el objetivo de, a través del Análisis de Descomposición Estructural (SDA), conocer su evolución y determinar los componentes tecnológicos o de demanda que pueden estar detrás de los cambios observados. La conclusión a la que se ha llegado en este trabajo se basa en que las emisiones de CO2 se han reducido en el periodo temporal que ha supuesto la crisis financiera, debido principalmente a la reducción de los coeficientes de contaminación asociados al gasto en la cesta de consumo seleccionada. Por contra, los cambios en los patrones de consumo y la distribución de la renta han hecho que los hogares españoles tengan un estilo de vida más contaminante en el año 2015 que en el año 2007.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>