<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monserrat Hernández, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Zalba Nonay, Belen</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la tecnología de sistemas de refrigeración por compresión y análisis para un local en Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5498</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es hacer un estudio actual del estado de la bomba de calor y enfriadoras que utilizan el aire de la calle como foco externo, además de investigar sobre la documentación proporcionada por la Norma Europea EN 14825 acerca del SPF (Rendimiento Estacional del equipo) y proponer otros métodos de cálculo paralelos, aplicando todo lo estudiado en un ejemplo, en el cual se estudiará la instalación de dos sistemas de climatización. El primero, una bomba de calor y el segundo una unidad enfriadora para verano complementado con una caldera de condensación para suplir la demanda de invierno. En este estudio ejemplo se compararan ambos sistemas, entre otras cosas sus rendimientos, tanto estacionales como los obtenidos por medio de un estudio de la demanda horaria y del estudio de los datos climatológicos a lo largo de un día representativo de verano y otro representativo de invierno. Y de esta forma se podrá concretar si se está ayudando al PANER 2010- 2020 con la instalación de este tipo de sistemas</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>