<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oyarzábal Mateo, Juan Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación del método Landscape Function Analysis (LFA) para evaluar el estado de las restauraciones mineras. El caso de la minería de carbón a cielo abierto en Utrillas (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12541</dc:identifier>
  <dc:subject>restauración</dc:subject>
  <dc:subject>ecología </dc:subject>
  <dc:subject>minería</dc:subject>
  <dc:subject>carbón </dc:subject>
  <dc:subject>teruel</dc:subject>
  <dc:subject>utrillas</dc:subject>
  <dc:subject>scape</dc:subject>
  <dc:subject>analysis</dc:subject>
  <dc:subject>function</dc:subject>
  <dc:subject>mina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La minería es una actividad necesaria para la sociedad que produce un intenso impacto ambiental y cierto rechazo social. Para poder compatibilizar minería con medio ambiente la restauración es una herramienta necesaria aunque no siempre suficiente. Las restauraciones mineras se encuentran reguladas por la ley desde 1982 en España. Sin embargo, las normativas no contemplan ningún método empírico para la evaluación del resultado de las labores de restauración. Este es un aspecto importante desde el punto de vista ambiental, pero también administrativo, ya que para la devolución del aval económico depositado por las empresas mineras se requiere un informe técnico sobre el éxito de la restauración. Para cubrir la falta de una metodología de evaluación de restauraciones, en este Trabajo de Fin de Grado se evalúa la validez del método LFA (Landscape Function Analysis), desarrollado en Australia, como herramienta de aplicación en la cuenca minera de Utrillas (Teruel). LFA es un método de evaluación del estado de degradación de ecosistemas en ambientes secos, que se ha aplicado con éxito en zonas mineras restauradas. LFA se fundamenta en tres tipos de índices: Índice de Estabilidad, Índice de Infiltración e Índice de Reciclado de Nutrientes. El método se basa en los procesos hidrológicos de superficie, teniendo que realizar una serie transectos en el terreno que se quiere evaluar. Sobre estos últimos, hay que medir: a) La organización espacial de los parches de vegetación (midiendo longitud, anchura y distancia entre ellos) y b) Evaluación de las características de la superficie del suelo mediante 11 indicadores que se agrupan en los 3 índices enunciados anteriormente. El método se ha aplicado en un conjunto de 6 taludes restaurados que representan un gradiente de degradación-agradación, es decir un gradiente de restauraciones fallidas a exitosas. Sobre estas laderas existe información publicada relativa a su funcionamiento ecohidrológico, lo que ha permitido comparar las estimaciones del LFA con las mediciones empíricas publicadas sobre las mismas. Adicionalmente, se ha aplicado también sobre una ladera natural, un encinar tomado como ecosistema de referencia. Los resultados han mostrado las diferencias –estadísticamente significativas- entre los taludes según su estado de conservación y, también, que tales diferencias se corresponden con las encontradas mediante la aproximación empírica de tipo ecohidrológico. Así se ha diferenciado: taludes con regueros y escasa cobertura vegetal con estado de degradación; taludes que se encuentran en una situación de incertidumbre en su evolución, con presencia de regueros discontinuos y cobertura vegetal más estable. Y finalmente un talud que se encuentra en un estado de agradación, con ausencia de regueros y vegetación continua (dominada por Genista scorpius) mostrando un estado funcional mejor que el propio ecosistema de referencia. Por último se han identificado 3 tipos de comportamientos ecohidrológicos de los parches de vegetación: a) Generadores de escorrentía (exportadores), b) Sumideros (importadores) y c) Según las condiciones y circunstancias pueden actuar como sumideros o exportadores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>