<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Berges, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Baselga Ariño, Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Abad Blasco, Javier Óscar</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de requerimientos y necesidades para la realización de ensayos de acuerdo a los reglamentos de la directiva 71/320/CEE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9781</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los vehículos deben cumplir una serie de requisitos para que tengan la autorización de ser matriculados. Uno de estos requerimientos, es la superación de las pruebas de homologación del sistema de frenado, pruebas que se encuentran reflejadas en los reglamentos de la directiva 71/320/CEE. A partir de estos reglamentos, se explican cada uno de los ensayos a realizar y los resultados a obtener separando estas pruebas por las categorías de vehículos a homologar y por el tipo de prueba a realizar. Los vehículos estudiados en esta memoria, son los pertenecientes a las categorías M, N y O, es decir, vehículos para el transporte de personas, para el transporte de mercancías, y remolques o semirremolques, respectivamente. Hay que separar los distintos sistemas de frenado que pueden existir en un mismo vehículo, y por supuesto, se homologarán de manera distinta. Dentro de una misma categoría de vehículos existen muy diversos tipos de pruebas, teniendo en cuenta que cada vehículo es distinto, ya bien por su masa, si están autorizados a arrastrar un remolque o no, por su sistema de frenado, o por cuantos dispositivos de frenado posee un mismo vehículo, tamaño de los neumáticos, o si llevan rueda de repuesto o no. Todo esto y mucho más hacen que cada prueba de ensayo sea diferente de la anterior, así como los parámetros a tener en cuenta. La última parte de la memoria, consiste en realizar un estudio de los dispositivos de medición necesitados, u otro tipo de requerimientos, así como de una estimación de los costes en la realización de las pruebas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>