<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>MARTINEZ AZNAR, CARMEN</dc:creator>
  <dc:creator>Loste Ramos, Antonio Fernando</dc:creator>
  <dc:title>INSTRUMENTACION ABIERTA VERSUS PERCUTANEA PARA EL TRATAMIENTO DE FRACTURAS VERTEBRALES TORACOLUMBARES. REVISION DE 45 CASOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64675</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las fracturas vertebrales toracolumbares abarcan las fracturas de las vértebras T11  a L5. Constituyen las fracturas más frecuentes de la columna y pueden ser producidas por traumatismos de alta energía o ser consecuencia de aplastamientos osteoporóticos. Estas lesiones se presentan con mayor frecuencia en dicho nivel debido a la mayor movilidad de estos segmentos en comparación con la columna torácica alta, en donde la parrilla costal restringe los movimientos, dándole mayor estabilidad. Dentro de las opciones terapéuticas contamos con tratamiento conservador, si las características de la fractura y la clínica del paciente lo permiten, o bien tratamiento quirúrgico. La cirugía de este tipo de fracturas se realiza en nuestro centro a través de un abordaje posterior con el paciente en decúbito prono. Este abordaje puede a su vez realizarse de manera abierta o bien de manera percutánea.  El objetivo de este trabajo consiste en describir y determinar diferencias entre aquellos pacientes intervenidos mediante cirugía abierta y los intervenidos de forma percutánea. Se describen variables epidemiológicas, variables asociadas a la clasificación y tipo de fractura, variables propias del paciente, variables asociadas a la intervención quirúrgica, la presencia de complicaciones y la valoración clínico-funcional de los pacientes a través de encuestas. En el presente estudio se valoran 45 pacientes intervenidos de fractura toracolumbar, 14 por vía abierta y 31 por vía percutánea. Los datos fueron obtenidos a través de la historia clínica y mediante la participación activa de los pacientes a través de la realización de dos encuestas de valoración. Estos datos fueron analizados mediante el programa informático SPSS versión 22.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>