<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Castillón, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y construcción de un almacén de productos fitosanitarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48599</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el proyecto propuesto se ha realizado diseño de un establecimiento para albergar productos fitosanitarios con arreglo a la vigente normativa que regula el almacenamiento de este tipo de productos. Desde el almacén proyectado se distribuirá la mercancía para dar servicio a toda la provincia de Huesca, tanto en productos específicos de cultivos extensivos, como de arboricultura.  La ubicación del almacén se establece en Sariñena (Huesca) dado que es un punto céntrico, de gran actividad agraria y desde el que se puede acometer la distribución de los productos a todas las comarcas de la provincia de Huesca. El diseño estructural estará compuesto de pórticos y pilares de hormigón prefabricado, cerramientos de fachada del mismo material y la cubierta se ejecutara a dos aguas en panel sándwich, todo ello de acuerdo con el CTE.  Las instalaciones interiores de fontanería, saneamiento contra incendios y eléctrica, se ejecutaran para que la edificación cumpla los requeridos requisitos de seguridad y funcionamiento marcados por la normativa de obligado cumplimiento que atañe a esta actividad Cumpliendo la normativa municipal urbana en vigor para la edificación del almacén. El proyecto constara de los siguientes documentos: Memoria Anejos a la memoria Planos Pliego de condiciones Presupuesto Estudio de seguridad y salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>