<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Polo, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Serrano, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Trabajar en la prevención de la violencia de género con jóvenes de 15 y 16 años en el ámbito educativo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47692</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Mi proyecto de intervención tiene la finalidad de trabajar en la prevención de la violencia de género con jóvenes de 15 y 16 años en el ámbito educativo. Los adolescentes tienen que aprender a identificar conductas que tienen normalizadas como futuras señales de violencia que se dan en sus relaciones sociales y de pareja. Además, de la influencia que ejerce sobre ellos los medios de comunicación, y los modelos de masculinidad y feminidad tradicionales. Para aproximarme al tema y grupo de intervención lo hago mediante la revisión bibliográfica (libros, revistas, periódicos)y a través de fuentes secundarias como es la observación,cuestionarios, focus group y entrevistas informales. La información recabada me permite aproximarme y conocer la realidad de los jóvenes, para así hacer actividades que sean más llamativas e influyentes para ellos, y conseguir su participación e implicación. Las actividades que desarrollo serán dirigidas a todos los agentes implicados en la educación, como son el profesorado, la familia y el alumnado, dado que, en la etapa de la adolescencia, se interiorizan con gran intensidad, y en mayor medida, los mensajes que se reciben. Además el ámbito educativo es uno de los más importantes mecanismos de transmisión de valores y de socialización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>