<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ulloa Soto, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Barberá Gracia, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Ostáriz, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis y estudio de codendrímeros para funcionalizar nanopartículas de oro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12273</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Nanopartículas de Oro (Au-NP) funcionalizadas con sistemas capaces de generar auto-ensamblajes se presentan hoy en día como buenos candidatos para la generación de materiales con propiedades magnéticas y ópticas poco convencionales, ampliando el campo de investigación y desarrollo en la ciencia de materiales. Para esto, se requiere que el tamaño y organización de las nanopartículas (y el ligando) sean controladas y, además, se necesita la inclusión de agentes activos que potencien las propiedades físico-químicas del material. En base a lo anterior, los sistemas dendríticos se presentan como candidatos perfectos para promover ordenamientos definidos de los materiales, debido a su polivalencia, monodispersidad (control de forma y tamaño) y biocompatibilidad, que los hacen capaces de aplicaciones en los campos de la óptica, electrónica y catálisis.  El objetivo de este trabajo ha sido la preparación de una serie de dendrímeros de tipo Jano basados en bis-MPA de primera y segunda generación que incorporen un grupo ópticamente activo, en este caso el pireno, y dendrímeros basados en poli(bencil éteres) capaces de funcionalizar nanopartículas de oro. Se ha realizado la caracterización estructural de los compuestos sintetizados mediante técnicas como resonancia magnética nuclear, espectrometría de masas, espectroscopia infrarroja y se han estudiado las propiedades ópticas mediante espectroscopía de absorción ultravioleta-visible y emisión fluorescente.   Se ha logrado generar y caracterizar híbridos de nanopartículas de oro con dendrímeros y agregados de mayor tamaño con los dendrímeros basados en bis-MPA en los que se estudian sus propiedades ópticas y se exponen las directrices de cómo plantear un trabajo futuro en el desarrollo de esta temática.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>