<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Becerril Molinero, Erika</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Cazorro, Mª Teresa Elena </dc:creator>
  <dc:creator>Porta Aznárez, Nieves</dc:creator>
  <dc:title>Estudio epidemiológico de la patología dermatológica en la población inmigrante en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65516</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: En los últimos años se ha observado un aumento en la demanda de asistencia sanitaria en patologías dermatológicas en la población inmigrante residente en la ciudad de Zaragoza. Objetivos: El propósito de este estudio es determinar la prevalencia de la patología dermatológica que presenta la población inmigrante que acude a una consulta de dermatología, así como, describir y analizar la patología encontrada en dicho cupo de población. Material y métodos: Se ha realizado un estudio descriptivo, observacional y transversal. Para ello se han recogido los datos de los pacientes inmigrantes que han sido atendidos en consultas de Dermatología del Centro Médico de Especialidades Ramón y Cajal durante tres meses consecutivos; febrero, marzo y abril del 2017. Las variables estudiadas han sido: edad, sexo, país de origen, Centro de Salud de procedencia, antecedentes dermatológicos de interés, exposición solar, ocupación laboral y diagnóstico dermatológico. Para la recopilación de datos y la realización de los  gráficos, se ha utilizando Microsoft Word y Excel 2010 versión 14. Resultados: Se han estudiado un total de 59 pacientes inmigrantes de los que 36 han sido mujeres (61%) y 23 hombres (39%). La edad media de los pacientes ha sido de 36,33 años. Los países de procedencia más frecuentes han sido: Ecuador, con 11 pacientes (19%); Rumanía, con 9 (15%) y Nicaragua con 7 (12%), Los Centros de Salud de procedencia más frecuentes han sido Sagasta (14%), Canal Imperial (14%) y Reboleria (14%). Los diagnósticos más frecuentes han sido: micosis, presente en 9 pacientes (15,2%); psoriasis, diagnosticada en 6 pacientes (9,8%), nevus melanocítico adquirido en 4 pacientes (6,6%) y eczema en otros 4 pacientes (6,6%). Las patologías dermatológicas con mayor frecuencia han sido las de origen infeccioso, diagnosticadas en 14 pacientes (24%). Conclusiones: Se ha observado que las mujeres inmigrantes han  acudido más a la consulta de Dermatología que los hombres inmigrantes. La mayoría de los inmigrantes que han acudido a consulta proceden de Sudamérica. Es conveniente tener una base de conocimiento sobre la patología dermatológica prevalente en la población inmigrante del área de Zaragoza para poder realizar un adecuado diagnóstico y tratamiento de la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>