<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Conesa Puente, María</dc:creator>
  <dc:creator>Badía Villas, David</dc:creator>
  <dc:title>Variaciones en profundidad de las propiedades de un suelo yesoso forestal bajo quema controlada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9876</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El fuego afecta a la materia orgánica y sus propiedades. Pero se producen variaciones dependiendo de su intensidad, el tipo de suelo, la vegetación, etc. (González-Peréz, et al., 2004). Este proyecto tiene como objetivo determinar las variaciones en profundidad de diferentes propiedades del suelo (Color, hidrofobicidad, densidad aparente, estabilidad estructural, carbono orgánico, carbono inorgánico y carbono pirolizado). Para llevarlo a cabo, se diseñó un experimento de quema controlada en el laboratorio con seis bloques de suelo inalterados. La zona escogida para la extracción de los bloques fueron los Montes de Zuera, dónde se cogieron seis bloques inalterados y de la capa más superficial, representativos de un suelo yesoso forestal (Gipsisol hipergípsico). A continuación se secaron al aire y tres de ellos se sometieron a una quema controlada siguiendo el método de LLovet et al., 2008. Se registró la temperatura del suelo mediante termopares. Después se han determinado el color  (método Munsell), la repelencia al agua Doerr y Shakesby, 2009), densidad aparente, estabilidad estructural (Kemper y Kotch, 1966) y contenido de carbono (TOC). Todo esto, se analizó a tres profundidades (Horizonte O, 1cm Ah y 2 cm Ah) y por triplicado. El efecto del fuego en el color del suelo es aparente sólo por encima de los 2 cm del perfil del suelo es en esta profundidad también dónde la repelencia al agua cambia de “muy hidrofóbica” en la superficie del suelo a “ligeramente hidrofóbica”. Respecto a la densidad aparente, va aumentando conforme aumenta también la profundidad del suelo, siendo significativo en todos los espesores muestreados del horizonte Ah. La estabilidad estructural es elevada y no varía en profundidad, en este caso, la quema ha provocado un incremento. El carbono orgánico, es significativamente mayor en la superficie que en la profundidad en las muestras control ocurriendo lo contrario con el carbono inorgánico, ya que va aumentando de forma significativa conforme lo hace la profundidad. Además se ha obtenido una positiva significancia y correlación entre la hidrofobicidad y el carbono orgánico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>