<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fustero Aznar, Judith</dc:creator>
  <dc:creator>Oliete Terraz, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la contracción de los polímeros termoplásticos procesados por soplado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6987</dc:identifier>
  <dc:subject>contracción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio ha sido elaborado bajo petición de la empresa Mann Hummel Zaragoza.  En dicha planta se fabrican filtros de aire para automóviles y una de las áreas de la planta se dedica al soplado de polímeros de tubos  de aire limpio y sucio de los filtros. A día de hoy, el soplado de materiales poliméricos es un método de extrusión de plásticos que le queda mucho por desarrollarse, puesto que es muy difícil lograr un control sobre los espesores de las piezas.  	Las piezas cuando salen del molde, continúan contrayendo y, en ocasiones resulta difícil determinar cuáles serán sus dimensiones finales. Con el propósito de conocer, como influyen los parámetros de soplado sobre la contracción se ha llevado a cabo este estudio. Primeramente, se realizaron unos estudios previos sobre unas piezas formadas por una matriz de PP-EPDM. Gracias a estos primeros ensayos, comprobamos que el espesor de la boca era el factor que más influía en la contracción de esta y , fue entonces cuando se llevo a cabo un estudio minucioso sobre piezas formadas por el material Hytrel ®, puesto que es este el material más empleado, así como el que más contrae. 	Al finalizar el estudio, pudimos conocer en qué medida los diferentes parámetros tales como, temperatura del material, temperatura del molde, medio de enfriamiento,  y llevar a cabo mejoras en el proceso de fabricación de tubos soplados de la planta de Mann Hummel Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>