<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blanco Sada, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Collazos, Ernesto</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del éxito reproductivo del buitre leonado (Gyps fulvus) en el Parque Natural de las Bardenas Reales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64847</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El buitre leonado (Gyps fulvus), es una de las aves carroñeras de mayor tamaño, nidifica principalmente en estructuras rocosas y altas refugiado de depredadores potenciales. Esta especie pone un solo huevo, de color blanco cuya incubación se lleva a cabo por ambos progenitores en un período estimado entre 54 y 58 días. Una vez eclosiona el huevo, el pollo permanece en el nido entre 110 y 124 días de media, hasta que es capaz de volar. Durante estos días, los dos adultos son los encargados de su alimentación y protección. El tiempo en el que el pollo permanece solo en el nido aumenta de manera progresiva. En este TFG se ha realizado el seguimiento del proceso de nidificación (enero-julio 2017) en el Parque Natural de las Bardenas Reales, concretamente, en las zonas de la Ralla, el Rallón y Sanchicorrota (Zona Especial Protección de Aves “El Plano - Blanca Alta”). Se detectaron 38 nidos, una productividad del 60.5% y un éxito reproductivo del 62.2%. La actividad antropogénica de la zona, especialmente la presencia de turistas a pie y actividades militares, favorecieron el abandono de 13 nidos. Los resultados obtenidos en el año 2017 se compararon con los obtenidos por la Comunidad de Bardenas mostrando una evolución positiva del éxito reproductivo entre 2008 (40.0%) y 2017 (62.2%). Por último el estudio de la ocupación de las buitreras muestra una colonización progresiva de las mismas con un notable aumento como consecuencia de las medidas de conservación llevadas a cabo en 2011 y 2013.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>