<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Banga González, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Morandeira García, María José</dc:creator>
  <dc:title>Evolución y resultados anatomopatológicos de los primeros 500 trasplantes hepáticos del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47936</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Realizar un estudio desde el punto de vista anatomopatológico de las principales etiologías de trasplante hepático en los primeros 500 trasplantes llevados a cabo en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza y comparar los resultados con otros grupos de trabajo. Material y métodos: Estudio de 500 biopsias de hígados nativos, a partir de los cuales se estudiaron a lo largo de 16 años diferentes variables (indicaciones de trasplante y su distribución por edades, lesiones de biopsia T0:B y T0:C, y mortalidad en el trasplante hepático), mediante una estadística descriptiva. Resultados y discusión: Según los resultados de este estudio, el principal hallazgo anatomopatológico en hígado nativo es la cirrosis alcohólica (37,80%), y el mayor porcentaje de trasplantes se llevaron a cabo en pacientes incluídos en un rango de edad de 50-60 años (39%). La principal causa de retrasplante hepático es el rechazo crónico severo (23,43%). Las lesiones anatomopatológicas más frecuentes en las biopsias T0:B fueron los cambios mínimos portales y lobulillares (68,5%) y en las biopsias T0:C los cambios de preservación grado I (74,16%). La cirrosis alcohólica en hígado nativo se asocia a mayor mortalidad (23,5%), así como el rango de edad comprendido entre 50-60 años (41,75%). Los cambios de preservación grado II son los que han presentado mayor proporción de fallecidos (42,60%). En cuanto a la patología oncológica, el hepatocarcinoma es la patología más frecuente. Conclusiones: La indicación más frecuente de trasplante hepático en nuestro medio es la cirrosis alcohólica, y la causa principal de fracaso hepático y retrasplante es el rechazo crónico. El hepatocarcinoma es la tercera patología más frecuente en hígado nativo. Los cambios de presercación en las biopsias T0:C no están directamente relacionadas con la mortalidad en el trasplante hepático.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>