<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moncayo San Miguel, Elena Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Arribas Navarro, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez Fernández, Holga</dc:creator>
  <dc:title>Una Ofrenda. Arte y Rito. Artista y Chamán</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16862</dc:identifier>
  <dc:subject>chamán</dc:subject>
  <dc:subject>chamanismo </dc:subject>
  <dc:subject>arte ritual</dc:subject>
  <dc:subject>tribu</dc:subject>
  <dc:subject>médium</dc:subject>
  <dc:subject>guía</dc:subject>
  <dc:subject>naturaleza</dc:subject>
  <dc:subject>ofrenda</dc:subject>
  <dc:subject>rito</dc:subject>
  <dc:subject>beuys</dc:subject>
  <dc:subject>primigenio</dc:subject>
  <dc:subject>performance</dc:subject>
  <dc:subject>substancia</dc:subject>
  <dc:subject>enmascaramiento</dc:subject>
  <dc:subject>parafernalia</dc:subject>
  <dc:subject>libro primitivo</dc:subject>
  <dc:subject>genius loci</dc:subject>
  <dc:subject>tambor</dc:subject>
  <dc:subject>exploración</dc:subject>
  <dc:subject>altar</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Una Ofrenda: Artista y Chamán. Arte y Rito es una creación artística reafirmada en unas investigaciones antropológico-artísticas que generan reflexiones acerca de la mímesis de la figura del chamán y del artista. La obra, de carácter performático, se vale de un ritual de ofrenda como cuerpo para el desarrollo de un acto artístico en el que tanto el espectador como el artista toman parte. Trabaja con el concepto crítico de la desvinculación del ser humano y la naturaleza, y propone un regreso al medio natural mediante un acercamiento artístico, del cual toma parte el propio espectador de la obra, formando parte de esta. A modo de documentación, se edita un video descriptivo que la ilustra y permite que la propuesta alcance a más público. Una Ofrenda pretende del rito ser el nexo de unión entre el artista y el espectador, canalizar lo sensible hasta crear una sinergia natural donde se dé el espacio para el arte, concretamente y elegido por el artista, un espacio en la naturaleza. Este viaje, este éxodo hacia la naturaleza, es la propuesta temática elegida como el regreso hacia lo ancestral, hacia lo que se abandonó en el pasado y que se debe retomar, todo ello cargado de unas significaciones propias de lo natural, así como de creencias derivadas de la antropología y de la propia evolución del ser humano como ser natural. Buscando en todo momento una concienciación de respeto hacia el medio ambiente, así como de su conservación, esta ofrenda pretende sacralizarlo, tratándolo como lo que se llama dios -en su más amplio concepto- tal y como ha hecho ancestralmente el ser humano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>