<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prieto Muñoz, Estela María</dc:creator>
  <dc:creator>Suelves Laiglesia, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Gamarra, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Llobet Cucalón, Saúl Francisco de</dc:creator>
  <dc:title>Preparación de composites a partir de materiales nanoestructurados de carbono</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6367</dc:identifier>
  <dc:subject>composites</dc:subject>
  <dc:subject>nanocomposites</dc:subject>
  <dc:subject>nanofibras de carbono</dc:subject>
  <dc:subject>conductividad eléctrica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años las nanoestructuras de carbono han cobrado gran importancia gracias a sus ventajosas propiedades físico-químicas, pudiendo ser adecuadas a diferentes aplicaciones mediante la variación de las condiciones de síntesis. La obtención de materiales compuestos de matriz polimérica capaces de conducir la electricidad, puede generar un amplio espectro de aplicaciones en las que en la actualidad se deben utilizar metales (por su conductividad intrínseca), o matrices plásticas cargadas con gran cantidad de aditivos para conseguir una mínima conductividad. Así, los nanofilamentos de carbono son capaces de conducir la corriente eléctrica, por lo que es posible fabricar materiales compuestos conductores y aplicarlos en sectores como el pintado o la disipación electrostáticos. En este contexto, el principal objetivo del Proyecto: “Preparación de composites a partir de materiales nanoestructurados de carbono” consiste en el estudio y comparación de las propiedades físico-químicas de distintos nanofilamentos de carbono como aditivo en materiales compuestos poliméricos con propiedades eléctricas mejoradas. Para ello, se han caracterizado los nanofilamentos de carbono utilizados para la preparación de los composites, se ha realizado un amplio estudio de la conductividad eléctrica de los nanofilamentos en polvo y de los composites preparados, y se ha optimizado el método de preparación de estos últimos con el objetivo de aumentar la conductividad eléctrica de los mismos. El Proyecto Final de Carrera ha sido realizado en el Instituto de Carboquímica (ICB), perteneciente al Consejo Superior de Investigaciones Científicas (CSIC). Este trabajo se enmarca en una de las líneas de investigación del Grupo de Conversión de Combustibles que trata de determinar la viabilidad de la aplicación de los nanofilamentos obtenidos en el proceso de Descomposición Catalítica de Metano (DCM) como aditivo en composites. Las propiedades de las nanoestructuras de carbono, y por extensión la de los composites preparados a partir de éstas, pueden adecuarse a una aplicación determinada mediante la variación tanto de la composición del catalizador como de la temperatura de tratamiento de los nanofilamentos; se ha observado una mejor conductividad eléctrica a altas temperaturas de tratamiento, a consecuencia de una reducción de los defectos superficiales de los mismos y un mayor orden estructural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>