<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Bellón, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Abós Olivares, María Dolores</dc:creator>
  <dc:title>DaTSCAN, SPECT con 123 I – Ioflupano. Su papel en el diagnóstico diferencial del Temblor Esencial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70486</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>I. RESUMEN. 1.1. Objetivos. 	Registrar, clasificar y  procesar 250 peticiones consecutivas para la prueba de DaTSCAN, para obtener qué porcentaje de estas se solicitan con el objetivo de realizar un diagnóstico diferencial entre Temblor Esencial (TE) y Parkinsonismos Primarios. Posteriormente, analizar los informes realizados por los especialistas en medicina nuclear, estudiando su concordancia con la sospecha clínica. Por último, obtener qué porcentaje de informes otorga un resultado concluyente en relación al diagnóstico diferencial entre Temblor Esencial y Parkinsonismos Primarios. 1.2. Material y Métodos.  	Se trata de un estudio descriptivo y retrospectivo. Han sido procesadas 250 solicitudes consecutivas para la prueba de  DaTSCAN del Servicio de Medicina Nuclear del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS), entre enero de 2015 y mayo de 2016,  así como de los informes con el resultado de la prueba. 1.3. Resultados.  	De las 250 solicitudes analizadas,  167 (66,80%) tenían como indicación una sospecha clínica de Parkinsonismo Primario y 31 (12,40%)  planteaban un diagnóstico diferencial con Temblor Esencial. El resto presentaban como motivo de solicitud realizar un diagnóstico diferencial con Parkinsonismos farmacológicos o vasculares,  confirmación diagnóstica por mala respuesta a tratamiento dopaminérgico u otros motivos no clasificables. De los 166 informes correspondientes con un diagnóstico de presunción de Parkinsonismo Primario: 160 (96,39%) son concluyentes para confirmar o descartar la alteración de la vía dopaminérgica presináptica y 6 (3,61%) son no  concluyentes. En cuanto a los 83 informes en los que la petición de la prueba estaba orientada desde un diagnóstico diferencial con los Parkinsonismos: 77 (92,77%) dan un resultado concluyente y 6 (7,23%) no. Por último, en relación a los 31 informes correspondientes con un diagnóstico diferencial con Temblor Esencial: 28 (90,32%) presentan un resultado concluyente y 3 (9,68%) no concluyente. 1.4. Conclusiones. 	Del total de peticiones, un 12,40% venían solicitadas con un diagnóstico diferencial de Temblor Esencial. El estudio de DaTSCAN otorga un resultado concluyente entre un 96,39% y un 92,77% de los casos, en función del si el motivo de solicitud viene expresado como Parkinsonismo Primario o si se plantea un diagnóstico diferencial, respectivamente. En las peticiones definidas como diagnóstico diferencial con el Temblor Esencial, la prueba fue concluyente en un 90,32% de los casos. 1.5. Palabras Clave. DaTSCAN, 123-Ioflupano, Temblor Esencial, Enfermedad de Parkinson, Parkinsonismos Primarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>