<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rivas Royo, Mª Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Agustín Lacruz, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Actividades culturales y de promoción de la lectura en las bibliotecas municipales de las comarcas pirenaicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47606</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se estudian las bibliotecas públicas de los municipios ubicados en las comarcas pirenaicas de la provincia de Huesca, con el objetivo de dar a conocer las actividades culturales y de promoción de la lectura que en ellas se organizan. Para ello se ha realizado una búsqueda, localización y análisis de información bibliográfica y legislativa con el fin de conocer el estado actual de las bibliotecas públicas municipales en el medio rural y los servicios que prestan, así como el diseño y elaboración de un cuestionario que ha permitido recabar información específica de cada una de las bibliotecas analizadas. Con los datos obtenidos se ha elaborado un directorio actualizado de estas bibliotecas y un inventario con las actividades que realizan. El análisis de los datos refleja que, las bibliotecas e instituciones de las que dependen, están haciendo un gran trabajo para que este servicio funcione con todas las garantías, también ha permitido comprobar la inexistencia de bibliografía específica sobre estas bibliotecas oscenses y la inexistencia de una planificación de sus actividades, que permitiría llevar a cabo un trabajo más eficaz y eficiente con mejores resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>