<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Ortega, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Dufo López, Rodolfo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de posibilidades de suministro eléctrico mediante baterías de litio conectadas a la red</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64026</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El crecimiento de la demanda de energía a nivel mundial y el agotamiento de los recursos energéticos convencionales son algunos de los aspectos que acentúan la necesidad de un nuevo concepto de red eléctrica, más efectiva y robusta, capaz de soportar las necesidades futuras de consumidores y productores. Esta situación obliga a la búsqueda de nuevas formas de generación, entre las que destacan las alternativas renovables y limpias, como la tecnología solar fotovoltaica. En este contexto cabe destacar la importancia de los sistemas de almacenamiento de energía como elemento integrante de las nuevas redes eléctricas, ya que permiten al usuario almacenar y gestionar la energía consumida y la generada mediante fuentes renovables propias.  Así, el principal objetivo de este trabajo es evaluar la rentabilidad económica asociada a la conexión de baterías de litio, como fuente de suministro eléctrico, para cargas residenciales de un hogar promedio en España, frente al modelo actual de suministro por medio de la red eléctrica. Se analizan varias posibilidades, desde la recarga de las baterías por medio de la red eléctrica en los periodos con menor demanda, hasta la recarga de las mismas mediante fuentes de generación individuales. En primer lugar se presenta una comparativa de las tecnologías de almacenamiento existentes, con el objetivo de seleccionar el modelo óptimo para la aplicación. Se repasan las diferentes modalidades de tarificación eléctrica en España, descubriéndose cuáles pueden ser favorables al caso presentado. Con el objetivo de favorecer la integración de las renovables y por tanto un sistema de generación distribuida, se estudia el desarrollo actual de la tecnología solar fotovoltaica, incluyéndose precios de los componentes o recurso disponible en el emplazamiento planteado. Conocido el contexto general, se pasa a analizar diferentes casos. Para ello se emplea el software iHOGA, capaz de optimizar sistemas híbridos de generación eléctrica incluyendo almacenamiento. Únicamente se va a estudiar la rentabilidad económica de los casos propuestos, ya que el análisis de emisiones complicaría la evaluación de las alternativas.  El propósito final es valorar el almacenamiento como un nuevo elemento en el sistema eléctrico de distribución, y estudiar su proyección futura, mediante el desarrollo de las tecnologías, la bajada de los precios y la consecuente adaptación de la normativa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>