<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacios Martínez, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>García Herrero, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Mulieres Religiosae. El movimiento religioso femenino en la Baja Edad Media y primer renacimiento hispánico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47363</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo realizado para el grado de Historia se aborda el llamado movimiento religioso femenino en los diversos reinos hispánicos a finales de la Edad Media. Dicho movimiento es llevado a cabo por beatas y beguinas, mujeres que escogieron vivir consagradas a Dios, pero no por ello alejadas del mundo. De ellas destaca que no se adscriben a ninguna regla monástica, por lo que no son monjas. Se plantea el problema derivado de la terminología  (amplia, compleja y variable) que designó en las fuentes a estas laicas entregadas, bien en soledad, bien en grupo, a la vida religiosa. El fenómeno de las beatas y de los beaterios es estudiado desde el punto de vista de la extracción social de las mujeres que optaron por esta vía alternativa al matrimonio o al convento, los dos grandes modos de vida que tenían en este momento las mujeres. Se analiza además la organización interna y la evolución de los beaterios en la medida que nos ha sido posible. El estudio de las mulieres religiosae se concreta en el caso del obispado de Córdoba, debido a la riqueza documental de esta diócesis, lo que ha permitido trabajos detallados sobre la misma. Y, en último lugar, se analizan los casos concretos de distintas beguinas o beatas, algunas de las cuales llegaron a gozar de fama de santidad en vida. Nos centraremos especialmente, pero no solo, en la predicadora Juana de la Cruz; en la eremita Leonor de Urgel; en la adinerada Mari García de Toledo; en Juana Falconero, dedicada a servir a enfermos y pobres en el hospital zaragozano de Santa Marta; y en Elisabeth Cifre, la beata que fundó el colegio femenino mallorquín de La Crianza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>