<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorencio García, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Sanjuán, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Alda García, Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Sostenibilidad del sistema público de pensiones en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62546</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el siguiente trabajo se analiza la situación de la Seguridad Social española y su futura sostenibilidad, un tema de especial interés debido a la gran preocupación que existe actualmente acerca del cobro de pensiones por parte de generaciones futuras. Para realizar este análisis, el trabajo se estructura en 3 grandes bloques: análisis de la situación del gasto en protección social en España con respecto al resto de países de la Unión Europea, planteamiento de una regresión estadística de los resultados de la Seguridad Social española y finalmente análisis de mecanismos para evitar la insostenibilidad financiera del sistema. El estudio pone de manifiesto la delicada situación en la que se encuentra el sistema público de pensiones español: un sistema que depende de la creación de puestos de empleo y de un incremento de los salarios de sus trabajadores que permita impulsar los ingresos de la institución frente a una población cada vez más envejecida y con mayores esperanzas de vida. Un sistema que habrá de fortalecerse con la recuperación económica pero que aún puede sostener las pensiones de los futuros pensionistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>