<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Naudín Royo, César</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Romea, Ismael</dc:creator>
  <dc:title>Cirugía en pacientes con tumores de mama con fenotipo basal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57682</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Dentro de la clasificación molecular del cáncer de mama encontramos el subtipo basal, denominado triple negativo por presentar receptores hormonales negativos. Es frecuente en este subtipo la mutación del gen BRCA1. El triple negativo es un cáncer agresivo, con metástasis a distancia, recurrencias tempranas y mayor riesgo de muerte con respecto a los hormonodependientes. Este tipo de cáncer se vincula con aspectos raciales, con la edad y con grupos socioeconómicos bajos. En el diagnóstico por imagen la prueba más fiable es la RMN, los hallazgos mamográficos y ecográficos orientan hacia el diagnóstico pero su confirmación exige estudio histológico e inmunohistoquímico. El tratamiento quirúrgico está orientado a la conservación de la mama y del tejido linfático axilar, si bien la intencionalidad de la cirugía siempre debe ser radical con un buen resultado estético (no se concibe el tratamiento integral del cáncer de mama sin reconstrucción de la misma). Existen cirugías reductoras del riesgo como la salpingooforectomía bilateral profiláctica en mujeres con mutación BRCA1y2 ; la mastectomía bilateral profiláctica que reduce el riesgo de cáncer de mama un 90-95% y la quimioprevención con el uso de tamoxifeno en mayores de 35 años y raloxifeno en postmenopausicas. La quimioterapia neoadyuvante puede hacer  que tumores inoperables pasen a ser operables.  La respuesta patológica completa y el resultado a largo plazo son mejores para el triple negativo que para el cáncer con receptor estrogénico positivo. En el cáncer triple negativo la cirugía conservadora de mama tiene mejores resultados que en el hormonodependiente, los cuales presentan una tasa de reintervención mayor. Hoy en día la biopsia del ganglio centinela se usa en la estadificación rutinaria del cáncer de mama.  Las guías clínicas actuales determinan que, en casos seleccionados de pacientes con ganglios centinela positivos, serán sometidas a cirugía conservadora y radioterapia omitiendo la disección ganglionar.  El uso de la radioterapia mejora el control locoregional y la supervivencia global después de la cirugía conservadora, han surgido métodos alternativos como el hipofraccionamiento o la APBI, si bien, los datos son limitados sobre los resultados a largo plazo y precisarán estudios más detallados para confirmar su eficacia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>