<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>VALERO BORAO, MARIA</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Lozano, Delia</dc:creator>
  <dc:creator>ASÍN ROS, JAVIER</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO COMPARATIVO DE DOS MÉTODOS DE TOMA DE MUESTRAS DE LÍQUIDO BRONCOALV AR PARA EL DIAGNÓSTICO DE PATOLOGÍAS RESPIRATORIAS EN OVINO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71145</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de final de grado surge por la necesidad de obtener una prueba fiable para el diagnóstico etiológico in vivo de las enfermedades del aparato respiratorio en ganado ovino. Para ello se testaron, validaron y pusieron a punto dos técnicas de tomas de muestra: los lavados traqueobronquiales y nasobronquiales. Con estas muestras se realizaron estudios citológicos y microbiológicos, fueron analizados estadísticamente y comparados con los resultados microbiológicos de las muestras de necropsia.  	Los animales utilizados fueron aquellos que presentaban clínica compatible con patología respiratoria de los recibidos en el Servicio Clínico de Rumiantes del Hospital Clínico de la Universidad de Zaragoza (SCRUM). A todos los animales recibidos se les realiza una exploración clínica general y una exploración pormenorizada del aparato respiratorio. Una vez seleccionadas aquellas que presentaban sintomatología respiratoria, se procedía a la realización de las dos técnicas. Posteriormente, eran sacrificados y se realizaba un estudio anatomopatológico. 	La mayor parte de los animales presentaron aumento de la frecuencia respiratoria y cardiaca y baja condición corporal, signos clínicos comúnmente asociados a patologías respiratorias crónicas. Las enfermedades más comúnmente encontradas fueron: complejo respiratorio ovino con un 25%, seguido de Maedi Visna en su forma respiratoria. La correlación entre el diagnostico por auscultación y lesión en necropsia fue de un 75,5%, lo que indica que mediante entrenamiento se puede llegar a diagnosticar un elevado porcentaje de patologías respiratorias de vías bajas.  	Las muestras obtenidas en necropsia tuvieron un 71,4% de cultivos positivos, mientras que las muestras obtenidas de los lavados traquobronquiales ofrecieron un 57,8% de aislamientos positivos, y un 35% en los lavados nasobronquiales. Sin embargo, los microorganismos aislados en cada una de las muestras no ofrecieron gran disparidad entre las técnicas, apareciendo Trueperella pyogenes y Pasteurella multocida como los principales microorganismos implicados en procesos respiratorios crónicos en ganado ovino adulto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>