<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Silas, Simona María</dc:creator>
  <dc:creator>Aixalá Pastó, José</dc:creator>
  <dc:title>Eurozona y teoría de la paridad del poder adquisitivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13157</dc:identifier>
  <dc:subject>eurozona</dc:subject>
  <dc:subject>paridad del poder adquisitivo</dc:subject>
  <dc:subject>tipo de cambio</dc:subject>
  <dc:subject>política monetaria única</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analiza la evolución de la economía de la zona euro desde la adopción del euro, realizando un análisis coste-beneficio, la política monetaria y el tipo de cambio del euro/dólar. Asimismo se ha planteado la teoría de la paridad del poder adquisitivo como modelo de formación del tipo de cambio, contrastando empíricamente su cumplimiento, en primer lugar, para el caso del euro frente al dólar y en segundo lugar, para el caso de España frente a Alemania, Francia, la zona euro y EE.UU. En cuanto al tipo de cambio real euro/dolar, periodo 1999-2012, se ha comprobado el incumplimiento de la teoría aunque si se cumple para el periodo 2003-2012, idicando que los aconteciminetos anteriores a este año son los que producen la desviación del tipo de cambio de su senda de equilibrio. En el caso de España frente a sus socios europeos, el cumplimineto de la PPA requiere que exista una convergencia en precios, se ha comprobado que hasta el año 2008 no existe tal convergencia, pero sí a partir de este año.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>