<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pereira Vasconcelos da Silva, Gabriel</dc:creator>
  <dc:creator>Ejea Arquillué, María Victoria </dc:creator>
  <dc:creator>Fanlo Villacampa, Ana Julia</dc:creator>
  <dc:title>Ácidos Grasos de Cadena Media: Función en las patologías que cursan con malabsorción de grasas y sus posibilidades en el deporte</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48284</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los ácidos grasos de cadena media (AGCM) son moléculas lipídicas con particularidades en cuanto a su digestión y absorción, sus características físico-químicas podrían resultar beneficiosas en el aparato gastrointestinal además, su metabolismo emula al de los hidratos de carbono y por lo tanto se sugiere su aplicación en la nutrición deportiva para mejorar el rendimiento de los atletas en las pruebas físicas de larga duración. La presente revisión bibliográfica busca detallar las utilidades de los AGCM en el manejo dietético y clínico de los pacientes con enfermedades que cursan con malabsorción de grasas así como analizar la evidencia científica conocida de su suplementación deportiva. En cuanto a su metodología se ha llevado a cabo mediante una revisión sistemática de artículos científicos indexados consultando las bases de datos de PubMed, Scielo, ScienceDirect, de los últimos años así como diferentes páginas web y libros de texto. Los datos analizados indican la utilidad de los ácidos grasos de cadena media en enfermedades que cursan con malabsorción de grasas, enfermedades inflamatorias intestinales como la enfermedad de Crohn y pancreáticas, así como un efecto protector  a nivel gastrointestinal relacionado con su fácil digestión y absorción.  Sin embargo, en el ámbito de la suplementación deportiva los estudios actuales no son suficientes para determinar con claridad el papel de estas grasas en el rendimiento de los deportistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>