<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nocito Pérez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Pardos Castillo, Luis </dc:creator>
  <dc:creator>Garces Tébar, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Transformación en regadío de 42 ha. en el término municipal de Luna (Zaragoza)orientada a la alimentación de una explotación ovina ya existente de 1300 cabezas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65222</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El cambio climático está afectando al mundo en que vivimos y lo podemos ver en el aumento de épocas de sequía y enla concentración de lluvias en algunas épocas del año. Esto lo vienen observando los agricultores y ganaderos de nuestras regiones y ante ello intentan buscar soluciones técnicas que aumneten la rentabilidad de sus explotaciones. Este es el caso del promotor de este proyecto, agricultor y ganadero de una zona semiárida que ante la posibilidad de transformar en regadío y asegurarse las producciones a lo largo de los años en una parte de su explotación encarga el proyecto de transformar en regadío sus parcelas. La finalidad de la transformación en riego es la de aumnetar las producciones de los cultivos aumentado su rentabilidad  y proporcionar al ganado de la explotación alimento durante todo el año. Tras unas condiciones que propone el promotor se realizan los direntes cálculos para la transformación de una parcela de secano a regadío mediante aspersión en cobertura total. Para ello se han tenido en cuenta los cultivos más apropiados para la zona, con sus necesidades y buscando que estos cultivos sean aprovechados, tanto las producciones como los restos, por la ganadería. Para calcular las necesidades ganaderas de la explotación se han tenido en cuenta los gastos en alimento durante todo el año. Como todo proyecto técnico se ha calculado la viabilidad de este y se observa que la inversión es viable y rentable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>