<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabañuz Plo, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Borque Fernando, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>VALIDACIÓN DEL NOMOGRAMA DE ÓRGANO-CONFINACIÓN EN CÁNCER DE PRÓSTATA HUMS-2001 Y CREACIÓN DE UN NUEVO MODELO PREDICTIVO ACTUALIZADO EN UNA SERIE CONTEMPORÁNEA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64671</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Cada vez es más frecuente el uso de calculadoras y nomogramas en la práctica clínica diaria para optimizar el trato a nuestros pacientes y ayudarnos en la toma de decisiones. El propósito de este trabajo es validar el nomograma de órgano-confinación HUMS-2001 y además crear un nuevo modelo predictivo actualizado a una serie contemporánea, ya que cabe esperar que el modelo anterior quede obsoleto debido a las modificaciones que se han producido en la clasificación Gleason desde el año 2005 y en la clasificación TNM de cáncer de próstata desde 2009. MATERIAL Y MÉTODOS 	Se realiza un estudio retrospectivo en el que seleccionamos una cohorte contemporánea de pacientes tratados con prostatectomía radical en el Hospital Universitario Miguel Servet durante los años 2014, 2015 y 2016; con una n=338. Se comprara nuestra serie con la serie de creación del nomograma en 2001, así como con la serie de validación de dicho nomograma del IVO en 2013. Además, se calcula la probabilidad de OC que el nomograma HUMS-2001 daría al aplicarlo a nuestra serie con la fórmula de regresión logística obtenida en la creación de dicho nomograma en 2001 y el área bajo la curva ROC del modelo aplicado a la serie del 2017, para ver si el nomograma sería o no aplicable a nuestro medio. Posteriormente se llevan a cabo análisis exploratorios de diferentes modelos predictivos creados con las distintas variables analizadas para conseguir encontrar un modelo nuevo óptimo y actualizado mejore la AUC ROC. RESULTADOS: Comparamos la serie actual, la del 2001 y la del IVO, impresiona de que nuestra serie tiene mejor pronóstico que las otras, al encontrar PSAs más bajos y estadios clínicos menos agresivos. Al validar el nomograma HUMS-2001 en nuestra serie hemos obtenido un AUC-ROC de 0.695 (IC 95% 0.629-0.760). Tras explorar diferentes modelos predicitivos (un total de 12) y analizar las probabilidades arrojadas por cada uno de ellos mediante el AUC-ROC, obtenemos que el modelo nº 2 con las variables Gleason, estadio clínico, edad, PSA pre-biopsia y tamaño de la próstata medida en ecografía transrectal, nos da un AUC ROC de 0.753 (IC 95% 0,693-0,813).  CONCLUSIONES 	El nomograma HUMS 2001 exige una actualización ya que actualmente no tendría validez en una serie contemporánea. Se explora un nuevo modelo para crear un nomograma actualizado que nos da un AUC ROC mayor que el obtenido al validar el nomograma HUMS 2001.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>