<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabrera Catalán, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Badia Villas, David</dc:creator>
  <dc:title>El acolchado y la siembra de herbáceas como prácticas de control de la erosión post-incendio en los montes de Castejón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31876</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es investigar la aplicación de medidas protectoras de rehabilitación, en este caso, acolchado de astillas y siembra de herbáceas, para controlar o  disminuir los efectos de la erosión después del incendio de Castejón. El estudio  varios meses después del incendio, compara la efectividad de los  tratamientos aplicados para el control de la erosión. Además en cada evento de lluvia se analizaron varios parámetros relacionados, como la calidad del agua de escorrentía,  las coberturas vegetales, los sedimentos recogidos, la cantidad de precipitación, etc. Se han comparado tres tratamientos, las parcelas control  sin ningún tratamiento,  parcelas en las que hemos aplicado un acolchado de astillas de madera y  otras parcelas en las que aplicamos el acolchado de astillas más una siembra de herbáceas. El acolchado, con o sin herbáceas, aplicado en los montes de Castejón como medida post-incendio resultó temporalmente eficaz debido a la acción erosiva del viento que eliminó gran parte del mismo.  	En definitiva, estos tratamientos podrían ser eficaces para aplicarlos en alguna zona concreta y durante un periodo corto de tiempo, en el que no haya unas condiciones atmosféricas muy adversas, es decir, ni grandes vientos ni precipitaciones intensas, que los eliminen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>