<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prim Gracia, Alex del</dc:creator>
  <dc:creator>Ben Kaabia, Monia</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Bernal, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estimación de la ley de Okun para España: modelo dinámico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15371</dc:identifier>
  <dc:subject>ley de okun</dc:subject>
  <dc:subject>desempleo</dc:subject>
  <dc:subject>producción</dc:subject>
  <dc:subject>estimación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La ley de Okun figura en la mayoría de los libros de texto de macroeconomía intermedia y por algunos es considerada una base fundamental de la Macroeconomía práctica. Desde la aportación original de Okun en 1962, ha habido otros muchos autores que han verificado empíricamente el complimiento de dicha ley. En este trabajo, tras revisar las  tres formulaciones iniciales de la ley, se presentan las diferentes críticas que han surgido a cerca de dicha ley, desde los diferentes puntos de vista. A continuación, se hace una breve revisión bibliográfica de los trabajos realizados sobre la ley de Okun, tanto a nivel nacional como internacional. En el último apartado, se lleva a cabo la modelización de la ley de Okun considerando dos versiones, que son, en diferencias y en brechas. Para ambos versiones, se han estimado los modelos en sus versiones estáticas así como dinámicas. Tras estimar los modelos dinámicos y sacar las conclusiones pertinentes en cada modelo, para finalizar, se podrá concluir que los resultados de nuestras estimaciones situarán el coeficiente de Okun para España entre 1,52 y 5,05 en el corto plazo y entre el 0,75 y el 1,36 para el largo plazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>