<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Flores López, Ingrid Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>González Ordovás, María José</dc:creator>
  <dc:title>La cuestión residencial en la Ciudad de Guatemala: los complejos residenciales cerrados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9548</dc:identifier>
  <dc:subject>gated </dc:subject>
  <dc:subject>communities</dc:subject>
  <dc:subject>vivienda </dc:subject>
  <dc:subject>complejos </dc:subject>
  <dc:subject>cerrados </dc:subject>
  <dc:subject>privados </dc:subject>
  <dc:subject>público </dc:subject>
  <dc:subject>guatemala </dc:subject>
  <dc:subject>ciudad </dc:subject>
  <dc:subject>espacios </dc:subject>
  <dc:subject>residencia </dc:subject>
  <dc:subject>exclusión </dc:subject>
  <dc:subject>segregación </dc:subject>
  <dc:subject>fragmentación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La forma en que se ocupa el espacio urbano puede ser un referente de la estructura de una sociedad. Bajo esta premisa, el presente trabajo aborda el fenómeno de los complejos residenciales cerrados o gated communities con énfasis en su expansión y desarrollo en la Ciudad de Guatemala. Estas comunidades cerradas se caracterizan por estar aisladas por muros, controladas por guardias y sistemas de seguridad, la gestión es privada, tanto de la vida comunitaria como de los servicios básicos. Pueden o no ser de naturaleza privada, unas como parte del producto residencial y otras como parte del fenómeno de apropiación de espacios públicos para el uso exclusivo de un grupo de vecinos. Este modelo residencial ha convertido a la ciudad en un conjunto de fortalezas modernas, acentuando las desigualdades sociales, agravando los problemas de fragmentación y dispersión, de segregación y aislamiento, de exclusión y polarización social. Este modelo residencial, promovido por el proceso de la globalización económica, se ha expandido por todo el mundo uniformando las ciudades, redibujando la ciudad y redefiniendo el uso de los espacios.  ABSTRACT The way in which the urban space is utilized can reflect the social structure of a society. Operating on this premise, this paper addresses the phenomenon of gated communities with an emphasis on their expansion and development in Guatemala City. These closed cities are characterized by being walled-off, controlled by sentries, and guarded by security systems. The management is private, from community life to basic services. Their origin can be private or not, some as part of the residential construction and others as part of the phenomenon of appropriation of public spaces for the exclusive use of a particular group of neighbors. This residential model has converted the city into a series of modern fortress, highlighting the societal inequalities, aggravating the problems of fragmentation and dispersion, of segregation and isolation, of exclusion and social polarization. This residential model, promoted by the process of economic globalization has expanded throughout the world, reshaping and standardizing the city and redefining the use of public spaces.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>