<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Martí, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Salinas Alcega, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>El derecho internacional para la protección de los niños implicados en conflictos bélicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13626</dc:identifier>
  <dc:subject>niños soldado</dc:subject>
  <dc:subject>derecho humanitario</dc:subject>
  <dc:subject>derechos del niño</dc:subject>
  <dc:subject>corte penal internacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En primer lugar se estudia la forma en la que los conflictos bélicos afectan a los niños, haciendo especial hincapié en el problema de los niños soldado y exponiendo la situación actual a nivel mundial. Para ello se tienen en cuenta los principales conflictos habidos en las últimas décadas (Chad-Sudan, República Centroafricana, Uganda, República Democrática del Congo, Malí, Siria e Iraq). En segundo lugar se describen las principales normas internacionales sobre la materia, teniendo en cuenta tanto las referidas a los derechos humanos (Declaración de Ginebra de 1924, Convención Internacional de los Derechos del Niño), como las pertenecientes al derecho humanitario (Convenciones de Ginebra). En el análisis de esta normativa se estudian, entre otros aspectos, las edades que se consideran protegidas, los supuestos a los que se aplican y las medidas de protección.  En tercer lugar, se describen las medidas adoptadas por la comunidad internacional para conseguir una protección real y las destinadas a conseguir la rendición de cuentas por parte de los responsables. Entre estas últimas destaca la Corte Penal Internacional, cuya Sentencia número ICC-01/04-01/06, de 10 de julio, contra Thomas Lubanga Dyilo, se analiza en el trabajo</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>