<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guarido Ramo, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Subías Pérez, Ignacio Ernesto</dc:creator>
  <dc:title>El Filón 7/5 del distrito de Bou Azzer (Marruecos): Estudio mineralógico y textural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31696</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El yacimiento del Filón 7/5 está localiza en la parte occidental del distrito minero de Bou Azzer. La mineralización está constituido principalmente por sulfoarseniuros, diarseniuros y triarsenurios de Co-Ni-Fe y fases minoritarias de sulfuros de Mo-Pb-Cu-Fe-Zn, oro nativo y minerales de uranio. La mineralización presenta cinco estadios diferenciados por etapas de fracturación y desestabilización mineral. Una primera etapa de precipitación de triarseniuros de Co-Ni (skutterudita I) seguida de una segunda etapa de precipitación de niquelina y diarseniuros de Co-Ni-Fe. En la tercera etapa distinguida precipitó skutterudita II, miembros de la solución sólida cobaltita – gersdorffita (CG) y una última fase de skutterudita III. La etapa 4, exclusiva en el Filón 7/5, presenta arsenopirita, molibdenita y branerita (mineral de uranio). Durante la quinta etapa precipitaron sulfuros de Cu-Fe (calcopirita), de Pb (galena) y de Zn (esfalerita). Posterior a su depósito se produjeron varias etapas de fracturación y una etapa tardía en la que los huecos generados fueron rellenados por dolomita. Si comparamos el filón 7/5 con otros yacimientos situados al E, vemos que el filón 7/5 presenta un mayor contenido en Mo, U y Co, mientras que el Au es menos abundante. Estas tendencias espaciales pueden ser una útil guía de exploración en el distrito.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>