<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Granada López, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>La familia en la enfermedad mental. Intervención de enfermería en esta área</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7772</dc:identifier>
  <dc:subject>familia</dc:subject>
  <dc:subject>salud mental</dc:subject>
  <dc:subject>intervenciones de enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La familia es la organización humana básica que asegura la continuidad de la propia especie, la transmisión de la información necesaria para la supervivencia y la cultura. Como tal organización social que rodea al individuo a lo largo de su desarrollo tendrá crucial importancia tanto a la hora de hablar de factores etiológicos de la enfermedad mental como cuando vayamos a referirnos al impacto que la patología psiquiátrica de uno de sus miembros va a provocar en el núcleo familiar. El interés creciente por valorar su influencia, positiva y negativa, sobre la enfermedad mental, el aumento de intervenciones enfermeras en el núcleo familiar que, directa o indirectamente, resultarán beneficiosas para el paciente, el estudio del papel jugado por los familiares como cuidadores o como soporte del enfermo en su medio, la estigmatización de la patología psíquica, la comunicación dentro de la familia, los estilos educativos, y otros muchos temas hacen que sea necesario incluir a la familia en el diseño de toda estrategia enfermera que aborde un proceso patológico psiquiátrico. Se propone una revisión de la influencia familiar en la patología psíquica, el impacto de ésta sobre el núcleo de convivencia, y las diferentes intervenciones de enfermería sobre estos cuidadores no profesionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>