<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Piquer Sánchez, Hugo Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Brau, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Collados Collados, Mª Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de lentes óftalmicas para el control de la evolución de la miopía mediante trazado real de rayos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16277</dc:identifier>
  <dc:subject>control de la evolucion de la miopía</dc:subject>
  <dc:subject>trazado real de rayos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se ha realizado una revisión bibliográfica sobre el control de la progresión de la miopía, tanto de las estrategias como de las soluciones propuestas actualmente. También se ha estudiado, mediante trazado real de rayos, la utilización de lentes negativas esféricas compensadoras con diferentes factores de forma para el control de la miopía mediante el desenfoque en la retina periférica. Y por último, se han diseñado lentes monofocales negativas con superficies asféricas que corrijan la ametropía en la región central y sirvan para el control de la progresión de la miopía introduciendo un desenfoque miópico en la periferia. Respecto a la revisión bibliográfica, las técnicas que existen actualmente con el fin de controlar la progresión de la miopía se pueden clasificar en dos grupos: las que actúan sobre el control de la acomodación y las que actúan sobre el error refractivo en la periferia.  Respecto al primer grupo, se encuentran soluciones como la Terapia Visual que mejoran la Agudeza Visual o la subcorrección, que no aporta datos significativos. Por otro lado, están los fármacos, que aportan datos significativos pero causan efectos secundarios, y las lentes progresivas y bifocales que muestran datos óptimos, pero no significativos.  En el segundo grupo, encontramos las lentes oftálmicas, que muestran buenos resultados según el tipo de geometría usada. También se recoge en este grupo todo tipo de lentes de contacto, desde las lentes de contacto RGP, pasando por las lentes de contacto blandas, hasta la ortoqueratología, aportando datos óptimos todas ellas. Lo revisado con anterioridad respecto a las lentes esféricas para gafa, nos ha llevado a diseñar lentes esféricas con diferentes factores de forma para compensar un ojo miope de -3D y se ha analizado su posible utilización para el control de la progresión de la miopía calculando el error esférico que presentan para objetos fuera de eje con incidencias de hasta 40º. El desenfoque hipermetrópico obtenido en todos los casos las descarta como posible solución. Se han diseñado lentes asféricas con superficies hiperbólicas para las que el círculo de mínima confusión se localiza por delante de la retina para incidencias objeto de hasta 40º. Este desenfoque miópico nos lleva a considerar estas lentes como una posible solución para el control de la evolución de la miopía, si bien presentan un astigmatismo apreciable a partir de 20º.   Estos resultados confirman el interés en desarrollar diferentes geometrías de lentes oftálmicas que produzcan un desenfoque miópico en la periferia, compatible con una buena calidad de imagen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>