<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia García, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Tricás Moreno, José Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje fisioterápico de paciente con esguince agudo de tobillo grado II. A propósito de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14205</dc:identifier>
  <dc:subject>esguince de tobillo</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>terapia manual</dc:subject>
  <dc:subject>masaje transverso profundo</dc:subject>
  <dc:subject>propiocepción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los esguinces de tobillo, especialmente los esguinces de los ligamentos laterales, se encuentran entre las lesiones más comunes de la extremidad inferior en la población general, provocando síntomas como dolor e inestabilidad. El más común es el esguince por inversión. El esguince de grado II implica una rotura parcial de las fibras ligamentosas. La intervención fisioterápica basada en la movilización temprana y la funcionalidad, y usando técnicas de movilización, fortalecimiento muscular y mejora de la propiocepción, es una opción muy utilizada en el tratamiento de ésta patología Objetivos: El objetivo centrado en el Trabajo Fin de Grado es elaborar un plan de intervención en fisioterapia para un paciente diagnosticado de esguince de ligamento lateral externo grado II. En cuanto al paciente, los objetivos se centrarán en disminuir la sintomatología y mejorar la capacidad funcional para devolver al paciente al estado físico anterior al momento de la lesión  Metodología: Se propone un estudio de un único sujeto en el que se propone un plan de intervención en fisioterapia en el que se incluyen técnicas fisioterápicas de: crioterapia, presión isquémica, vendaje funcional y neuromuscular, masaje transverso profundo, movilizaciones pasivas articulares, potenciación muscular y propiocepción. Desarrollo: Tras la intervención se observó una disminución de sintomatología, un aumento de movilidad activa y pasiva, una normalización de juego articular y una vuelta a la marcha normal. Conclusiones: Un plan de intervención fisioterápico basado en el control de los síntomas, normalización del rango de movimiento, mejora de la estabilidad activa y acondicionamiento de la funcionalidad general de cuatro semanas de duración produjo una mejoría en un caso de esguince agudo de tobillo grado II.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>