<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luque Márquez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de la red viaria sobre fauna silvestre de Lanzarote en el periodo 2010- 2011: Seguimiento y aproximación al análsis mediante tecnología SIG</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11709</dc:identifier>
  <dc:subject>conservación de biodiversidad</dc:subject>
  <dc:subject>infraestructuras viarias</dc:subject>
  <dc:subject>intensidad de tráfico atropellos</dc:subject>
  <dc:subject>lanzarote</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En las últimas décadas se ha producido en determinados enclaves seminaturales un crecimiento de la población urbana que se establece en ellos, lo que ha conllevado a un aumento del número de desplazamientos y mercancías. Esta circunstancia ha hecho que a su vez se hayan incrementado la red de infraestructuras viarias entre estos centros urbanos y la densidad del tráfico afectando de forma directa a la fauna salvaje presente en estos territorios, que se ha visto diezmada por atropellos. Este acontecimiento es identificado por algunos autores como una seria amenaza para la de biodiversidad (Forman y Alexander, 1998; Rosell et al., 2003). En el caso concreto de la isla de Lanzarote (España), el desarrollo urbanístico y del entramado viario en los últimos 30 años han hecho aflorar graves conflictos en el ámbito de preservación de la biodiversidad y del paisaje. Con la finalidad de un mejor entendimiento de la incidencia de la red de infraestructuras viarias sobre la fauna insular y continuando con el anterior trabajo de seguimiento de fauna atropellada en la red viaria de Lanzarote de Unquiles, en el presente trabajo se ha asignado proyección geográfica a la información recopilada sobre este fenómeno durante el año 2011 integrándola en un entorno SIG. A partir de ésta, mediante la aplicación de herramientas SIG específicas, se ha llevado a cabo una aproximación al análisis del impacto de la red viaria insular sobre un total de 3 especies de mamíferos y 27 especies de aves.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>