<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monge Hernández, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Uche Marcuello, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Gracia, Amaya</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de ciclo de vida del uso urbano del agua en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8694</dc:identifier>
  <dc:subject>acv</dc:subject>
  <dc:subject>análisis ciclo vida</dc:subject>
  <dc:subject>agua</dc:subject>
  <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Con este Proyecto Fin de Carrera se acomete un Análisis de Ciclo de Vida centrado en el uso urbano del agua en la ciudad de Zaragoza., destinado a conocer los impactos ambientales generados por el mismo. El estudio se divide en diferentes comparativas que analizan los impactos de todos los aspectos que caracterizan este uso, tales como: tecnologías ACS, individual/comunitario, doméstico/comercial, uso de energía solar térmica para ACS y por último el uso urbano completo.  Para realizar todos los análisis se ha utilizado el software SimaPro 7.2 siguiendo las directrices que proponen las normativas de referencia ISO para este tipo de trabajos. El calculo de los impactos se ha llevado a cabo con tres métodos: IPCC 2007, ReCiPe Midpoint y Eco-indicador 99. En la etapa de montaje se han tenido en cuenta todos los materiales relacionados de alguna manera con el agua (tuberías, tecnologías ACS, electrodomésticos, útiles de baño). Para la fase de operación se han incluido consumos energéticos para generar agua caliente (gas natural, gasoil, electricidad), el consumo eléctrico asociado a los electrodomésticos, así como el uso de detergentes y jabones. Los resultados de los diferentes estudios muestran que el uso urbano es la fase del ciclo integral del agua que mayor impacto genera y que, dentro de éste, la operación supone la mayor parte de la huella, muy por encima del montaje. Las tecnologías de generación de ACS más respetuosas con el medioambiente son las que utilizan como combustible gas natural, aunque el uso de electricidad también es muy válido debido a la gran participación de energías renovables en la producción eléctrica española. Del estudio de solar térmica, se extrae la conclusión de que se debe incentivar la instalación de este tipo de sistemas, ya que reducen en gran medida (~50%) los impactos. Por último, este trabajo se centra en la cuantificación de los impactos medioambientales del uso urbano del agua en Zaragoza, pero también debe servir como base para encontrar acciones que lleven a la reducción de esa huella en el entorno en la medida de lo posible, teniendo en cuenta que Zaragoza es una ciudad de tamaño medio y por lo tanto los impactos siempre van a ser elevados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>