<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Melús, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Lahoz, Ángel Luis</dc:creator>
  <dc:title>Consideraciones sobre la aparición de un nuevo tipo arquitectónico: a propósito de la configuración [reconfiguración] de la arquitectura de los mataderos en el cambio de siglo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12393</dc:identifier>
  <dc:subject>arquitectura industrial</dc:subject>
  <dc:subject>matadero</dc:subject>
  <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
  <dc:subject>madrid</dc:subject>
  <dc:subject>tipología</dc:subject>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:subject>intervención</dc:subject>
  <dc:subject>formatividad </dc:subject>
  <dc:subject>contexto</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Para intervenir sobre arquitectura ya construida es necesario aproximarse al conocimiento de aquellas condiciones que dan sentido y soportan su materialidad. Encontrar estas claves es avanzar en la definición de las soluciones.  Si actuamos sin aceptar el peso que tienen estas reglas configuradoras corremos el riesgo de producir soluciones fuera de lugar. A través de este trabajo se busca investigar acerca de aquello que da forma y sentido a cada arquitectura, como apoyo en los procesos de rehabilitación, de modo que las nuevas intervenciones respeten la identidad y valores de la arquitectura original. Este trabajo fin de grado pretende realizar un análisis crítico de actuaciones  realizadas en una tipología tan característica del cambio de siglo como es la del matadero de ganado, valorando la idoneidad de las propuestas atendiendo a aquellas condiciones que  definen la arquitectura de origen.  Pretendo aproximarme a una cierta metodología de intervención sobre las  arquitecturas que compartan características funcionales, constructivas y espaciales, con las estudiadas, y que son las propias de la arquitectura industrial que apareció en el cambio del siglo XIX al XX.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>