<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Garcés, María</dc:creator>
  <dc:creator>Olivera González, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Enfoque de los síndromes con hipermovilidad articular en una consulta de enfermedades raras: diagnóstico, tratamiento y seguimiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57559</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La hipermovilidad articular se define como rango de movimiento articular excesivo. A veces esta hipermovilidad puede asociarse a enfermedades hereditarias del tejido conectivo como síndrome de Ehlers-Danlos (SED) o síndrome de Marfan (SMF). El SED es un grupo heterogéneo de enfermedades  que se caracterizan por hiperextensibilidad cutánea, hipermovilidad articular y fragilidad tisular. El SMF es una de las enfermedades hereditarias del tejido conectivo más frecuentes que afecta al sistema cardiovascular, esquelético y ocular.     Material y métodos: Se realiza un estudio descriptivo transversal sobre una muestra de 12 pacientes diagnosticados de SED y SMF en una consulta específica de Enfermedades Minoritarias dependiente del Servicio de Medicina Interna del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza.  Resultados: De los 12 pacientes incluidos en el estudio, el 41,6% padecen SED, el 41,6% padecen SMF y el 16,6% restante se encuentra pendiente de completar  el diagnóstico. En relación al género, el 50% del total son mujeres y el otro 50% varones. En cuanto a la edad, la edad media de los pacientes es de 37,92 años y la media de la edad al diagnóstico es 34,50 años. La afectación vascular se da en un 50% de los pacientes, la afectación esquelética en un 75% y la afectación ocular en un 27,3%. La media de la puntuación obtenida en el cuestionario SF-36 en nuestros pacientes es de 58,42 puntos. Conclusiones: Existe relación entre el género y el tipo de síndrome. No hay relación entre el tipo de síndrome y la afectación de diferentes sistemas (vascular, esquelético y ocular). Existe relación entre el género y la afectación vascular. Existe relación entre la puntuación obtenida en el cuestionario SF-36 de cada uno de los pacientes con el síndrome que padece.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>