<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Tolosana, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Soriano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Atención de enfermería en el cuidado de un paciente quemado. Caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70545</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>•	Introducción: una quemadura es una lesión de los tejidos blandos que ocasiona una daño o destrucción de la piel y su contenido, producido cuando los tejidos corporales absorben más calor del que pueden tolerar, debido a alteraciones térmicas que comprenden calor, frío, radiaciones, electricidad y productos químicos. Por ello se pierde la función protectora y se produce una invasión de microorganismos, dando paso a la infección, la complicación más importante. Actualmente, existe un desconocimiento del correcto manejo de las  quemaduras (1).  •	Objetivo general: elaborar un caso clínico sobre un paciente quemado, siguiendo el modelo de Virginia Henderson. •	Metodología: tras la valoración del paciente quemado, siguiendo las 14 necesidades básicas de Virginia Henderson, se han identificado los diagnósticos enfermeros, problemas de autonomía y de colaboración utilizando la Taxonomía Nanda Internacional 2015-2017, la Clasificación de Resultados de Enfermería (NOC) y la Clasificación de Intervenciones de Enfermería (NIC).  •	Desarrollo: siguiendo el proceso enfermero, se han identificado 3 diagnósticos enfermeros, 4 diagnósticos de autonomía y 5 problemas de colaboración. El desarrollo se centra en la complicación potencial: infección secundaria a destrucción de la barrera protectora cutánea. •	Conclusión: se ha elaborado un caso en el que se destaca la importancia de la labor de enfermería respecto al cuidado de la quemadura y al apoyo emocional, necesarios para una curación temprana y eficaz. Además, puede ayudar otros profesionales en situaciones similares para un mayor conocimiento sobre este tipo de lesiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>