<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Palau, Clàudia</dc:creator>
  <dc:creator>Olleta Castañer, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Ana Guerrero Barrado</dc:creator>
  <dc:title>La leche de yegua para el consumo humano: cualidades nutritivas, aplicaciones terapéuticas y proceso de producción.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62362</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La leche de yegua posee importantes propiedades nutritivas y terapéuticas que pueden beneficiar la salud de muchas personas, tanto sanas como enfermas. Además su composición es muy similar a la leche humana, lo cual facilita su tolerabilidad. Aunque hay cierta base científica sobre sus propiedades nutritivas y beneficiosas para la salud, basada en la composición proteica y similitud con la leche humana, se requieren más estudios con el objetivo de conocer a fondo su potencial en la nutrición de las personas. Ya que los estudios realizados hasta la fecha son poco concluyentes en cuanto a los efectos de este producto sobre el organismo. Para poder profundizar más sobre el tema, en este trabajo se han realizado entrevistas a médicos con experiencia en la leche de yegua, el Dr. Pérez, el Dr. Aldeguer y el Dr. Boné, los cuales actualmente están desarrollando estudios científicos sobre la misma. La producción lechera y el manejo del ordeño en la yegua son distintos a las demás especies de ordeño, lo cual merece una especial atención con el fin de obtener un producto de alta calidad y un rendimiento óptimo de los animales. Además, al ser un alimento escaso debido a la baja producción láctea de la especie, su procesado también es distinto al de los demás tipos de leche. Para conocerlo con precisión se han visitado granjas productoras de leche equina. Así como para conocer el perfil de los clientes que demandan dicho producto, se han visitado y entrevistado cinco establecimientos donde se vende este tipo de producto. Según los resultados de los estudios pertinentes que poco a poco se van realizando, la leche de yegua es un alimento con mucho potencial para beneficiar el cuerpo humano, y con las investigaciones que se están llevando a cabo en un futuro quizá pueda llegar a utilizarse para tratar o paliar patologías concretas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>