<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Buil Escartín, Alodia</dc:creator>
  <dc:creator>De Miguel Labisbal, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de valorización energética de residuos agrícolas y forestales para usos urbanos e industriales en Campo de Cariñena (CEIS-Campo de Cariñena)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31948</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La empresa Recursos Energéticos Rurales S.L. ha decidido poner en marcha el Proyecto CEIS, con la colaboración del Clúster Empresarial Biomasa &amp; Energía, cuyo objetivo es la implanta-ción de una red de Centros Energéticos Integrales Sostenibles (CEIS) en municipios de toda España. Un CEIS es un concepto innovador, inspirado en la economía circular y desarrollado por la propia empresa, para la gestión integral de la biomasa con fines energéticos.  El objetivo es gestionar de forma sostenible los residuos agrícolas y forestales generados en un municipio concreto y alrededores, para posteriormente transformarlos en energía que pueda cubrir parte de la demanda urbana e industrial de dicho emplazamiento. Uno de los municipios donde se va a poner en marcha uno de estos Centros Energéticos es Cariñena.  En el proyecto CEIS-Campo de Cariñena se está estudiando y analizando todas las activida-des relacionadas con la revalorización de residuos para la generación de energía, desde la logística de la biomasa, hasta la distribución de energía térmica en el municipio. El presente trabajo se va a centrar en la evaluación de recursos locales y en la tecnología encargada de transformar los resi-duos biomásicos en energía. En primer lugar se ha realizado un estudio preliminar, para analizar cuántos residuos agrí-colas y forestales se producen en la comarca Campo de Cariñena, de cuántos se pueden disponer para usarlos cómo biomasa, y si la energía que se obtiene en la combustión de dicha biomasa es suficiente para cubrir la demanda térmica considerada.  A partir de este primer análisis, se ha pasado a estudiar la transformación de los residuos biomásicos en energía térmica y eléctrica, gracias a una central de cogeneración. Se ha analizado la instalación considerando diferentes opciones, se ha realizado el predimensionado de la central de cogeneración y de sus equipos, y se ha estudiado su comportamiento ante variaciones que pue-dan experimentar parámetros importantes. Una vez estudiada la viabilidad técnica, se ha pasado a estudiar la viabilidad económica de la central de cogeneración, analizando su rentabilidad econó-mica en diferentes escenarios. Finalmente, y como se podrá comprobar conforme se va desarrollando el trabajo, las prin-cipales conclusiones que se han obtenido son que hay recursos biomásicos suficientes para cubrir la demanda energética, y que el proyecto es factible desde el punto de vista técnico y económico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>