<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo Barrero, Ángela</dc:creator>
  <dc:creator>Valdearcos Enguidanos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de la vacunación antirrotaviral en la prevención de casos de gastroenteritis aguda en niños nacidos en el Sector Teruel entre los años 2011 y 2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14274</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: rotavirus es el agente etiológico principal en las formas graves de gastroenteritis aguda (GEA) en la infancia. La vacunación frente a este ha condicionado un descenso significativo de la enfermedad. El presente trabajo pretende describir la situación vacunal contra el Rotavirus en nuestra población diana y la cumplimentación de las dosis adecuadas, además de comparar los episodios de GEA con y sin hospitalización en niños vacunados contra el Rotavirus y no vacunados. Método: estudio epidemiológico analítico de cohortes retrospectivo sobre la prevención de la GEA y  la GEA con hospitalización en niños nacidos entre 2011 y 2012 en el Sector Teruel.  Resultados: se incluyeron 236 pacientes repartidos en corte  vacunada (n=118) y no vacunada (n=118). El 9,4% de la población diana fue vacunada con al menos una dosis. El 68,6% de la corte vacunada completó la vacunación. No se encontraron diferencias significativas entre ambas cortes en relación con los episodios de GEA y de GEA con hospitalización.  Conclusiones: los niños nacidos entre 2011 y 2012 en el Sector Teruel y vacunados contra el Rotavirus no obtuvieron protección frente a la gastroenteritis aguda.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>