<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Gómez, Lucía María</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Lahoz, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Pemán Gavín, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Fundación Pórtico. Revitalización del entorno de San Agustín, Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36880</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El grupo de artistas plásticos Pórtico, fundado en Zaragoza en 1947, fue uno de los pioneros de la Abstracción en España.  El objeto del presente Trabajo Fin de Máster será el proyecto de un edificio que contendrá la sede de la Fundación Pórtico en Zaragoza, una entidad dedicada al estudio y fomento de las artes plásticas de la Modernidad, particularmente de la pintura abstracta, que actuará como mecenas de jóvenes artistas becados en este centro.  Gran parte del nuevo centro estará ocupado por el área de exposiciones,  tanto  permanente - dedicada a la producción de Pórtico-, como  temporal -  lugar de encuentro de los artistas de la fundación-.  El salón de actos y una biblioteca para investigadores completarán este zona pública. La Residencia de Artistas, prevista para seis becados, con sus correspondientes talleres, así como un pequeño bloque administrativo y de servicios completarán el programa. Los espacios intermedios, la apertura a la ciudad para el alumbramiento de un nuevo lugar desde las trazas existentes, la construcción y la forma, determinarán la arquitectura de este  nuevo edificio que tiene una clara voluntad de regeneración cultural.  El conjunto integrará los restos existentes y  creará una nueva fachada a la plaza del Centro de Historia, así como el espacio libre frente al Albergue municipal, resolviendo en sus extremos la apertura a la calle Alonso V.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>