<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barba Latas, Vanesa MMaría</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de investigación y estudio piloto: Malos tratos contra la mujer en jóvenes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7134</dc:identifier>
  <dc:subject>violencia contra la mujer</dc:subject>
  <dc:subject>jóvenes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Conocer si existe la presencia de un modelo tradicional de rol femenino y masculino, así como la incidencia de maltrato en las relaciones de pareja en la población de 15 a 19 años de la Hoya de Huesca. Se trata de un estudio analítico-descriptivo, retrospectivo y transversal. Se llevará a cabo en  Atención Primaria, en los Centros de Salud de la Hoya de Huesca, en una muestra de 343 jóvenes. La metodología utilizada constará de dos encuestas previamente validadas y utilizadas en estudios similares. La primera valorará las creencias sobre la violencia de género y dominio-sumisión en la familia, mientras que la segunda nos ayudará a determinar la incidencia de los malos tratos en las relaciones de noviazgo de los jóvenes estudiados. Se realiza un estudio piloto con 82 jóvenes que forman parte de la muestra anteriormente nombrada. Los resultandos indican que un pequeño porcentaje presenta creencias de un modelo tradicional de rol femenino y masculino, con mayor aceptación en los hombres que en las mujeres, apareciendo diferencias significativas entre ambos en algunas situaciones. Además el 32% de los chicos y el 28,1% de las chicas indican la presencia de una situación de maltrato en sus relaciones de noviazgo. Conclusiones: Los resultados obtenidos corroboran la necesidad de realizar investigaciones con el objetivo de conocer cual es la magnitud de este problema de salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>