<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Torcal, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Salvador Oliván, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>La Accesibilidad Web en el Portal "Para los Peques" del Ayuntamiento de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31174</dc:identifier>
  <dc:subject>accesibilidad web</dc:subject>
  <dc:subject>procedimiento de calidad</dc:subject>
  <dc:subject>ayuntamiento de zaragoza</dc:subject>
  <dc:subject>norma une-en iso 9001:2008 sistemas de gestión de la calidad. requisitos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo fin de máster, se realizó con el objetivo de desarrollar el procedimiento de edición, actualización y evaluación de contenidos del portal “Para los Peques” de la página web del Ayuntamiento de Zaragoza, aplicando la norma UNE-EN ISO 9001:2008 Sistemas de gestión de la calidad. Requisitos, formando parte de un conjunto de procedimientos, creados por la Unidad de Gestión de dicha página web, normalizando la creación y mantenimiento de contenido y herramientas web. Para ello, en primer lugar, se ha realizado una revisión teórica sobre la accesibilidad web, donde se explican cuáles son sus limitaciones de acceso, las pautas de accesibilidad (WCAG) y las diferentes formas de evaluar. A continuación se ha llevado a cabo el desarrollo analítico del procedimiento, donde se detallan todos los aspectos que se deben tener en cuenta, con la edición y actualización, y sobretodo con la evaluación de accesibilidad de contenidos. Como conclusiones, se puede afirmar que pese a que el porcentaje de páginas web accesibles en la red todavía es pequeño, la legislación es cada vez más exigente en este aspecto, y los sitios de la Administración Pública entre otros, ya deben de cumplir las pautas de accesibilidad. Con la realización de este proyecto, también se pretende complementar los documentos de gestión interna utilizados por la Unidad de Gestión de la web del Ayuntamiento de Zaragoza, que tras crear un nuevo portal o una nueva aplicación, se debe añadir el procedimiento correspondiente. Por todo ello, desarrolladores, diseñadores web y gestores de contenidos entre otros, deben sensibilizarse con la accesibilidad, porque sólo así, se conseguirá una web libre de barreras para todos los usuarios. Due to the end of the master, this paper has been made with the aim of developing the procedure of editing, updating and content assessment of the portal “For the little ones”, a section of the Zaragoza city council website, applying the UNE-EN ISO 9001:2008 Quality administration systems rule. Requirements, belonging to a set or procedures, which were created by the Administration Unit of this previously mentioned website, to standardize the creation and maintenance of content and website tools. To do so, it was first needed a theoretical revision about the website accessibility, where it is explained which the access restrictions are; accessibility criteria (WCAG) and the different ways of evaluating.  Next, it has been carried out the analytic development of the procedure, where all of the aspects to keep in mind are detailed. These are related to editing and updating, but, above all, to the evaluation of content accessibility.  As a conclusion, it could be asserted that, although there is still a little percentage of accessible websites, the legislation is more and more demanding to this extent. And websites related to Civil Service, among others, already have to fulfill the accessibility criteria. The carrying out of this project also tries to complement the documents of internal administration used by the Administration Unit of the Zaragoza city council website, which, after creating a new portal or application, has to add the correspondent procedure. Because of all this, developers, web designers and content administrators, among others, have to be aware of the accessibility because, only this way, a free of obstacles website will be reached for every user.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>