<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Peña, Javier de</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Heredia, Vicente</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Heredia, Vicente</dc:creator>
  <dc:creator>Ibáñez Carabantes, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Instalación Eléctrica en Baja Tensión de Centro Social</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47654</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objeto del presente proyecto es el de fijar las normas de acuerdo con la normativa vigente para la realización de la instalación eléctrica en baja tensión de un centro social. Para ello dicho proyecto está formado por 4 documentos que incluye, Memoria Descriptiva junto con los anexos, Planos, Pliego de Condiciones y Presupuesto. En el documento de la memoria del proyecto se describen las características de la instalación eléctrica, en la cual se ha realizado un estudio de la iluminación de la totalidad del local, y el diseño de la instalación de ventilación del garaje, ubicado en la planta sótano. En el documento de planos se incluyen la ubicación del recinto, un plano general de cada una de las plantas, planos de superficie y mobiliario de cada una de las zonas de las que está constituido el local, tanto la instalación eléctrica como la de ventilación del garaje, y los esquemas unifilares de la instalación eléctrica en baja tensión. El presente proyecto no incluye el montaje de los equipos de control de los distintos equipos, ni el montaje del centro de transformación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>