<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Fernández, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Peralta Canudo, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto básico y de ejecución de una vivienda unifamiliar en Ponferrada (León)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69833</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado consiste en la elaboración de un proyecto básico y de ejecución de una vivienda unifamiliar situada en la ciudad de Ponferrada. La vivienda estará distribuida en un Sótano, Planta baja y Planta Primera. El garaje se ubica en la parcela, no formando parte del núcleo principal de la edificación. En el sótano se encuentran un trastero, un cuarto de calderas, una zona de juegos, un gimnasio, un cine y un patio que permite el acceso a la zona ajardinada. En la planta baja se encuentra el vestíbulo de acceso, la cocina, una despensa, el salón comedor, un dormitorio doble, un despacho, un baño, una terraza y escaleras de acceso a la planta superior e inferior. La planta 1ª está conformada por dos dormitorios dobles, un dormitorio principal con baño propio, un baño y dos terrazas ajardinadas. La estructura de la edificación estará compuesta por elementos verticales pilares y muro de hormigón armando y de forjados unidireccionales formados por viguetas pretensadas y bovedillas mecanizadas de poliestireno expandido. La cimentación se ejecutará mediante losa de hormigón armado en toda la superficie del Sótano y zapata corrida bajo el muro. Se utilizarán zapatas aisladas de hormigón armado en dos pilares, se unirá el sistema de zapatas mediante viga de atado al muro de la estructura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>