<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Espinosa Vera, Sofia</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Reestructuración y rescate del sistema bancario español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17068</dc:identifier>
  <dc:subject>sistema bancario</dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:subject>rescate bancario</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La crisis del sistema bancario español ha sido de tal gravedad que las autoridades españolas han tenido que recurrir a la ayuda internacional para completar el saneamiento y reestructuración del sector: lo que se conoce como ―rescate bancario. Las nacionalización de Bankia, ante su elevado volumen de pérdidas, fue el punto álgido en una España sumida en la crisis debido a la burbuja inmobiliaria, situación que desembocó en la solicitud de asistencia financiera a la UE de la que se han utilizado 41.333 millones de euros que el FROB se ha encargado de repartir entre las entidades en proceso de recapitalización. La condicionalidad de esta ayuda quedó recogida en el MoU, que impuso medidas de reforzamiento y supervisión del sistema bancario y fijó la hoja de ruta para la recapitalización, reestructuración y resolución de entidades, así como la constitución de una sociedad de gestión de activos problemáticos para ayudar a su saneamiento. El resultado ha sido una transformación profunda de la estructura del sistema bancario, pues ha experimentado un proceso de integración sin precedentes. El fin del periodo de rescate, que ha movilizado un volumen aproximado de 100.000 millones de euros, tuvo lugar el 23 de Enero de 2014 después de que la Troika certificase la ―salida limpia‖ del programa. Sin embargo aún queda un largo camino por recorrer hasta restaurar la confianza definitiva en el sector bancario y recuperar la normalidad de los flujos de crédito a la economía real.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>