<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Oliver, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Ruiz, María Soledad</dc:creator>
  <dc:title>Biopsia Selectiva de Ganglio Centinela en cáncer de mama precoz: factores de no migración, costes y relevancia del sitio de inyección.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47822</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN La biopsia selectiva de ganglio centinela (BSGC) es el procedimiento de elección para la estadificación ganglionar del cáncer de mama en estadios precoces, demostrado su seguridad respecto a la linfadenectomía tradicional con menor tasa de complicaciones. La no migración desde el sitio de punción del radiotrazador al ganglio centinela es un percance habitual  durante el procedimiento.  La reinyección con técnicas superficiales conlleva prolongar el proceso con el consiguiente aumento del gasto y estrés para el paciente.  OBJETIVO Partiendo de la hipótesis de mejor migración con punción superficial, pretendemos analizar y cuantificar este y otros factores de no migración y valorar los riesgos y beneficios que supondría la sustitución de punción profunda por superficial. MATERIAL Y MÉTODOS Recogida prospectiva de datos y análisis retrospectivo de 287 pacientes con cáncer de mama inicial y BSGC. Análisis de potenciales factores de no migración: edad &gt;65 años, tamaño de mama grande, macrometástasis en GC, tamaño tumoral &gt;20 mm y tipo de inyección profunda vs superficial. Cuantificación de riesgos (menor migración a mamaria interna) y beneficios (ahorro económico y de tiempo) de asumir la punción superficial. RESULTADOS La tasa de no migración es superior en la punción profunda que en la superficial (26% vs 14%; RR=1,91; p&lt;0.05) con tendencia similar, aunque no significativa, en las demás variables (excepto edad). Estratificando, encontramos que en la profunda ninguna variable presenta influencia sobre la tasa de no migración, mientras que en la superficial mama grande y  macrometástasis en GC son variables predictivas de no migración. Hubo migración a mamaria interna en 24/287 pacientes (8.4%), 18/123 (14.63%) casos en inyección profunda. De estos se analizaron 3/10 abordados, resultando 1 positivo (0,8%). La elección de inyección superficial supondría un ahorro de aproximadamente 8000€, 300 horas y 337 URAs por 100 pacientes. CONCLUSIONES 1. La inyección profunda es el factor de no migración más influyente, siendo mama grande y macrometástasis en GC factores modificiadoresde solo en punción superficial. 2. La recuperación de GC+  en mamaria interna es cuantitativamente poco relevante por lo que su pérdida en inyección superficial no supone un detrimento importante. 3. La elección de punción superficial supone un ahorro económico y de complejidad técnica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>