<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Hernández, Cristian Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Ramírez Alesón, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de entrada en Singapur para FLEX-Equipos de descanso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69535</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se abordan varias cuestiones fundamentales que debe afrontar una empresa española a la hora de proseguir con su crecimiento basado en la estrategia de internacionalización, lo que se ha materializado en una proposición de entrada a un nuevo país. Todo ello, versará sobre la compañía FLEX-Equipos de Descanso y el mercado singapurense. Por tanto, el TFG resulta de utilidad a nivel empresarial al servir de ayuda en la toma de ciertas decisiones estratégicas al poder considerarse como una orientación y/o guía práctica en la búsqueda de oportunidades de expansión en los mercados exteriores y en el modo de ejecutarlas. En este sentido, se propone analizar cuál es la situación interna y externa de una entidad que avalaría la continuación con su proceso de internacionalización (en lo que a productividad, recursos y posición competitiva se refiere); identificar qué mercado extranjero reúne el mayor potencial de atractivo para un hipotético acceso; valorar el método de entrada más adecuado según la experiencia y organización previa; y establecer algunas bases acerca del programa de marketing-mix a emprender en el nuevo terreno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>