<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Revuelto Benedí, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Julián Andrés, Asunción</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación ambiental de la minería de arcillas en el noreste de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12516</dc:identifier>
  <dc:subject>minería de arcillas</dc:subject>
  <dc:subject>teruel</dc:subject>
  <dc:subject>restauración minera</dc:subject>
  <dc:subject>impactos ambientales</dc:subject>
  <dc:subject>sistemas de información geográfica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo general del presente Trabajo Fin de Grado ha sido analizar a una escala territorial, las principales afecciones ambientales que conlleva la minería de arcillas, así como dar una idea de las actuaciones ambientales que se realizan en dicho sector. Para ello, se ha hecho una evaluación ambiental de una parte significativa de la minería de arcillas de la provincia de Teruel, en concreto al noreste de dicha provincia. Las canteras estudiadas se encuentran en los municipios de Crivillen, Estercuel, Gargallo, Los Olmos, Alcorisa, Berge, Seno, Castellote y las Parras de Castellote, pertenecientes a las comarcas de Andorra-Sierra de Arcos, Bajo Aragón y Maestrazgo. Para realizar la evaluación ambiental, se han analizado y cartografiado los cambios de usos del suelo que esta actividad produce, se han evaluado los impactos potenciales de las mismas (impacto paisajístico e impacto hidrológico) y, por último, se han estudiado las restauraciones realizadas en algunas de las explotaciones mineras. La metodología básica utilizada ha sido: i) recopilación de información de interés por medio de catastros mineros, ii) cartografía y evaluación de los cambios de usos del suelo, iii) estudio del impacto paisajístico, iv) estudio del impacto hidrológico potencial y v) caracterización de las restauraciones. En general, la herramienta básica utilizada durante casi todo el proceso, ha sido un Sistema de Información Geográfica (ArcGIS 10.1). Mediante el citado programa, se ha realizado la fotointerpretación y cartografía para la obtención de los resultados del cambio de usos del suelo, así como para la caracterización de las restauraciones. Otras tareas efectuadas a través de ArcGIS han sido: la estimación de la acumulación del flujo en las canteras, lo que ha permitido localizar los puntos críticos de las canteras en relación con el Impacto Hidrológico potencial, y el cálculo de cuencas visuales de cara a evaluar el impacto paisajístico. Estos resultados se han completado con los datos obtenidos en las salidas al campo y visitas in situ de las canteras. En cuanto a la ubicación temporal, el período considerado comprende desde el año 1956-57 hasta el 2009 para el análisis del cambio de usos del suelo y, para el resto de los análisis realizados, se ha tomado como referencia el año 2009, aunque se ha actualizado la información con los datos observados en el año 2013. Gracias a este Trabajo Fin de Grado, se ha realizado una fotografía de la situación ambiental en que se encuentra parte del sector minero de arcillas en las zonas detalladas de la provincia de Teruel. Esto, puede suponer una adecuación ambiental de dicha actividad extractiva en el territorio turolense, ya que, esta fotografía nos muestra que existen puntos con problemas ambientales y que, en algunos casos, las tareas de restauración se pueden mejorar. Por último, la metodología aplicada puede ser utilizada en posteriores trabajos de naturaleza similar que permitan ampliar el área de estudio y/o profundizar o matizar los  resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>