<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>SERRANO JACA, OMAR</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Toledo, Sandra</dc:creator>
  <dc:title>MOTIVACIÓN DE LOS ALUMNOS Y ALUMNAS DE SEXTO DE PRIMARIA HACIA LA CARRERA DE LARGA DURACIÓN EN EDUCACIÓN FÍSICA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31787</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de investigación tiene como objetivo diseccionar las atribuciones causales que realizan los alumnos de sexto de primaria ante el cumplimiento o incumplimiento de un objetivo. Así como, aumentar la motivación de los alumnos y alumnas hacia la carrera del larga duración (CLD).  Primero, se realiza una encuesta inicial para conocer la opinión de los alumnos. Una vez, elegida la CLD como unidad a trabajar, se entrega un pretest para observar las valoraciones de los alumnos hacia la unidad y las atribuciones causales. Tras este pretest se realizan unas intervenciones para intentar mejorar la motivación de los alumnos hacia la actividad. Por último, se pasa a los alumnos un postest.  Los resultados son que los alumnos valoran, en general, más negativamente que las alumnas la CLD. También se observa como alumnos y alumnas coinciden en la opinión de la mayoría de ítems del pretest y postest. Y en las atribuciones causales ambos asocian el éxito al esfuerzo y el fracaso al esfuerzo o la suerte. Por lo tanto, se cumplen los objetivos del trabajo, ambos géneros mejoran la motivación hacia la CLD y las atribuciones causales ante un éxito o un fracaso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>