<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abecia Martínez, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Velilla García, Elisa</dc:creator>
  <dc:title>Relación de la adquisición de una segunda lengua y la habilidad musical: la unión del lenguaje y la música.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64955</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Habilidades como la audición y la vocalización son algunas de las muchas que el entrenamiento musical y el lenguaje comparten. Pese a que el estudio de la interacción de ambas dimensiones y su efecto en el proceso enseñanza-aprendizaje es reciente, su unión en la escuela ha estado siempre presente, en particular en la adquisición de una segunda lengua. En los últimos años se han llevado a cabo investigaciones que ponen en evidencia las ventajas del entrenamiento musical en la adquisición de una segunda lengua. Así se ha observado un mayor porcentaje de éxito, en el aprendizaje de la misma, en aquellos alumnos que poseen un entrenamiento musical o han aprendido a tocar un instrumento, frente a los que carecen de estas habilidades. En definitiva, los resultados que arrojan los estudios realizados indican que el desarrollo de aptitudes musicales puede llegar a resultar altamente beneficioso en la adquisición de una lengua.  En esta revisión descriptiva se ofrece una perspectiva actualizada acerca de la relación entre entrenamiento musical y la adquisición de una segunda lengua, sobre la base del posible proceso de transferencia de sus habilidades comunes que favorezca la mejora progreso y perfeccionamiento de sus elementos comunes. Asímismo, aunque de forma secundaria, se revisa la evidencia científica relativa al uso de los recursos musicales como canciones en el aprendizaje de una segunda lengua en el aula y sus beneficios. Sobre todo lo anterior se lleva a cabo un análisis y una reflexión a partir del estudio de la literatura científica disponible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>