<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sandoval</dc:creator>
  <dc:creator>Cordón,</dc:creator>
  <dc:creator>Héctor</dc:creator>
  <dc:creator> Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de relación entre la regresión de la perdiz pardilla (Perdix perdix hispaniensis) y los cambios de los usos del suelo en el entorno de la cordillera Ibérica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69546</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La regresión observada en los datos de distribución de la especie Perdix perdix hispaniensis en el entorno de la cordillera Ibérica, ha motivado la realización del presente trabajo de investigación. En primer lugar, se consultó bibliografía específica para determinar y confirmar dicho proceso regresivo, así como las características del hábitat óptimo de la especie, sobre todo en territorios de la cordillera Ibérica de las provincias de Burgos, La Rioja, Soria y Zaragoza. Con dicha información y con ayuda de la malla de distribución de la especie se llevó a cabo la delimitación de las áreas de estudio, analizando las superficies óptimas para la especie en función de los factores altitudinales y de usos del suelo, estos últimos se analizaron temporalmente con la intención de estudiar la dinámica temporal de los mismos en las últimas décadas y su relación con los cambios en la presencia de la especie. Finalmente, los resultados verificaron que los usos del suelo no son un factor que afecte a la regresión de la especie en el sector de la cordillera Ibérica analizado, es más, en los últimos años ha aumentado los usos del suelo óptimos para la especie. Estos resultados confirman la necesidad de dirigir los estudios y análisis hacia otras variables de carácter más biológico que estén afectando a la regresión en la distribución de la especie.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>