<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aliácar Nuviala, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Ariño Moneva, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Arquillué, María Consolación</dc:creator>
  <dc:title>Implantación del sistema de gestión de etiquetado y elaboración de fichas técnicas de platos preparados para su venta directa al consumidor adaptados a la nueva normativa de etiquetado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32284</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, la población consume alimentos más procesados y realiza más comidas fuera del hogar, lo que unido a la falta de compresión del etiquetado, ha complicado la elección de los productos, especialmente para las personas que precisan una dieta especial. En consecuencia, se llevó a cabo una revisión sobre la legislación vigente de etiquetado de los productos alimenticios, especialmente el nuevo Reglamento (UE) Nº 1169/2011 sobre la información alimentaria facilitada al consumidor. El objetivo de este estudio fue asesorar a una empresa de restauración colectiva para implantar un sistema de gestión de etiquetado de platos preparados saludables, debido a que es un sector que cuenta con especial interés para adaptarse a la nueva normativa de etiquetado. Para ello, se elaboraron una base de datos, fichas técnicas y etiquetas. También se realizó la identificación de alérgenos y la valoración nutricional de los platos. En la identificación de los alérgenos se procedió a revisar aquellos ingredientes capaces de causar alergia o intolerancia. En aquellos casos en los que el ingrediente estuviese envasado se revisó su lista de ingredientes. Para realizar la valoración nutricional, se utilizaron dos aplicaciones informáticas (programa de valoración nutricional CESNID y calculadora nutricional online de SEH-LELHA). De las 117 referencias disponibles, se realizaron 64 fichas técnicas y 31 etiquetas, que se correspondían con los platos que se pretendían disponer en tienda hasta el momento de finalizar este estudio. Cabe señalar que de los 43 primeros y de los 21 segundos platos estudiados, solo 16 primeros y 3 segundos estuvieron ausentes de alérgenos, siendo el alérgeno más frecuente los cereales que contienen gluten. El nuevo etiquetado constituye un avance hacia una mejor compresión y legibilidad, pero será necesario tomar medidas en otros ámbitos, como es la formación del consumidor. La parte más compleja del nuevo etiquetado es la identificación de los alérgenos, debido a que muchos platos pueden contener alérgenos, procedente de ingredientes compuestos. Los datos contenidos en tablas de composición constituyen una fuente fiable para realizar la valoración nutricional de los platos preparados y otros productos procesados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>