<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cirstea, Ramona Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Aletá Alcubierre, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Aspectos de la concordancia verbal en español y su adquisición por parte de hablantes rumanos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15531</dc:identifier>
  <dc:subject>concordancia sujeto-verbo</dc:subject>
  <dc:subject>lengua española</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado presenta un estudio de la concordancia, en concreto, de la concordancia sujeto-verbo y de los problemas que plantea a hablantes rumanos. Se centra especialmente en la diversidad de las posibilidades de concordancia que se observa en el español y en su proyección en el uso por parte de hablantes no nativos.  En cuanto a la estructura del trabajo, en la parte más teórica, se analizan, sobre todo, cuatro opciones de concordancia: la del grupo coordinado sujeto con el verbo, la concordancia llamada AD SENSUM, concordancia de la 1. ª  2. ª y 3. ª persona plural y la vacilación entre el sujeto y el complemento directo. Estos aspectos se desarrollan teóricamente para poder observar a fondo la diversidad y sus principales causas. A partir de estos aspectos de la concordancia y enfocando el trabajo hacia una parte más práctica, se realiza  un trabajo de investigación empírica sobre la concordancia sujeto-verbo en una muestra de hablantes no nativos que no poseen una instrucción formal en cuanto al español. El estudio se centra en la manera de percepción de este tipo de concordancia, la existencia de posibles diferencias según los géneros, los usos en ámbitos familiares, la importancia de los estímulos externos y observar qué construcciones dan lugar a más errores.  La investigación se ha llevado a cabo a partir de una encuesta que los hablantes no nativos han realizado y luego se ha procedido a la interpretación de datos y su posterior explicación. Los resultados de esta investigación muestran unas conclusiones muy diversas y ayudan a observar la especial importancia de aspectos como la motivación o el uso que hacen los hablantes no nativos de ella. De la misma manera, se puede observar diferencias de uso por parte de cada hablante y en algunas ocasiones algunos usos incorrectos no justifican otros usos correctos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>