<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernando Martínez, Ruth</dc:creator>
  <dc:creator>Garagorri Otero, Jesús María</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta Aizpún, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Déficit de hormona de crecimiento idiopático (DGHI). Evaluación de los factores predictores de respuesta al tratamiento con hormona de crecimiento (GH).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9056</dc:identifier>
  <dc:subject>déficit de hormona de crecimiento idiopático</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento con hormona de crecimiento</dc:subject>
  <dc:subject>factores predictores de respuesta</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: identificación de parámetros clínicos y analíticos que actúen como predictores de respuesta final al tratamiento con hormona de crecimiento recombinante humana (rhGH) en niños con déficit de hormona de crecimiento idiopático (DGHI). Material y métodos: estudio retrospectivo con una muestra de 30 niños diagnosticados de DGHI, que recibieron tratamiento con rhGH y fueron controlados en la Unidad de Endocrinología Pediátrica del Hospital Infantil Miguel Servet de Zaragoza hasta alcanzar la talla adulta. Se determinaron variables relativas al nacimiento, potencial genético, auxológicas, analíticas y relacionadas con el tratamiento, en el punto inicial, a los 4 meses, primer y segundo año del tratamiento. Se realizó un estudio descriptivo y analítico mediante regresión lineal. Resultados: el tratamiento con rhGH produjo diferencias estadísticamente significativas entre los parámetros determinados de forma previa y a los 12 meses de tratamiento. Se observó una respuesta favorable al tratamiento a corto y largo plazo, en términos de velocidad de crecimiento a los 12 meses y ganancia de talla adulta respecto a la inicial (DELTA Ht SDS). Las variables de potencial genético (talla genética y talla media parental), el retraso en la edad ósea y las variables auxológicas al inicio y a lo largo de los dos primeros años de tratamiento fueron las más correlacionadas con la respuesta final. Conclusiones: el estudio plantea una serie de variables, determinadas en los primeros 2 años de tratamiento, que podrían utilizarse como predictores de respuesta con el fin de optimizar e individualizar la terapia con rhGH en niños con DGHI.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>