<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>de la Parra Muñoz, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Pey Betrán, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la deposición atmosférica en ambientes naturales y antropizados del noreste de España mediante caracterización geoquímico-magnética y evaluación de efectos en ecosistemas microbianos del suelo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64724</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio surge de la colaboración en el proyecto de Deposición atmosférica en ambientes naturales y antropizados del noreste de España; caracterización geoquímico-magnética integrada (proyecto DONAIRE), coordinado por el Instituto Geológico y Minero de España y financiado por el Ministerio de Economía, Industria y Competitividad. Se pretende cuantificar y caracterizar espaciotemporalmente los flujos de deposición atmosférica, a partir de medidas geoquímicas y de magnetismo ambiental, en 12 emplazamientos repartidos en Navarra, Aragón, Cataluña y Baleares, una amplia región con gradientes ambientales y socioeconómicos contrastados. El periodo de estudio comprende de junio a diciembre de 2016, en el que alrededor de un 20% de los días hubo influencia de masas de aire con polvo sahariano en suspensión. Se han identificado principalmente dos episodios de intrusión de polvo sahariano severos, además de otros episodios atmosféricos de interés. Estos eventos severos causaron incrementos bruscos en las tasas de deposición, especialmente en Aragón, además de incrementar la susceptibilidad magnética, que en general es mayor en las zonas urbanas que en sus referentes remotas próximas pero que durante estos eventos severos tiende a ser más uniforme. Las fuentes contaminantes de origen antrópico predominan en la totalidad de la zona de estudio, especialmente en los emplazamientos peninsulares. En total se han identificado cuatro fuentes antrópicas (tráfico, industria, combustión de fueloil y emisiones agropecuarias mezcladas con otras industriales) y tres naturales (polvo sahariano, polvo regional y aerosol marino). Finalmente, se ha llevado a cabo un estudio de efectos ecotoxicológicos de la deposición atmosférica sobre la comunidad bacteriana del suelo que confirma en casos concretos dicha influencia en la capacidad degradativa de carbono de la comunidad microbiana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>