<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuertes Hernández, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Programa de salud bucodental en 1º de primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7435</dc:identifier>
  <dc:subject>caries</dc:subject>
  <dc:subject>educación sanitaria</dc:subject>
  <dc:subject>niños/as</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>talleres</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente programa pretende disminuir la prevalencia de la caries en los niños de 1er. curso de Primaria. Los últimos datos obtenidos son alarmantes, aproximadamente uno de cada tres alumnos de entre 5 y 6 años ha tenido o tiene caries en dientes temporales. Datos que señalan la importancia de comenzar las medidas preventivas desde una edad temprana en el ámbito escolar, lugar en el que la eficacia de la educación se incrementa considerablemente. Para conseguirlo, la educación sanitaria se convierte en la herramienta fundamental de prevención y promoción de la salud bucodental. Una labor de todos, por ello participarán alumnos, profesores y  padres. El programa consta de tres talleres y una jornada familiar. Cada uno de ellos cumplirá un objetivo (conocer los aspectos básicos de los dientes, aprender el cepillado dental correcto, diferenciar los alimentos cariogénicos de los no cariogénicos e informar a los padres). En un breve tiempo y a un coste mínimo los resultados que se obtienen son buenos, debido al método educativo y a la integración familiar que contempla el programa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>