<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz-Usechi Laplaza, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Paño Pardo, Jose Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Factores de riesgo y frecuencia de infección/colonización por Pseudomonas aeruginosa en la Unidad de Cuidados Intensivos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57599</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>I. Resumen 	Se pretende analizar la situación actual de las infecciones nosocomiales causadas por Pseudomonas aeruginosa en la Unidad de Cuidados Intensivos (UCI), Para ello se ha realizado un proceso de revisión bibliográfica y posterior presentación de los datos obtenidos. 	Pseudomonas aeruginosa (P. aeruginosa) representa uno de los patógenos más frecuentes causante de infección nosocomial y al que se le ha atribuido una mayor mortalidad global.  Los factores de riesgo para la infección son comunes con el resto de microorganismos aunque se ha observado una variación en el tiempo sobre la importancia de cada uno de ellos. Pese que las manifestaciones clínicas de infección por Pseudomonas son en general inespecíficas, las más frecuentes son respiratorias y urinarias. Se han hallado altas tasas de cepas resistentes lo que ha provocado un debate entre la modalidad de tratamiento más adecuado, no llegando a fijarse un protocolo fijo y aceptando ambas opciones. 	Revisados los antecedentes sobre el tema se ha procedido al diseño de la memoria de una propuesta de proyecto de investigación para la identificación de los factores de riesgo predisponentes a la infección por Pseudomonas en la UCI del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza (HCU) siguiendo la guía para su solicitud en la convocatoria de ayudas de proyectos de investigación en salud del Fondo de Investigación en Salud (FIS). 	Se optó por el desarrollo de un  estudio de casos-control  en el que se compara un grupo de sujetos que han desarrollado la enfermedad con un grupo que no lo ha hecho, estimando a posteriori las diferencias en la exposición. Partiendo de una serie de hipótesis y objetivos, se procedió a la descripción de la metodología y diseño del estudio analítico observacional así como las fases de su desarrollo para su puesta en marcha. Se concluirá analizando la propuesta, justificando la importancia de su realización además de las limitaciones existentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>