<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Ventura, Vanesa</dc:creator>
  <dc:creator>Villegas Sordo, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz González, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>El papel de la Anatomía Patológica en la Prevención y Pronóstico del Cáncer de Cérvix.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65537</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN. El virus del papiloma humano es un virus ADN de la familia Papovaviridae responsable del cáncer de cuello de útero y de sus lesiones precursoras. La incorporación al cribado de las pruebas de detección de ADN viral, han supuesto una mayor detección de casos por su mayor sensibilidad.  OBJETIVO. El objetivo primario es justificar, desde los puntos de vista estadístico y anatomopa-tológico, el protocolo actual para la prevención del cáncer de cérvix y, el secundario, es la eva-luación del papel de la inmunohistoquímica en el pronóstico y progresión de las lesiones pre-malignas epiteliales y del cáncer escamoso de cérvix avanzado.  MATERIAL Y MÉTODOS. Se realizaron dos búsquedas; una en enero de 2017 en cuatro bases de datos en la que se encontraron 2819 artículos y, la segunda, se realizó en marzo de 2017, en Pubmed en busca de novedades en el campo de la inmunohistoquímica. Tras la eliminación, fueron incluidos en el trabajo 39 y 9 de las respectivas búsquedas. Para el análisis estadístico se utilizaron Review Manager 5.3 y calculadora Excel para conversión de datos.  RESULTADOS. Se encontraron diferencias estadísticamente significativas en la sensibilidad de las pruebas ADN viral frente a la citología (p=0.0007) para la detección de CIN 2+, así como en la especificidad a favor de la citología (p=0.0003). No se encontraron diferencias significativas entre la citología convencional y en base líquida (p=0.06 y p=0.51). La inmunohistoquímica re-veló correlación significativa con el grado de lesión, así como con el pronóstico de la neoplasia. El marcador más utilizado y estudiado es la proteína p16INK4, cuya sensibilidad es equiparable a la de pruebas de detección viral y su especificidad significativamente superior.  CONCLUSIONES. La mayor sensibilidad de los test de VPH justifica su utilización como primera línea de cribado, así como la mayor especificidad de la citología explica su uso en mujeres con mayor prevalencia de infección por VPH. La expresión de marcadores inmunohistoquímicos implica peor pronóstico y mayor probabilidad de progresión tumoral, aunque podrían utilizarse como dianas terapéuticas en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>