<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bermejo Malumbres, Eloy</dc:creator>
  <dc:creator>Ibáñez Fernández, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Garofalo, Emanuela</dc:creator>
  <dc:title>Política artística en el Virreinato de Sicilia bajo el gobierno de Don García de Toledo(1564–1567)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9975</dc:identifier>
  <dc:subject>virreinato</dc:subject>
  <dc:subject>sicilia</dc:subject>
  <dc:subject>política artística</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Para comprender la política artística desarrollada por el Virrey García de Toledo en la isla italiana de Sicilia entre 1564 y 1567, los ejemplos arquitectónicos realizados durante su mandato constituyen un mirador privilegiado. El estudio de las actividades de García de Toledo a título individual y como representante de la Monarquía española en Sicilia dan parte de las claves para entender la raíz del encargo, si el proyecto se trazaba desde la Península o si en cambio seguía directrices del gobierno ciudadano, cómo se administraban las obras y cómo se ejecutaban para descubrir finalmente que las empresas que patrocinó don García durante su virreinato responden a proyectos a largo plazo, algunos ya definidos con anterioridad y otros que responden a proyectos ligados a los poderes públicos. *	*	*	*	* Per capire la politica artística sviluppata dal Vicerè Garcia di Toledo nell’isola italiana di Sicilia tra 1564 e 1567, gli esempi architettonici realizzati durante il suo governo offrono uno sguardo privilegiato. Lo studio delle attività di Garcia di Toledo a titolo personale e, come rappresentante della Monarchia spagnola in Sicilia forniscono le chiavi necessarie per capire l’origine della committenza, se il progetto veniva disegnato dalla Penisola o se invece seguiva le direttive del governo cittadino, come si amministravano le fabbricche e come si eseguivano per scoprire finalmente che le opere commissionate da don Garcia durante il suo viceregno rispondono a progetti a lungo raggio, alcuni di essi già definiti prima e altri invece rispondono a progetti legati ai poteri pubblici.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>