<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guarín Duque, Hernando Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marchante,Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Puesta al día de los conocimientos relacionados con la evaluación de riesgo por el uso de organismos genéticamente modificados (OGM) en la producción de alimentos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31321</dc:identifier>
  <dc:subject>organismos genéticamente modificados</dc:subject>
  <dc:subject>beneficios de los ogm</dc:subject>
  <dc:subject>desventajas de los ogm </dc:subject>
  <dc:subject>riesgos para salud humana y animal de los ogm</dc:subject>
  <dc:subject>ensayos de toxicidad y alerginicidad con diferentes variedades de ogm</dc:subject>
  <dc:subject>riesgo de la soja gm</dc:subject>
  <dc:subject>principales agencias evaluadoras del riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>riesgo del maíz gm</dc:subject>
  <dc:subject>riesgo del arroz gm</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El rápido avance científico y tecnológico de las últimas décadas ha permitido que la ingeniería genética través de la manipulación genética consiga una generación de organismos genéticamente modificados (OGM), los cuales tienen rasgos nuevos que les permiten obtener cualidades o propiedades mejoradas, más allá de lo que es posible mediante las técnicas de reproducción tradicionales. Las aplicaciones en diversos sectores especialmente la agricultura  ha traído numerosas ventajas al sector agroalimentario pero igualmente nuevos riegos que pueden derivarse de las biotecnologías. Esto ha propiciado un intenso debate  que se ha desenvuelto  en una falta de correlación entre los grandes avances de la biotecnología y el conocimiento que los ciudadanos tienen sobre sus posibles riesgos. Existe un amplio consenso científico sobre los beneficios de la biotecnología y de los OGM. Pero no cabe duda, de que el empleo de los OGM en la agricultura y la alimentación no están exentos de riesgo como ocurre con cualquier actividad humana y en particular con cualquier desarrollo tecnológico y científico. Lo importante es determinar si se puede realizar una adecuada gestión del riesgo y  valorar la aceptabilidad o manejabilidad del riesgo y el tipo de medidas que pueden llevarse a cabo para controlarlo o minimizar al máximo las consecuencias a su exposición. . Este trabajo de Fin de Máster tiene como objetivo hacer una puesta al día sobre los estudios efectuados y publicados sobre el uso de organismos genéticamente modificados en la alimentación, principalmente en tres de los alimentos más cultivados como el maíz, arroz y la soja y permita evaluar el impacto en la salud humana y animal principalmente a nivel toxicológico y alérgico, al igual que  los riesgos medioambientales que puede traer consigo la liberación de estos nuevos OGM a los ecosistemas silvestre</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>