<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez González, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Esteban, Gregorio</dc:creator>
  <dc:title>UAS, presente y futuro: producción, expectativas de mercado y retos inmediantos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9474</dc:identifier>
  <dc:subject>uas</dc:subject>
  <dc:subject>uav</dc:subject>
  <dc:subject>industria aeronáutica</dc:subject>
  <dc:subject>espacio aéreo</dc:subject>
  <dc:subject>vehículos aéreos no tripulados</dc:subject>
  <dc:subject>sistemas aéreos no tripulados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La aparición y generalización a lo largo de esta última década de los sistemas aéreos no tripulados (UAS) ha constituido una auténtica revolución dentro del sector aeronáutico, ofreciendo nuevas capacidades que están conduciendo a un profundo cambio en la forma de entender la aviación. También desde el punto de vista industrial, el de los UAS ha sido uno de los sectores más dinámicos de los que conforman el mercado aeroespacial, existiendo grandes expectativas de crecimiento para los próximos años. Sin embargo, este crecimiento pasa por la necesaria apertura del mercado de UAS al sector civil. Este trabajo trata de analizar el mercado actual de UAS y sus perspectivas de futuro, ofreciendo como elemento innovador una comparación entre la capacidad de producción de UAS de un país con otras características del mismo como son el PIB, su capacidad tecnológica o su gasto en defensa. Finalmente expone cuales son los principales retos que se deben afrontar para lograr una exitosa expansión hacia el mercado civil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>