<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Liso, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Arnal, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Riazuelo Latas, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Diseño, programación e integración de un robot autónomo en un festival de danza y nuevos medios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64160</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo presenta el resultado de la integraci ́on de un robot m ́ovil aut ́ono-mo en un espect ́aculo de danza contempor ́anea para un festival de danza y nue-vos medios. El principal objetivo es integrar en la danza un robot m ́ovil de bajocoste, con el fin de estudiar las posibilidades que este tipo de plataformas puedeofrecer a los artistas. Este proyecto se ha desarrollado en un entorno multidisci-plinar donde han colaborado personas de las  ́areas de rob ́otica, dise ̃no y danza,en Etopia (centro de Arte y Tecnolog ́ıa en Zaragoza).El  trabajo  tiene  varias  fases  diferenciadas,  todas  ellas  descritas  en  detalleen  esta  memoria.  En  primer  lugar,  se  acord ́o  junto  con  el  resto  de  equiposparticipantes la tem ́atica de la actuaci ́on.A continuaci ́on, se estudiaron los diferentes sensores y actuadores disponi-bles que se pod ́ıan a ̃nadir al robot, adem ́as de los tipos de movimientos que estepodr ́ıa realizar. Todo esto teniendo en cuenta los limites de tiempo, recursos ypreferencias y restricciones del equipo de baile. Se decidi ́o colocar en el robot unl ́aser que le permitiera localizarse en el espacio, adem ́as de unos LEDs progra-mables que le dieran personalidad y sirvieran de apoyo para las bailarinas. Elrobot se programo para realizar dos tipos de movimientos: movimientos basadosen odometr ́ıa y movimientos basados en objetivos en el mapa (es decir, dirigirsea unas coordenadas concretas del mapa).Posteriormente, los m ́odulos acordados con el equipo de danza se han idointegrando en la coreograf ́ıa. Para esta integraci ́on, dise ̃no final y programaci ́onde  los  movimientos  y  acciones  del  robot,  todas  las  semanas  se  han  realizadoreuniones o ensayos con las bailarinas o los diferentes grupos que componen elproyecto, con el fin de construir o perfeccionar la coreograf ́ıa. La coreograf ́ıa finalconsta de un conjunto demovimientosde los dos tipos mencionados, tiempos deespera relativos y tiempos de espera absolutos, adem ́as de los LEDs programa-dos para los diferentes movimiento de la coreograf ́ıa. La coreograf ́ıa programadapara el robot incluye movimientos muy precisos y que se ejecutan de maneramuy  fiable  y  repetitiva,  ya  que  las  bailarinas  ejecutan  sus  movimientos  muycerca y muchas veces sin tener al robot en su campo de vista.La programaci ́on del robot se ha realizado utilizando ROS (Robot Opera-ting System), que se compone de un conjunto de librer ́ıas y herramientas quepermiten construir aplicaciones rob ́oticas de manera modular, y facilitan la in-tegraci ́on sencilla de sensores y actuadores.Los resultados obtenidos han cumplido perfectamente con los objetivos, sien-do incluidos en las actuaciones en directo del festival de danza contempor ́anea deZaragoza Trayectos. Esta memoria describe estos resultados finales en vivo, as ́ıcomo un an ́alisis m ́as detallado y t ́ecnico para validar m ́as formalmente los datosobtenidos del sistema (errores en trayectorias, desplazamientos y velocidades).Los principales problemas de este proyecto han sido la dificultad de coor-dinar y entenderse con equipos tan distintos y las restricciones impuestas a laprogramaci ́on y dise ̃no del robot por las necesidades de los artistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>