<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanagustín Lles, Arantxa</dc:creator>
  <dc:creator>Pelegrín Valero, Carmelo Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de los aspectos psicopatológicos de la Obesidad Mórbida con el Cuestionario de Sobreingesta Alimentaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47763</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Obesidad Mórbida (IMC &gt; 40), lejos de constituir un problema exclusivamente estético, se ha convertido en un problema sanitario por la altísima frecuencia de comorbilidad con la que va asociada (hipertensión arterial, enfermedad cardiovascular, dislipemia, diabetes mellitus tipo II, síndrome de apnea-hipoventilación, osteoartrosis grave en articulaciones,…). La Obesidad Mórbida, por lo tanto, representa un riesgo vital para el individuo y una importante repercusión en la calidad de vida de los afectados. Se han realizado múltiples estudios de la síntomatología psiquiátrica y psicológica, tanto antes como después de la cirugía bariátrica, objetivándose que antes de la cirugía se presentan cifras elevadas de comorbilidad, pero desde una perspectiva categorial, es decir, de enfermedades psiquiátricas según criterios de los manuales de clasificación actuales. También se han realizado estudios de la personalidad premórbida y con instrumentos, como el estudio del neuroticismo de Eyseck. En este Trabajo de Fin de Grado, basado en el Prácticum del Grado en Nutrición y Dietética, realizado en la Unidad de Trastornos de la Conducta Alimentaria del Hospital San Jorge (Huesca), se realiza un estudio de las características sobre los “Hábitos y actitudes relacionadas con la conducta alimentaria” y “Hábitos generales de salud y funcionamiento social” mediante la utilización del Cuestionario de Sobreingesta Alimentaria (OQ), que es un instrumento con una elevada validez de contenido para el estudio de los pacientes obesos en general, y de los obesos mórbidos en particular.  Los hallazgos obtenidos son congruentes con la escasa publicación existente, y apoyan la utilización del OQ en próximos estudios sobre la obesidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>