<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clavería Zuara, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Caballero Navarro, Ana Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Daño cerebral adquirido por TCE. Plan de intervención desde terapia ocupacional para la recuperación de las funciones ejecutivas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12063</dc:identifier>
  <dc:subject>córtex prefrontal</dc:subject>
  <dc:subject>funciones ejecutivas</dc:subject>
  <dc:subject>tce</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>neuropsicología</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El traumatismo cráneo-encefálico (TCE) se define como la lesión cerebral secundaria a un intercambio brusco de energía mecánica recibida en la región craneal y facial. En España hay 420.000 personas con daño cerebral adquirido y se estima que se producen cada año unos 2.500 casos nuevos de TCE grave. Generan una incidencia de discapacidad grave de 20 casos por millón de habitantes. Epidemiológicamente constituye la primera causa de muerte y discapacidad en población joven. Existe una alta prevalencia de pacientes que presentan unas lesiones cerebrales secundarias al TCE que influyen en su funcionamiento y desempeño ocupacional. El lóbulo frontal y en particular el córtex prefrontal, considerado cerebro ejecutivo y elemento director de la actividad programada es la clave del estudio del trabajo, siendo así el objetivo planteado del siguiente trabajo, la recuperación de la función ejecutiva de programación desde terapia ocupacional a través del adiestramiento de la actividad de la vida diaria de la cocina basándose en el modelo neuropsicológico. A nivel metodológico, para la búsqueda de estudios se incluyen bases de datos de ciencias de la salud: Pubmed, Dialnet, Cochrane y específicas de terapia ocupacional basada en evidencia: OTseeker. Las estrategias de búsqueda bibliográfica planteadas son traumatismo craneoencefálico y funciones ejecutivas combinadas con [OR] y [AND] con los términos terapia ocupacional y lesión cerebral. En OTseeker se plantea: traumatic brain injury, executive functions y treatment. En conclusión, se ha visto que la intervención desde terapia ocupacional para la recuperación de funciones ejecutivas basado en el modelo neuropsicológico mejora la programación que incluye una serie de etapas de realización, alcanzando de esta forma una mayor autonomía en el adiestramiento de las actividades de la vida diaria y por consiguiente una mayor calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>