<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>GAMÓN ASINS, EVA</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:creator>
  <dc:title>FUNCIÓN DIASTÓLICA EN PERROS DE RAZAS LEBRELES</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31807</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las capacidades atléticas y el rendimiento físico del galgo español no están exclusivamente vinculados a su morfología externa, sino que es una confluencia de ésta con características hemodinámicas específicas que lo favorecen. Los niveles de ciertos parámetros sanguíneos como un mayor número de hematíes, altos niveles de hematocrito y hemoglobina; y algunas características cardiacas como una menor frecuencia cardiaca basal y un mayor gasto cardiaco, los hacen diferenciarse de otras razas.  Ya se ha demostrado  que la morfología en razas de lebreles (galgos y podencos) es diferente a la encontrada en razas morfométricamente diferentes, pero del mismo peso. No obstante, no se ha ahondado en el estudio de la diferenciación de la funcionalidad diastólica de estas razas con respecto al resto. Esta funcionalidad es un factor importante, ya que representa la capacidad del corazón para recibir el retorno venoso sistémico. El objetivo de este trabajo es estudiar la funcionalidad diastólica en el galgo español y compararla con la de animales de otra morfometría pero del mismo rango de peso. El estudio se efectuó en 62 galgos y 55 perros de otras razas, todos ellos con las mismas características, sanos y sin evidencias de patología cardiaca. En ellos se realizó la evaluación de su funcionalidad cardiaca mediante el empleo de ecocardiografía y realizando mediciones específicas de funcionalidad diastólica (velocidad E, velocidad A, E:A, IVRT y E: IVRT).  Los resultados del estudio muestran que existen diferencias significativas entre los parámetros estudiados de funcionalidad diastólica entre galgos y perros mestizos. En el caso de los galgos, comparados con los valores estandarizados, los datos obtenidos serían considerados anormales y sugestivos de enfermedad cardiaca. Por ello es de gran importancia establecer una normalización de los valores de estos parámetros para los perros lebreles, de esta forma se evitarían errores diagnósticos y tratamientos innecesarios, hechos que ocurren con relativa frecuencia en la clínica de pequeños animales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>