<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ric Sorinas, Miguel Angel</dc:creator>
  <dc:creator>José Antonio Cuchi Oterino</dc:creator>
  <dc:creator>Antonio Boné Garasa</dc:creator>
  <dc:title>Transformación a regadío con máquinas pívot de una superficie de 860 ha en la región costera de Malindi (kenia)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48600</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Al redactor se le plantea la posibilidad real de explotar 860 ha de tierra en la región costera de Kenia en el este de África, con lo que, el objetivo de este proyecto es conocer y analizar de primera mano las posibilidades tanto técnicas como económicas de llevar hacia adelante la explotación de dichas tierras, bajo un marco de trabajo el cual sea capaz de aprovechar el conocimiento y el desarrollo tecnológico que se conoce en la agricultura española combinado con las posibilidades y pormenores particulares que  nos va a ocasionar el intentar desarrollar un proyecto de estas características en un lugar donde a pesar de que la agricultura juega un papel fundamental en la economía del país, el desarrollo tecnológico actual es mínimo. En este proyecto se plantea el estudio y cálculo de transformación a regadío mediante máquinas pívot de una superficie de 860 has. Por el lado Norte de la finca a 3 km se encuentra el río Galana, un río suficientemente caudaloso durante todas las estaciones del año capaz de suministrar la cantidad de agua suficiente y necesaria para el desarrollo de los cultivos, además la captación del río está en una cota superior suficiente para dotarnos de presión el sistema de riego a la entrada de la finca. Con el fin de optimizar el proyecto lo máximo posible y dado que en esa región no hay problemas de conseguir más superficie para cultivar, aunque la finca tiene 860 has, solamente se valorará las superficies regadas por los 12 pívots (720 has), no teniendo en cuenta las posibilidades sobre la tierra que queda libre entre pívot y pívot y entre estos y los propios lindes. DOCUMENTOS El proyecto mantiene la estructura de un proyecto técnico clásico; es decir, memoria, anejos a la memoria, planos, pliego de condiciones, presupuesto y estudio de seguridad y salud. -	MEMORIA: En ella se explica de una manera más concreta el objetivo del proyecto, cuáles son sus soluciones adoptadas, así como la viabilidad del proyecto. -	ANEJOS A LA MEMORIA: En los diversos anejos se pormenoriza más en cada campo estudiado, justificando las soluciones adoptadas y desarrollando su ejecución. Anejo 1.- Antecedentes y Objeto: En él se explica la situación actual de la que parte la parcela, se estudia también las condiciones impuestas por el promotor con el fin de optimizar bien el estudio y las posibilidades finales de desarrollo del proyecto, definiendo de esta manera lo más claramente el objeto del proyecto. Anejo 2.- Descripción de la zona: En este proyecto es muy importante contar con un estudio lo más detallado posible de la zona, ya que las infraestructuras y comunicaciones, así como la logística juegan un papel muy importante, más de lo habitual ya que en este caso contamos con el desarrollo de un proyecto en un país donde  aunque las distancias no puedan parecer excesivamente grandes, la falta de buenas carreteras o caminos de acceso a la finca pueden proporcionarnos tiempos interminables y carencias de elementos importantes ante imprevistos y en alguna ocasión el abandono total del proyecto. Anejo 3.- Estudio climatológico: En dicho estudio contamos con los datos más relevantes en cuanto a clima se refiere, teniendo en cuenta la zona y el país en el que nos encontramos, con ello obtenemos las necesidades hídricas de los posibles cultivos, lo que condiciona directamente el diseño hidráulico, e indirectamente el estudio de viabilidad. Anejo 4.- Estudio edafológico: Aunque carecemos de un análisis concreto de la parcela, contamos con unos estudios de la zona por parte del KARI (Kenya Agricultural Research Institute), el cual nos da información suficiente para tener unos datos generales de la zona y con ello poder hacer una primera valoración de las posibilidades del suelo de nuestra parcela. Anejo 5.- Rotación de cultivos: El contenido del presente anejo pretende proponer unas pautas para organizar la distribución de los cultivos a implantar, que en este caso son el trigo, maíz y alfalfa. Tanto el trigo como el maíz son cultivos que juegan un papel muy importante en la vida keniata, donde en los períodos de sequía pueden llegar a la escasez de los mismos. Con el alfalfa se busca la introducción de un cultivo nuevo en ese país, donde tiene sus necesidades concretas, pero además se apuesta por su estrecha cercanía a los países árabes, donde el consumo y la demanda están en un alto nivel. La rotación de cultivos tendrá la finalidad de alcanzar la máxima rentabilidad de la actividad agrícola.  Anejo 6.- Características y justificación del sistema de riego elegido: En él se explica con detalle las ventajas e inconvenientes del sistema de riego elegido, así como las características  y por qué se ha elegido ese sistema de riego, teniendo en cuenta que el objetivo es conseguir el sistema más sencillo posible y con el menos coste posible, pero a su vez con una buena calidad de riego. El sistema finalmente elegido es 12 pívot de 60 has de riego cada uno de ellos, que nos dan una cobertura total de 720 has, de las 860 has que tiene la finca en total. Anejo 7.- Cálculo de las necesidades de agua de riego: En el presente anejo, se calcula las necesidades hídricas para el sistema de riego a diseñar y para todo el periodo vegetativo de los cultivos de la rotación elegida. Anejo 8.- Cálculo hidráulico de la red de riego: En él, se procede al cálculo de las pérdidas de carga que existen en la red de riego, así como al dimensionado de la red.  Quedando una tubería principal de abastecimiento desde la captación del río a la finca de 800 mm de PFRV, y luego allí se deriva en distintos ramales a los diferentes pívot, con tuberías de 315 mm a 250 mm de PVC, dependiendo de la longitud y diferencias de cota. Anejo 9.- Elementos singulares: Los elementos singulares que se disponen a lo largo de la red de riego tienen la misión de control y regulación de los caudales circulantes así como el control y mantenimiento de la presión en la red de riego, el filtrado y la evacuación de aire, por todo ello en este anejo se procede al análisis de los mismos. Anejo 10.- Marco legal: El objeto de este anejo es dar más información sobre el país donde se pretende implantar el proyecto de tipo legal. Se considera importante aportar información de Kenia, sobre el panorama general, marco económico, normas de importación, también sobre los aranceles y regímenes económicos aduaneros, así como los incentivos a la inversión, su sistema fiscal, financiación de proyectos e incluso legislación laboral. Anejo 11.- Estudio de Viabilidad económica: En él se analiza de forma minuciosa el coste del proyecto, los posibles beneficios económicos y un plan de inversión que se adapte a las características del inversor. El valor total de la inversión es de 4.240.124,88 €. Desde el punto de vista del VAN  (3.627.651,59€) se observa que la inversión es rentable y el TIR (21,12%) es superior al tipo de interés utilizado, por lo tanto la inversión es rentable. -	PLANOS: Se incluyen los planos suficientes para que las partes implicadas en el proyecto se hagan una idea concreta de la obra a ejecutar, los cuales constarán de emplazamiento, situación, planta general, cartografía y ejes longitudinales, perfiles longitudinales de la general y los ramales, así como detalles de la zanja y de la captación del río. -	PLIEGO DE CONDICIONES: En este documento se establecen las condiciones entre las partes en caso de la ejecución del proyecto por contrata, así como las condiciones de los materiales y métodos de montaje. -	PRESUPUESTO: En él se detalla el presupuesto de mediciones, unitarios, descompuesto, general y un resumen del mismo. -	ESTUDIO DE SEGURIDAD Y SALUD: Se definen las labores a realizar y la forma de evitar accidentes, además de los planos y presupuesto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>