<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Pérez, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Huarte Muniesa, Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Vela Jiménez, María José</dc:creator>
  <dc:title>Creación de PYMES: YDRIA, Cerveza Artesana Aragonesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32708</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto trata sobre el análisis del sector cervecero español, para valorar la posibilidad de emprender un negocio dedicado a la elaboración artesanal de dos tipos de cerveza, concretamente en la región de Aragón. La idea de llevarlo a cabo surge debido a la afición de dos compañeros de la Universidad de Zaragoza de producir cerveza casera en su tiempo libre. Por ello, se ha decidido poner en marcha este estudio para analizar y valorar la situación actual del mercado en este sector y elaborar un plan que permita poner en marcha el negocio en un futuro. Tras haber realizado un análisis del sector, se han podido establecer conclusiones sobre las cuales se han formulado los distintos planes que componen el proyecto. Para poner en marcha este proyecto, se desarrolla el análisis del entorno, plan estratégico, plan de Marketing de la empresa, estudio técnico, aspectos legales, y finalmente, el plan de Recursos Humanos y el plan financiero. Después de evaluar el proyecto, se podrá comprobar la viabilidad de esta idea de negocio. Como es de suponer, este negocio comenzaría con una pequeña capacidad de producción, que en función de los resultados podrá incrementarse con el paso de los años.¬¬</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>