<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bureu Calleja, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento farmacológico de la esteatosis hepática.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65489</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad hepática grasa no alcohólica supone un gran reto puesto que presenta una prevalencia elevada, en torno a un 20-30% y hoy en día está en aumento, convirtiéndose en la enfermedad hepática crónica más frecuente. Posee un diagnóstico complicado, ya que para el de certeza se necesita una biopsia hepática, la cual es una prueba invasiva para el paciente. La enfermedad hepática también destaca por tener una patogénesis difícil, ya que la mayoría de los estudios realizados hasta la fecha carecen de consenso, aunque podría estar explicada por la teoría del doble impacto. El principal pilar terapéutico sigue siendo los cambios en los hábitos de la vida, incluyendo dentro de ellos la dieta y el ejercicio. Pero a veces es necesario un apoyo para mantener una pérdida de peso y que se reduzca la esteatosis de manera significativa. El tratamiento de esta patología está en proceso de investigación, en esta revisión se discutirá acerca de las nuevas terapias farmacológicas que se han descrito y su efectividad. Hoy en día la vitamina E y la pioglitazona, son terapias farmacológicas con elevado potencial. Existen otras terapias que no tienen beneficio claro como la metformina, las estatinas, el ácido ursodesoxicólico y los ácidos grasos omega-3. Algunos de estos fármacos deben ser mejor estudiados ya que presentan beneficios poco claros como los bloqueadores del sistema renina-angiotensina-aldosterona y pentoxifilina. Por último, hay varios fármacos que están en vías de investigación, que podrían convertirse en principales terapias para NAFLD como inhibidor de la caspasa, PPAR agonistas o ácido obeticólico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>