<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González González, César</dc:creator>
  <dc:creator>Abad Díez, José María</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de la comorbilidad y la calidad asistencial en el control de la tensión arterial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13164</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Antecedentes; El envejecimiento actual de la población ha generado un nuevo modelo de paciente, el paciente pluripatológico, donde coinciden varias enfermedades crónicas en un mismo sujeto. Este nuevo perfil es el que actualmente consume la mayor parte de los recursos sanitarios, sin que el sistema esté preparado para el correcto manejo de estos pacientes. Por ello, los recursos deben redirigirse a la mejor identificación y manejo de estos pacientes. La hipertensión, como una de las enfermedades crónicas con más prevalencia, forma parte importante de las enfermedades anteriormente mencionadas. Objetivos: . Cómo influye la comorbilidad en la calidad de la asistencia recibida por el paciente hipertenso, en el grado de control de la tensión arterial, y en la aparición de complicaciones de la hipertensión. •	Estudiar la prevalencia de hipertensión en Aragón y analizar la calidad de la asistencia prestada a los pacientes hipertensos en atención primaria a partir de los indicadores de calidad del proceso. • Estudiar la asociación entre variables del proceso asistencial y la incidencia de ingresos hospitalarios y visitas a urgencias por complicaciones de la hipertensión. Material y métodos: Estudio observacional, analítico, longitudinal de una cohorte prospectiva y de base poblacional. La población de estudio la constituyeron las personas residentes en Aragón mayores de 14 años, adscritas a la red pública de AP de Aragón durante 2010 y 2011, y diagnosticados de hipertensión en el año 2010. La información acerca de las variables de utilización (ingresos y visitas a urgencias) corresponde al año 2011. Las variables de ajuste utilizadas fueron el sexo, la edad, la tensión arterial (TA) y el índice de masa corporal (IMC). Las variables de proceso analizadas fueron haberse tomado la TA al menos 3 veces en el 2010 y haber recibido consejo sobre alimentación, tabaco y ejercicio. Las variables resultado fueron las cifras de TA en 2011 y los ingresos y visitas a urgencias por complicaciones relacionadas con la hipertensión. Resultados: En la población del estudio (N=201929), los hombres constituían el 45,1% y su edad media es de 66.2 años, siendo 4.8 años menor que la media de las mujeres. La prevalencia de hipertensos en Aragón es de 18,49%. Por sexo, los hombres tienen una prevalencia menor, 17% frente al 20%. La media de comorbilidades entre la población hipertensa es de 2,9, siendo menor en hombres (2.5) que en mujeres (3.2). Existe un bajo cumplimento en la recepción de los distintos consejos (alimenticio, ejercicio y antitabáquico), inferior al 16%. El cumplimiento de las 3 tomas de TA se sitúa en torno al 50% y se asocia inversamente con el mal control de las cifras de TA (OR=0.8), y los ingresos (OR=0.47) y las visitas a urgencias (OR=0.53). Por cada comorbilidad adicional aumenta un 3% el control de la hipertensión, pero también incrementa un 23% la probabilidad de ser ingresado y un 13% la de tener que ir a urgencias por alguna complicación de la hipertensión. Conclusiones: La presencia de comorbilidades se asocia a un mejor control de la tensión arterial, seguramente debido a que acuden más a los centros de salud por sus diferentes enfermedades. Por otra parte, la comorbilidad se asocia a una mayor probabilidad de tener un ingreso urgente y de visitar Urgencias por complicaciones relacionadas con la hipertensión. Aunque se observa que a medida que aumentan las comorbilidades aumentan los porcentajes de cumplimiento de las distintas variables de proceso, estos siguen siendo muy bajos en toda la población. La única variable de proceso que ha demostrado una clara asociación con las variables resultado ha sido el cumplimiento de 3 tomas anuales de TA, que se asocia a un mayor control de las cifras de TA y a una menor probabilidad de acudir a urgencias, por lo que hay que hacer hincapié en su cumplimento en todos los hipertensos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>