<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>GIMENO CASANOVA, JAVIER</dc:creator>
  <dc:creator>ÁLVAREZ FALCÓN, LUIS</dc:creator>
  <dc:title>Programa de prevención de trastornos de la conducta alimentaria (Ciclo Enseñanza Secundaria Obligatoria)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47773</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, la Anorexia y Bulimia Nerviosa así como otros cuadros afines se han convertido en un importante problema sanitario con graves secuelas físicas, sociales y psicológicas. El aumento de la incidencia y las características de la población a la que afecta no sólo afectan al enfermo, también a su familia y al entorno más próximo, e incluso una manera diferente, pero muy importante, a los profesionales de la salud y a la educación, que se ven directamente o indirectamente implicados, sin disponer en ocasiones de los instrumentos teóricos imprescindibles para abordar estos conflictos. Para abordar con éxito estas patologías se precisa una buena información y una detección precoz de la enfermedad. Los nuevos estilos de vida, la excesiva preocupación por la  imagen corporal, los cambios en la alimentación, la publicidad, han hecho que la incidencia aumente, pero también encontramos un dato positivo, ya que la preocupación por estos  trastornos y el conocimiento de ellos también ha aumentado. El presente trabajo de final de grado (TFG) trata de abordar a nivel conceptual  la problemática de los trastornos de la conducta de los alimentos en la sociedad actual, además se realizará una breve descripción técnica de los diferentes trastornos, con su análisis histórico, geográfico, así como que factores causales pueden provocar la enfermedad. Finalmente para dar un enfoque más práctico y específico sobre los TCA, se realizará  un programa de prevención de trastornos de la conducta alimentaria en ciclos de enseñanza secundaria obligatoria (ESO).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>