<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cantos García, Juan Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Rújula López, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Origen del sindicalismo obrero en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64820</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo analiza la formación y evolución de los principales sindicatos obreros aragoneses desde finales del siglo XIX hasta mediada la II República coincidiendo con la crisis del gobierno que hará entrar en él a representantes de la derecha bajo la bandera de Confederación Española de Derechas Autónomas (CEDA). Es mucho lo que se ha escrito sobre las diferentes tendencias sindicalistas y muy diferente ha sido el desarrollo de cada uno tanto en el espacio como en el tiempo. Con este texto se pretende explicar el proceso formativo, las motivaciones que llevaron a él, las diferentes ideas y procedimientos que se aglutinaban en cada sindicato, y las dificultades que debieron enfrentar. Los principales protagonistas de este trabajo son los sindicatos obreros más fuertes tanto a nivel nacional como en Aragón, desde donde los he estudiado, la Unión General de Trabajadores (UGT) de tendencia Socialista y la Confederación Nacional del Trabajo (CNT) cuyo ideario era Anarquista. El desarrollo del trabajo se basa en una presentación general del marco socio-económico tanto a nivel nacional como a nivel aragonés para llegar a entender los motivos de la preponderancia de estos sindicatos en la comunidad aragonesa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>