<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López de Munain Marin, Unai</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Budría, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Terrado, Pascual</dc:creator>
  <dc:title>Sistemas Agrarios y Forestales de Alto Valor Natural en la Comunidad Autónoma Vasca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31161</dc:identifier>
  <dc:subject>sistemas de alto valor natural</dc:subject>
  <dc:subject>biodiversidad</dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo rural</dc:subject>
  <dc:subject>comunidad autónoma vasca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Desde la Unión Europea mediante la Política Agraria Comunitaria se impulsa a las diferentes regiones que componen la unión a realizar estudios para identificar los Sistemas Agrarios y Forestales de Alto Valor Natural. Este proyecto es conocido como High Nature Value Framing (Agricultura de Alto Valor Natural) y está impulsado por el Foro Europeo de Conservación Natural y Agraria (EFNCP). Estas regiones corresponden a la categoría de NUTS 2, lo que en el estado español equivale a las Comunidades Autónomas. De tal modo en el documento se realizará un estudio sobre estos sistemas en el ámbito geográfico de la Comunidad Autónoma Vasca o Euskadi. Desde la Unión Europea se quieren identificar estos sistemas donde se dan prácticas extensivas, donde hay una alta biodiversidad o donde habitan especies en peligro que dependen de las actividades primarias. Está asignación de un espacio como de alto valor natural se entiende como una herramienta de desarrollo rural imprescindibles para las zonas generalmente más marginales y de montaña donde se dan estas prácticas agrarias y forestales. Estas zonas se verían favorecidas ya que los productos allí elaborados tendrían un valor diferencial, porque tendrían mayor capacidad para atraer servicios ligados al turismo, etc. En definitiva, podrían llevar servicios a esas zonas marginales de los que hoy en día carecen para mantener o atraer nueva población a esas zonas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>