<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Solano Trullenque, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional en el tratamiento temprano del daño cerebral adquirido</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7612</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>daño cerebral adquirido</dc:subject>
  <dc:subject>amnesia post traumática</dc:subject>
  <dc:subject>coma</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo, pretende dar una orientación sobre el papel del terapeuta ocupacional en el proceso rehabilitador del daño cerebral adquirido (dca) en las fases iniciales. para ello, a partir de la bibliografía aportada, se van a exponer una serie de tópicos instalados en la práctica clínica así como las diferentes técnicas o intervenciones que vienen usándose durante mucho tiempo y que realmente no tienen evidencia empírica sobre su eficacia para la consecución de los objetivos terapéuticos, al menos en la población afectada por dca. Así mismo se propondrán, en base al occupational performance model (australia) (opm-a) y su herramienta el perceive, recall, plan &amp; perform (prpp) task analysis &amp; intervention, de chapparo y ranka, la justificación para la intervención de terapia ocupacional en este tipo de población. El trabajo no se centrará tanto en explicar las técnicas o métodos propuestos, sino en explicar el por qué está justificada la intervención desde terapia ocupacional en base al marco de trabajo, utilizando las actividades de la vida diaria como herramientas de intervención, al mismo tiempo que son objetivos del tratamiento y cómo el PRPP task analysis &amp; intervention, en base a los estudios, permite trabajar con la población en estado de amnesia post- traumática y agitación, utilizando al terapeuta como intermediario en el proceso de interrelación paciente-medio, y en la eliminación progresiva de los apoyos terapéuticos en dicha interrelación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>