<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Roca, Francisco Borja</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Valoración del comportamiento saludable (alimentación y ejercicio físico) en jóvenes que practican deporte o actividad física en Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11555</dc:identifier>
  <dc:subject>obesidad </dc:subject>
  <dc:subject>sobrepeso</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física </dc:subject>
  <dc:subject>deporte</dc:subject>
  <dc:subject>jóvenes</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos alimentarios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Las principales herramientas para combatir la obesidad y el sobrepeso, son la actividad física y unos correctos hábitos alimentarios, lo que se denomina; estilos de vida saludables. Para ello es necesario que exista un equilibrio entre ambas. Se llevó a cabo un estudio descriptivo transversal mediante una encuesta nutricional en una muestra significativa de jóvenes de 18-23 años (n=137) que practicaban deporte o actividad física en diferentes centros deportivos o gimnasios de la ciudad de Huesca y provincia con el principal objetivo de evaluar la situación de salud, alimentación y ejercicio físico y encontrar diferencias significativas según sexo y entre la práctica de deporte o gimnasio. La encuesta utilizada incluía tres partes; datos generales y sociodemográficos, ejercicio físico y autopercepción, alimentación y hábitos alimentarios. Los datos obtenidos fueron analizados mediante el paquete estadística SPSS v.19. Los resultados nos demostraron que se trataba de una muestra no sedentaria, que cumplían las recomendaciones de actividad física para la salud establecidas por la OMS. Existió una abrumadora prevalencia de normopeso del 83,2%, la prevalencia de sobrepeso y obesidad fue mayor en hombres y la de infrapeso en mujeres. Respecto a la frecuencia de consumo de alimentos se acercaban mucho al reflejado en las encuestas nacionales de salud, pero se debe mejorar si lo comparamos con las recomendaciones de la pirámide Naos ya que es preocupante el abuso de alimentos llenos de calorías y de baja densidad nutricional, el bajo consumo de verduras cocidas y el exceso de alimentos proteicos, especialmente la carne.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>