<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Pérez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Samper, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>LCT. La Casa Transparente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13204</dc:identifier>
  <dc:subject>la casa transparente</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La finalidad de este proyecto es mostrar las ganas de trabajar y colaborar por parte de los docentes a través de los cuales se pueden hacer proyectos muy interesantes entre diferentes asignaturas. Dicha finalidad se especifica y desarrolla dentro de la línea de TFM, modalidad B, titulada “LCT: La Casa Transparente”. A través de esta línea se proyecta principalmente abrir caminos de colaboración entre las asignaturas de Dibujo Técnico, Dibujo Artístico y la optativa de Taller de Fotografía, adaptándolas a determinados contenidos. La Casa Transparente es un trabajo que va a permitir abrir la mente a los alumnos y poder entender el mecanismo de la perspectiva. Se plantea una fachada o muro con una transparencia imaginaria. El muro o fachada es la barrera de lo real y lo imaginario. El alumno tiene que intuir, imaginar y/o creer la perspectiva que existe en ese interior. Mediante una toma de datos (croquis y bocetos), propuesta de lo que han visionado a través de esa fachada transparente, puesta en escena de la visión, fotografías, retoque y montaje en Photoshop, preparación de proyección (con recursos musicales y audiovisuales) y exposición final.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>