<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gadea López, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Marcuello Servós, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Modelos de gestión y organizaciones: análisis de un caso de estudio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62636</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La gestión de organizaciones es un área muy amplia con aportaciones desde diferentes aproximaciones y modelos. El estudio de las organizaciones a través de casos prácticos permite observar y analizar nuevas experiencias, así en este trabajo el objetivo es analizar el modelo de gestión denominado Quíntuple Estructura y su aplicación en el Movimiento Laico y Progresista de Aragón. Este modelo tiene su origen en la Federación de Casas de Juventud de Aragón que lo implanta por primera vez a mediados de la década de los 80 del siglo pasado y que continúa aplicándose en diferentes experiencias. Para ello, realizamos una breve revisión teórica de los autores en el campo de la teoría de la empresa y nos centramos en las aportaciones de Elinor Ostrom en el ámbito de las instituciones de acción colectiva. Una vez expuesta la teoría de Ostrom, y formulado los ocho principios de diseño institucional que propone, pasaremos a explicar detalladamente los elementos que componen el modelo de la Quíntuple Estructura. Por último, analizaremos si el modelo que hemos elegido cumple con los elementos citados anteriormente y en qué medida lo hace para poder concluir si la Quíntuple Estructura es un sistema válido para la gestión de las Organizaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>