<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villar Aldonza, Adriano</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Sancho, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Mancebón Torrubia, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Sistemas educativos comparados: España versus Estados Unidos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15701</dc:identifier>
  <dc:subject>sistemas educativos comparados</dc:subject>
  <dc:subject>educación</dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:subject>Estados Unidos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se lleva a cabo una comparativa entre el modelo educativo español con el modelo educativo estadounidense con especial atención al nivel terciario. En la primera parte se presenta una descripción del conjunto educativo en ambos países, para en la segunda parte centrarnos en los sistemas universitarios. Hemos elegido el modelo americano de educación superior por encontrarse en él las universidades tradicionalmente consideradas como las de mayor prestigio a nivel mundial. Para realizar la comparativa nos hemos centrado en algunos indicadores considerados clave para poder interpretar diferencias y semejanzas en ambos sistemas. Para ello hemos desglosado las características propias de cada modelo, características macro en el tercer epígrafe (cuotas de participación, gasto en educación) y desarrollando en el cuarto epígrafe un análisis más exhaustivo, a nivel micro, a fin de comprender el método de proceder y actuar de cada sistema universitario (modelos de acceso, estructura de las titulaciones, sistemas de Gobierno…). Analizado lo anterior podemos determinar insuficiencias que hemos detectado en el sistema y proponemos una serie de medidas a fin de posicionar al modelo español de universidad como un futuro referente a nivel mundial. La heterogeneidad de las características de los dos sistemas universitarios evaluados, así como la diferente cultura universitaria existente en cada país, nos llevan a concluir que deberíamos tratar de imitar a EE.UU en los resultados, y no tanto no en los medios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>