<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soriano Pérez, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez López, José Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Zufiaurre Galarza, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la actividad antioxidante y compuestos responsables en Helichrysum stoechas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64751</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Helichrysum stoechas, planta aromática distribuida en algunos países del área mediterránea, ha sido utilizada en medicina popular por sus numerosos beneficios para la salud. El objetivo de este estudio fue determinar la actividad antioxidante de los distintos extractos y fracciones de esta planta e identificar los compuestos responsables de ella. El extracto etanólico (maceración) fue sometido a un proceso de fraccionamiento supercrítico antidisolvente (SAF) utilizando CO2 para concentrar y separar sus componentes bioactivos. Para la determinación de la actividad antioxidante de los distintos extractos se siguió el método del radical libre DPPH•, habiéndose encontrado una fuerte capacidad antioxidante para los distintos extractos. Además para completar el estudio de la actividad antioxidante, se determinó cuantitativamente el contenido de fenoles y flavonoides totales. Finalmente mediante diversas técnicas analíticas (cromatografía líquida: HPLC-UV/Vis y HPLC-MS y cromatografía de gases con espectrometría de masas, se han  identificado algunos compuestos fenólicos como flavonoides y ácidos fenólicos de los distintos extractos resultantes (extracto etanólico, fracción cámara y fracción filtrada  o espurgo). El compuesto mayoritario es un ácido fenólico, el ácido dicafeoilquínico; entre los compuestos minoritarios han sido identificados flavonoides glicosilados como Quercetin-3-O-glucoside o Kaempferol-3-O-glucoside, todos ellos se han separado y concentrado en la fracción de cámara tras el fraccionamiento supercrítico antidisolvente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>