<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>OLIVÁN ABIOL, LETICIA</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Fernández, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>PREVENCIÓN DE LAS DROGODEPENDENCIAS EN EL ÁMBITO EDUCATIVO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31797</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este estudio de investigación se ha pretendido realizar un análisis sobre el consumo de sustancias adictivas desde un marco europeo en el que se describe la situación actual de consumo en cada país así como el tipo de sustancia consumida hasta profundizar en la comunidad autónoma de Aragón,  y en particular en la provincia de Huesca. También, esta investigación deja constancia de un programa de prevención de conductas adictivas a sustancias legales  en el ámbito educativo destinado a alumnos de Educación Primaria. Por último, se ha pretendido realizar una comparativa sobre los programas educativos basados en la prevención de conductas adictivas a drogas legales como el tabaco y el alcohol entre un Colegio de Educación Primaria y un Instituto de Educación Secundaria situados en la misma localidad. La metodología utilizada ha sido la búsqueda, selección y revisión de referencias bibliográficas, planes nacionales y autonómicos, estrategias nacionales e informes relacionados con las drogodependencias  hasta la recogida de información a través de entrevistas  semiestructuradas a diferentes profesionales del ámbito educativo,  sanitario y social.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>