<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Baroja, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Alda Torrubia, José Octavio</dc:creator>
  <dc:title>Detección precoz de la cardiopatía isquémica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47850</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La cardiopatía isquémica es una de las principales causas de muerte en los países desarrollados, por lo que su prevención, diagnóstico y tratamiento precoz se ha convertido en un objetivo de vital importancia para disminuir su morbi-mortalidad. En esta revisión se mencionan los principales avances conseguidos para mejorar el diagnóstico precoz de esta patología. A nivel electrocardiográfico, además de los signos ya conocidos como desviaciones del segmento ST, alteraciones en la onda T, aumento duración segmento QRS y cambio del eje eléctrico cardíaco, se han desarrollado diversos parámetros como el cálculo del área desviada del segmento ST, un nuevo algoritmo a partir de potenciales eléctricos tardíos, un nuevo biomarcador eléctrico cardíaco, el cálculo del área de la onda Q y la localización del territorio y vasos afectos según criterios electrocardiográficos. Sin embargo el avance más importante es la aplicación de la tecnología QRS-AF, que con un 75% ± 6% de sensibilidad y un 80% ± 6% de especificidad supera a los anteriores test diagnósticos. En los últimos años ha cobrado vital importancia la monitorización ambulatoria del paciente de alto riesgo, por lo que se han desarrollado tecnologías que faciliten esta labor como la creación de electrodos cada vez más cómodos y que originan menos artefactos, chips capaces de registrar la actividad eléctrica cardíaca y métodos de transmisión de esta información. Por último, se revisan los principales marcadores séricos de isquemia y el descubrimiento de nuevos, como el microARN-19a, obtenidos por PCR que son más sensibles y específicos que los anteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>