<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Vivo, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Ortiz Lázaro, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Actualidad del asesoramiento financiero en España;constitución de una EAFI.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32628</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Desde el año 2008, el mundo del asesoramiento financiero en España está en un profundo y necesario proceso de cambio, adaptación y homogeneización con el resto de países de la Unión Europea. Con esa premisa como punto de partida, he llevado a cabo un análisis de la actual situación de las empresas que prestan asesoramiento financiero en España, centrando el estudio en las Empresas de Asesoramiento Financiero (en adelante EAFI), figura de reciente creación, consecuencia de la trasposición de la Directiva Europea sobre Mercados de Instrumentos Financieros, más conocida como MiFID. En este trabajo se exponen sus características, capacidades, así como sus ventajas de cara al inversor y los retos tanto de constitución como de posibles conflictos con las entidades financieras que hasta ahora ofrecían este servicio. Igualmente se dedica un apartado a evaluar sus cifras de negocio en el último ejercicio fiscal. La segunda parte del trabajo se ha dedicado a plasmar, de manera aproximada, una hipótesis real de EAFI unipersonal como proyecto empresarial a corto-medio plazo y que podría poner en marcha una vez finalizado el Master en Mercados e Instituciones Financieras que comienzo en septiembre y como no podría ser de otra forma, después de adquirir experiencia en el sector. En esta parte ha sido fundamental la información que facilita la Comisión Nacional del Mercado de Valores (en adelante CNMV) a través de su página web ya que la creación de una empresa de asesoramiento financiero no sigue las mismas normas de constitución de cualquier empresa al estar sometida a un marco legal constituido por la Ley del Mercado de Valores y sus Reales Decretos de desarrollo. También dedico un apartado a analizar las necesarias colaboraciones con otros profesionales pues soy consciente de que emprender y trabajar solo, y más en este sector, conlleva un exceso de tareas que puede afectar a la calidad del servicio. El trabajo finaliza con un breve análisis de la Directiva MiFID II y las consecuencias de su trasposición a la legislación española en relación con el asesoramiento financiero independiente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>