<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castillo Pintanel, Borja</dc:creator>
  <dc:creator>Ortiz Domingo, José</dc:creator>
  <dc:title>Réminiscences espagnoles dans des chansons de Leny Escudero, Damien Saez et Olivia Ruiz</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65030</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>L´interculturalisme est un phénomène qui caractérise la société française et qui se nourrit de l´apport des successives vagues migratoires installées en France, dont celle des Espagnols issue de l´exil provoqué par la Guerre Civile de 1936-1939.      La communauté des migrants espagnols, et notamment leurs descendants, a réussi au fil du temps à s´intégrer en donnant lieu à l´émergence du Français influencé par ses racines espagnoles. Cette intégration dépasse les limites strictes de la participation de plein droit à la société civile pour se manifester comme une large et importante contribution à l´enrichissement de différents domaines culturelles.     Ce qui caractérise les cas de Leny Escudero, Damien Saez et Olivia Ruiz, trois chanteurs français d´origine espagnole, c´est leur attachement à leur racines espagnoles, sans lequel on ne comprendrait pas leur activité de chanteurs-compositeurs. Leur expérience en tant que fils de l´immigration les a poussés vers une prise de conscience qu´ils  vont exprimer à travers  une chanson engagée où apparaissent souvent des sources d´inspiration, des motifs et des thèmes influencés par la culture espagnole qu´ils ont vécue au sein de leur familles. On assiste donc à un phénomène d´espagnolisation de leur production artistique.      L´importance de ces trois chanteurs dans la musique française contemporaine est telle que leur trajectoire illustre l´évolution de la chanson engagée française des années 70 jusqu´à nos jours. À travers l´analyse de trois chansons, nous pouvons exemplifier cette évolution tout en révélant l´influence espagnole quant aux sources d´inspiration des thèmes et l´enchevêtrement de motifs.      Vivre pour des Idées (Leny Escudero, 1973) représente la tradition de la chanson engagée classique où la prise de position politique nuance le thème à caractère biographique, inspiré de l´expérience du passage de la frontière franco-espagnole des exilés de la Guerre Civile. À l´Alhambra (Damien Saez, 2008) et La Femme Chocolat (Olivia Ruiz, 2005) s´inscrivent plutôt dans les inquiétudes véhiculées par la nouvelle chanson engagée qui va des années 90 jusqu´aujourd´hui. Le thème de l´exploitation des migrants et l´hypocrisie des natifs des pays d´accueil sont encadrés dans un paysage espagnol hautement symbolique dans À l´Alhambra, alors que La Femme Chocolat, d´évidente inspiration des films d´Almodovar, traduit l´esprit effronté qu´Olivia Ruiz a hérité de ses grand-mères pour revendiquer le plaisir sexuel en tant qu´élément essentiel de l´épanouissement féminin.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>