<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacios Parrilla, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del nivel de ansiedad frente a la muerte en el personal sanitario de la Unidad de Cuidados Intensivos del Hospital Obispo Polanco de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7417</dc:identifier>
  <dc:subject>afrontamiento a la muerte</dc:subject>
  <dc:subject>profesional sanitario</dc:subject>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La muerte es un proceso biológico y psicosocial, en el que se dan por finalizadas las funciones vitales del organismo, tratándose de un acto inevitable de la vida. El concepto de muerte ha cambiado con el paso del tiempo, evolucionando hacia el abandono y la negación, y relegando al mundo sanitario esta etapa del ciclo de la vida. El profesional de enfermería debe saber como manejar el proceso del duelo, ya que es él quien más contacto tiene con el moribundo y su familia. El objetivo es analizar los niveles de ansiedad que sufren los profesionales sanitarios en una unidad con alta prevalencia en este acontecimiento: La Unidad de Cuidados Intensivos del Hospital Obispo Polanco de la ciudad de Teruel. Los resultados obtenidos muestran que la gran mayoría de los profesionales sanitarios, el 90%, tienen una opinión formada acerca de la muerte.  Se asume como un hecho con el que se enfrenta con cierta regularidad. La mayoría de los profesionales conviven con ella pero no le da una resolución satisfactoria. Entre el 80%-90% de la población de estudio acepta la llegada de la muerte como algo inherente a la vida aunque no la desea. El profesional sanitario de la Unidad de Cuidados Intensivos generalmente afronta la muerte como un aspecto natural de la vida, descargando su ansiedad en los aspectos técnicos de su profesión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>