<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Monge, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Leitón Ortega, David</dc:creator>
  <dc:creator>Oliva Alcubierre, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del proceso de precipitación de Etringita para la eliminación de sulfatos en los efluentes generados en Industrias Químicas del Ebro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16229</dc:identifier>
  <dc:subject>etringita</dc:subject>
  <dc:subject>sulfatos</dc:subject>
  <dc:subject>vertidos</dc:subject>
  <dc:subject>iqe</dc:subject>
  <dc:subject>reducción</dc:subject>
  <dc:subject>sostenible</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el trabajo de fin de máster se estudia el proceso de precipitación de etringita para la reducción de la concentración de sulfatos que se generan en los efluentes de vertido de la empresa Industrias Químicas del Ebro. Dicho efluentes proceden, por un lado, de los procesos de tratamiento del agua de origen, agua bruta, y que se empleará en los distintos procesos de fabricación de la planta de IQE y, por otro lado, proceden de los efluentes generados en los procesos de fabricación, aguas post-tratamiento. Estos vertidos contienen concentraciones altas de sulfato, junto con otros iones en concentraciones menores. Cuando estos vertidos se eliminan conjuntamente, pueden dar lugar a la precipitación de carbonato cálcico y sulfato cálcico, lo que genera problemas de en las infraestructuras de la red de alcantarillado, en las instalaciones del sistema de depuración y problemas medioambientales. Para evitar esto, se provoca la precipitación de dichas sustancias dentro de la planta de IQE, teniendo el control en todo momento de los sólidos generados y las concentraciones resultantes de los vertidos tratados. El objetivo de este trabajo es el aumento del porcentaje de sulfatos que se eliminan actualmente con los procesos de precipitación de sulfato cálcico, mediante el proceso de precipitación de etringita. La etringita es un compuesto que contiene calcio, sulfato y aluminio en su estructura. Para la realización de este estudio se han analizado los distintos efluentes que se generan y que se van a emplear como materias primas en la precipitación de etringita. Además se estudian las condiciones de reacción, tiempo y consumo de reactivos, y los sólidos obtenidos en los distintos experimentos realizados en laboratorio y en planta piloto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>