<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Recuero, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Mínguez Zafra, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Integración de tecnologías de medida de actividad fisiológica y de EEG en los productos NeuroLab, usenns y BrainUp</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31475</dc:identifier>
  <dc:subject>software</dc:subject>
  <dc:subject>hardware</dc:subject>
  <dc:subject>tiempo real</dc:subject>
  <dc:subject>qt</dc:subject>
  <dc:subject>wifi</dc:subject>
  <dc:subject>bluetooth</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La empresa BitBrain Technologies es una empresa de nuerociencia y neurotecnología centrada actualmente en el desarrollo de una tecnología propia de neuromarketing. El trabajo presentado en este documento se encuentra dentro de este marco, en el cual se ha realizado la integración de los diversos dispositivos hardware inalámbricos (utilizando WIFI y Bluetooth) desarrollados en BitBrain con toda la arquitectura software de tiempo real existente en la empresa. Para ello se ha construido una arquitectura software que abstrae a los desarrolladores del bajo nivel de las comunicaciones y que permite una escalabilidad y mantenimiento sencillos, además de desarrollar el firmware que irá embebido en los dispositivos. A nivel metodológico global, se ha trabajado dentro de la metodología scrum implementada en la empresa, siguiendo un proceso de integración continua, realizando pruebas unitarias de cada parte desarrollada y pruebas de integración en las fases finales del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>