<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moral Tigel, Carmen del</dc:creator>
  <dc:creator>García Marco, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de la adecuación de las plataformas de libros electrónicos Ingebook y e-Libro a las necesidades de las asignaturas de primeros cursos de los grados de la Escuela de Ingeniería y Arquitectura (EINA) de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65026</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se analiza la adecuación de las plataformas de libros electrónicos Ingebook y e-Libro a la bibliografía recomendada básica de primer y segundo cursos de los grados impartidos en la Escuela de Ingeniería y Arquitectura de la Universidad de Zaragoza. En primer lugar, se ha llevado a cabo un análisis técnico de las funcionalidades y contenidos de ambas plataformas, y a continuación se han desarrollado unos indicadores para medir la cobertura sobre la bibliografía recomendada básica y sobre la circulación. Como resultado, se observa que la cobertura que ofrecen estas dos plataformas respecto a esta bibliografía es considerablemente baja. Sin embargo, precisamente algunas de las titulaciones con mayor número de alumnos tienden a ser las más cubiertas. Se concluye que la incorporación de estas herramientas de préstamo digital es un importante paso para el desarrollo de las colecciones universitarias en la situación actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>