<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Matute Tomás, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Marco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Prevención de conductas de riesgo en jugadores de balonmano a través de los entrenadores.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64842</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>JUSTIFICACIÓN: Diversos estudios muestran un aumento en las conductas de riesgo adolescentes, en particular el consumo de drogas y los comportamientos antisociales.  Sin embargo, la evaluación y prevención de estas conductas en la población de deportistas jóvenes ha recibido una escasa atención en los estudios de carácter científico. OBJETIVOS: 1) conocer la prevalencia del consumo de drogas y otras conductas de riesgo, en particular conductas violentas, en jugadores de balonmano menores de 18 años; y 2) conocer las actuaciones de prevención primaria y secundaria que llevan a cabo los entrenadores de este colectivo de deportistas. METODOLOGÍA: El grupo de participantes estuvo compuesto por 41 entrenadores de la comunidad autónoma de Aragón, todos varones a excepción de 2 mujeres. Este grupo de entrenadores cumplimentó una encuesta diseñada específicamente para este estudio en la que se preguntaba por el número de jugadores que habían entrenado y que tenían conocimiento de haber consumido algún tipo de droga, las actuaciones que habían llevado a cabo para la prevención de este tipo de conductas, el grado de eficacia de estas actuaciones, y el porcentaje de jugadores consumidores que además presentaban un comportamiento violento.  RESULTADOS: El 60% de los entrenadores afirmaron haber tenido deportistas que consumían drogas legales y el 34% drogas ilegales.  Las actuaciones para la prevención de estas conductas de consumo más utilizadas por los entrenadores han sido informar tanto individual como colectivamente a sus jugadores sobre los perjuicios del consumo de drogas en su vida deportiva y extradeportiva, y prohibir el consumo en las instalaciones deportivas y/o durante el tiempo que están bajo la disciplina del club.  El grado de eficacia de las actuaciones realizadas por los entrenadores es mayor en el caso de jugadores consumidores de drogas legales en comparación con los jugadores consumidores de drogas ilegales. Además, un 20% de los entrenadores afirman que un 25% de sus jugadores consumidores de drogas legales mostraban además conductas antisociales. En el caso de consumo de drogas ilegales un 29% de los profesionales afirman que un 25% de los deportistas mostraban también conductas antisociales. CONCLUSIONES: El consumo de drogas entre deportistas de balonmano estimado a través de los entrenadores al afectar a más de la mitad de los integrantes de este colectivo, requeriría una especial atención por parte de los responsables de este deporte.  En algunas ocasiones, las medidas tomadas por los entrenadores para poder solucionar estas conductas de consumo de drogas tienen algún efecto positivo, por lo que el entrenador puede llegar a configurarse como un agente mediador en la prevención del consumo de drogas con deportistas jóvenes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>