<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rentería de la Peña, Jorge de</dc:creator>
  <dc:creator>García Hernández, César</dc:creator>
  <dc:title>Design de uma paragem de autocarros e estudo do vandalismo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31489</dc:identifier>
  <dc:subject>diseño parada autobuses</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo de Fin de Grado propuesto consta de dos partes principales relacionadas entre ellas. Por un lado, la parte de diseño y desarrollo de una parada de autobuses y, por otro lado, el desarrollo de un informe de investigación relacionado con el producto a diseñar propuesto, en mi caso un informe de investigación sobre el vandalismo y como afecta este a los productos de mobiliario urbano. Respecto a la parada de autobuses, en primer lugar se va a realizar un amplio estudio de mercado actual del producto con el objetivo de detectar problemas y necesidades existentes por parte de los usuarios, teniendo en cuenta aspectos importantes, como los factores climáticos, el vandalismo, los materiales más adecuados, aspectos ergonómicos, normativas, etc. para poder realizar un correcto proceso de diseño. En cuanto al informe de investigación, en primer lugar se va a realizar un amplio estudio de los autores y profesionales que abordan el tema del vandalismo para poder realizar una lectura e investigación de libros, artículos, informes o documentales relacionados con el tema. De esta forma se podrán extraer los puntos más importantes que abarcar durante el informe de manera documentada, con el objetivo de aplicar estos conocimientos del vandalismo en mi parada de autobuses y poder ayudar a otros diseñadores industriales en sus proyectos. Este informe de investigación se realizará respetando las normas bibliográficas estudiadas con el objetivo de evitar plagio y aportar información contrastada. El informe de investigación sobre el vandalismo y sus efectos sobre los productos de mobiliario urbano. se realiza siguiendo las siguientes fases: breve introducción y definición del vandalismo, tipos de vandalismo, definición del vándalo y causas de su comportamiento, costes del vandalismo, debate entre vandalismo o arte, soluciones al problema y aspectos a tener en cuenta en el diseño de productos. El proyecto de diseño de una parada de autobuses consta de las siguientes fases: Fase de introducción y estudio de mercado, fase de conceptualización de ideas, fase de desarrollo de producto (dimensiones, elementos de la parada, materiales, planos, etc.), fase de descripción del producto final (renders de uso, de contexto y maqueta formal), y conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>