<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Matarredona Pareja, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Marrón Tundidor,Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la actividad de las unidades de observación de los servicios de urgencias hospitalarios:¿podemos disponer de herramientas útiles en la descripción del trabajo que se desarrolla en estas unidades?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8856</dc:identifier>
  <dc:subject>servicios de urgencia hospitalaria</dc:subject>
  <dc:subject>salas de observación</dc:subject>
  <dc:subject>saturación servicios urgencia</dc:subject>
  <dc:subject>manejo pacientes en salas observación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Resumen: La utilidad de las áreas de observación, en la mejora de la atención médica en los Servicios de Urgencia Hospitalarios (SUH) ha sido ampliamente demostrada. En el presente estudio fundamentamos la necesidad de conocer y enfocar el trabajo en las salas de observación hacia una mayor eficiencia permitiendo al facultativo ser más eficiente en sus decisiones, optimizando los recursos, mejorando la seguridad clínica del paciente y modulando las situaciones de saturación a fin de lograr un mejor aprovechamiento de los recursos sanitarios.  Una de las grandes dificultades que se presenta en la práctica clínica de la Medicina de Urgencias, es tener que establecer y decidir en un corto espacio de tiempo, el enfoque diagnóstico y el destino del paciente. Las salas de observación permiten modular estas decisiones, disponer de un tiempo adicional permite una mejor definición del diagnóstico, disminuyendo los ingresos innecesarios con sus coste asociados y los errores médicos. De ahí la importancia que han adquirido en los últimos años dichas unidades, permitiendo mejorar el uso racional de los recursos sanitarios. Cuando se decide ingresar un paciente en SO, el tiempo ideal entre la relación de evaluación y manejo del paciente es una estancia de 2-4 h como mínimo en el paciente grave y hasta 24 horas en el paciente no grave. Algunos pacientes pueden permanecer más de 72, pero esto sería un indicador de disfunción. Objetivos:  - Analizar la actividad asistencial que se genera en los servicios de urgencias hospitalarios (SUH) y en las unidades de observación (SO) de un hospital general referencia de la CCAA  y hospital general de carácter comarcal de la misma CCAA. - Comparar si existen diferencias entre ambos centros hospitalarios. - Conocer los  flujos  de salida más frecuentes de los pacientes que requieren ingreso en la salas de observación (SO) según su modalidad de ingreso. - Describir un modelo de actividad  de las unidades de observación (SO) y la utilización de este conocimiento en la  previsión de recursos hospitalarios. Métodos: Análisis de las características de los pacientes atendidos en los SUH del HUMS y del HB desde el 1 de julio de 2011 al 30 de junio de 2012, así como la actividad realizada en esos servicios en relación a la escala de triaje. Analizamos los pacientes que ingresan en SO, tanto por sus características demográficas como por su nivel de complejidad en relación a su evolución, alta o ingreso y los tiempos de asistencia en cada nivel durante su estancia en el servicio de urgencias. Resultados:  Se ha objetivado un patrón similar de frecuentación de urgencias en ambos hospitales, sin embargo los ingresos difieren entre ellos, siendo mayor en el HB lo que no se corresponde con la complejidad de los enfermos atendidos. El tiempo transcurrido hasta que se decide la entrada a sala de observación es de 2,66 horas. Conclusiones:  se constata  la gran actividad asistencial de los SUH y de las SO, que permiten en un corto periodo de tiempo la resolución de problemas clínicos evitando ingresos innecesarios. El adecuado flujo de los pacientes permite una ágil atención a los pacientes solucionando situaciones clínicas con prontitud y seguridad. La actividad de urgencias es en cierto modo predecible pudiendo conocer las necesidades de camas de ingreso con anticipación a situaciones de colapso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>