<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montenegro Barrado, Milena</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Estudio, Selección, Comparación y Elaboración de una Secuencia Didáctica en base a dos Programas de Educación Emocional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32623</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Inteligencia Emocional es actualmente un tema de interés dentro del campo de la educación por sus implicaciones en el desarrollo integral del alumnado. El presente trabajo tiene como objetivos indagar acerca de los programas de educación emocional publicados en España y sobre los marcos teóricos en que se fundamentan, así como el estudio y comparación de dos de estos programas publicados, dirigidos a las primeras etapas de la educación, para, a partir de ellos, diseñar y llevar a la práctica una Secuencia didáctica cuyos objetivos son la mejora de competencias interpersonales. La metodología que se sigue es una modalidad de intervención profesional. Su diseño es de estudio de caso abierto, a desarrollar mediante una secuencia de pasos: inmersión inicial, selección de la muestra, recopilación y análisis de los datos, interpretación y síntesis de los datos analizados, elaboración de la propuesta didáctica y evaluación mediante la práctica de la misma en el aula. La Secuencia didáctica elaborada se ha llevado a la práctica en un Aula de tercero de Educación Infantil. Se concluye la importancia de la formación del profesorado y de la implicación de todos los agentes educativos para la implementación de una educación emocional en las aulas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>