<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bosque Gella Jesús Borja</dc:creator>
  <dc:creator>Cuchi Oterino, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Zufiaurre Galarza, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Hidroquímica de aguas superficiales y subterráneas del Somontano de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47572</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El agua es uno de los elementos naturales más valiosos y que a  su vez se encuentra en mayor cantidad en el planeta, ocupando un 71% de la superficie, estando además directamente relacionado con las posibilidades de desarrollo de distintas formas de vida.  A pesar de su abundancia solo una pequeña parte de ella, un 1%,  es fácilmente accesible y no salada y en las últimas décadas su calidad ha ido disminuyendo progresivamente debido a la contaminación del hombre. El hito marcado por la directiva Marco del Agua aprobada por el Parlamente Europeo en el año 2000 ha impulsado a muchos países miembros a considerar con mayor importancia sus recursos hídricos y por tanto a estudiarlos y usarlos racionalmente. En el presente trabajo, siguiendo esa tendencia, se ha tratado de recabar la máxima información acerca de las aguas del Somontano de Huesca. Para ello se ha llevado a cabo una caracterización hidroquímica de las masas de agua del Somontano de Huesca que está compuesto principalmente por cuatro acuíferos. Los parámetros químicos determinados para dicha caracterización son: Conductividad, temperatura, Oxígeno disuelto, pH, oxidabilidad, hidrogenocarbonatos, sulfatos, nitratos, cloruros, calcio, magnesio, sodio, y potasio. Los datos obtenidos se han tratado estadísticamente a fin de estudiar su distribución y posibles semejanzas y además se han representados mediante diagramas hidroquímicos a fin de poder apreciar visualmente su distribución y características. Además se ha realizado un estudio sobre la posible contaminación de las masas de agua por parte de fertilizantes y agroquímicos ya que el Somontano de Huesca presenta una gran actividad agraria. En especial este estudio se ha centrado en los problemas relacionados a los nitratos, un parámetro del agua que puede ser considerado como contaminante cuando se encuentra en exceso. Finalmente, aprovechando la existencia de datos relacionados anteriores,  se ha llevado a cabo una comparativa temporal para la conductividad y los nitratos en aquellos puntos coincidentes de la bibliografía. Con ello se aprecia  la evolución que han sufrido las aguas subterráneas y superficiales estudiadas para estos parámetros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>