<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luis Grau, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Carballido, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Collado, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Automatización y control del tramo de un canal de distribución de agua</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5893</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN DEL TRABAJO DESARROLLADO. Con el presente proyecto se pretende automatizar y controlar una infraestructura hidráulica, en este caso el tramo de un canal de distribución de agua. El tramo estará delimitado por dos almenaras, una aguas arriba y otra aguas abajo. El tramo dispondrá también de una toma de derivación. Se trata de un proyecto multidisciplinar, en el que es necesario manejar e integrar conocimientos de diferentes ramas de la ingeniería, como pueden ser la mecánica de fluidos, la regulación automática, la instrumentación y sensorización, las comunicaciones inalámbricas, el telecontrol, la programación de PLCs, la simulación de sistemas, etc. El proyecto se compone de 2 documentos: • Una memoria compuesta por 6 capítulos que pasamos a detallar a continuación. - Un primer capítulo de introducción para indicar los objetivos del proyecto. (Realizado de forma conjunta). - Un segundo capítulo en el que se describe la infraestructura hidráulica que se pretende automatizar y controlar, así como una descripción de los diferentes puntos de control desde el punto de vista hidráulico. (Realizado de forma conjunta). - Un tercer capítulo donde se realiza una descripción de los diferentes dispositivos, atendiendo a su naturaleza electro-mecánica, que permiten gestionar, controlar y automatizar la infraestructura hidráulica, además de justificar la elección de cada uno de estos dispositivos frente a otras alternativas. (Realizado de forma conjunta). - Un cuarto capítulo en el que se desarrolla el sistema de regulación, basado en PLCs, que hace posible el control automático del proceso. (Realizado por Ricardo Luis) - Un quinto capítulo donde se desarrolla un completo sistema de comunicaciones que hace posible la interacción entre los diferentes puntos de control de la infraestructura. (Realizado por Raúl Muñoz). - Un sexto capítulo donde se expone la programación que hace posible una correcta gestión de la infraestructura hidráulica por parte de los PLCs. (Realizado de forma conjunta). - Y por ultimo, un séptimo capítulo dedicado a exponer las conclusiones extraídas de la realización de este proyecto. • Un documento de Anexos, compuesto por: - Anexo A. Documentación. En este anexo se integran todos los documentos, manuales y hojas de características que se han utilizado para realizar los diferentes capítulos de la memoria. - Anexo B. Planos. Que contiene los planos eléctricos de los armarios de control que se encuentran situados en los diferentes puntos de control. (Realizado de forma conjunta). - Anexo C. Compuesto por todas las simulaciones que se han realizado en el proyecto. Simulaciones de la infraestructura hidráulica mediante HEC-RAS (Realizado por Ricardo Luis). Simulaciones del sistema de comunicaciones mediante Radio Mobile  (Realizado por Raúl Muñoz) y simulaciones del sistema de regulación, mediante Matlab (Realizado por Ricardo Luis). Señalar que para llevar a buen término estos documentos es necesario un alto conocimiento en las diferentes materias que hemos nombrado con anterioridad, lo que justificaría la realización del proyecto de forma conjunta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>