<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bragagnini Rodriguez, Paolo</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Romero, Jesus</dc:creator>
  <dc:title>Factores Predictores de la evolución en la hidronefrosis prenatal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31339</dc:identifier>
  <dc:subject>hidronefrosis</dc:subject>
  <dc:subject>evolución posnatal</dc:subject>
  <dc:subject>función renal postnatal</dc:subject>
  <dc:subject>cirugía posnatal</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico prenatal</dc:subject>
  <dc:subject>ecografía prenatal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: La hidronefrosis es la malformación urogenital hallada con más frecuencia al realizar estudios ecográficos prenatales. A pesar de ello, el manejo y seguimiento de esta entidad sigue siendo un reto, dado a las múltiples posibilidades evolutivas de esta patología.  El propósito de este estudio es determinar predictores independientes prenatales y postnatales de una mala evolución de la función renal, de la resolución espontanea o de la necesidad de cirugía en la hidronefrosis prenatal. Material y Métodos: Se realizó un estudio retrospectivo de los pacientes diagnosticados de hidronefrosis prenatal que acudieron a las consultas de urología pediátrica de nuestro hospital. Se midió el DAP de la pelvis renal en la ecografía prenatal del tercer trimestre, así como en la primera y segunda ecografía postnatal. Se tomaron en cuenta otras variables tanto prenatales como postnatales. Para el análisis estadístico utilizamos t de Student, chi-cuadrado, análisis de supervivencia, test de LogRank, y curvas de COR. El valor de p menor de 0,05 lo consideramos significativo. Resultados: Se incluyeron 218 pacientes con 293 UR. De estas, fueron intervenidas quirúrgicamente 147 (50,2%) a una edad media de 1,20 años. Setenta y seis (25,9%) tuvieron resolución espontanea, a una media de edad de 2,54 años y otros setenta y seis mala evolución (25,9%). Se encontraron como factores de riesgo para la cirugia el bajo peso al nacer (OR 3,84; IC 95% 1,24-11,84), la prematuridad (OR; 4,17 IC 95% 1,35-12,88), la presencia de duplicidad (OR 4,99; IC 95% 2,21-11,23) y la presencia de patología nefrourológica asociada (OR 53,54; IC 95% 26,23-109,27). Para la no resolución espontanea se encontraron las alteraciones en el volumen del líquido amniótico (OR 1,46; IC 95% 1,33-1,60) así como la patología nefrourológica subyacente y la duplicidad, todo lo contrario de lo que pasa en las UR que tienen la UR contralateral afectada de HN. En la mala evolución encontramos como factores de riesgo la alteración del volumen del líquido amniótico (OR 4,54; IC 95% 1,31-15,62), la presencia de patología nefrourológica asociada (OR  4,81 IC 95% 2,60-8,89) y la cirugía (OR 4,23 IC 95% 2,35-7,60). El DAP de la pelvis renal en las tres ecografías (una prenatal y dos postnatales) es fiable para la predicción de cirugía (área bajo la curva 0,65; 0,82; 0,71) y los DAP de 12,50 mm; 14,60 mm y 16,50 mm respectivamente predicen la cirugía con una sensibilidad y especificidad adecuada. En el caso de resolución espontanea las tres ecografías son también fiables (área bajo la curva 0,80; 0,91; 0,80) y los DAP 10,50 mm; 11,35 mm; y 13,50 mm son las medidas con mejor sensibilidad y especificidad. Se evidenció que la primera ecografía postnatal es la única que tiene valor predictivo en la mala evolución (área bajo la curva 0,73) y que el DAP de 15,50 mm es el de mejor sensibilidad y especificidad. Conclusión: A mayor DAP en la pelvis renal en cualquiera de las tres ecografías las probabilidades de cirugía y de no resolución espontanea son mayores. La primera ecografía es la más fiable para predecir la evolución en la hidronefrosis prenatal. Existen otros factores a tomar en cuenta para predecir la evolución de los pacientes con HN prenatal</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>