<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>de las Rivas Ramírez, Nieves</dc:creator>
  <dc:creator>Larrosa Poves, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de la función visual en pacientes implantados con lente intraocular multifocal versus monofocal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47980</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Comparación de agudeza visual, aberraciones, sensibilidad al contraste y satisfacción visual en implantados con lente intraocular monofocal y multifocal. Material y métodos: Se evaluaron de forma prospectiva no aleatorizada 86 ojos de 46 pacientes que serían intervenidos de catarata mediante facoemulsificación con posterior implante de LIO en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Del total de ojos, 24 fueron implantados con LIO monofocal (27,9%) y 62 con multifocal (72,1%). En el preoperatorio se evaluaron la AV, las aberraciones ópticas y la satisfacción visual (NEI RQL-42). Tras la intervención se re-evaluaron y se determinó la sensibilidad al contraste (Test CSV1000E y Test Pelli-Robson). Resultados: Se obtuvieron diferencias estadísticamente significativas (p&lt;0,05) entre los valores de AV para visión lejana con y sin corrección, astigmatismo ocular, HOA ocular total, HOA interna, total de puntos de la encuesta, deslumbramiento, fluctuaciones diurnas y visión clara, mejorando todas ellas en el postoperatorio. Se obtuvieron diferencias estadísticamente significativas entre los valores de AV para visión intermedia sin corrección, visión cercana con y sin corrección y con corrección para visión lejana, presentando mejores resultados las LIOs multifocales. Para sensibilidad al contraste, únicamente se encontraron diferencias estadísticamente significativas en el test de Pelli-Robson con Adicción para visión intermedia y en la frecuencia B del test CSV-1000E, donde las monofocales presentaban mejores resultados. En el resto de pruebas no se encontraron diferencias estadísticamente significativas entre las lentes. En ambos grupos encontramos diferencias estadísticamente significativas en la AV para visión lejana con y sin corrección, deslumbramiento y visión clara con respecto al valor preoperatorio. Para LIO multifocal se obtienen diferencias estadísticamente significativas en astigmatismo ocular, HOA ocular total, HOA interna, total de puntos de la encuesta y fluctuaciones diurnas entre los valores preoperatorios y postoperatorios, mejorando todas ellas. Conclusiones: La agudeza visual aumenta con la cirugía de la catarata sin diferencias entre ambos grupos para visión lejana sin corrección. Sin embargo, la visión cercana e intermedia sin corrección es mejor en el grupo multifocal, presentando mayor independencia del uso de gafas para la visión cercana. Las aberraciones ópticas mejoran tras la cirugía, sin diferencias entre LIOs. En lo referente a sensibilidad al contraste, las LIOs no presentan diferencias excepto en la frecuencia B del test CSV-1000E y en el test Pelli-Robson con adicción para visión intermedia, siendo mejores en estos casos las monofocales. La satisfacción visual mejora tras la cirugía aunque no presenta diferencias entre lentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>