<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urkiola Enparan, Ane</dc:creator>
  <dc:creator>Loste Montoya, Araceli</dc:creator>
  <dc:creator>Marca Andrés, Mª Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Marca Andrés, Mari Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Estudio hematológico en perros con hiperadrenocorticismo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64134</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Cushing o hiperadrenocorticismo es una de las endocrinopatías más frecuentes en perros. Es una enfermedad multisistémica producida por la exposición continuada a una cantidad excesiva de glucocorticoides. Suele darse en perros de mediana-avanzada edad y los síntomas clínicos característicos son poliuria, polidipsia y polifagia y, en ocasiones, abdomen péndulo, jadeo o alteraciones dermatológicas. Antes de plantear el diagnóstico hormonal, es imprescindible realizar una exhaustiva anamnesis, un examen físico minucioso y solicitar pruebas generales, entre ellas el hemograma. El exceso de glucocorticoides afecta a la médula ósea observándose en algunos pacientes eritrocitosis, trombocitosis y/o leucograma de estrés.  El objetivo de este trabajo es el estudio de las alteraciones hematológicas en perros con hiperadrenocorticismo para valorar si existen diferencias respecto a los perros sanos, evaluar las modificaciones hematológicas en respuesta al tratamiento y estudiar la posible correlación entre los cambios hematológicos y la respuesta clínica del paciente durante el tratamiento. Para ello se seleccionan 27 pacientes de la Consulta de Endocrinología del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza. Tanto en la primera visita como en cada control tras el inicio del tratamiento se extrae una muestra de sangre con la finalidad de hacer un frotis sanguíneo y un análisis en un contador automático. El estudio estadístico se lleva a cabo con el programa SPSS Statistics 22.0®. Todas las medias de los valores sanguíneos controlados se mantienen dentro del rango de normalidad para la especie canina durante todo el estudio.  No se obtienen diferencias estadísticamente significativas en la serie roja ni en la serie blanca y las fluctuaciones en los valores medios carecen de trascendencia desde un punto de vista clínico.  Podemos concluir diciendo que en base a los resultados obtenidos en nuestro estudio, el hemograma no contribuye al diagnóstico ni mejora la monitorización del tratamiento del hiperadrenocorticismo canino.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>