<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Navarro, Unai</dc:creator>
  <dc:creator>Vélez Jiménez, Palmira</dc:creator>
  <dc:title>México y el exilio español (1939-1950)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60800</dc:identifier>
  <dc:subject>Segunda República española</dc:subject>
  <dc:subject>Cultura hispano-mexicana</dc:subject>
  <dc:subject>Lázaro Cárdenas</dc:subject>
  <dc:subject>México</dc:subject>
  <dc:subject>Exilio español</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La historia reciente de México no puede separarse del exilio español de 1939, ni viceversa. No en vano, ese país fue el mayor receptor mundial de españoles por detrás de Francia; si bien es cierto que la importancia de los intelectuales, científicos, artistas y profesionales recalados en México fue porcentualmente mucho mayor que en el caso galo, de ahí que la bibliografía haya mantenido un foco muy intenso sobre este aspecto. Sin olvidarnos del papel que jugaron estas personas en la sociedad mexicana, que fue indudablemente muy importante, en el presente trabajo nos situaremos desde un punto de vista más global, analizando el contexto histórico que permitió que este éxodo masivo se produjera de la forma en que lo hizo, así como observando muy de cerca la realidad de los exiliados antes de llegar a México, destacando sobremanera su estancia en el sur de Francia, donde cientos de miles fueron confinados en campos de refugiados en condiciones, por lo general, muy deficientes. Por otro lado, especial atención merece lo que podemos considerar la génesis de la participación mexicana en todo este proceso, esto es, el compromiso del presidente Lázaro Cárdenas para con la causa republicana desde el mismo comienzo de la Guerra Civil, siendo su gobierno el único junto con el de la Unión Soviética que ayudó de forma activa al bando republicano —tal y como hiciera el Eje Roma-Berlín en beneficio de los sublevados—. Pero, sin duda, el mayor soporte que llevó a cabo México fue el relativo a los refugiados españoles, destacando el papel de sus diplomáticos en Francia, fundamentales en el proceso por el que comenzaron a trasladarse españoles al país azteca de forma colectiva desde 1937; una dinámica que se sostuvo, aunque de forma desigual, al menos hasta 1950. Para desgracia de aquellas personas, la pervivencia del régimen franquista supuso que lo que se creía que iba a ser un exilio temporal se convirtiera, en muchos de los casos, en uno definitivo. Así, el paso del tiempo haría inevitable su arraigo en tierras mexicanas, si bien el proceso no fue sencillo, a pesar de las facilidades. Las raíces, en cualquier caso, no se olvidarían.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>