<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rohner del Sordo, David Heinz</dc:creator>
  <dc:creator>García Campayo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>IMPULSIVIDAD EN PACIENTES BIPOLARES EN ZARAGOZA: UN ESTUDIO DE CORTE TRANSVERSAL</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47105</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: El trastorno bipolar (TB) es una enfermedad que es caracterizada por tener episodios maniacos o hipomaniacos y depresión mayor, es muy prevalente en el mundo, en atención primaria se estima una prevalencia  0.5% a 4.3% y hasta el 9.8% en algún grado del espectro bipolar. El comportamiento impulsivo, para la que una simple definición es la tendencia a actuar prematuramente sin previsión, esta se asocia con la mayoría de las formas de consumo de drogas, incluyendo el alcoholismo. Se ha visto en los pacientes con TB que reportan mayores niveles de impulsividad y la hostilidad, más en pacientes del tipo I, también se observa en pacientes en remisión. La CFT (Compassion Focused Therapy, CFT) destaca la importancia de desarrollar la capacidad de las personas para  acceder, tolerar y dirigir las motivaciones y emociones de comportamientos de afiliación, para sí mismos y los demás, y cultivar la compasión interior como una forma de organizar nuestro "cerebro complicado” en formas prosocial y mentalmente saludables. OBJETIVO: Este estudio busca evaluar la prevalencia de impulsividad según la escala de Barrat (Barratt Impulsiveness Scale 11 – BIS11) en pacientes bipolares tipo I en la consulta de psiquiatría de los centros de salud del sector 2 de Zaragoza. METODOLOGÍA: Es un estudio de corte transversal a realizar en Zaragoza, España, la quinta ciudad en tamaño de España con una población de 680000. Se realizará el estudio con los pacientes bipolares tipo I en la consulta de psiquiatría de los centros de salud del sector 2 de Zaragoza. Se diagnosticará a los pacientes de TB tipo I por medio de la entrevista MINI (The Mini International Neuropsychiatric Interview), en los cuales se aplicará la escala de Barrat para medir la impulsividad en estos pacientes, también se tomarán las variables sociodemográficas, antecedentes, y otras escalas más específicas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>