<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Martínez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Badiola Díez, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Aproximación diagnóstica al mastocitoma cutáneo canino</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57227</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El mastocitoma canino (MTC) es una de las neoplasias malignas de células cutáneas más comunes en el perro y presenta una gran variedad de apariencias tanto histológicas como de comportamiento. La etiología no es muy conocida aunque se han descrito diferentes factores que afectan en la aparición de este tumor. Los mastocitomas son diagnosticados inicialmente por citología. El protocolo terapéutico es la cirugía, la radioterapia y/o la quimioterapia. Se elegirá una u otra en función del estadio clínico, de las características histopatológicas y de otros factores de pronóstico.  Es absolutamente necesario realizar un estudio histopatológico para determinar el grado histológico, el estado de los márgenes quirúrgicos y el índice mitótico. Estos datos histopatológicos permiten valorar su comportamiento biológico y orientar el tratamiento y el pronóstico. Los objetivos de este trabajo son tres. El primero es realizar una revisión bibliográfica bien documentada y actualizada sobre el mastocitoma canino. El segundo es realizar un estudio histológico y citológico de una serie de casos de este tumor. De esta manera aprender a diagnosticar esta neoplasia, conocer los diferentes grados de clasificación histológica y aprender a reconocer las características que histológicamente llevan a emitir un pronóstico y orientar el tratamiento. El tercero es asistir a las consultas de oncología en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza para conocer los aspectos clínicos y la metodología de trabajo en la consulta,  pudiendo acceder al archivo de historiales clínicos del hospital, para así relacionar las características histopatológicas y clínicas. Para alcanzar estos objetivos se utilizará la siguiente metodología. Uso de libros, publicaciones y plataformas científicas para realizar la revisión bibliográfica. Conocimiento de las técnicas y características citológicas e histológicas correspondientes para diagnosticar y emitir un  pronóstico. Comprender la clínica mediante el estudio de historiales y aplicar la metodología de trabajo en las consultas de oncología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>