<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jarauta Tramullas, Carlos E.</dc:creator>
  <dc:creator>Bono Nuez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de desarrollo basado en Freescale Freedom FRDM-KL25Z con fines docentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37129</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Sistema de Desarrollo basado en Freescale Freedom FRDM-KL25Z con fines docentes, es un proyecto realizado con el fin de obtener un sistema de desarrollo versátil y universal, que permita la realización de las prácticas de la asignatura Sistemas Electrónicos Programables (SEP) perteneciente al Grado de Ingeniería Electrónica y Automática de la Universidad de Zaragoza. El objetivo principal del proyecto es la realización de un sistema de desarrollo que nos posibilite la migración de las prácticas de SEP, realizadas actualmente sobre un microcontrolador de 8 bits, a un microcontrolador ARM Cortex M0+ de 32 bits.  Debido a su mayor proliferación, amplia utilización, reducido precio, disponibilidad absoluta, bajo consumo y elevadas prestaciones. Un microcontrolador es un computador completo (microprocesador, E/S, memoria, otros periféricos), aunque de limitadas prestaciones, que está contenido en el chip de un circuito integrado programable y se destina a gobernar una sola tarea con el programa que reside en su memoria.   La plataforma de desarrollo Freescale Freedom es un conjunto de herramientas de hardware y software para la evaluación y desarrollo.  Es ideal para prototipado rápido de aplicaciones basadas en microcontroladores.   La tarjeta Freescale Freedom KL25Z, modelo FRDM-KL25Z, es un diseño rentable y capaz con un microcontrolador Kinetis serie L, uno de los primeros microcontroladores de  la industria construido sobre el núcleo ARM ® Cortex ™ M0+. FRDM-KL25Z puede utilizarse para evaluar dispositivos de la serie Kinetis L.  Cuenta con un microcontrolador KL25Z128VLK, un dispositivo con una máxima frecuencia de operación de 48MHz, 128KB de memoria flash, un controlador USB, periféricos analógicos y digitales.  La placa FRDM-KL25Z es  compatible con el diseño de Arduino ™ R3. FRDM-KL25Z es la primera plataforma de hardware de Freescale con OpenSDA  (sistema abierto estándar serie integrado y adaptador debugger).  Este circuito ofrece varias opciones para comunicaciones series, programación flash y control de ejecución de depuración. El Sistema de Desarrollo basado en Freescale FRDM-KL25Z consta de una placa de periféricos universal, donde se implementan tanto los elementos ya desarrollados en las prácticas de SEP (pulsadores y  LEDS de propósito general, display 7 segmentos, teclado, módulo LCD), como nuevos dispositivos electrónicos (memoria EEPROM serie, conversores ADC y DCA, potenciómetro digital, acelerómetro) y diversos sensores (temperatura, presión, humedad).  Además de la placa de circuito impreso, se han realizado varias librerías en lenguaje C, sobre la herramienta de diseño CodeWarrior Development Studio (v10.6_SE),  que permiten la comunicación de los periféricos con el sistema de desarrollo Freescale FRDM-KL25Z.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>