<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Remacha, María Celeste</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Carilla, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la revista El Bosque</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13481</dc:identifier>
  <dc:subject>revistas literarias aragonesas siglo xx </dc:subject>
  <dc:subject>revistas literarias editadas diputación de zaragoza</dc:subject>
  <dc:subject>prensa cultural siglo xx</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Intentar hacer una historia de la literatura del siglo XX con el libro como único material  objeto de la investigación, daría lugar a trabajos incompletos y valoraciones insuficientemente acreditadas.  No se pueden ignorar  otras fuentes de información, otro tipo de  publicaciones, como las  revistas literarias  que se acaban convirtiendo en una fuente de información muy importante para configurar una completa visión de la investigación en literatura. Es por esto que hemos elegido como objeto de  estudio e investigación la revista literaria  El Bosque (1992-1996) La elección se debió fundamentalmente, al interés por una obra en la que convergen varios factores que se han manifestado, con el paso del tiempo, muy interesantes para su análisis en conjunto, entre ellos: la ausencia por las mismas fechas de una revista de las mismas características publicada en Aragón , la iniciativa multidisciplinar por llenar un hueco cultural, el procedimiento de trabajo y los contenidos que, en la mayoría de los casos, tratan de hacerse eco de los movimientos culturales y artísticos  de la época. Todos estos motivos nos parecieron razones de peso suficiente para considerar que debía de ponerse de manifiesto todo lo que  El Bosque encerraba para que su espíritu perdurase en el tiempo.  El  Bosque fue una revista literaria y de las artes de esmerada presentación, promovida y financiada desde las Diputaciones Provinciales de Huesca y Zaragoza. De  periodicidad cuatrimestral, se publicaron un total de doce números, recogidos en once volúmenes, durante el periodo comprendido entre marzo de 1992  y marzo de 1996, fecha en la que definitivamente, desaparece. La sede de la revista estaba en el edificio que la Diputación Provincial de Zaragoza ocupa en esta ciudad, en la Plaza de España, nº 2. Creada para ser un escaparate de la actividad cultural  que se realizaba por aquellas fechas en el contexto aragonés, pero sin olvidar el nacional e internacional. Codirigida por Ramón Acín y Javier Barreiro; como redactor jefe, Fernando Sanmartín y a cargo del diseño gráfico y la maquetación José Luis  Acín. Nuestra investigación se ha centrado en el estudio y análisis de su formación y gestión; así como el análisis de sus secciones literarias y el  detalle de colaboradores que contribuyeron con sus artículos al proceso creativo de la revista.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>