<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Alonso, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Linden, Annick</dc:creator>
  <dc:creator>Luján Lerma, Lluís</dc:creator>
  <dc:title>Riesgos de la introducción de la Enfermedad Hemorrágica Epizoótica en las poblaciones de cérvidos salvajes de España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57484</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Enfermedad Hemorrágica Epizoótica (EHD) es una enfermedad vírica infecciosa no-contagiosa transmitida por la picadura de los insectos del género Culicoides y que afecta principalmente a los cérvidos y a los bóvidos. Este virus pertenece al género Orbivirus e incluye siete serotipos distribuidos a nivel mundial entre las latitudes 35S y 49N, de los cuales el EHDV-1, EHDV-2 y EHDV-6 son los más virulentos; provocando altas morbilidades y mortalidades en los cérvidos entre finales de verano y principios de otoño. La clínica que suelen presentar estos animales corresponde con la de un síndrome hemorrágico que afecta a las mucosas de los órganos, dando como lesiones principales hemorragias, erosiones, úlceras y necrosis de los tejidos. Cómo medidas diagnósticas, la OIE recomienda el aislamiento vírico en cultivo celular, la reacción en cadena de la polimerasa con transcripción inversa en tiempo real y el enzimoinmunoanálisis por competición para el diagnóstico individual, mientras que la prueba de la neutralización del virus se recomienda a nivel poblacional. El único tratamiento posible va dirigido a paliar los síntomas y las lesiones antes mencionadas. Tras el análisis de los factores predisponentes que hacen de España un lugar adecuado para el desarrollo de la enfermedad, y de las posibles vías de entrada por las que el EHDV puede llegar hasta nuestras fronteras, se concluye que el riesgo de introducción de la EHD existe y que puede ser elevado en función de la vía y de la época del año. Por ello la lucha contra la EHD debe centrarse en la toma de medidas preventivas que eviten la exposición de los hospedadores al virus y, en caso de alerta, en la puesta en marcha de investigaciones clínicas, serológicas, epidemiológicas y entomológicas en las áreas de protección y vigilancia establecidas en torno a los focos sospechosos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>