<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bayarte Citores, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Zazurca, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Crisis del derecho a la libertad de información en la UE, ¿una involución?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62600</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El derecho a la libertad de información es clave para el Estado de derecho y ya se da por hecho en sociedades democráticas como la europea. Pero en los últimos años se están dando importantes retrocesos en diferentes países de la UE que pueden hacer plantearse que quizás estemos viviendo una crisis del derecho. En el presente trabajo se analiza en concepto del derecho de libertad de información, su dualidad con el de expresión, su origen en el marco europeo y cómo está recogido en las Constituciones de diferentes países y dentro de la legislación europea. Además se estudia la situación actual y se ve qué está haciendo la UE para defenderlo. Para ejemplificar este supuesto retroceso se analizan los casos de Hungría, Polonia y Francia  Palabras clave: Derecho a la libertad de información, UE, crisis, libertad de prensa, Hungría,  Polonia, Francia. The right to freedom of information is a key element in the rule of law, and it has been taken for granted in democratic societies as the European. But lately they have been taken place important steps backwards in different EU members,  that maybe suggest a crisis in this right. This paper analyze the right to freedom of information concept’s , its freedom of expression’s duality , also its  origin in the European context and how it is expressed in the EU legislation. Also, this paper studies the current situation and observes what the EU institutions are doing for its defense. To illustrate this possible setback, Hungary, Poland and France cases will be explained.  Key Words: Right to freedom of information, EU, crisis, Hungary, Poland France</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>