<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bravo Barrio, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Ruiz, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de telemonitorización y control remoto de International Normalized Ratio (INR) basado en el estándar ISO/IEEE 11073</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6505</dc:identifier>
  <dc:subject>international normalized ratio (inr)</dc:subject>
  <dc:subject>telemonitorización de pacientes</dc:subject>
  <dc:subject>estándar x73phd</dc:subject>
  <dc:subject>dispositivos médicos personales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día los pacientes con problemas relacionados con la coagulación de la sangre que son tratados con antagonistas de la vitamina K (AVK) (personas que han sufrido problemas cerebrovasculares isquémico, alteraciones cardiacas, o intervenciones  en válvulas cardiacas, tromboembólicos, etc.), han de llevar a cabo diversas rutinas que, por lo general, les obligan a invertir grandes cantidades de tiempo, principalmente debido a los desplazamientos a los centros de salud. Afortunadamente, los nuevos dispositivos personales brindan la oportunidad al paciente de poder llevar el control desde su entorno domiciliario en incluso fuera del mismo, gracias a que éstos son portables y llevables. Además, gracias a la presencia de interfaces de comunicación en algunos casos, es posible transmitir los datos al especialista de una forma más automatizada y transparente para el paciente, de forma que puedan evitarse errores humanos en la transcripción de los valores. No obstante, no es suficiente con dotar de conectividad a los dispositivos médicos, sino además implementar un contexto de aplicación que involucre verdaderamente al usuario. El estándar ISO/IEEE 11073 Personal Health Device (X73PHD) cubre el proceso de comunicación independizándolo de las características técnicas del dispositivo médico y permitiendo su integración en contextos de aplicación más amplios. En este sentido, es de vital importancia el estudio de estas aplicaciones y la relevancia del dispositivo médico en el esquema de comunicación. El trabajo que se propone consiste en el diseño e implementación de un sistema completo de telemonitorización del coeficiente International Normalized Ratio (INR) obtenido a partir de dispositivos médicos comerciales, en pacientes diagnosticados con problemas de coagulación en sangre. El desarrollo del mismo se basará en la realización de un estudio preliminar y análisis mediante encuestas bajo la supervisión de la Dra. Rosa Cornudella, con el objetivo de evaluar el uso de los pacientes actualmente dentro del contexto de prácticas médicas en el Hospital Universitario Lozano Blesa pudiendo realizarse pruebas de funcionamiento para una evaluación técnica con pacientes en una fase final. La comunicación y gestión de las muestras se implementará sobre el estándar X73PHD y, en concreto la especialización en fase de desarrollo para INR (ISO/IEEE Draft 11073 - 10418). A partir de un estudio del funcionamiento del estándar X73PHD y en base a las características de los dispositivos médicos a implementar, se plantearán las modificaciones pertinentes para adaptar el modelo descrito en la norma al escenario real. El modelo desarrollado para cubrir dicha especialización será incorporado en una plataforma de monitorización multi-dispositivo ya existente en el grupo de Telemedicina y se completará con la integración del envío de datos sobre un Historial Clínico Electrónico (HCE) del paciente. Así mismo, se plantea la evaluación técnica del estándar X73PHD como protocolo de comunicación sobre TCP/IP en redes de área extendida WAN. Pese a que actualmente existen propuestas en desarrollo que pretenden normalizar este segmento de la comunicación, de cara al futuro puede considerarse como primer paso para dispositivos médicos provistos de una comunicación directa con el servidor, o aquellos implementados como periféricos de un terminal conectado. En este sentido, se plantea el diseño de un Manager Remoto (MR) alojado en la red de gestión hospitalaria capaz de poder gestionar tanto dispositivos médicos desplegados en el domicilio del paciente como aquellos conectados directamente en modo local de una forma centralizada. Finalmente, se desarrollará una aplicación de gestión para el especialista basada en estándares web, que permita la visualización en tiempo real de la información, así como ofrecer un mecanismo de interacción bidireccional en tiempo real sobre los dispositivos médicos, a través del MR.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>