<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bernad Roche, María</dc:creator>
  <dc:creator>Mainar Jaime, Raúl Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Alejandro Casanova Higes</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Higes, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Control de la salmonelosis porcina en maternidades mediante la adición de manano oligosacáridos en la alimentación de las madres.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64119</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La salmonelosis es una de las enfermedades más frecuentes transmitidas por los alimentos, lo que supone un problema importante de Salud Pública. Aunque se asocia principalmente al consumo de huevos y carne de pollo, recientemente han aumentado los brotes asociados al consumo de carne de cerdo. Teniendo en cuenta que el cerdo actúa como reservorio y que los lechones pueden infectarse a partir de las madres durante la lactación, es interesante buscar métodos de control de Salmonella a nivel de maternidad para evitar así su paso al resto de la cadena productiva y, posteriormente, al consumidor. Resultados previos han demostrado el efecto beneficioso de la adición de un β-galactomanano (Salmosan®) en el pienso de cerdos de cebo para reducir la excreción de Salmonella spp. En este contexto, el objetivo es determinar si se produce el mismo efecto en las cerdas durante la maternidad. Este producto, además de evitar la excreción de Salmonella, mejoraría la calidad del calostro, puesto que podría estimular la respuesta inmune de la cerda. Para ello, se seleccionó un grupo control de 21 cerdas y un grupo tratamiento del mismo número. Se administró Salmosan® al pienso del grupo tratamiento tres semanas antes del parto y hasta el destete y se monitorizaron ambos grupos mediante muestreos semanales. Se llevaron a cabo análisis microbiológicos de muestras de heces y serológicos tanto de las madres como de los lechones, así como de calidad del calostro. Además, los lechones se pesaron al nacimiento y al destete. Los resultados obtenidos indican que, en general, la adición de Salmosan® al pienso de las madres no produce diferencias en la calidad del calostro ni en la excreción de Salmonella, a pesar de observarse diferencias en uno de los lotes. Sin embargo, parece ser beneficioso para los valores de GMD de los lechones, siendo superiores en el grupo tratado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>