<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Somoano, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Carnicer, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Islas de libertad. La Universidad de Zaragoza en el movimiento estudiantil antifranquista (1965-1979)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31142</dc:identifier>
  <dc:subject>movimientos sociales</dc:subject>
  <dc:subject>estudiantes universitarios</dc:subject>
  <dc:subject>movimiento estudiantil</dc:subject>
  <dc:subject>protestas estudiantiles</dc:subject>
  <dc:subject>antifranquismo</dc:subject>
  <dc:subject>dictadura de franco</dc:subject>
  <dc:subject>tardofranquismo</dc:subject>
  <dc:subject>crisis del franquismo</dc:subject>
  <dc:subject>transición democrática</dc:subject>
  <dc:subject>transición española</dc:subject>
  <dc:subject>historia de la universidad</dc:subject>
  <dc:subject>historia local</dc:subject>
  <dc:subject>historia de zaragoza</dc:subject>
  <dc:subject>historia de aragón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El antifranquismo estudiantil fue clave en la progresiva erosión de la dictadura.  Zaragoza, eterno puente entre Madrid y Barcelona, hizo lo propio en lo referente a las actividades de los diferentes grupos estudiantiles de la oposición al franquismo. Tras una primera etapa de dominio del Partido Comunista de España (PCE), en la década de 1970 las organizaciones estudiantiles más importantes en el campus aragonés fueron los Comités de Estudiantes Revolucionarios de Zaragoza (CERZ) y los Comités de Estudiantes (CC EE). Sus militantes —y el resto del alumnado significado— fueron los protagonistas de los distintos golpes de movilización: desde la gran huelga estudiantil de 1972 hasta la primera manifestación por la autonomía de Aragón en 1978. Cada uno de los parasindicatos estudiantiles tenía sus estrategias y sus objetivos, convergiendo en algunos, como la demanda de libertades y amnistía. Sea como fuere, a partir de los mismos se puede historiar el papel de la capital del Ebro en el contexto del antifranquismo estudiantil nacional, así como la huella que la lucha en las facultades dejó en la historia local de Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>