<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Gasca, Alba Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Nuño Pérez, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Programa de prevención de las dificultades en el ritmo de la palabra (disfemia evolutiva) en la etapa de Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14560</dc:identifier>
  <dc:subject>educación infantil</dc:subject>
  <dc:subject>disfemia evolutiva</dc:subject>
  <dc:subject>programa de prevención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo intenta mostrar un programa de prevención para solventar los problemas de disfluencias o ritmo en la palabra, que pueden surgir en la etapa de Educación Infantil. Está motivado por la presencia de casos en el ámbito escolar que presentan este tipo de dificultades. En muchos de estos casos no son consideradas y no se detectan, olvidando la importancia que supone de cara al desarrollo posterior del niño. Pretendemos apoyarnos en los programas de prevención existentes en cuanto a la disfluencia, los métodos de trabajo en los que se basan, y las teorías a las que responden. Tomando como referencia algunos autores influyentes en el campo de la Educación Infantil que proponen una actuación basada en los ambientes más próximos y más importantes para el niño, es decir, en contextos naturales. Queremos utilizar la información recogida para elaborar un programa que contenga de forma global todos estos aspectos. Intentando que sea lo más activo, dinámico y flexible posible, utilizando para ello elementos motivadores como el cuento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>