<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Edú Obono, Prisca Nchama</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Esteban, Gregorio</dc:creator>
  <dc:title>Los brics: Crecimiento, comercio y el impacto de la crisis mundial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47198</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se ha centrado principalmente en tres aspectos: el crecimiento, el comercio y el impacto de la crisis  en la última década, en los países que forma el grupo BRICS. Hablamos de Brasil, Rusia, India, China y Suráfrica, que han pasado a tener un papel importante y creciente en la economía mundial. En primer lugar, veremos los indicadores de crecimiento y desarrollo económico, llevados a cabo estos países emergentes de grandes dimensiones geográficas y demográficas. En segundo lugar, conoceremos las características económicas, demográficas, etc. de cada país así como sus similitudes. En tercer lugar, conoceremos cuáles son las bases del crecimiento de los BRICS y qué influencia tiene el sector exterior en su  crecimiento. En el cuarto lugar, veremos a través de los indicadores de crecimiento, el peso que están adquiriendo en algunas instituciones internacionales, el papel que tienen en el resto de países emergentes, y generalmente en la economía mundial. Para ello conoceremos sus principales socios comerciales, los bienes y servicios que promueven  dicho comercio y la inversión extranjera directa. El quinto lugar y último veremos qué impacto ha tenido la crisis en estos países, para determinar en qué medida corresponde su peso actual en la economía internacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>