<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castel Duaso, Lourdes</dc:creator>
  <dc:creator>Barriuso Vargas, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Santafé, María</dc:creator>
  <dc:title>Artrópodos parásitos asociados a carpóforos del género Tuber</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8293</dc:identifier>
  <dc:subject>parásitos</dc:subject>
  <dc:subject>tuber</dc:subject>
  <dc:subject>tuber aestivum</dc:subject>
  <dc:subject>tuber melanosporum</dc:subject>
  <dc:subject>tuber brumale</dc:subject>
  <dc:subject>artrópodos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años la producción de trufas silvestres ha descendido de un modo alarmante, y por el momento ni el establecimiento de un gran número de plantaciones, de árboles del género Quercus micorrizadas con este hongo han conseguido que remonten las producciones. Por otra parte encontramos que su calidad esta gravemente influida por la presencia de artrópodos parásitos. No se posee mucha información sobre las principales plagas que afectan a la trufa ni cómo controlarlas. En este trabajo se han estudiado las poblaciones de artrópodos presentes en las especies económicamente más importantes en España distintos ejemplares de trufa de verano (Tuber aestivum), trufa negra (Tuber melanosporum) y Tuber brumale, con la intención de identificar y comprobar el grado de parasitismo de las especies que afectan. Se han encontrado 5 especies diferentes: Leiodes cinnamomea, Ommatoilus sabulosus, Megaselia sp., Lycoriella sp., y Helomyza tuberivora. De estos 3 últimos se ha conseguido reproducir su ciclo biológico completo sobre Tuber y Pleurotus ostreatus. Ommatoilus sabulosus, Megaselia sp. y Lycoriella sp. son nuevas citas en cuanto al parasitismo asociado a los carpóforos del género Tuber. Los dípteros Megaselia sp, Lycoriella sp. y Helomyza tuberivora son plagas que provocan graves pérdidas en la calidad del producto, pero también ayudan al hongo a diseminar sus esporas, a la par que son indicadores de su presencia en el quemado del árbol trufero. La presencia de Ommatoiulus sabulosusse asocia como plaga secundaria, ya que parasita a T. melanosporum cuando esta se encuentra ya madura, aprovechando las galerías creadas previamente ya por otros parásitos, provocando graves perforaciones que devalúan económicamente y en calidad el producto. Se ha podido comprobar que a diferencia de lo publicado en otros trabajos respecto al coleóptero Leiodes cinnamomea, que las larvas son parásitos tanto de T. aestivum como de T. melanosporum frente a los adultos que sólo se manifiestan en T. melanosporum, produciendo tanto la larva como el adulto graves daños en los carpóforos. Con los resultados obtenidos se pretende aportar algo de luz al parasitismo asociado a carpóforos del género Tuber para poder establecer, en estudios posteriores, posibles estrategias de control de estos artrópodos en las truferas, evitando así pérdidas tanto económicas como en la calidad de tan apreciado producto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>