<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Gomollón, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Cabello Martínez, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Gascón, José</dc:creator>
  <dc:title>Guía de controles y estudio de costes de los planes de reestructuración y reconversión del viñedo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15263</dc:identifier>
  <dc:subject>planes</dc:subject>
  <dc:subject>reestructuracion</dc:subject>
  <dc:subject>reconversion</dc:subject>
  <dc:subject>viñedo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado tiene como finalidad la creación e instauración de unas guías de control para la certificación de los Planes de Reestructuración y Reconversión del Viñedo, en el cuales se describan: 1. Procedimientos de control de las operaciones. Dotar a los inspectores de unos conceptos claros y concretos sobre el cultivo de viñedo. 2. Guías de control en campo. Las cuales permitan la verificación de la ejecución de la inversión solicitada, permitiendo al inspector detectar y reflejar cualquier anomalía o la verificación de la correcta ejecución de las acciones. 3. Procedimiento para la medición de las superficies de viñedo. Guías que permitan a los inspectores determinar el uso de viñedo en campo, con unos criterios técnicos y rigurosos, los cuales permitan la medición de la superficie del viñedo sin apenas discrepancia entre inspectores pudiendo asegurar al viticultor una correcta medición del uso viñedo. 4. Realización de un estudio de costes de las operaciones subvencionables específicas del sector vitivinícola aragonés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>