<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urgeles Roy, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Delso Aranaz, María Dolores</dc:creator>
  <dc:title>INTERNACIONALIZACIÓN DEL VINO ABADÍA DEL TEMPLE EN ESTADOS UNIDOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32721</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo el estudio de un plan de internacionalización de la empresa agroalimentaria MURROY WINE, S.L. sita en el Somontano de Barbastro. En el trabajo se describe la empresa y se presentan los productos que elabora, después de exponer las razones que han motivado el realizar un estudio de internacionalización hacia EEUU. Y puesto que se quiere exportar se analiza internamente la empresa mediante el modelo DAFO, para obtener un diagnostico de las debilidades y fortalezas de la empresa de cara a su proyecto de internacionalización y poder corregir aquello que pueda suponer un obstáculo al desarrollo del proyecto, al tiempo que se recogen las oportunidades y amenazas que se encontrarán en el camino. A continuación se investiga sobre las distintas formas de afrontar la comercialización en EEUU seleccionando las que mejor se adaptan a las características de la empresa; también se analiza a la competencia. Antes de tomar decisiones se realiza un estudio sobre la viabilidad económica y financiera de la propuesta para poder determinar si el proyecto es rentable. Por último, se termina el trabajo con una serie de conclusiones a las que se ha llegado tras el desarrollo de los distintos capítulos recogidos en el trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>