<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cazorro Sanz, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Caudevilla Polo, Santos</dc:creator>
  <dc:creator>Botella Navarro, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico para mejorar la ejecución de la palada en un remero parapléjico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14199</dc:identifier>
  <dc:subject>remo adaptado</dc:subject>
  <dc:subject>paraplejía</dc:subject>
  <dc:subject>control postural</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El remo adaptado (RA) es una modalidad reciente del remo olímpico, en el que participan personas con discapacidad entre ellas parapléjicas. Teniendo en cuenta las características clínicas que padece un paciente parapléjico y la evidencia científica, se ha elaborado un plan de intervención fisioterápico para un remero adaptado parapléjico.   Objetivos: El objetivo principal de la intervención fisioterápica es mejorar la ejecución técnica de la remada a través de técnicas que favorezcan un buen control postural y de movimiento del tronco.   Metodología: Estudio de caso clínico en el que se han analizado una serie de variables dependientes en una valoración inicial, se ha realizado un tratamiento como variable independiente y por último una valoración final. Se realizó una valoración completa, incluyendo evaluaciones específicas del control del tronco y de la ejecución de la remada.   Desarrollo: El plan de intervención duró 4 semanas, divididas en tres fases. Se han utilizado diferentes técnicas de tratamiento en base a la bibliografía consultada. En las variables se obtuvieron resultados que sugieren la mejora de la ejecución técnica del gesto de la remada.   Conclusiones: Tras la intervención, el paciente presenta una mejora en la remada, así como un mejor control postural del tronco y una ligera disminución de la espasticidad de los Miembros Inferiores (MMII).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>