<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos Gómez, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>García Lacalle, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de las modificaciones regulatorias en las comisiones de nombramientos y retribuciones y en las remuneraciones de las sociedades cotizadas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69522</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Numerosos trabajos han analizado el impacto de la organización y composición del consejo de administración en las remuneraciones percibidas por los consejeros ejecutivos. Este trabajo tiene por objeto estudiar la evolución de la comisión de nombramientos y retribuciones y de las remuneraciones percibidas por los miembros del consejo de administración. En concreto, analiza cómo las sociedades cotizadas han adoptado e implementado los cambios legislativos y las recomendaciones de los códigos de buen gobierno en las cuestiones objeto de estudio. Posteriormente, se estudia la existencia de una variación conjunta significativa entre las distintas variables consideradas. Todo ello se ha llevado a cabo a través de los datos publicados por la CNMV para los años 2013, 2014, 2015 y 2016 de las sociedades cotizadas del mercado continuo. Se podrá comprobar cómo se incrementó la participación de los consejeros independientes en la comisión de nombramientos y retribuciones. Pero, los resultados sugieren, en contra de lo esperado, que no lleva consigo cambios en la estructura cualitativa de la retribución.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>