<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Córdova Vera, Walvin Ramiro</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Ibáñez, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Concerned nanotechnology: Screen printed electrodes (SPE) to detect nanoparticles in natural media</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16186</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los nanomateriales han irrumpido con fuerza en nuestra sociedad aportando ventajas indudables. Además, las consecuencias de su uso, interacciones con el medioambiente y regulaciones legislativas son campos de investigación en auge.  El presente TFM está enfocado en la utilización de las técnicas electroanalíticas para la caracterización de materiales nanoestructurados, centrándonos en concreto en las nanopartículas.  El trabajo puede ser divido en dos partes: 1.-	Utilización de la voltametría lineal combinada con celda electroquímica y/o electrodos serigrafiados para la caracterización de nanopartículas de plata en muestras reales depositadas sobre el electrodo de trabajo. Las muestras reales son disoluciones comercializadas como suplementos alimenticios. El estudio está basado en la oxidación total de las nanopartículas y la relación entre la posición del pico observado en el voltagrama y el tamaño de la nanopartícula. Esta técnica fue aplicada a muestras reales para detectar la agregación de las nanopartículas y comprobar la influencia del electrodo en este fenómeno. 2.-	Utilización de la cronoamperometría combinada con microelectrodos para la caracterización de nanopartículas de plata y nanopartículas de óxido de cerio en suspensión. La carga intercambiada es producida en la superficie del electrodo cuando una nanopartícula colisiona con el electrodo. La cantidad de carga intercambiada depende del tamaño de las nanopartículas y se pueden relacionar siguiendo ecuaciones matemáticas. Diferentes procedimientos han sido empleados para cada tipo de nanopartícula. El estudio ha sido realizado sobre patrones y muestras en el caso de la plata y solo sobre patrones en las nanopartículas de oxido de cerio. Los resultados obtenidos dan el tamaño o distribución de ellos en cada tipo de nanopartícula.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>