<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernando Quintana, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Ara Callizo, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Fibrinoólisis intravenosa en el ictus isquémico: efectividad, seguridad y factores pronósticos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8139</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la fibrinólisis intravenosa es un tratamiento para la fase aguda del ictus que se aplica en Europa desde 2002. A lo largo de estos años los criterios de inclusión respecto a edad y tiempo de fibrinólisis desde inicio han ido variando conforme se han publicado nuevos estudios (fibrinólisis en ≥ de 80 y &lt; de 80 entre 3 y 4.5 horas). Queremos evaluar los resultados de la fibrinólisis intravenosa en nuestro medio e identificar los factores pronósticos a los que se asocian.  Material y método: se recogieron de forma sistemática todos los pacientes fibrinolisados desde enero de 2005 hasta diciembre de 2011, resultando una muestra de 282 pacientes. Se identificaron como variables resultado la mortalidad, Rankin a los 3 meses y sangrado intracerebral sintomático (definido según SIST). Se recogieron datos de edad, tiempo desde inicio, tiempo puerta-aguja, sexo, Rankin al alta, factores de riesgo cardiovascular, tensión arterial y glucemia basal, diagnóstico topográfico y diagnóstico etiológico.  Resultados: tras realizar análisis de regresión logística multivariante, se identificaron como factores asociados al pronóstico la edad (p= 0,046), el tiempo hasta fibrinólisis (p= 0,016) y el NIH (p=0,000). Como factores asociados a la mortalidad, se identificaron la edad (p=0,013) y el NIH (p=0,000). Sólo la edad se asoció al riesgo de sangrado intracerebral (p=0,028). Discusión: la ampliación de criterios de inclusión para la fibrinólisis intravenosa en el ictus isquémico implica un incremento de la mortalidad comparativa en el grupo de ≥ de 80 años, por lo que, teniendo en cuenta los datos contradictorios de otras series, son necesarios más estudios controlados para comprobar la efectividad de la fibrinólisis intravenosa en este grupo de pacientes. El aumento del tiempo transcurrido hasta realizar la fibrinólisis se asocia a un peor resultado funcional, por lo que se debe insistir en su realización precoz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>