<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Tamayo, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Gonzalo Asensio, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Montañés, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de herramientas genéticas para el estudio del transposón IS6110 de mycobacterium tuberculosis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31734</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>IS6110 está presente en múltiples copias en la mayoría de las cepas de M. tuberculosis. La variación en el número de copias y la ubicación de este elemento en el genoma de M.tuberculosis hace que sea una herramienta ideal para  la tipificación de cepas de M.tuberculosis  mediante el polimorfismo de longitud de fragmentos de restricción (RFLP) ( Hermans et al. 1991; Van Embden et al. 1993 ). La transposición de IS6110  está altamente regulada y puede ser sensible al estado fisiológico de la célula huésped, que a su vez se ve afectada por las condiciones ambientales (Iida, 1983 ). La transposasa (enzima que cataliza la movilización del transposón a otra localización del genoma por mecanismos replicativos o no replicativos de transposición) de IS6110 está codificada por un único marco de lectura, aunque en el genoma de M. tuberculosis aparece anotada en dos genes denominados ORFA y ORFB que solapan parcialmente. La transposasa activa se traduce mediante un cambio en la pauta de lectura provocada por el retroceso del ribosoma en 1 nucleótido  en la secuencia heptanucleotida, TTTAAAG, situada dentro de la región de solapamiento entre ORFA y ORFB de IS6110 ( McAdam et al. 1990 ).   Los objetivos de este trabajo son i) confirmar que la secuencia wild type de la IS6110 codifica para una transposasa inactiva, impidiendo la transposición y ii) que el cambio en la pauta de lectura en una secuencia determinada permita la traducción de una transposasa activa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>