<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Juste Aida</dc:creator>
  <dc:creator>González Rubio, Francisca</dc:creator>
  <dc:title>Adherencia y persistencia en el tratamiento de diabetes, hipertensión arterial, dislipemia y osteoporosis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64698</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La Organización Mundial de la Salud estima que el 50% de los sujetos con enfermedades crónicas no toma su medicación. En los mayores de 65 años de edad, la adhesión farmacológica es un problema particularmente grave porque este grupo tiene una mayor carga de enfermedades, que conduce a la utilización de un mayor número de medicamentos, y con ello una mayor probabilidad de incumplimiento terapéutico que contribuye a la progresión de la enfermedad y al aumento de morbimortalidad. Objetivos: Conocer el porcentaje de nuevos usuarios de los fármacos más utilizados para el tratamiento de la hipertensión arterial, de la diabetes, de la dislipemia y de la osteoporosis. Así como medir la adherencia y persistencia y tratar de identificar predictores de las mismas. Material y Métodos: estudio de ámbito regional, descriptivo, observacional y retrospectivo del que se obtienen datos sobre dispensación farmacéutica de pacientes de 65 años y mayores que inician tratamiento con antihipertensivos, antidiabéticos, antidislipémicos y antiosteoporóticos en monoterapia y se mide su adherencia y persistencia con un análisis descriptivo de frecuencias. Se realiza un análisis de regresión logística y de supervivencia para valorar los factores que pueden influir en la adherencia y persistencia respectivamente. Resultados: La adherencia en antihipertensivos por dosis diaria definida(DDD) es 64.1% y por cantidad de comprimidos 50.71%; en antidiabéticos 26.98% por DDD y por cantidad un 72.4%; en antidislipémicos un 21.06% por DDD y por cantidad un 44.31%; y en antiosteoporóticos un 47.58% por DDD y 0 por cantidad. La persistencia en antihipertensivos es por DDD del 28.87% y por cantidad de comprimidos del 13.94%; en antidiabéticos 7.34% por DDD y por cantidad 30.42%; en antidislipémicos 7.9% por DDD y por cantidad 11.28%; y en antiosteoporóticos 10.91% por DDD y 0 por cantidad. La adherencia y la persistencia están relacionadas de forma estadísticamente significativa con el sexo varón, tener edad entre 65 y 74 años, tener fármacos co-prescritos y con el uso de antihipertensivos y antiosteoporóticos sobre antidiabéticos. Conclusiones: La adherencia y persistencia al tratamiento es inferior al 73%. Existen diferencias entre medir la adherencia y persistencia por DDD y por cantidad de comprimidos. La edad, el sexo, el número de co-fármacos y el tipo de fármaco utilizado influyen en la adherencia y persistencia, pero hay que tener en cuenta otros factores como los efectos adversos, el tipo de enfermedad, la indicación del tratamiento y la conciencia sobre el mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>