<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Suarez La Madrid,Jhon Lennon</dc:creator>
  <dc:creator>Silvestre Rodríguez, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>La inmigración peruana en España: causas, características e integración de los inmigrantes.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47613</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los inmigrantes peruanos residentes en España, son un grupo migratorio latinoamericano con escasa representación en la sociedad española, pero que se diferencia del resto de colectivos migratorios llegados de otros países andinos, como pueden ser los ecuatorianos, colombianos y bolivianos, ya que presenta un perfil diferente al resto. Bajo este contexto, el objetivo del presente proyecto es analizar los motivos por los que estos inmigrantes eligen España como destino migratorio, así como analizar su evolución en la sociedad española. Por otro lado, en este estudio se pretende comparar a este colectivo con los otros colectivos que tienen una fuerte representación en España, con el objetivo de mostrar las diferencias y sus semejanzas a través de sus principales características sociodemográficas y su nivel de integración. Fruto de esta investigación, los resultados arrojados por las principales estadísticas nacionales, nos indican que estamos ante un colectivo maduro, con la larga presencia en España y que mantiene un alto nivel de estudios. Además en cuanto a su nivel de integración, los resultados muestran que este colectivo se encuentra integrado en la sociedad, gracias a la alta tasa de matrimonios mixtos y de concesión de nacionalidades. Finalmente, el estudio concluye con la comparativa de la evolución de este colectivo en los últimos años debido a la crisis económica, así como la extracción de los principales resultados de la investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>