<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alberto Paricio Alzola</dc:creator>
  <dc:creator>Jarne Jarne,José Ignacio </dc:creator>
  <dc:creator>Callao Gastón, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Manipulación contable y ERE: análisis en periodo de crisis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30741</dc:identifier>
  <dc:subject>manipulación contable </dc:subject>
  <dc:subject>ajustes por devengo discrecionales </dc:subject>
  <dc:subject>comunidades autónomas</dc:subject>
  <dc:subject>expediente de regulación de empleo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La manipulación contable, entendida como un fenómeno mediante el cual la gerencia modifica determinadas partidas para conseguir unos resultados, ha sido objeto de análisis por diferentes autores a lo largo de la historia. En nuestro trabajo, a través del análisis de 97 empresas de cuatro comunidades autónomas, hemos analizado la relación entre los expedientes de regulación de empleos solicitados y aprobados y la manipulación contable en el periodo de crisis financiera en España entre 2008 y 2012. Para el análisis nos hemos servido de los ajustes por devengos discrecionales, estimados mediante el modelo de Kothari et al.(2005). Los resultados obtenidos demuestran que tanto el ciclo económico como la delicada situación económica-financiera de las empresas condicionan la manipulación contable por parte de los directivos. De igual modo, encontramos indicios de responsabilidad en una sesgada y, en ocasiones, interesada interpretación de la normativa reguladora de los expedientes de regulación de empleo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>