<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mínguez Ruiz, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Royo, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Toivonen, Janne Markus</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de expresión génica de marcadores musculares en un modelo animal de esclerosis lateral amiotrófica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31780</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Estudio de expresión génica de marcadores musculares en un modelo animal de esclerosis lateral amiotrófica. La Esclerosis Lateral Amiotrófica (ELA) es una enfermedad neuromuscular de carácter fatal que se caracteriza por una degeneración gradual de las motoneuronas y una progresiva atrofia muscular. El modelo animal que más se aproxima al progreso degenerativo en humanos es el ratón transgénico que sobreexpresa la isoforma de la SOD1 humana en la posición mutada G93A (SOD1-G93A). El objetivo fundamental en este trabajo se ha centrado en el análisis de la expresión de los factores que controlan el potencial regenerativo del músculo esquelético. Para la consecución de este objetivo se cuantificó la expresión génica del microRNA-206 (miR-206), en el músculo extensor digital largo de ratones transgénicos SOD1G93A. La bibliografía muestra que el miR-206 retrasar la progresión de la enfermedad y promueve la regeneración de la sinapsis neuromuscular, y de factores de regulación miogénica como miogenina (Myog) y Myod1, que regulan el crecimiento y la regeneración muscular. Por este motivo se analizó también la expresión de Myog y Myod1 para estudiar su posible relación con los niveles de miRNA-206 en el músculo esquelético de ratones transgénicos SOD1-G93A. Los niveles de expresión génica se cuantificaron mediante la técnica de PCR cuantitativa en tiempo real, utilizando para ello sondas Taqman. Los animales sanos de la misma camada se utilizaron como control. La significación estadística se estableció para un valor de p&lt;0.05 en los test t de student realizados.  Los resultados muestran un incremento significativo de los niveles del miR-206 en el músculo EDL, y de los niveles de expresión de Myog y Myod1 en músculo esquelético de ratones transgénicos SOD1-G93A con respecto a animales sanos. Estos resultados refuerzan la hipótesis de que el músculo esquelético preserva en cierto modo su capacidad regenerativa a pesar de la atrofia muscular característica de la enfermedad en el estadio terminal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>