<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Fernández, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Manchado Pérez, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Iluminación urbana sostenible SUNSET</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6331</dc:identifier>
  <dc:subject>iluminación urbana sostenible</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este proyecto es el diseño de una luminaria para exteriores alimentada por energía solar. Este tipo de energía “limpia” consiste en la transformación de la energía solar en energía eléctrica utilizable. Se busca la obtención de un elemento capaz de englobar o integrar las dos partes necesarias: sistema lumínico y sistema solar (obtención de energía de forma sostenida). El proyecto consiste en el diseño de una farola, aplicando las tecnologías del futuro y pensando en la protección del medio ambiente, desarrollando un alto potencial estético y funcional. Conociendo el mercado, sabemos que es un mundo muy explotado, por lo que nuestro producto tiene que ser competitivo, económico, satisfactorio y con un alto grado en innovación. De este modo, se intentará exponer su desarrollo de una manera clara y organizada, explicando cómo ha sido su evolución y los objetivos a alcanzar. El proyecto es claramente un ejercicio de investigación, estudio e innovación en un tema en el que se podría decir que “acabamos de nacer”. La luminaria puede ser objeto de uso en sitios donde hay posibilidad de conectarse a la red de alumbrado público, y de esta forma reducir notablemente el consumo de energía, o por otra parte donde no haya red, reduciendo la necesidad de equipo eléctrico pero limitando su uso, dejando así que el suministro de luz dependa totalmente de las condiciones medioambientales. La idea surge de una reflexión sobre la introducción de las energías renovables en productos cotidianos y asequibles, que a su vez sean compatibles con estas energías. El problema de la energía solar reside en que la energía obtenida se utiliza directamente en forma de energía y no en productos habituales, lo que hace que no nos sintamos atraídos por el uso de la tecnología renovable y la vemos mas como una utopía o algo raro de percibir, que como una necesidad. Por tanto, se podría decir que el producto tiene el fin de concienciar a la sociedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>