<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguerri Aranda, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>López Mesa, María Belinda</dc:creator>
  <dc:title>Londres 2050</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65355</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los cambios cualitativos que trajo la Revolución Industrial -en el comportamiento- y cuantitativos -en la escala territorial- en el comportamiento de las ciudades respecto al medioambiente y el consecuente desarrollo exacerbado de las urbes. Es por ello que resulta interesante analizar cómo la arquitectura industrial que en un momento fue el continente de las acciones y decisiones de esos cambios, puede ahora renovarse y ser continente -en sentido contrario esta vez- de una nueva concepción para el futuro de las ciudades a través de la rehabilitación de sus infraestructuras obsoletas. Para ello se analizan dos casos de rehabilitación de la arquitectura en la ciudad de Londres. Uno de los casos se sitúa en los años 90, cuando las preocupaciones por la sostenibilidad empezaban a existir pero no había medios de gestión para ser aplicados, con lo que es la arquitectura como único mecanismo la que es capaz de aportar unos valores de los que carecía el lugar. El otro, que está a día de hoy en fase de ejecución, se encuentra en el marco de múltiples planes y programas de planeamiento y lo convierten en un ejercicio ambicioso de regeneración urbana con la mirada puesta en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>