<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bacaicoa Elías, Gimena</dc:creator>
  <dc:creator>Mosteo Abad, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Sarasa Alonso, Judith</dc:creator>
  <dc:title>Optimización de la gestión de residuos de aparatos eléctricos y electrónicos (RAEE) de pequeño tamaño</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8801</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La gestión de los Residuos de Aparatos Eléctricos y Electrónicos (RAEE), tiene especial importancia por tres motivos: cantidad (son la familia de residuos que más crece), contaminación (contienen una variedad de materiales peligrosos que es necesario tratar), reciclaje y recuperación (una gran fracción es reciclable). La gestión de los RAEE es una cuestión compleja que abarca muchos aspectos, desde la organización a la ejecución, la recogida selectiva, los sistemas de clasificación y tratamiento. Esto supone un reto complicado desde un punto de vista técnico, legal, económico y educativo. Mientras que las ventas totales de aparatos de eléctricos y electrónicos son conocidas desde hace tiempo a nivel europeo, el conocimiento relativo a las cantidades de residuos de aparatos eléctricos y electrónicos generados es muy pobre. En algunos países o no han implantado un registro de estos residuos o si está implantado, lleva muy poco tiempo o no funciona correctamente. Además los RAEE que no son recolectados selectivamente y acaban formando parte de la corriente de residuos sólidos urbanos son difíciles de cuantificar. En este proyecto se aborda la optimización de la gestión de RAEE de pequeño tamaño en un municipio. La población seleccionada para la implantación y ejecución de la gestión de RAEE se localiza en la zona norte del territorio español con un número de habitantes de 30.000 en una zona urbana en la que sus habitantes tienen un poder adquisitivo medio. Esto se traduce en disposición de infraestructuras auxiliares a la gestión de RAEE y un consumo medio-alto de AEE. Para la recogida de los RAEE de todo tipo de categorías existe un punto limpio. Este se encuentra a las afueras del centro urbano de la localidad, por lo que no es tan accesible como el resto de contenedores. Para aumentar la eficiencia de la gestión de RAEE en la localidad se propone la instalación de un nuevo contenedor que amplíe la gama existente. El contenedor que cumple la mayor parte de estas características y podría satisfacer en gran medida las necesidades expuestas está patentado por la empresa Blipvert® S.L. No obstante hay alguno de los requisitos que el contenedor de Blipvert no reúne. Se muestra un nuevo diseño de contenedor basado en el mini de Blipvert®. Se describen las opciones de tratamiento existentes para los RAEES recogidos en contenedor propuesto. De los muchos posibles residuos eléctricos y electrónicos que pueden recogerse son tres los seleccionados para describir su tratamiento final tras la recogida y el transporte: lámparas, reproductor MP3 y discos compactos CDs.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>