<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Sanz, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Cardoso Moreno, María Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Salavera Bordás, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Tena Bernal, Olga</dc:creator>
  <dc:title>Intervención desde terapia ocupacional en un caso con discapacidad intelectual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11890</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>discapacidad intelectual</dc:subject>
  <dc:subject>Síndrome de Down</dc:subject>
  <dc:subject>integración sensorial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El Síndrome de Down es la condición asociada a discapacidad intelectual más común, un trastorno genético producido por una mutación cromosómica que conduce un tercer cromosoma 21 en el 95% de los casos. Debido a sus múltiples manifestaciones clínicas el tratamiento es multidisciplinar y en él se incluye la TO, que hace uso de la ocupación como herramienta para facilitar y ayudar a la persona en la construcción y desarrollo de una vida significativa. Siguiendo el modelo de los apoyos y utilizando de un enfoque de integración sensorial se trabajarán las habilidades de comunicación e interacción en una paciente con Síndrome de Down. El objetivo del presente trabajo es realizar una intervención sobre una paciente con Síndrome de Down utilizando la Integración Sensorial y comprobar si existen beneficios a nivel comunicativo y social que influyen en la respuesta a este tratamiento. La intervención consta de 13 sesiones realizadas dentro del Centro Ocupacional Santo Ángel, las cuales están basadas en la Pirámide del Desarrollo Humano, por lo que las actividades han sido planteadas siguiendo dicha estructura. Tras dos meses de tratamiento y una vez finalizada la recogida de datos, éstos se analizan y comparan y se observa que existen mejoras significativas en el desempeño ocupacional, ya que la paciente muestra mayor asertividad con su familia, compañeros y profesionales, apreciándose mayor contacto físico, atención en tareas concretas e iniciativa en distintas situaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>