<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Juez Clavería, Jenifer</dc:creator>
  <dc:creator>Córdoba García, Rodrigo</dc:creator>
  <dc:title>Detección de problemas relacionados con el alcohol mediante el test AUDIT-C en el Servicio de Urgencias. Estudio piloto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8611</dc:identifier>
  <dc:subject>alcohol autit-c</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: estimar la prevalencia de consumidores perjudiciales de alcohol a través del test AUDIT-C (versión corta del test AUDIT de 10 ítems) en pacientes atendidos en el Servicio de Urgencias (SU) del Hospital Clínico Universitario de Zaragoza, y su relación con ciertas variables sociodemográficas.  Material y métodos: diseño: estudio descriptivo transversal, aleatorizado, no controlado. Selección: 211 pacientes que acuden al SU de entre 18 y 65 años, tras consentimiento informado verbal. Se excluyeron a pacientes en situación grave, emergencias vitales, personas con alteración del nivel de consciencia al ingreso, sospecha de intoxicación etílica aguda, pacientes psicóticos, y aquellos pacientes con dificultades idiomáticas. Las variables del estudio han sido: edad, sexo, nivel de estudios, estado civil, ocupación, diagnóstico en el servicio de urgencias y decisión de ingreso.  Resultados: el 21,8% de los encuestados tenían un AUDIT-C positivo. Se encontró asociación estadística entre consumo de riesgo de alcohol y ser varón (p = 0,02), no casado (p = 0,03) y con diagnóstico de traumatismo (p = 0,01). Discusión: el consumo de riesgo de alcohol es un hecho frecuente entre los pacientes que acuden al SU, y a menudo puede pasar desapercibido. El AUDIT-C no sirve para detectar consumos agudos, pero sí para detectar prácticas de riesgo que a medio y largo plazo pueden dar problemas de salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>