<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Yáñez Fraile, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Maza Frechín, Mario</dc:creator>
  <dc:title>Introducción de elementos estructurales para la mejora de la seguridad pasiva en un vehículo comercial para el transporte urbano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7133</dc:identifier>
  <dc:subject>motor rueda</dc:subject>
  <dc:subject>in-wheel motors</dc:subject>
  <dc:subject>seguridad pasiva</dc:subject>
  <dc:subject>vehículo eléctrico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Gracias al auge experimentado por los vehículos eléctricos en los últimos años han surgido grandes novedades tecnológicas en el sector de la automoción. Un ejemplo de ello son los “in-wheel motors” o motores rueda. Se trata de una tecnología que aprovecha las reducidas dimensiones de los motores eléctricos para trasladar su ubicación a las ruedas. Con ello, se busca simplificar al máximo el número de componentes del sistema de tracción para, de este modo, aumentar la eficiencia mecánica. En este proyecto se lleva a cabo una evaluación de las posibilidades que pueden ofrecer los motores rueda para la propulsión de vehículos, así como para la mejora de la seguridad de los ocupantes. Se utiliza como modelo de estudio un vehículo con características similares a las de una furgoneta Mercedes Vito, que es equipado con dos motores de este tipo comercializados por la empresa Protean Electric. En primer lugar, sobre el modelo se ha realizado un análisis comparativo de las prestaciones ofrecidas frente a las de un vehículo convencional, cuyos resultados muestran la validez de la configuración escogida para la tracción. Se obtienen valores adecuados para la aceleración y la velocidad máxima y mejoras sustanciales para el consumo y el coste por kilómetro. Tan sólo la autonomía se ve mermada ligeramente por la limitación de la batería. Posteriormente, mediante un estudio frecuencial y temporal del comportamiento de la suspensión se ha podido comprobar la influencia que tiene el traslado de masa hacia las ruedas. El comportamiento dinámico del vehículo se ve afectado por el aumento de la masa no suspendida, pero no así el confort de los pasajeros, que se mantiene gracias al trabajo de la suspensión. La instalación de motores rueda libera un gran espacio en la zona frontal del vehículo, ya que el espacio habitualmente ocupado por el motor de combustión queda libre de componentes. Este hecho es aprovechado para establecer una nueva distribución de los componentes, que se escenifica con la creación de un modelo del vehículo en tres dimensiones. A partir de este modelo se buscan nuevas soluciones que ayuden a mejorar la seguridad pasiva del vehículo. En este sentido, en la última parte de este proyecto se presentan tres propuestas para la modificación del chasis del vehículo, que permiten optimizar la absorción de la energía de impacto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>