<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villanova Larrodé, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Echandi Ercila, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Desencuentro entre Cristianismo primitivo y Gnosticismo: la interpretación de las Cartas Paulinas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31200</dc:identifier>
  <dc:subject>gnosis </dc:subject>
  <dc:subject>gnosticismo </dc:subject>
  <dc:subject>cristianismo </dc:subject>
  <dc:subject>primitivo </dc:subject>
  <dc:subject>soteriología </dc:subject>
  <dc:subject>paulino </dc:subject>
  <dc:subject>nag hammadi </dc:subject>
  <dc:subject>pneumáticos</dc:subject>
  <dc:subject>hílicos</dc:subject>
  <dc:subject>gentiles </dc:subject>
  <dc:subject>encrático </dc:subject>
  <dc:subject>poder eclesiástico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Durante más de veinte siglos ha existido una institución sustentada en la fe cuyo peso ha recaído en la sociedad impregnándola a todos los niveles: tanto a nivel interior, en el sentido de construcción de la subjetividad, como externo, política, social y económicamente. Esta institución es la Iglesia y su contenido es el cristianismo, cuyo comienzo y eje central en torno al que gravita está personificado en la figura de Jesús de Nazaret. En el presente estudio pretendemos mostrar cómo esta institución consiguió consolidarse en el poder como doctrina dominante del Imperio en el ocaso del siglo II.  Para cumplir nuestro propósito iremos de la mano de los gnósticos y dentro de ellos los valentinianos, “secta” perteneciente a la rama del gnosticismo conocida como “gnosticismo cristiano”, pues la Iglesia fundamentó su doctrina en contraposición a la interpretación valentiniana de las Cartas Paulinas. Recurriremos a los textos del Nuevo Testamento, especialmente a las Cartas Paulinas y a la biblioteca de Nag Hammadi, que contiene los evangelios llamados “gnósticos” hallados hasta el presente; textos donde se muestra la problemática que la interpretación valentiniana de las escrituras de Pablo suponía para la consolidación del cristianismo como religión oficial, cuyas consecuencias eran políticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>