<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Solla Alves, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez Esteban, Gregorio</dc:creator>
  <dc:title>Educación y violencia en América Latina:¿Están relacionadas?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47599</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se lleva a cabo el análisis de la relación existente entre la educación y la violencia con el objetivo de evaluar cómo la educación puede afectar a los niveles de violencia en los países latinoamericanos. En primer lugar, se ha analizado el panorama actual de la educación en América Latina y se ha realizado una comparativa de la región con otras regiones del Mundo. También se ha comparado 18 países latinoamericanos entre sí a partir de diferentes indicadores de desarrollo económico y social para conocer cuál es la situación actual en estos países y las desigualdades existentes dentro de los sistemas educativos. En una segunda parte, se ha visto a través de las tasas de homicidios intencionales, cómo la región latinoamericana es la región que presenta las tasas más altas de violencia a nivel mundial. Por último, se ha relacionado diferentes indicadores educativos y sociales con las tasas de homicidios intencionales para evaluar a través del modelo de regresión lineal simple si existe una correlación entre la educación y la violencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>