<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González-Nicolás Trébol, Maria Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Miguelena Bobadilla, José María</dc:creator>
  <dc:title>Traumatismos abdominales. Análisis Epidemiológico y Clínico en un Hospital de tercer nivel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70376</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El trauma grave constituye mundialmente la 6ª causa de mortalidad (la primera en menores de 35 años). En España, el traumatismo abdominal aislado representa un 8-17% del total. Es difícil encontrar datos epidemiológicos relativos al trauma grave España. Objetivos: Conocer la epidemiología, distribución y resultados del tratamiento de los traumatismos abdominales en nuestro medio.  Material y Métodos: Se ha realizado un estudio retrospectivo en todos los pacientes con trauma abdominal grave ingresados en nuestro hospital entre 2009 y 2015. Se han aplicado distintas escalas pronósticas (ISS, RTS y TRISS). Resultados: La edad media fue 42.40 ± 17.88 años con predominio masculino (73.9%). La mayoría han sido traumatismos de tipo cerrado (94.1%) y su etiología principal los accidentes de tráfico (60.1%). El bazo ha sido el órgano más frecuentemente afectado (44.4%), seguido por el hígado (36.6%). El 62.7% se manejó con éxito de forma conservadora. La estancia media fue de 17.88 ± 26.67 días y se registró una mortalidad del 13.1%.  Conclusión: El traumatismo abdominal en nuestro medio se distribuye de forma similar que a nivel nacional. La puntuación en las escalas estudiadas tiene una relación directa con la necesidad de tratamiento quirúrgico, los días de estancia hospitalaria, la morbilidad y la mortalidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>