<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Ibáñez, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Martín-Albo Lucas, José</dc:creator>
  <dc:title>La autoeficacia en el deporte en función de los niveles de estrés y las atribuciones causales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9314</dc:identifier>
  <dc:subject>auto-eficacia</dc:subject>
  <dc:subject>niveles de estrés</dc:subject>
  <dc:subject>atribuciones causales</dc:subject>
  <dc:subject>mejora del rendimiento deportivo en la ejecución de pases</dc:subject>
  <dc:subject>tiros a portería.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La autoeficacia que una persona siente hacia la consecución de una determinada tarea es fundamental para el buen desempeño de la misma. En este sentido, se consideró importante tener claro qué nivel de autoeficacia siente un equipo de fútbol en los pases y tiros a portería, sabiendo que cuanto más grande sea el nivel de discrepancia entre esa autoeficacia y la eficacia real, peor será la ejecución y, por tanto, el rendimiento. Se consideró, además, que la autoeficacia que un deportista tiene hacia una determinada tarea, viene determinada tanto por el nivel de estrés que adquiere de todos los posibles estresores, como de las atribuciones causales que hace respecto a la consecución o no de un determinada tarea. Se ha elaborado un programa con el objetivo de mejorar el rendimiento de los pases y tiros a portería en un equipo de fútbol de categoría cadete, con chicos de entre 13 y 14 años, evaluando la autoeficacia, el nivel de estrés y las atribuciones causales de los miembros del equipo, intentando mejorarlas, para lograr un mejor rendimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>