<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacio López, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Herranz Bercedo, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en un adolescente diagnosticado de mielomeningocele</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48002</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La espina bífida es una grave malformación congénita producida cuando la parte del tubo neural que forma la médula espinal no se cierra completamente la cuarta semana embarazo, afectando al sistema nervioso central, genitourinario y al aparato locomotor. Objetivo. Elaborar un plan de intervención fisioterápico para un paciente con espina bífida (defecto a nivel de L4-L5), basado en la mejora de su calidad de vida y en la fomentación de la actividad física. Metodología. Se presenta el caso clínico de un adolescente con mielomeningocele reflejada en una disminución de la fuerza muscular en miembros inferiores, y ausencia de la misma a nivel de tobillo y dedos de los pies. Se   creó   un plan de intervención   basado   en   cinesiterapia, movilizaciones de miembros inferiores e integración de actividad física para mejorar la condición física. El programa  se aplicó durante 15 semanas, 3 horas semanales.   Desarrollo. Se   realizó   una   valoración   inicial,   se   aplicó   el   plan   de   intervención   y se comprobó el grado de cumplimiento de los objetivos marcados. Se ha conseguido mejorar la fuerza y movilidad de miembros inferiores, la marcha y la condición física gracias a una pérdida de peso basada en la actividad física.  Conclusiones. El   plan de intervención   aplicado   ha   logrado cumplir   los   objetivos   marcados,   pero   al ser una enfermedad que puede presentarse a varios niveles y afectar a mayor o menor número de estructuras,  sería   conveniente   hacer   más estudios para encontrar evidencia de cuál es el más apropiado en relación a la edad del paciente</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>