<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lizandra Miguel, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Bescós Durán, María Mercedes</dc:creator>
  <dc:creator>Chueca Miguel, Eva Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Programa de prevención de caídas para enfermos de Parkinson desde terapia ocupacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13978</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad de Parkinson</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>prevención de caídas</dc:subject>
  <dc:subject>actividades de la vida diaria</dc:subject>
  <dc:subject>psicomotricidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de Parkinson (EP) es una patología neurodegenerativa progresiva debida a la muerte de células dopaminérgicas. Las principales manifestaciones clínicas de la enfermedad son: bradicinesia, temblor en reposo, rigidez y alteración de los reflejos posturales. Estos síntomas, entre muchos otros, provocan que los EP sean una población de riesgo a sufrir caídas, y que al menos el 70% de ellos se caigan una vez al año. El objetivo general del presente trabajo, fué realizar un programa de Terapia ocupacional para prevenir y/o disminuir las caídas en un centro especializado de atención a parkinsonianos. Se llevó a cabo mediante un estudio de campo experimental en veinte pacientes con EP. El estudio se dividió en tres fases: selección aleatoria/ evaluación de los participantes, intervención y reevaluación/ conclusiones. La evaluación inicial se realizó mediante diversas escalas y los resultados obtenidos sirvieron para planificar las sesiones de intervención. La reevaluación del programa demostró que se pueden prevenir las caídas en EP mediante la mejora del desempeño en las actividades de la vida diaria, informando sobre los productos de apoyo y adaptaciones en el entorno para este fin e incrementando la práctica psicomotriz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>