<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Compaired Turlán, Vicente</dc:creator>
  <dc:creator>Izuel Rami, Mónica</dc:creator>
  <dc:creator>Villaverde Royo, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Medición del impacto del “Programa de mejora de la seguridad de la farmacoterapia en el anciano polimedicado” desarrollado por el Servicio Aragonés de Salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30759</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La polimedicación, aunque puede ser necesaria y clínicamente justificada, en algunas ocasiones es fruto de la suma de tratamientos iniciados por distintos especialistas de los distintos ámbitos asistenciales y que requiere de una revisión completa y exhaustiva para su optimización. El anciano es especialmente sensible a la polimedicación ya que además de la mayor morbilidad que tienen debido a la edad y que conlleva un mayor uso de fármacos, poseen unas condiciones fisiopatológicas que hacen más probable la aparición de reacciones adversas o interacciones medicamentosas. En este sentido surge el “Programa de mejora de la seguridad de la farmacoterapia en el anciano polimedicado” publicado por el Servicio Aragonés de Salud publica (2012).Material y métodos: estudio descriptivo  de evaluación antes después de la implantación de dicho programa. Objetivo: medir la implantación y el impacto de dicho programa tras un año de intervención, para ello,  entre otros se cuantificó  el número de fármacos totales prescritos y el número de fármacos potencialmente inapropiados (FPI) por paciente polimedicado antes y después de la intervención. Resultados: se obtuvo una prevalencia de ancianos polimedicados de un 55.3% respecto a aquellos con  75 o más años.  Los pacientes polimedicados tenían prescritos un promedio de 8 fármacos en total. El promedio de FPI prescritos fue de 3; entre éstos los más frecuentemente prescritos fueron los antiulcerosos seguidos de los anticoagulantes y antiagregantes. Conclusiones: Tras un año de implantación del Programa para la Mejora de la Seguridad de la farmacoterapia en el anciano polimedicado  en Aragón el promedio de fármacos prescritos y FPI ha aumentado. Al analizar los resultados en función de  la existencia o no de registro de la intervención estructurada de la medicación se objetivó que en los pacientes intervenidos no aumentó el promedio de fármacos prescritos ni FPI. Asimismo en el grupo en el que se registró la intervención fue mayor  el porcentaje de pacientes en con reducción en el número de fármacos prescritos y el número de FPI.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>