<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Polo Allueva, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Echeverría, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Cartografía de riesgos naturales en el Valle de Pineta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31293</dc:identifier>
  <dc:subject>cartografía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el trabajo realizado se presenta una cartografía de zonificación de riesgos naturales de montaña para uno de los valles del Pirineo aragonés, el Valle de Pineta, donde se delimitan las zonas con mayor riesgo de sufrir procesos de inundaciones, aludes y otros movimientos en masa en laderas.  La metodología utilizada está basada en un entorno SIG, en el que se han considerado diferentes factores que determinan el comportamiento del valle en cuanto a la probabilidad de suceder alguno de los proceso de riesgo citados; estos factores han sido la isoterma de 0ºC, determinados procesos geomorfológicos, el tipo de litología, las clases de pendientes, los usos de suelo y algunas variables climáticas. Este trabajo tiene diversos objetivos, uno de carácter general, que consiste en la zonificación de riesgos de aludes, inundaciones y movimientos de ladera en el Valle de Pineta (Pirineo aragonés), para la mejora de la gestión del territorio y la creación de herramientas e información que ayuden en la ordenación territorial, de manera que se reduzca la probabilidad de sufrir catástrofes humanas debido al funcionamiento de determinados procesos de carácter natural. No obstante, las labores de planificación de usos de suelo e infraestructuras que amortigüen la exposición deben ser llevadas a cabo mediante cartografías temáticas como las que se recogen en el presente trabajo, pero con una escala de mayor detalle, llegando a valores de 1:1000, si es necesario, y acompañadas por una intensa labor de campo. Tras el análisis de los mapas finales, se pueden destacar las zonas de camping y edificaciones dispersas como áreas con necesidad de una gestión más eficaz de manera que se anule el riesgo que en la actualidad presentan. Una de las medidas de intervención a aplicar es la ya existente creación de diques que protegen, hasta cierto punto, estas zonas de posibles eventos de avenidas, lo que puede generar un impacto paisajístico y/o modificación de las condiciones naturales relativas tanto al comportamiento hidorgeomorfológico del Cinca, como a los ecosistemas fluviales asociados. Por otro lado, la medida más eficaz y que reduciría el riesgo a cero, es la relocalización de estos usos o la eliminación de los mismos, pues no hay que olvidar que también se pueden ver afectados por los desprendimientos de la ladera de la margen izquierda del río Cinca. En relación a los municipios, Bielsa y Javierre, no presentan un alto riesgo derivado de los procesos naturales y Espierba, por otro lado, se puede ver afectado por los desprendimientos de ladera, los cuales se amortiguarían con una densa masa vegetal de alto porte, ya que no genera un impacto visual destacado, respetando así el paisaje natural que caracteriza al Valle de Pineta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>