<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahuerta Lasheras, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Gericó Lizalde, Rafael</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrando Roqueta, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Juegos tradicionales del mundo en la escuela</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31058</dc:identifier>
  <dc:subject>juegos </dc:subject>
  <dc:subject>tradicionales</dc:subject>
  <dc:subject>populares  </dc:subject>
  <dc:subject>educación </dc:subject>
  <dc:subject>física </dc:subject>
  <dc:subject>primaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo está centrado en la situación actual  de los juegos tradicionales – populares  en Educación Física en Primaria y su posible aplicación, por lo hemos realizado un  proceso de búsqueda, selección y organización de esta información. Se ha empleado una metodología de investigación característica del estudio descriptivo mediante búsqueda y análisis de la información existente. Se analizan siete documentos seleccionados por una serie de características comunes entre todos. Acabando con una tabla de las diferentes fuentes de la información donde agrupamos por bloques la información encontrada en un gran grupo de libros, artículos y enlaces de Internet. Analizando la información de los documentos seleccionados, descubrimos algunas  causas por las cuales los juegos tradicionales están desapareciendo poco a poco de las escuelas en la actualidad, por lo que realizaremos una propuesta práctica encaminada a provocar la motivación de los alumnos y a desarrollar una propuesta en la que tanto los alumnos que nacieron en nuestra comunidad, como los alumnos que hayan nacido en diferentes países del mundo, puedan disfrutar y aprender unos de otros, facilitando la integración de los mismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>