<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Basols Paloma</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Echeverría, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La problemática de la incapacidad del fiduciario aragonés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62299</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objeto el estudio de la figura del fiduciario aragonés y su posible relación con los problemas actuales relativos a la capacidad, incapacidad e incapacitación; haciendo hincapié en la capacidad necesaria para poder desempeñar el cargo, estableciendo una conexión entre esta y los diferentes momentos en los que se requiere la persistencia de la misma durante el desempeño del cargo. Actualmente, debido al mayor nivel de vida existente en la sociedad y el consecuente envejecimiento de la población existe una gran parte de la población propensa a contraer ciertas enfermedades mentales que puedan dañar su capacidad de entendimiento y conocimiento. Por este motivo, ocurre que en la mayoría de los casos en los que se ha dispuesto la fiducia como institución reguladora de la sucesión mortis causa surge el temor por parte de los familiares sobre cómo deben actuar para que, como futuros beneficiarios de la sucesión, no se vean perjudicados por una inválida e ineficaz disposición de los bienes del patrimonio hereditario. En este trabajo se va a proceder a analizar la problemática que se plantea en torno a la incapacidad del fiduciario en el momento posterior al fallecimiento del causante. De este modo, cabe distinguir cuál va a ser grado capacidad que debe tener el fiduciario a la hora de ordenar la sucesión. En el caso de que el fiduciario deviniera incapaz en un momento posterior al fallecimiento del causante, no podrá desempeñar el cargo por no ostentar el requisito necesario de plena capacidad de obrar. Dicho esto, se pueden plantear dos situaciones: en primer lugar, la incapacitación del fiduciario mediante sentencia judicial firme, cuestión que, como sabemos, es señalada por el  art 462 c) del CDFA  como una causa de pérdida de la condición de fiduciario, lo que conlleva, salvo disposición en contra, la extinción de la fiducia; y en segundo lugar , el caso de que la incapacidad no estuviera declarada judicialmente pero el fiduciario fuera un incapaz natural, debiéndose presumir su capacidad salvo prueba en contrario. Ante esta última situación, habría que encontrar una solución que dejara sin efectos los actos que hubiera realizado el fiduciario en el ejercicio de sus funciones, así como una solución para evitar que el fiduciario tomara posesión del cargo o para proceder a la extinción de la fiducia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>