<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Saiz Horta, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz López, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Capote, Andrés</dc:creator>
  <dc:title>Combate en Zona Desértica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30723</dc:identifier>
  <dc:subject>sección desierto, infantería ligera, decisión multicriterio, ahp, cualitativa, movilidad, vehículos, autonomía logística, medios de observación y vigilancia, combate</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El combate en zona desértica es una capacidad muy necesaria en nuestro ejército actualmente, que requiere distintas adaptaciones del combatiente, de los materiales que emplea y de los procedimientos y las tácticas con los que se desarrolla la maniobra. El objetivo principal de este trabajo es colaborar a la mejora de esta capacidad en los escalones más bajos del Ejército de Tierra, el nivel táctico. El desarrollo del mismo ha tenido lugar en un entorno único de convivencia durante seis semanas en la Sección Desierto del Regimiento de Infantería Ligera “Soria” nº9, que dedica parte de su instrucción al desarrollo de esta capacidad. Para analizar la Sección Desierto y los aspectos más importantes del combate en zona desértica hoy en día, se ha utilizado metodología cualitativa basada en estudio de caso, mediante las herramientas de observación participante y entrevistas. Además, se ha realizado una comparación, utilizando métodos de jerarquización analítica AHP, de la Sección Desierto (A) y otra propuesta ad hoc (B) en este trabajo. Los resultados obtenidos muestran que los criterios más importantes priorizados por los expertos participantes para valorar las capacidades de ambas secciones han sido la movilidad, la autonomía logística y  los medios de detección, observación, navegación y transmisiones. La investigación y comparación sugieren la necesidad de mejorar e implementar materiales como vehículos y medios de observación en movimiento (UAV) para pequeñas unidades ligeras. Es preciso mejorar también la instrucción motorizada de las unidades en aspectos de mecánica, recuperación y conducción, así como elevar la capacidad de realizar el soporte vital de combate en todas las unidades, complementando todo ello con las lecciones aprendidas de los últimos años del combate en zonas desérticas y semidesérticas. Estos resultados son innovadores y podrían ser de gran utilidad, si se estima conveniente, para futuras transformaciones orgánicas y operativas de unidades de infantería de cara al combate en zonas desérticas</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>