<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medrano Gil, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Deus Fombellida, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Manejo quirúrgico de la estenosis traqueal post-intubación: revisión sistemática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70454</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La estenosis traqueal post-intubación es una condición clínica que, en la mayoría de los casos, puede ocurrir a consecuencia de una intubación endotraqueal prologada en el tiempo. A pesar de que su incidencia se ha visto disminuida debido a la mejora en los procedimientos de cuidados intensivos, continúa siendo un problema grave y relativamente frecuente. Actualmente, el procedimiento de elección de tratamiento quirúrgico es la resección del segmento estenótico con anastomosis primaria, sin embargo, no todas las estenosis son subsidiarias de tratamiento quirúrgico abierto.  Dado que se trata de un problema clínico cuya solución definitiva está lejos de ser consensuada por la gran complejidad que supone, el objetivo de este estudio es llevar a cabo una revisión sistemática de la bibliografía con el objetivo de aclarar las alternativas de tratamientos disponibles en la actualidad y describir detenidamente la técnica quirúrgica de elección. Podemos concluir que tanto el diagnóstico como el tratamiento de la estenosis traqueal suponen un desafío y por ello, es necesario el manejo multidisciplinario y una selección cuidadosa de los pacientes para conseguir establecer el tratamiento más adecuado y con menor riesgo para el paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>