<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Belío Bergua, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Ezpeleta Aguilar, Fermín</dc:creator>
  <dc:title>Textos metaliterarios y autobiográficos para una nueva educación lectora en Secundaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62468</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo “Textos metaliterarios y autobiográficos para una nueva educación lectora en Secundaria” se enmarca dentro de la modalidad B de los Trabajos de Fin de Máster de Formación del Profesorado de Educación Secundaria y Bachillerato e incluye una propuesta didáctica fundamentada en la educación literaria y en el uso de metodologías innovadoras. La motivación del alumnado de secundaria en las clases de Literatura es escasa, por lo que proponemos un acercamiento novedoso a la Literatura a través del estudio de textos metaliterarios, epistolares y retratos y autorretratos de escritores españoles de los siglos XVIII, XIX y XX. El proyecto se dirige al alumnado de 4.º ESO y se fundamenta en la elaboración de una antología a través de grupos interactivos y del trabajo por proyectos. Estas dos metodologías favorecen el trabajo activo del alumnado permitiendo que se convierta en el protagonista de su propio aprendizaje lo que, en última instancia, ayudará a mejorar la motivación de los estudiantes respecto a la lectura y la Literatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>