<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Segurola Solana, María Asunción</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Faustino Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Últimos avances en el diagnóstico y tratamiento de la endocardiosis mitral en perros</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62350</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La endocardiosis mitral es un proceso degenerativo que afecta al tejido de la válvula mitral y que, poco a poco, provoca una insuficiencia valvular dando lugar a una insuficiencia cardíaca congestiva. Suele ocurrir en perros de raza pequeña o mediana, en los que se trata de una de las patologías cardíacas más importantes. El trabajo comenzará con una breve introducción de la enfermedad, seguida de los conceptos principales de la histología y lesiones (macroscópicas y microscópicas) de la válvula mitral. A continuación, se describirá la etiología, epidemiología, fisiopatología y principales complicaciones de esta afección. Se detallarán los métodos diagnósticos y tratamientos (médico y posibles intervenciones quirúrgicas), incluyendo los últimos avances en ambos campos y posteriormente el pronóstico de la enfermedad. Se finalizará con la presentación de un caso clínico de estadio avanzado, el cual es evaluado periódicamente en la facultad de veterinaria de Lyon (Vetagro Sup, Francia). De esta forma, algunas de las ideas desarrolladas a lo largo del trabajo serán reflejadas de manera práctica y dinámica para facilitar su comprensión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>