<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Olmos Gracia, Eloy</dc:creator>
  <dc:creator>Montaner Gutiérrez, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>El proceso de decisión de ropa durante la crisis económica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36977</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo analiza el proceso de compra de ropa, prestando especial atención al efecto que la crisis económica ha podido tener en las distintas fases de dicho proceso. De manera análoga, también se ha estudiado el papel que juegan las nuevas tecnologías en la adquisición de prendas de vestir. Tras revisar la literatura de comportamiento del consumidor, se ha realizado una encuesta que ha permitido comprobar que en este mercado conviven consumidores con necesidades y patrones de compra diferentes que propician que las organizaciones se vean obligadas a segmentar el mercado para adaptar las estrategias de marketing a cada perfil. Así, determinados segmentos se preocupan  más por el precio de la ropa y son más racionales en sus decisiones de compra como efecto de la crisis económica, mientras que otros consumidores buscan satisfacer otras necesidades, como la autorrealización, con la compra de ropa. Asimismo, dicho trabajo muestra cómo estas distintas necesidades influyen en la valoración de los distintos atributos para elegir el establecimiento y en la decisión final de compra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>