<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascau Pascual, Helios Modesto</dc:creator>
  <dc:creator>Enrique Bernad Royo</dc:creator>
  <dc:title>Las quintas en la Restauración: Una legislación al servicio de las élites</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47256</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo acomete el estudio del servicio militar a lo largo de la Restauración española, centrando la investigación en las características de la legislación referida a esta cuestión y en las implicaciones sociales que se derivan de la aplicación de un sistema que es percibido como injusto  por la mayoría de los españoles. Para poder comprender mejor toda la problemática social relativa a las quintas se nos presenta la tarea de conocer a fondo la normativa, sus orígenes y antecedentes y, a continuación, la evolución que se produce en la misma a lo largo del marco cronológico que abarcamos en nuestro estudio. Al realizar este análisis descubrimos que estamos ante una legislación que responde a los intereses personales y económicos de las élites de la sociedad española de la Restauración. La presencia de una resistencia tenaz a reformar el modelo de servicio a pesar de la oposición y rechazo que éste suscitaba es precisamente un aspecto muy significativo que se explica gracias a que estas élites tienen el control directo de los mecanismos de poder que se desarrollan en el régimen de la Restauración. Tras observar quienes son los que apoyan este sistema y en que razones fundamentan su defensa, pasamos a indagar sobre la diversas formas de expresión que canalizan el enojo e indignación que sienten los afectados por un servicio discriminatorio que se percibe como un impuesto de sangre.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>