<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urgelés Ester, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Abella Garcés, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>El teletrabajo en el entorno rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11723</dc:identifier>
  <dc:subject>teletrabajo</dc:subject>
  <dc:subject>rural</dc:subject>
  <dc:subject>flexibilidad laboral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se pretende analizar el proyecto “Teletrabajo en el medio rural”. Esta iniciativa inició su andadura en la Comarca del Somontano en el año 2003, siendo esta misma junto con otras instituciones de la zona los principales propulsores. Este proyecto pretendía acercar el trabajo del medio urbano al rural a través del teletrabajo. Con la finalidad de evitar la despoblación de este, ayudando a los colectivos más desfavorecidos de esta zona (mujeres y jóvenes) a encontrar un empleo sin tener que trasladarse a la ciudad. Se llevó a cabo con la creación de telecentros en diversas localidades rurales en los que se trabajaba a través de la grabación de datos. A día de hoy, este proyecto ya no está en funcionamiento, por lo que he querido comprobar la repercusión y los beneficios que tuvo para las localidades en las que se instaló, así como la correcta consecución de los objetivos propuestos por la organización. Finalmente, a través de este estudio, se realiza una propuesta de cambios, mejoras que se pudieron hacer en el pasado y otras que podrían llevarse a cabo en el futuro para retomar la iniciativa. Para ello, he analizado el proyecto desde sus comienzos hasta el último día que estuvo en funcionamiento, y he realizado una encuesta a los trabajadores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>