<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ciudad Montañés, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Castellar Otín, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Promoción de la actividad física y los factores que influyen en los niños y niñas de Educación Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31810</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La obesidad de la población en general y la infantil en particular es un grave problema en el mundo occidental. España y Europa mantienen una preocupación respecto a este aspecto, provocando así una necesidad de conocer las causas del mismo. Uno de los más importantes es la carencia de actividad física en la población  escolar. En este sentido nuestro estudio se centra en conocer el grado de actividad física que realizan los jóvenes entre 10 y 12 años, cómo se encuentra presente dentro de su día a día y sobre todo comprender los principales motivos y factores que influyen a la hora de realizar o no realizar actividad física. Este estudio se lleva a cabo en dos localidades de Aragón, una representa al ámbito urbano y la otra al rural para conocer las semejanzas o diferencias entre su población infantil. Además se pretende comparar ambos sexos y edades para conocer las discrepancias entre las inquietudes o costumbres de cada grupo. Para ello se ha utilizado un cuestionario que  debía ser respondido por los niños y niñas de forma individual. Los datos obtenidos muestran un elevado porcentaje de jóvenes que practican actividad física, sin embargo por parte de las chicas ese porcentaje es menor. En cuanto a los diferentes datos obtenidos se encuentran diferencias según el ámbito, el sexo y la edad madurativa de los niños/as. Para ambos sexos las principales causas por las que realizan actividad física son la diversión y el encontrarse con sus amigos, por otro lado los/as que no realizan ningún tipo de actividad sostienen la falta de tiempo  y de atracción hacia estas actividades como las principales causas de la inexistente práctica deportiva. En posteriores estudios el siguiente trabajo se podría ampliar y ser utilizado como comparativa sobre la situación de la actividad física en la sociedad futura. Palabras clave: “actividad física, educación Primaria ámbito rural, ámbito urbano”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>