<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Pastor, María África</dc:creator>
  <dc:creator>Raso Pueyo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>El consumo de insectos como respuesta a la demanda de nuevos alimentos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71153</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El constante crecimiento demográfico de la población mundial, el impacto ambiental de los actuales sistemas de producción de alimentos y el incremento del número de consumidores que rechazan una dieta en la que se incluyan proteínas de origen animal ha provocado que en los últimos años se esté impulsando la búsqueda de alternativas a los alimentos tradicionales. El consumo de insectos, denominado entomofagia, es una de las soluciones que se plantea con objeto de suministrar a la población nuevos alimentos nutritivos, producidos de una manera más sostenible. Aunque el consumo de insectos es habitual en distintas culturas, es necesario resolver numerosas cuestiones antes de que esta práctica se considere habitual en la sociedad occidental. Por todo ello, en este trabajo se ha realizado una revisión bibliográfica con el objetivo de justificar la necesidad de desarrollar nuevas fuentes de alimentación como pueden ser los insectos, describir los tipos de insectos comestibles, sus técnicas de producción, sus propiedades nutritivas, sus técnicas de procesado y conservación y evaluar las implicaciones que la producción, distribución y consumo de insectos pueden conllevar a nivel medioambiental, sanitario y legal. El presente trabajo consta de dos partes. La primera de ellas consiste en una memoria basada en la información recopilada a través de una revisión bibliográfica utilizando palabras clave y distintos buscadores como Google Scholar, Scopus o Web of Science mientras que la segunda parte consiste en la realización de una encuesta con objeto de conocer la aceptación que el consumo de insectos tiene en la sociedad española.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>