<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Mendoza, Diana</dc:creator>
  <dc:creator>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:creator>
  <dc:title>Revisión de técnicas para una correcta inducción hipotérmica postparada cardíaca en una unidad de cuidados intensivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14031</dc:identifier>
  <dc:subject>hipotermia inducida</dc:subject>
  <dc:subject>hipotermia terapéutica</dc:subject>
  <dc:subject>postparada cardiaca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La parada cardiorrespiratoria es una situación sanitaria problemática que lleva asociada una alta mortalidad pero son sus consecuencias neurológicas las que han obligado a buscar alternativas para mejorar la recuperación funcional de los pacientes. La optimización de las maniobras de reanimación y la aparición de la denominada cadena de supervivencia han aumentado la tasa de individuos que recuperan la circulación espontánea. El último eslabón corresponde a los cuidados postresucitación, entre los cuales se incluye la hipotermia inducida o terapéutica. Varios ensayos clínicos demostraron que el descenso controlado de la temperatura corporal a 32-34ºC durante 12-24 horas en individuos inconscientes tras una parada cardíaca mejoraba los daños neurológicos y disminuía la mortalidad. No obstante, en la actualidad, las distintas sociedades científicas buscan fomentar un entrenamiento profesional y crear protocolos de actuación, ya que aun existen interrogantes sin resolver y la escasa familiarización con la metodología de actuación por parte del personal sanitario especializado obstaculiza la implantación de la técnica en las unidades de cuidados intensivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>