<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Albero, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández del Río, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de creación de un Centro Especializado de Día para Enfermos Mentales crónicos que no requieren hospitalización</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8922</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo de fin de grado consistirá en crear un proyecto sobre un centro de día de rehabilitación psicosocial para individuos que padezcan algún tipo de patología mental grave. Es una evidencia constatada que existe una gran demanda de este tipo de recursos en nuestra Comunidad Autónoma de Aragón y pocos centros de este tipo. Es necesario comprender que las personas que padecen patologías psiquiátricas graves constituyen un colectivo muy vulnerable con escasos recursos, con alto riesgo de marginación y bajo un estigma social que dificulta muchas veces su integración y la de sus familias por lo que no sólo precisan de una atención sanitaria adecuada, sino también de otras actuaciones (educativa, rehabilitadora y potenciadora de su reinserción social). Este proyecto se basa en la creación de un centro privado sin ánimo de lucro dedicado a tareas de carácter social en el ámbito de la salud mental para personas que padecen trastornos mentales graves en Aragón. El fin último del centro sería favorecer la autonomía personal de los enfermos para que puedan enfrentarse a la vida diaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>