<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodas Expósito, Yolanda</dc:creator>
  <dc:creator>Mallada Viana, Reyes</dc:creator>
  <dc:title>Micro-reactores de zeolita MFI para la oxidación de COV´s</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4990</dc:identifier>
  <dc:subject>Micro-reactor</dc:subject>
  <dc:subject>Zeolitas MFI</dc:subject>
  <dc:subject>Oxidación COV´s</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El trabajo realizado se puede resumir en los siguientes puntos: 1.- Síntesis hidrotermal de semillas de silicalita, a través de calentamiento convencional. 2.- Síntesis de cristales de zeolita ZSM5, utilizando la asistencia del equipo microondas. 3.-Siembra homogénea sobre los micro-canales. 4.-Sintesís hidrotermal de las capas zeolíticas. 5.-Intercambio iónico de Pt 6.-Construcción y puesta a punto del sistema experimental de reacción. 7.-Ensayos de actividad catalítica. Concluyendo tras estos análisis que: -	Es posible obtener cristales de ZSM-5 usando síntesis hidrotermal asistida con microondas en tiempos de 1 h. -	Los cristales de zeolita obtenidos tienen un tamaño de 3-4 micras y con una homogeneidad que permiten su uso en la siembra posterior de los micro-canales del micro-reactor . -	Para obtener una siembra homogénea de los micro-canales, se ha de tener una concentración de semillas de 80 g/L en un rango de tamaño inferior a 100 nm; en cambio, para tamaños superiores a 100nm con una concentración de 20 g/L, podemos dar por optimo el recubrimiento del canal. -	La siembra usando etanol como disolvente, deja partes del canal sin cubrir y por tanto, la homogeneidad no se consigue. -	Se ha desarrollado un sistema experimental que permite de forma automática realizar la oxidación de COV´s tanto en reactores de lecho fijo, como usando micro-reactores. -	Se han obtenido temperaturas de conversión más bajas, para el uso de micro-reactores en comparación con los reactores de lecho fijo en la oxidación de COV´s.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>