<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Carilla, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Corral Lafuente, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Los grupos culturales y religiosos del Aragón andalusí</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32414</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado  pretende mostrar una visión global de lo que supuso el momento andalusí para aquellos diversos grupos étnicos y religiosos coexistentes dentro de las fronteras que hoy distinguimos como la Comunidad Autónoma de Aragón. Esclarecer así, el particular escenario vivido por esta sociedad medieval que durante cerca de cinco centurias -desde la ocupación musulmana a comienzos del siglo VIII hasta la culminación de la “reconquista” cristiana a principios del XIII- hubo de experimentar los fundamentales procesos históricos de la araboislamización de sus gentes, como la lenta pero constante integración de la población dentro de una sociedad andalusí de frontera, que tanto por su lejanía de los aparatos centralistas islámicos, como por su proximidad al septentrional mundo cristiano, demostró una evolución y resultado característico con respecto del resto de al-Ándalus. En definitiva, abordar de forma religiosa y culturalmente diferenciada a foráneos y autóctonos, ya fuesen musulmanes, cristianos o judíos, sin olvidar tampoco las relaciones y adquisiciones que pudieron darse entre estos grupos humanos andalusí-aragoneses.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>