<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Granda, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Cáncer de mama y mamoplastia de aumento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65553</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, la cirugía de aumento mamario es el procedimiento quirúrgico estético más realizado. Por otro lado, la incidencia de carcinomas mamarios en la población general  es cada vez mayor.  Cabe esperar, por tanto, que el hallazgo de tumores mamarios en mamas con prótesis sea más frecuente con el paso de los años. Objetivo: evaluar la incidencia de tumores mamarios en mujeres portadoras de prótesis con fines cosméticos y estudiar si estas pueden interferir en el diagnóstico, tratamiento  y supervivencia del cáncer.  Método: se realizó una revisión bibliográfica utilizando las principales   fuentes de información virtuales y bases de datos biomédicas (Pubmed, Scholar GoogleyScielo) desde el año 2006 hasta el 2017, tanto en inglés como en español. Se aceptaron los artículos  más recientes y relevantes  sobre la materia.  Resultados: tres grandes cohortes fueron examinadas para demostrar que no existe relación entre tumores mamarios e implantes.  Un estudio realizado en California a 3922 pacientes analizó el estadio, tamaño, histología y diagnostico mediante exploración física, concluyendo que las pacientes con implantes presentan más lesiones palpables, más lesiones infiltrantes y tumores de similar tamaño y estadio que la población general. Conclusiones: las mujeres que se han sometido a una mastoplastia de aumento presentan con mayor frecuencia lesiones palpables, tienen una incidencia ligeramente menor de lesiones in situ y presentan  mayor probabilidad de ganglios linfáticos positivos. No existen diferencias significativas en cuanto al pronóstico, estadio en el momento del diagnóstico, tamaño y malignidad tumoral en mujeres con  implantes y sin ellos. Palabras clave: Carcinomas mamarios e implantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>