<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Del Río Cruz, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Vélez Jiménez, Palmira</dc:creator>
  <dc:title>Martin Luther King Jr. y la no violencia en el movimiento por los derechos civiles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31178</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de grado examina las diversas acciones no violentas y las protestas llevadas a cabo por Martin Luther King Jr. durante el movimiento por los derechos civiles de los años cincuenta y sesenta en Estados Unidos. Para ello, debemos centrarnos en un Sur corrompido por la violencia, el racismo y la segregación que ofrecían las famosas leyes de Jim Crow imperantes en los estados sureños, donde Martin guiaría a los afroamericanos enseñándoles una manera de cambiar las cosas mucho más pacífica que el empleo de las armas, es decir, el uso de la no violencia con diversas técnicas como la desobediencia civil, el boicot o la no colaboración, y mostrando que el amor era la mayor fuerza de la que dispone el hombre para vencer las injusticias. El momento más importante del movimiento vendría con la proclamación de la ley de derechos civiles de 1964 y la ley de derecho al voto de 1965, las cuales daban al ciudadano negro los derechos de los que habían sido privados por tanto tiempo. Sin embargo, la desigualdad racial aún perduraría en varios aspectos de su vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>