<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Foz Vivancos, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Madre Sediles, María Antonieta</dc:creator>
  <dc:title>Ensayos de calidad realizados en materiales de la construcción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6232</dc:identifier>
  <dc:subject>hormigón</dc:subject>
  <dc:subject>ensayos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto se titula: Ensayos de calidad realizados en materiales de construcción, este título sería un resumen escueto del proyecto, pero dentro de este proyecto se puede encontrar varios aspectos diferentes. Al principio aparece el objetivo del proyecto y una introducción histórica al hormigón, ya que es el material que más se utiliza en el ámbito de la construcción que vamos a estudiar. Después se describe los constituyentes del hormigón por separado con una clasificación de ellos mismos. Luego aparece explicado el proceso de fraguado y endurecido del hormigón, también veremos distintos tipos de dosificaciones y mezclas de hormigón. Más tarde analizaremos el comportamiento y las características principales del hormigón, también analizaremos los ataques y los esfuerzos más comunes que sufren las estructuras constituidas principalmente de hormigón, como anécdota estudiaremos un defecto muy importante en el pasado como lo era la aluminosis, a parte de este defecto estudiaremos las deformaciones propias del hormigón también. También encontraremos una clasificación típica del hormigón con unas fotografías representativas de cada tipo, aparte aparecerá una pequeña explicación sobre el tema del transporte del hormigón y otra clasificación del hormigón en referencia al transporte. Para acabar con la explicación del hormigón aparece una pequeña valoración de la viabilidad del reciclado del hormigón con sus beneficios y sus contras. Por otro lado, aparece un análisis de los ensayos del hormigón para dar paso a un análisis más en profundidad de los ensayos más comunes. Después analizaremos alguno de estos ensayos con resultados reales y deduciremos algunas conclusiones junto con las conclusiones globales del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>