<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Juste Tenas, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Guerrero Iturbe, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Julián Andrés, Asunción</dc:creator>
  <dc:title>Cartografía geomorfológica y análisis de susceptibilidad de arranque de aludes del Valle de Astún (Pirineo Central, Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60592</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El valle de Astún, de morfología básicamente glaciar, inició su formación durante el Paleozoico (Devónico, Carbonífero y Pérmico). A finales del Pérmico este relieve se erosiona sobre los materiales pizarrosos Devónicos por el cabalgamiento de Gavarnie, presentando litologías dominantes de las series sedimentarias permotriásicas en las partes más altas del valle. Cuenta con una variedad de formas de origen glaciar, periglaciar y procesos de ladera característicos de un espacio de alta montaña. Las formas glaciares se suceden en zonas donde la acumulación de la nieve supera a la fusión de la misma; las periglaciares están caracterizadas por un ambiente frío en el que se producen sucesiones de hielo-deshielo; y, por último, los procesos de ladera constituyen partes de las vertientes que se desplazan hacia abajo por la gravedad. En el presente trabajo se realiza un mapa geomorfológico del valle de Astún en detalle, a escala 1:25.000 y, por otro, lado un mapa de susceptibilidad al arranque de aludes donde se pretende dar  un apoyo a la dirección de la estación de esquí así como a otros organismos, de cara a la gestión y a la ordenación del territorio. Para ello se han llevado a cabo tres fases, una primera de fotointerpretación aérea; otra fase de observación en campo; y una última de realización de la cartografía resultante mediante un Sistema de Información Geográfica (SIG). En el mapa geomorfológico se han inventariado todas las formas existentes en el valle entre las que destacan los cuatro circos glaciares, los canchales, la solifluxión, los sackung y los 18 deslizamientos. En cuanto a los aludes,  los factores condicionantes estudiados para elaborar la cartografía han sido: pendientes, usos del suelo, morfología e isoterma de 0º. Por último se añadió el de radiación para saber el tipo de aludes generados. El mapa se ha validado, verificando el grado de coincidencia de las zonas susceptibles con los canales de aludes, además de la prensa, otros trabajos existentes y entrevista con el personal de la estación de esquí. Los sackung son las formas que más peligro suponen dentro de los procesos de ladera, y genera las modificaciones más importantes de las laderas. Los aludes se producen mayoritariamente en las laderas de orientación sureste (entre los picos de D´Arnouse y Bénou, al pie del pico de la Raca y, en un sector más limitado, bajo el pico de Mala Cara).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>