<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz de la Torre, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Montaña Claver, Diego</dc:creator>
  <dc:title>Dimensionamiento y análisis económico de un sistema de producción de hidrógeno para almacenamiento a alta presión y purificación de argón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6647</dc:identifier>
  <dc:subject>producción de hidrógeno</dc:subject>
  <dc:subject>análisis económico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El proyecto consiste en el dimensionamiento de un sistema de producción de hidrógeno, en colaboración con una empresa gasista española, para su posterior instalación en una planta de destilación de aire. El propósito de la producción del hidrógeno es su almacenamiento a presión y su uso para la purificación de una corriente de argón crudo. Los objetivos del proyecto son realizar el dimensionamiento de los equipos necesarios para la producción requerida y posteriormente realizar un análisis de viabilidad económica del proyecto. La memoria del proyecto realizada consta de seis capítulos .El primer capítulo corresponde a la introducción y objetivos del proyecto, un segundo capítulo de "Antecedentes" en el cual se comentan brevemente usos del hidrógeno, modos de producción, funcionamiento de una planta de destilación de aire y las distintas corrientes que se generan así como los usos del argón. El tercer capítulo "Descripción del proceso de producción de hidrógeno" en el cual se describe el proceso concreto y los diferentes equipos elegidos, mientras que en el cuarto capítulo se realizan los cálculos pertinentes para el dimensionamiento de cada equipo. El quinto capítulo se realiza un análisis de viabilidad económica mediante el cálculo de criterios de evaluación económica y por último en el sexto apartado se citan las referencias mencionadas durante el proyecto. Posteriormente a la memoria, consta de dos anexos en los que se incluyen las ofertas de los equipos facilitadas por diversas empresas y los catálogos de los cuales se han seleccionado algunos equipos y las tuberías necesarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>