<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dobato Forniés, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Sáinz Viartola, Carla</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Soto, Ana Leonor</dc:creator>
  <dc:title>Continuidad entre el Sistema de Protección y el Sistema de Reforma en Aragón: Trayectoria de los menores con expediente en ambos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63967</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Investigaciones anteriores revelan una relación entre los Sistema de Protección y Reforma de Aragón, alrededor de la mitad de los menores con expediente en el primero acaban presentándolo en el segundo. Está investigación profundiza en ello con el estudio de las características personales, estructura familiar y delitos, así como la incidencia de las intervenciones ejecutadas; que influyen en esta continuidad a partir del análisis de los expedientes de los menores que han pasado por ambas instituciones quedando registrada la existencia de rasgos estructurales, delictivos y educativos comunes. Los resultados sugieren que la intervención con la familia es relevante pues alrededor de la mitad de los menores provienen de programas residenciales y la otra mitad pese a estar en familia presentan problemas familiares que favorecen una dilatada trayectoria en Protección. Ello nos hace plantearnos la siguiente cuestión: ¿Qué es mejor que el menor viva “en riesgo” con su familia biológica o “seguro” con otra familia?</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>