<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Deza, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Crusells Canales, M José</dc:creator>
  <dc:title>Perfil clínico y epidemiológico de la población joven VIH de reciente diagnóstico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65483</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Fundamento y objetivo: existe una prevalencia no despreciable de infección VIH en población joven, con importante repercusión a nivel individual y social. La información sobre la infección VIH es esencial para su prevención a cualquier edad, pero cobra especial relevancia en las personas jóvenes, por todas las implicaciones que conlleva. Existen pocos estudios desarrollados de forma específica en esta población. Nuestro objetivo es analizar cuál es el perfil clínico y epidemiológico de los pacientes jóvenes VIH diagnosticados hoy en día. Material y métodos: estudio descriptivo y retrospectivo de los nuevos pacientes con infección VIH valorados en el Servicio de Enfermedades Infecciosas en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa en el período de 2008 a 2016. Comparativo de los pacientes jóvenes con infección VIH con los de mayor edad y valoración de la posible existencia de rasgos diferenciales entre ellos. Resultados: se analizan 209 pacientes, de los que 35 (17%) tienen 25 años o menos. El 40% son hombres y el 60% mujeres. El 37.14% proceden de Guinea Ecuatorial, 22.86% de España, 20% de otros países africanos, 11.43% de Rumanía y el 8.57% de Sudamérica. Viven en núcleo familiar un 48.57%, 8.57% viven solos, 8.57% viven en un albergue o en otras instituciones y del 34.29% no constan datos. El 45.71% se diagnostican en Atención Primaria, 5.71% en Urgencias, 34.29% en otros Servicios, en otros centros 11.43 % y en 2.86% no consta. Un 48.57% presentaron diagnóstico tardío. Al ingreso la media de linfocitos CD4+ es de 450.5 y en el último control 660.53. Un 51.43% presentan ITS concomitantes. El 91.42% inician TAR y un 22.86% no continúan los controles ambulatorios. Conclusiones: Los diagnósticos VIH en jóvenes son más frecuentes en sexo femenino y en pacientes africanas; se asocian frecuentemente a otras ITS. Destaca la baja prevalencia del tabaquismo. El diagnóstico tardío sigue siendo un problema de primera magnitud mundial y en nuestro entorno. La vía de transmisión fundamental es la sexual, reflejando un cambio de perfil en los nuevos diagnósticos VIH.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>