<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montijano Muñoz, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Sagüés Blázquiz, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Navegación visual usando una descripción de la ruta con secuencias de imágenes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4510</dc:identifier>
  <dc:subject>Robots</dc:subject>
  <dc:subject>Navegación visual</dc:subject>
  <dc:subject>Visión por ordenador</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2007</dc:date>
  <dc:description>Desde el principio de su existencia, el hombre siempre se ha propuesto inventar artefactos que simplifiquen las tareas que realiza en su día a día. Los avances de la ciencia en los últimos años han permitido el desarrollo de máquinas que puedan realizar tareas complejas de manera autónoma, y entre todas ellas se debe destacar a los robots. Las tareas que realizan en la actualidad los robots suelen ser sencillas y de carácter repetitivo. En muchos casos, además, se trata de tareas que se realizan en espacios interiores, lo que implica que los entornos en los que se va a mover son poco cambiantes. Algunas de ellas requieren que un robot móvil repita constantemente un camino que ha aprendido para llevar y traer objetos. Un ejemplo de estas características podría ser un robot cartero, en el seno de una empresa. El robot repite todos los días la misma ruta para entregar las cartas a sus destinatarios. Los robots reales distan mucho de parecerse a los descritos en novelas o películas de ciencia ficción, máquinas pensantes con alta capacidad de raciocinio. Actualmente, en el marco de investigación y realizaciones de prototipos experimentales existen robots con capacidad de realizar algunas tareas sencillas en las que tanto el movimiento como la percepción se llevan a cabo de forma autónoma [...]</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>