<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sarto Manogué, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez López, Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Alteraciones en los sistemas atencionales en la esquizofrenia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13055</dc:identifier>
  <dc:subject>atención</dc:subject>
  <dc:subject>esquizofrenia</dc:subject>
  <dc:subject>déficits</dc:subject>
  <dc:subject>sistemas atencionales</dc:subject>
  <dc:subject>áreas cerebrales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Una de las muchas capacidades cognitivas que se encuentran alteradas en la esquizofrenia es la atención. Existe un elevado número de estudios donde se ponen de manifiesto las dificultades y disfunciones que las personas con esquizofrenia padecen en el ámbito de la atención y en tareas relacionadas con dicho proceso. Tanto es así, que pueden aparecer incluso antes de haberse manifestado el trastorno. Esta revisión intenta sintetizar diferentes hallazgos y conclusiones de diversos estudios, así como, proporcionar al lector una idea global de los aspectos afectados en la atención en este tipo de pacientes. Para ello, haciendo uso de la teoría atencional de Posner (1990), la cual ha servido de marco teórico en este trabajo, el mismo se ha dividido en dos apartados. El primero, se corresponde con diferentes déficits atencionales que tienen lugar en los distintos tipos de atención (selectiva, sostenida y dividida), donde se explica y se intenta profundizar en los mismos. El segundo apartado hace referencia a los sistemas atencionales y el estado de éstos en población con esquizofrenia, en este caso, relacionados con el sistema anterior y posterior, junto con las estructuras cerebrales implicadas. Por esto, nos hemos valido de estudios recientes, más concretamente, los correspondientes a un margen de tiempo de diez años (2003-2013), combinados, a la vez, con investigaciones más clásicas de amplia relevancia que constituyen las bases teóricas de los estudios más actuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>