<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Santacruz, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Influencia del Kinesiotape en la Dismenorrea Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70080</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN - Introducción: la dismenorrea primaria, comúnmente conocida como dolor menstrual, tiene una elevada prevalencia en mujeres en edad fértil, y puede afectar a sus actividades de la vida diaria. Aunque actualmente el tratamiento más habitual es el farmacológico, existen otras técnicas para reducir el dolor, como el Kinesiotape. - Objetivos: conocer la influencia del vendaje neuromuscular en la reducción del dolor menstrual. - Material y métodos: se realizó un ensayo clínico con grupos cruzados. Se seleccionaron mujeres con dismenorrea primaria de entre 18 y 30 años, que no tomaran anticonceptivos orales, que no tuvieran hijos ni se hubieran implantado un DIU. Las mujeres durante un ciclo debían tomar sus analgésicos habituales y en el otro se tuvieron que aplicar el Kinesiotape. Se evaluó la intensidad de dolor en una Escala Visual Analógica (EVA), antes de comenzar con el tratamiento, a las 2, 8, 12 y 24 horas. - Resultados: no se encontraron diferencias estadísticamente significativas entre los dos tratamientos aplicados, observándose en ambos una disminución del dolor a las 2, 8, 12 y 24h (p&lt;0,05) con respecto a la medición del dolor previa a un tratamiento. Además en el grupo de Kinesiotape se observó una disminución estadísticamente significativa del dolor a las 24h con respecto a las 2 y 12h (p&lt;0,05). - Conclusión: el tratamiento con Kinesiotape podría ser considerado como una opción terapéutica alternativa para el síntoma principal de la dismenorrea primaria, aunque son necesarios un mayor número de estudios para aportar una mayor relevancia científica. Palabras Clave: Dismenorrea, Kinesiotape, Fisioterapia</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>