<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ibáñez Calvo, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Vallespín, Emilio</dc:creator>
  <dc:title>La rendición de cuentas en la educación superior: factores que influyen en la transparencia de las universidades públicas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63886</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo trata de abordar la situación de la Transparencia en las Universidades Públicas Españolas a raíz de la Ley 19/2013, del 9 de diciembre, en base a los estudios ya realizados. La transparencia cobra una importante relevancia, dado que puede ser utilizada como mecanismo para mostrar la calidad en la gestión y los resultados alcanzados, a la vez que visualiza la integridad de la institución ante la sociedad. El trabajo se centra en averiguar si existe una relación coherente entre los indicadores que componen los índices de Transparencia y la misma. Para ello se han tomado como muestra los indicadores más representativos a efectos de transparencia según los principales estudios, comparándolos entre sí mediante índices de correlación lineal. Los resultados obtenidos muestran que no se ha encontrado relación alguna, demostrable y directa, entre dichos indicadores con la transparencia. Se espera que en un futuro todas las Universidades apliquen políticas de responsabilidad social corporativa y esto se traduzca en una mayor transparencia. Por todo esto se deduce que el grado de transparencia se relaciona con cuestiones subjetivas como el compromiso que cada institución hace suyo, en lo que no influyen ninguno de los anteriores factores comentados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>