<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bustos Colás, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Gallardo Armas, Belinda</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la distribución actual y riesgo de expansión del caracol del cieno de Nueva Zelanda, Potamopyrgus antipodarum, en la Península Ibérica y en la Cuenca Hidrográfica del Ebro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64199</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las invasiones biológicas constituyen uno de los principales componentes del cambio global, causando graves impactos ecológicos y socioeconómicos. Para poder afrontar este reto con eficiencia, se necesitan herramientas con las que asignar recursos para la prevención y gestión de especies invasoras de manera eficiente. Los Modelos de Distribución de Especies (SDM), son utilizados frecuentemente para localizar las zonas más vulnerables a la invasión y donde los costes de gestión serían invertidos con mayor eficiencia. En el presente trabajo, se han utilizado SDM para investigar la expansión potencial del caracol del cieno de Nueva Zelanda (Potamopyrgus antipodarum), una especie invasora de agua dulce que se ha expandido por varios continentes y está presente en la Península Ibérica desde principios el siglo XX. En primer lugar se ha confeccionado un mapa de distribución en la Península Ibérica a partir de referencias bibliográficas, y posteriormente se han generado dos SDM con los que calcular la idoneidad del hábitat para la especie a dos escalas espaciales diferentes: Península Ibérica y cuenca del Ebro. Las conclusiones del estudio a escala peninsular han sido que existen poblaciones de P. antipodarum dispersas por toda la superficie de la Península Ibérica, particularmente concentradas en la mitad Noreste (costa mediterránea, proximidades de Madrid…). Las zonas más susceptibles a la invasión a corto plazo se sitúan en zonas de baja altitud, debido a las condiciones de temperatura templadas y la frecuencia de actividades socioeconómicas que favorecen la dispersión y éxito de establecimiento de la especie. A escala de la cuenca del Ebro, el riesgo de invasión es también más alto en las tierras bajas (proximidades de Zaragoza, Pamplona y a lo largo del cauce principal del Ebro…) por la abundancia de nutrientes, calcio y velocidades de corriente reducidas, junto con las temperaturas mínimas moderadas y la presión antropogénica. De hecho, el grado de alteración humana es el factor de riesgo más importante identificado a través de SDM, por su vinculación con la presión de propágulos y la menor competencia que ofrece la ya depauperada fauna autóctona.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>