<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Viñuales, Itziar</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Rite Gracia, Segundo</dc:creator>
  <dc:title>Utilidad clínica del índice de resistencia cerebral mediante ecografía doppler en el recién nacido. Influencia del DAP hemodinámicamente significativo en el índice de resistencia cerebral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31314</dc:identifier>
  <dc:subject>índice de resistencia (ir)</dc:subject>
  <dc:subject>ecografía doppler transfontanelar</dc:subject>
  <dc:subject>recién nacido (rn)</dc:subject>
  <dc:subject>ductus arterioso persistente (dap)</dc:subject>
  <dc:subject>prematuridad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: Analizar el índice de resistencia mediante ecografía doppler cerebral en el recién nacido menor de 32 semanas de edad gestacional y/o menor de 1500g y ver si se  ve influenciado por diversas variables perinatales y de evolución neonatal así como estudiar las posibles variaciones del índice de resistencia en los pacientes con ductus arterioso persistente. Además se desea comparar el índice de resistencia del grupo de recién nacidos de muy bajo peso y/o menores de 32 semanas de edad gestacional con un grupo control de recién nacidos a término. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio retrospectivo observacional, descriptivo y analítico mediante la revisión de historias de recién nacidos menores de 32 semanas de edad gestacional y/o menores de 1500g que tuvieran realizado índice de resistencia así como muestra control de recién nacidos a término sin patología asociada y que también tuvieran índice de resistencia realizado. Se analizó la muestra globlal así como por subgrupos en función de la edad gestacional y dentro del subgrupo de los recién nacidos menores de 32 semanas en función de las patologías asociadas con el programa estadístico SPSS 20.0 RESULTADOS: El índice de resistencia medio de la muestra total en función de la edad postnatal es: primeras 72 horas 0,72 ± 0,11, primera semana de vida 0,77 ± 0,11, segunda semana de vida en 0,79 ± 0,07, tercera semana de vida en 0,82 ± 0,08 y más allá de la tercera semana de vida en 0,81 ± 0,09. Al analizarlo en función de la edad gestacional, el grupo pretérmino presenta un índice de resistencia de 0,72 ± 0,13 y en los recién nacidos a término 0,74 ± 0,07 sin encontrarse diferencias estadísticamente significativas entre ambos grupos. No se han encontrado diferencias estadísticamente significativas en función del peso, sexo, necesidad de oxigenoterapia, hemorragia intraventricular, displasia broncopulmonar y necesidad de transfusiones. El índice de resistencia medio en el ductus arterioso persistente es de 0,89 y es superior a los casos en los que no existe ductus arterioso persistente de manera estadísticamente significativa. El índice de resistencia previo al cierre del ductus es de 0,89 frente a 0,74 de manera estadísticamente significativa. CONCLUSIONES: El índice de resistencia tiende a aumentar en los días de vida postnatal no siendo esto estadísticamente significativo. El índice de resistencia no se modifica con la edad gestacional así como con el resto de variables perinatales estudiadadas a excepción del ductus arterioso persistente donde aumenta (0,89) de manera considereble y disminuye tras el tratamiento del mismo por lo que sería un parámetro útil en la toma de decisiones en esta patología</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>