<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Estarreado, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Peñarrubia Lozano, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Revisión teórica sobre las metodologías utilizadas en la enseñanza durante la puesta en práctica de actividades físicas en el medio natural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48479</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El trabajo consiste en la concreción de una revisión bibliográfica en relación con la puesta en práctica de las Actividades Físicas en el Medio Natural. Esta revisión se centra en las líneas y posibilidades metodológicas con las que se han trabajado en la década pasada y como estas han ido evolucionado, sobre todo durante el proceso de acercamiento e iniciación de estas prácticas deportivas ante diferentes situaciones de enseñanza –aprendizaje, tanto en ámbito el escolar, como en el del ocio y deportes de aventura. A partir del trabajo bibliográfico se pretende mostrar y dar a conocer el amplio abanico de posibilidades educativas encontradas en las publicaciones de los muchos autores que trabajan sobre el tema mencionado. Lo que manifiesta y muestra que este tipo de prácticas deportivas en el medio natural están en auge y muy presentes en la sociedad actual. A su vez se pretende que sea una posible herramienta en la que se muestre y se consiga una doble finalidad. Por un lado el estado en el que se encuentra el tema trabajado, incentivar y motivar por conocer más sobre lo expuesto en líneas anteriores. Y por otro lado unificar de manera concluyente las propuestas metodológicas más recurrentes y utilizadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>