<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorén Cuenca, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Bolea Morales, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la liberación de plata en nanomateriales mediante técnicas de espectrometría atómica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31722</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se han realizado ensayos de liberación de plata de dos materiales microparticulados (caolín y sepiolita), recubiertos de plata metálica en forma de nanopartículas, en agua ultrapura como medio lixiviante. La determinación del contenido total de plata lixiviada se ha llevado a cabo mediante espectrometría de absorción atómica electrotérmica (ETAAS). Se han estudiado las condiciones experimentales que permiten la determinación de las posibles formas de plata liberada (plata iónica, nanopartículas de plata metálica y plata asociada a micropartículas de material en suspensión). Se trabaja en ausencia de modificante de matriz y las condiciones óptimas del programa de temperaturas corresponden a una temperatura de calcinación de 400ºC y una temperatura de atomización de 2200ºC. La determinación de plata total en los lixiviados se ha validado comparando los resultados frente a los obtenidos mediante ataque ácido. El comportamiento de liberación de plata de estos dos micromateriales se ha estudiado frente al tiempo. En el caso del caolín la cantidad de plata liberada se mantiene constante a lo largo del tiempo, mientras que en el caso de la sepiolita aumenta durante las primeras 4 horas de ensayo. También se ha determinado el porcentaje de plata en forma de plata iónica liberada haciendo uso de ultrafiltros de 3KDa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>