<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Páez Albitre, Omar</dc:creator>
  <dc:creator>Carroquino Larraz, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>La rehabilitación del hueco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64176</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo, va dirigido a la investigación, en la rehabilitación de edificios con cierto valor patrimonial, las necesidades y posibilidades de un único elemento: el hueco.  La arquitectura del siglo XXI va a tener que dar respuesta a los nuevos problemas demográficos, ecológicos y económicos en el mundo de la construcción y una de las posibles vías es a través de la rehabilitación. En este campo, el elemento de estudio juega un papel crucial, pues su correcto planteamiento y ejecución supone un ahorro energético muy elevado así como un gran abanico de posibilidades. Remontándonos a sus orígenes, estudiaremos los elementos que lo han ido componiendo en las distintas arquitecturas y cómo ha evolucionado hasta conseguir el aspecto minimalista que muestran en muchos proyectos contemporáneos.  Con toda esta información, realizaremos una discusión teórica sobre la forma correcta de actuar ante edificios con valor histórico en la actualidad. Para ello, recurriremos a diferentes arquitectos que hayan destacado en sus intervenciones de edificios preexistentes. Finalmente, se buscará una síntesis entre esta búsqueda del respeto histórico y las nuevas técnicas de acondicionamiento energético y se realizará un análisis de diversas intervenciones en las que la rehabilitación del hueco haya tenido un papel protagonista.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>