<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soriano Sanz, Gerardo</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Arrachea Veramendi, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Diseño del Plan de Seguimiento de la cuenca de la Rengada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56844</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Un plan de seguimiento es un instrumento de gestión que permite conocer el estado actual y la evolución de un sistema natural y las repercusiones futuras producidas por las actividades de gestión. El Plan de Seguimiento Ecológico de la Cuenca de la Rengada es un proyecto desarrollado en la Sierra de Vicort (Sistema Ibérico), que elabora un documento cuyo objetivo es servir como guía para el seguimiento de la cuenca frente a las futuras acciones de gestión que se planteen en la zona de estudio. Para ello, ha sido necesario el vaciado de información existente, el diseño de actividades para obtener nueva información a la adecuada al área de estudio y por último el diseño de diversos programas de seguimiento de los elementos abióticos y bióticos que aporten nueva información sobre el área de estudio y pueda ser modelo de aplicación para otras áreas de montaña mediterránea. En función de los resultados que se obtengan, el plan prevé su revisión permitiendo llevar a cabo una gestión adaptativa basada en los cambios constantes de la naturaleza y los ecosistemas. Palabras clave: Plan de Seguimiento Ecológico, Sistema Ibérico, climatología, hidrología, especies, hábitats, gestión adaptativa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>