<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Liesa Cancer, Emma</dc:creator>
  <dc:creator>Elósegui de la Peña, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Étude de quelques structures concessives dans quatre romans français contemporains</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47240</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>L´entrée du terme «concession» dans le champ de la grammaire est assez récent; il date du 19e siècle. Il s´agit d´une notion qui suscite le débat parmi les grammairiens francophones et en outre, la langue française possède un large éventail de possibilités pour l´exprimer. Ainsi notre travail vise à étudier la présence de quelques structures concessives, plus précisément les propositions subordonnées, en français écrit. Pour cela faire, notre étude s´appuie sur un corpus écrit constitué par quatre romans français contemporains, variés par rapport au genre, et qui ont connu ou connaissent un grand succès, surtout dans les pays francophones. Il s´agit des romans: Les vacances de Maigret de G. Simenon, Je l´aimais de A. Gavalda, 7 ans après de G. Musso et L´homme qui voulait être heureux de L. Gounelle.   De même, notre travail s´appuie sur une sélection des grammaires françaises non seulement celles que l´on considère «classiques » telles que Sandfeld (1965), Le Bidois (1971), Togeby (1985) mais aussi d´autres plus récentes comme celles de Charaudeau (1992), Denis et Sancier-Château (1994), Le Goffic (1994), Riegel (1994) et  Grevisse et Goosse (2011). Afin de constater si ce qui est dit dans les grammaires se correspond avec la mise en pratique en français écrit.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>