<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Costa Roura, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Balcells Terés, Joaquim</dc:creator>
  <dc:creator>Villalba Mata, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del efecto del tipo de forraje y del nivel de proteína bruta sobre los parámetros productivos y el perfil metabolómico en terneros frisones en cebo intensivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63617</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Dos de los principales retos a los que se enfrenta el sistema de engorde convencional de terneros son la optimización del nivel de proteína de la ración y la búsqueda de nuevas fuentes de proteína para la alimentación animal. El objetivo de este trabajo fue analizar el impacto, sobre los parámetros productivos y metabólicos, de una reducción en el nivel de proteína bruta de la ración y de un incremento en el aporte y calidad del forraje, en terneros frisones en fase de crecimiento y sometidos a un régimen de cebo intensivo. Para ello, ochenta terneros fueron asignados a cuatro tratamientos o raciones experimentales: 1-BP) concentrado de baja proteína y paja de cebada; 2-CTR) concentrado estándar y paja de cebada; 3-AV) concentrado estándar y ensilado de avena y 4-VZ) concentrado estándar y ensilado de veza. La ración 1-BP penalizó la ganancia media de los animales solamente al inicio de la fase de crecimiento y permitió reducir las pérdidas urinarias de nitrógeno. La utilización de ensilados como forraje redujo la ingestión global de concentrado del período de crecimiento. Los terneros adscritos a la ración 3-AV mostraron rendimientos productivos similares a aquellos que consumían la ración control (2-CTR); en cambio, la ganancia media diaria de los terneros del tratamiento 4-VZ sí se vio penalizada. La biodiversidad de la microbiota ruminal fue superior en los animales de los tratamientos 1-BP y 4-VZ y sólo un 34% de las unidades taxonómicas operacionales halladas fueron comunes entre tratamientos. El perfil metabolómico, determinado en muestras de plasma y orina, se vio afectado por el nivel de proteína bruta de la ración.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>