<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bravo Adán, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Félez, David</dc:creator>
  <dc:title>La evaluación de Competencias Básicas en el aula de Educación Infantil: propuesta metodológica para el desarrollo de un área en el aula de 3 años</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15080</dc:identifier>
  <dc:subject>educación infantil</dc:subject>
  <dc:subject>competencias básicas</dc:subject>
  <dc:subject>evaluación</dc:subject>
  <dc:subject>currículo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>¿Por qué es necesario trabajar las Competencias Básicas en Educación Infantil? La respuesta a esta pregunta, y mi necesidad de conocer su evaluación aplicada al aula de 3 años, se encuentran en este trabajo. Las Competencias Básicas favorecen el desarrollo personal y la inclusión en la sociedad. Lo que intento demostrar en este trabajo, está en concordancia con el pensamiento de Benjamín Franklin (1706-1790): “Dime y lo olvido, enséñame y lo recuerdo, involúcrame y lo aprendo”, dado que implicando al alumnado en su aprendizaje, conseguimos hacerlo más competente y desarrollar unas mejores competencias docentes. A continuación, es necesaria una buena evaluación por competencias, para conseguir que el alumnado de la clase de 3 años adquiera unos aprendizajes mucho más sólidos. El conocer esta evaluación y cómo aplicarla en el aula, me ha posibilitado reflexionar acerca de la importancia a la hora de plantear los aprendizajes que adquiere el alumnado, y cómo deberían valorarse para conseguir el máximo de competencias posibles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>