<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortega Poza, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Acerete Gil, José Basilio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los recursos públicos implicados en las Colaboraciones Público-Privadas. Referencia al sector sanitario.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62570</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las Colaboraciones Público-Privadas (CPP) son una forma de prestación de infraestructuras y servicios públicos con la participación de empresas privadas. Este modelo de gestión pública se inició en el Reino Unido, no obstante, en España ya era un modelo con una amplia implantación a través del sector concesional, del que las empresas españolas son líderes mundiales. Los sectores en los que fundamente se centra esta línea de negocio son autopistas de peaje real, autovías en régimen de peaje sombra y hospitales. En las próximas páginas se expone un análisis, principalmente social, de la repercusión que ha tenido este tipo de concesiones en los hospitales de Madrid y Valencia, ya que son las dos Comunidades Autónomas que más casos han experimentado. Sin embargo, el impacto social que ha tenido este tipo de gestión en Madrid es mucho mayor que en Valencia, realizándose manifestaciones y encierros en hospitales por parte de los trabajadores, luchando por una mejora en sus condiciones laborales. El objeto de estudio se basa en artículos periodísticos y en las cuentas anuales de los distintos hospitales estudiados, desde el año 2008 hasta la actualidad, cuya finalidad es informar de lo que realmente ha pasado y está pasando en el sistema sanitario español con la introducción de las CPP y como afecta a la salud pública de todos los ciudadanos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>