<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Domingo, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Vélez Jiménez, Palmira</dc:creator>
  <dc:title>El movimiento indígena zapatista de Chiapas, México: 1994-2014, dos décadas de insurgencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31236</dc:identifier>
  <dc:subject>movimiento indígena zapatista</dc:subject>
  <dc:subject>ezln</dc:subject>
  <dc:subject>chiapas</dc:subject>
  <dc:subject>méxico</dc:subject>
  <dc:subject>américa latina</dc:subject>
  <dc:subject>movimientos sociales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo describe y analiza el movimiento indígena zapatista alzado en armas el 1 de enero de 1994 en el Estado de Chiapas, México. En la década de 1980 la secular resistencia indígena chiapaneca se articuló en torno al Ejército Zapatista de Liberación Nacional (EZLN), guerrilla castro-guevarista que en 1983 había instalado una primera célula en el interior de la Selva Lacandona (Chiapas). De forma conjunta indígenas y guerrilleros confluyeron en la oposición a las políticas del gobierno mexicano, inmerso en un acelerado proceso de modernización del país según modelos de corte neoliberal. La conjunción entre guerrilleros e indígenas conformó un movimiento cimentado en tres tradiciones: el imaginario étnico indígena y sus seculares modos de resistencia; el pasado insurgente mexicano, singularmente el vinculado a los movimientos campesinos en demanda de tierra; y las contemporáneas guerrilleras izquierdistas latinoamericanas y sus usos político-militares. La progresiva radicalización de las comunidades indígenas afectas al EZLN desembocó en una insurrección armada que, tras diversos avatares, se encauzó a través de un proceso de diálogo que concluyó en 1996 con los Acuerdos sobre Derechos y Cultura Indígenas de San Andrés. Pese a ello, la tensión entre el Estado mexicano y los insurgentes se ha mantenido presente hasta la actualidad. 	A partir de la anterior secuencia cronológica se analizan las transformaciones habidas en el movimiento zapatista desde su conformación, próxima a los esquemas de las guerrillas latinoamericanas, hasta la adopción de usos propios a los movimientos sociales, estableciéndose los que consideramos éxitos y fracasos zapatistas, así como las líneas de quiebra surgidas durante su evolución. Para finalizar se exponen los que a nuestro parecer son los puntos fuertes del zapatismo en tanto movimiento social: la conjunción que ha articulado en torno a la sociedad civil mexicana y la democracia, su atención a las reivindicaciones campesinas y su radical demanda de reconocimiento y dignidad a favor de los pueblos indígenas mexicanos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>