<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pueyo Galindo, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Boada Apilluelo, Enriqueta</dc:creator>
  <dc:creator>Urcola Pardo, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje de la ansiedad a partir de un programa de educación para la salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31996</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Actualmente la ansiedad es un problema muy extendido entre la población adulta española debido a los hábitos de vida y el estrés diario. Habitualmente la población utiliza fármacos para disminuir la ansiedad. Sin embargo una correcta educación sobre la ansiedad y las diversas técnicas para abordarla disminuirían la prevalencia de la ansiedad y mejoraría el autocuidado del paciente. Objetivos: El objetivo principal de este trabajo es elaborar un programa de salud en el cual se expliquen diversas técnicas utilizadas para disminuir y manejar la ansiedad además, además contiene una sesión de autocuidados. Metodología: La realización del programa tiene un carácter descriptivo y se basa en una búsqueda de artículos de carácter científico en diferentes bases de datos, libros y páginas web. Desarrollo: El programa irá dirigido a la población adulta entre 30 y 45 años de Valdespartera. El programa constará de tres sesiones en las que se contará con la colaboración de dos profesionales expertos en el tema a exponer, en estas sesiones daremos una pequeña muestra de las terapias propuestas. Conclusiones: El conocimiento de otras terapias además de la farmacológica invita a los pacientes a probarlas pudiendo disminuir el consumo de fármacos y la dependencia sobre los mismos. Una correcta educación para la salud mejorando los hábitos de vida podría prevenir muchos casos de ansiedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>