<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateos Ausín, Omar</dc:creator>
  <dc:creator>Bea Cascarosa, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la resistencia y evolución de la unión de carpintería en llave o rayo de Júpiter en dos pecios de los siglos VI a.C. y III a.C.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31424</dc:identifier>
  <dc:subject>abaqus</dc:subject>
  <dc:subject>material ortótropo</dc:subject>
  <dc:subject>rotura madera</dc:subject>
  <dc:subject>criterio fallo madera</dc:subject>
  <dc:subject>análisis numérico</dc:subject>
  <dc:subject>pecio</dc:subject>
  <dc:subject>arqueología</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Proyecto Fin de Máster tiene como objeto el estudio de dos ejemplos primitivos de unión en llave o rayo de Júpiter en la arquitectura naval, a partir de los datos arqueológicos de los pecios Jules Verne 7 y Tour Fondue, recogidos en la Tesis doctoral “Los veleros de comercio romano del Mediterráneo occidental. Análisis de familias y firmas arquitecturales (s.III a.C. – s.II d.C.)” presentada por D. Carlos de Juan Fuertes. Se pretende realizar un análisis del comportamiento mecánico de estos primeros estadios de la evolución de la unión en rayo de Júpiter y, de esta manera, valorar la idoneidad del proceso de optimización que se dio en la antigüedad fruto únicamente de la intuición y experiencia de los constructores navales de la época. Para ello se han modelado en el programa de elementos finitos Abaqus ambos ensamblajes de carpintería, reproduciendo el comportamiento ortótropo y heterogéneo de la madera, el modelado del contacto y fricción entre las superficies, para someter los modelos a distintos esfuerzos y estudiar su resistencia y sus diferentes mecanismos de fallo. Dicho proceso se ha repetido en sendas piezas macizas como elemento de control a fin obtener un valor objetivo del grado de optimización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>