<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cardiel Valiente, Lidia</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Ayerza Casas, Ariadna</dc:creator>
  <dc:title>DIAGNÓSTICO PRENATAL DE CARDIOPATÍAS CONGÉNITAS EN LA UNIDAD DE CARDIOLOGÍA PEDIATRICA DEL HOSPITAL INFANTIL MIGUEL SERVET DURANTE DOS AÑOS.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47092</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Las cardiopatías congénitas son las alteraciones congénitas más prevalentes, representando una de las principales causas de mortalidad perinatal e infantil. El diagnóstico y tratamiento precoz mejoran su morbimortalidad. OBJETIVO: Evaluación de las cardiopatías congénitas fetales diagnosticadas mediante ecocardiografía. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio descriptivo retrospectivo de gestantes cuyos fetos presentaron cardiopatía congénita diagnosticada prenatalmente en los años 2013-2014, así como la evolución de los mismos y su relación con diferentes factores. RESULTADOS: Se estudiaron 68 gestantes cuyos fetos presentaban cardiopatía. Un 14,7% asociaban otras malformaciones. El 41,5% tenían IMC ≥25 kg/m2 y el 10,3% eran gestaciones gemelares. Un 10.3% presentó anomalías genéticas, las cuales se asociaron con interrupción voluntaria del embarazo (IVE) (OR 39,7. IC 4,2-374,7). La cardiopatía más prevalente fue el defecto septal ventricular (29.4%), seguido de coartación aórtica (16.2%). La concordancia entre el diagnóstico realizado por el obstetra y el cardiólogo, fue del 74,2%. El 20,6% de las gestaciones finalizaron mediante IVE y 2,9%, con muerte fetal espontánea. De los 51 nacidos vivos, el 35,3 % precisó tratamiento en periodo neonatal. CONCLUSIONES: Se ha encontrado una elevada incidencia de cardiopatías congénitas en gestantes de riesgo, siendo la más frecuente el defecto septal ventricular. Existe buena concordancia entre la sospecha de cardiopatías en la ecografía obstétrica y la ecocardiografía fetal y entre el diagnóstico prenatal y postnatal. Las cardiopatías más complejas o las asociadas a defectos congénitos se asocian a mayor tasa de IVE.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>