<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nuez Gutiérrez, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Monge, Ángel Luis</dc:creator>
  <dc:title>Funciones y Responsabilidad de los Administradores Concursales: Dictamen sobre un caso práctico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64685</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La figura del Administrador Concursal en los procedimientos concursales es uno de los grandes desconocidos en dicho proceso,  pero que a su vez es clave en todo el proceso de la entidad concursada para evitar su quiebra. Las funciones del Administrador Concursal son muy variadas abarcando distintos ámbitos profesionales tanto legales, tributarios como laborales, una de sus funciones principales es evaluar, analizar y comprobar que la empresa declarada en concurso cumple con todas las formalidades exigidas por Ley. Una de las claves en el desarrollo de su trabajo de la entidad concursada es examinar el inventario de la entidad para relacionarlo con los créditos de los acreedores, es decir el momento correspondiente a la fase de calificación. En relación a las funciones expuestas en relación a su cargo como administrador concursal tiene una serie de obligaciones que deberá hacer frente  tanto al deudor como a los acreedores por posibles perjuicios causados por sus actos o por ser contrarias a la Ley. Es decir se establece una conexión directa entre las funciones realizadas y sus responsabilidades. Como conclusión, dado la actual crisis económica y la gran cantidad de procedimientos de insolvencia por parte de entidades mercantiles, resulta imprescindible conocer la  figura del Administrador Concursal en el proceso concursal, dado que el objetivo ultimo de su trabajo es la viabilidad de la entidad concursada y la continuidad de su actividad  en el mercado económico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>