<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Argudo López, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Martínez, Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto SILOarTE, almacén de arte contemporáneo en Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8569</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, en la ciudad de Teruel se está produciendo un gran auge cultural y artístico con la implantación del grado de Bellas Artes, así como diferentes carreras relacionadas con el sector del diseño y del arte. Se genera entonces la necesidad de un espacio en el que poder llevar a cabo la creación, exposición y difusión de las obras para apoyar a artistas de todas las índoles, así como mantener una estrecha relación con los jóvenes actores, músicos, bailarines que carecen de espacios para poder llevar a cabo sus ensayos. De esta manera se produciría un impulso a la cultura y la enseñanza, creando cursos, talleres, seminarios para todos los públicos. Actividades que se realizarían en un espacio único en la ciudad: el Silo de cereal, revalorizando de esta manera su peculiar arquitectura y entorno, con la propuesta de rehabilitación siempre manteniendo el carácter arquitectónico y estético del silo, dado el interés tipológico de este edificio. Todo ello se pretende llevar a cabo en el denominado proyecto SILOarTE, el cual busca mantener una estrecha relación con el arte contemporáneo, llegando a ser un centro referente para los artistas actuales, incluyendo la posibilidad de ampliar este proyecto en el futuro a través de la creación de una residencia de artistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>