<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martinez Santamaría, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>A propósito de un caso de apraxia ideomotora</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7535</dc:identifier>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:subject>daño cerebral adquirido</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>apraxia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Varón 60 años que sufre hemorragia intraparenquimatosa izquierda por MAV. El paciente acude al Centro 6 meses después del ACV tras finalizar el proceso de rehabilitación en la Sanidad Pública. Realizamos valoración completa tras la que se observan como secuelas más importantes afasia global (predominio motor), hemiplejía derecha y signos de apraxia ideomotora que dificulta la ejecución de sus AVD básicas. En el momento de la valoración, su rol ocupacional está centrado en su proceso de rehabilitación. Actitud muy positiva hacia cualquier tratamiento. Familia muy colaboradora. Este trabajo pretende abarcar los siguientes aspectos:  •Diseño del plan de tratamiento. Objetivos: Mejorar la apraxia. Mejorar las ABVD: vestido, alimentación, aseo. Adaptación al hogar, a su nueva situación y favorecer un rol ocupacional satisfactorio.  •Diseño de un programa para trabajar con la familia (generalización de aprendizajes).  •Revisión de la evolución en 2 meses.  •Revisión del plan de tratamiento. Posibles modificaciones del mismo en 6 meses.  El plan de tratamiento, no exclusivo de Terapia Ocupacional sino que contemplará también otras áreas (fisioterapia y logopedia), podrá verse modificado en función de la evolución. Se estudiarán desde todas las áreas los objetivos compartidos para facilitar la generalización. Se plantea a los 2 y los 6 meses una revisión del plan de tratamiento pero pretendemos revisión constante de la eficacia o no de los ejercicios seleccionados para la consecución de los objetivos y su modificación para sucesivas sesiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>