<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alvira Dobón, Darío Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Azuara Medel, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Manyà Cervelló, Joan J.</dc:creator>
  <dc:title>Adición de catalizadores de bajo coste durante la pirólisis de alperujo para la mejora de la producción de biochar y la calidad del gas generado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47571</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El alperujo, subproducto procedente de la extracción del aceite de oliva, se destina tras su secado a la cogeneración de energía eléctrica y térmica mediante combustión. Sin embargo, una alta producción, de aproximadamente 4 millones de toneladas anuales en España, y los problemas de gestión generados por su fitotoxicidad y textura semisólida, hacen necesaria la búsqueda de alternativas para la valorización de este subproducto. El presente estudio contempla la pirólisis lenta de esta biomasa para la obtención de un biochar de alta estabilidad, producto que proporciona beneficios ambientales gracias a la retención de CO2, mejora en las propiedades de los suelos agrícolas y remediación de suelos contaminados. Con los ensayos realizados en termobalanza se ha determinado que una temperatura final de 600 C es la mejor alternativa para la producción de un biochar de alta estabilidad potencial (alto porcentaje en carbono fijo y alto rendimiento a carbono fijo). Además, con los ensayos realizados en el reactor de pirólisis presurizado, se ha evidenciado un efecto positivo de la presión, ya que un aumento de esta variable favorece las reacciones secundarias y como consecuencia un aumento en el contenido de carbono fijo en el char resultante, un mejor rendimiento a gas de pirólisis y una disminución en la producción de alquitranes. Por otro lado, se ha estudiado la adición de metales alcalinos (K2CO3) y alcalinotérreos (CaO) a la pirólisis de alperujo para analizar el efecto catalítico en el proceso y en el rendimiento y composición de las fracciones de producto obtenidas. En esta línea, también se ha analizado el comportamiento del residuo sólido (un rechazo generado en una planta de tratamiento mecánico-biológico de residuos sólidos urbanos), como potencial catalizador. La adición de aditivos, incluido el residuo sólido, ha evidenciado una mejora en la estabilidad potencial del biochar, así como en la composición del gas generado (aumento del contenido de hidrógeno y metano). Con la adición de estos materiales, el efecto de la presión no es tan importante como en el caso de la pirólisis de alperujo sin aditivos. Por lo tanto, la conclusión más importante del presente trabajo es que el uso de aditivos permite la producción de un biochar de elevada estabilidad potencial sin necesidad de trabajar a presión, con la consiguiente reducción de costes. Al mismo tiempo, se abre una posibilidad importante para la valorización de un rechazo generado en el tratamiento de RSU que actualmente supone un grave problema de gestión medioambiental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>