<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prieto Molina, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:creator>
  <dc:title>Los cuidados paliativos en enfermería a partir de un caso clínico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32069</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>•	Introducción: Hoy en día vivimos en una sociedad que tiende al envejecimiento poblacional y a sufrir enfermedades crónicas que nos llevarán a pasar los últimos días de vida en un hospital. Esta situación hace que la gestión del proceso de muerte sea crucial para las instituciones dedicadas a la salud y la importancia de los cuidados paliativos crece exponencialmente. La asistencia al enfermo terminal basada en éste tipo de cuidados actualmente no alcanza el grado de desarrollo necesario. La mejora de la misma requiere la incorporación de la evidencia científica y la evaluación sistemática y regular del proceso de atención. •	Objetivos: Para contribuir a la evolución del desarrollo de unos cuidados paliativos de calidad y terminar mi formación como enfermero se realiza este trabajo con los principales objetivos de: o	Establecer un plan de cuidados estandarizado para un proceso de atención de enfermería con el paciente terminal con alta comorbilidad y demencia. o	Mejorar la calidad de vida de los pacientes que vayan a recibir éste plan de cuidados. o	Describir la realidad actual de los cuidados paliativos en el hospital. •	Método: Se ha realizado una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos para desarrollar un proceso de atención de enfermería actualizado con alto nivel de evidencia y taxonomía NANDA, NIC y NOC con la finalidad de aplicarlo a un caso clínico real.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>