<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Gómez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Unzueta Galarza, Amaya</dc:creator>
  <dc:title>La efusión pleural en gatos: aspectos radiológicos y etiológicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64069</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La efusión o derrame pleural en gatos es un hallazgo que se presenta con una frecuencia muy significativa en la clínica veterinaria diaria. Consiste en la acumulación patológica de líquido en la cavidad pleural, que es el espacio que queda entre las capas de tejido que recubren los pulmones y la cavidad torácica. Las causas que pueden originar el derrame pleural en los gatos son muy diversas, pudiendo variar desde una insuficiencia cardíaca como origen de efusión trasudativa a una inflamación, neoplasia, lesión pulmonar o bloqueo de vasos y linfáticos como posibles causas de efusión de naturaleza exudativa.     Se lleva a cabo un estudio retrospectivo cuyo objetivo es realizar una descripción de los aspectos clínicos y radiológicos de los derrames pleurales en los gatos y evaluar estadísticamente la etiología de dicha patología en una población estudiada. El análisis estadístico retrospectivo se realizará a partir de la observación de radiografías torácicas de la especie felina contenidas en la base de datos del HVUZ, con el fin de recopilar todos aquellos casos en los que hay signos radiológicos compatibles con efusión pleural. Posteriormente se realizará la búsqueda del agente etiológico identificado en cada caso como causante de dicha efusión, de forma que se establecerá un orden de relación entre la causa y la efusión. </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>