<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rosés Sáiz, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio Tomás</dc:creator>
  <dc:title>Cuestionarios de satisfacción de las pacientes tras la cirugía de mama.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47902</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Revisión bibliográfica y comparación de la validez, fiabilidad y sensibilidad de diferentes cuestionarios de salud aplicados a pacientes que se han beneficiado de una cirugía de mama, considerando su posible aplicación en la población aragonesa en un futuro. Material y métodos: Las principales fuentes utilizadas para identificar los artículos más relevantes para este estudio fueron documentos en lengua inglesa, española y francesa encontrados en bases de datos fundamentales como PubMed, Science Direct, Cochrane, etc. Resultados: Esta revisión describe ocho herramientas específicas de análisis de resultados a partir de la evaluación subjetiva de pacientes que se hayan sometido a una intervención quirúrgica de la mama. Estas herramientas o cuestionarios han sido desarrollados gracias a la contribución de las pacientes y demuestran, al menos, unas propiedades psicométricas adecuadas: el BREAST-Q questionnaire, el Breast Reconstruction Satisfaction questionnaire (BRECON-31), el Breast-Related Symptoms Questionnaire (BRSQ), el Breast Reduction Assessed Severity Scale Questionnaire (BRASSQ), la Derriford Appearance Scale (DAS-59), el Michigan Breast Reconstruction Outcomes Study – en cuanto a Imagen Corporal (Body Image) y Satisfacción (Satisfaction), el Breast Project Questionnaire y el Breast Evaluation Questionnaire. Así mismo, ocho herramientas generales para el análisis de resultados fueron también identificadas como instrumentos útiles para la valoración de los resultados en cirugía mamaria, como son: el WHOQOL-100, el SF-36, el McGill Quality of Life questionnaire, el EQ-5D VAS, el EORTC QLQ-C30, la Hospital Anxiety and Depression Scale, la Patient-Reported Impact of Scars Measure (PRISM) y el Patient Scar Assessment Questionnaire (PSAQ). Conclusiones: Las propiedades psicométricas de varios de los cuestionarios analizados en este trabajo han sido descritas en numerosas investigaciones desarrolladas a nivel internacional y puestas en evidencia a través de varios estudios, existiendo igualmente registros de su aplicación en la población española. La existencia de versiones de dichos cuestionarios en lengua castellana permite que su utilización sea por lo tanto extrapolable a la población aragonesa, en función del tipo de intervención realizado.  Estos cuestionario son: el SF-36, el European Quality of Life test (EQ-5D VAS), el EORTOC QLQ-C30, la Hospital Anxiety and Depression Scale (HAD) y el BREAST-Q test, principalmente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>