<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Payá, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Valoración nutricional de los pacientes sometidos a hemodiálisis en el Hospital Obispo Polanco de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7410</dc:identifier>
  <dc:subject>hemodiálisis</dc:subject>
  <dc:subject>valoración nutricional</dc:subject>
  <dc:subject>desnutrición</dc:subject>
  <dc:subject>imc</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Una de las complicaciones más importantes de los pacientes con insuficiencia renal es la desnutrición. Objetivos: Describir el estado nutricional mediante medidas antropométricas (IMC) e identificar factores de riesgo que podrían estar relacionados con estado de malnutrición. Metodología: Estudio descriptivo analítico sobre el estado nutricional de los pacientes de la unidad de hemodiálisis del hospital obispo Polanco de Teruel y los factores que pueden influir en esta desnutrición. Resultados: El 25% de los pacientes presentan desnutrición de los cuales un 6% presentan un grado de desnutrición severa. El 49% de los pacientes desnutridos fueron diagnosticados de nefroangiosclerosis. El 74% de los pacientes que presentan desnutrición son mayores de 70. El 75% de los pacientes desnutridos viven en Teruel capital. El 62% de los pacientes desnutridos son hombres. No existe relación entre el tiempo que llevan incluidos en el programa de diálisis y el estado nutricional. Discusión-conclusión: La valoración del estado nutricional de los pacientes sometidos a hemodiálisis debe ser incluida en la práctica habitual de control y seguimiento para prevenirla y tratarla. Los profesionales de enfermería debemos prestar una atención especial a los factores que inciden en una mala alimentación de los pacientes renales y proponer y planificar estrategias que faciliten a estos pacientes un mayor conocimiento de la dieta idónea para mantener una adecuada calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>