<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rincón Huerta, Leire</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Rubio, María Concepción </dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Benito, Marina Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Importancia del tratamiento de los Puntos Gatillo Miofasciales en el dolor de hombro inespecífico en Atención Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9067</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el hombro doloroso es una patología muy prevalente que constituye la tercera causa más frecuente de consulta de Atención Primaria. Esta patología tiene su origen en una gran variedad de alteraciones, pero principalmente se debe a trastornos de los tejidos blandos periarticulares. La musculatura es el tejido blando que más sufre los desgastes de las AVD y cualquier músculo es capaz de desarrollar PGM capaces de referir dolor y disfunción motora a otra localización. Es por eso por lo que se considera importante incluir el tratamiento de los PGM en este estudio. Objetivo: presentar el caso clínico real de una paciente con diagnóstico médico de hombro doloroso de origen inespecífico y valorar su respuesta a la aplicación de un plan de intervención en fisioterapia basado en el tratamiento de los PGM. Metodología: estudio experimental intrasujeto con una muestra de un único sujeto. Se realiza una valoración inicial de las variables dependientes objeto de estudio y se aplica un plan de intervención (variable independiente) dividido en 2 fases: la primera dirigida al alivio de la sintomatología y ganancia articular y la segunda dirigida a la enseñanza de actividades de reducación para la salud. Por último, se realiza una valoración final para observar el efecto del tratamiento sobre las variables dependientes. Desarrollo: se observa una mejora de la sintomatología de la paciente y un aumento de la ganancia articular que permite recuperar parte de funcionalidad del hombro afectado. No se encuentran estudios que combinen las técnicas aplicadas en este caso concreto. Conclusiones: el tratamiento aplicado resulta efectivo en este caso concreto, pero se precisa una mayor investigación al respecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>