<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bielsa Arbiol, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Echandi Ercila, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>La filosofía de Menéndez Pelayo, una revisión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12342</dc:identifier>
  <dc:subject>marcelino menéndez pelayo </dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:subject>catolicismo </dc:subject>
  <dc:subject>vivismo </dc:subject>
  <dc:subject>krausismo </dc:subject>
  <dc:subject>neoescolasticismo </dc:subject>
  <dc:subject>tradicionalismo </dc:subject>
  <dc:subject>historiografía </dc:subject>
  <dc:subject>metafísica </dc:subject>
  <dc:subject>ciencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En la presente memoria se tratará un aspecto relativamente poco estudiado de la obra de Marcelino Menéndez Pelayo (1856-1912): su filosofía. Aunque dispersa en el conjunto de una prolífica producción, la filosofía del polígrafo será abordada como una realidad firme y sin fisuras, cuya coherencia y profundidad no conocen parangón en la España de su tiempo. El cuerpo del trabajo se desarrollará en tres partes. Así, la primera, referida como introducción, supondrá una aproximación desde nuestro presente a la figura del santanderino, intentado descifrar las causas de la progresiva minimización a la que su obra se ha visto sometida. En el segmento central, denominado desarrollo analítico, será estudiado el pensamiento filosófico propiamente dicho del polígrafo, primero en su contexto histórico, y luego revisado en sus aspectos determinantes. Así, tras una breve panorámica sobre la filosofía española decimonónica, se destacarán algunas notas biográfico-intelectuales sobre nuestro autor, para a continuación entrar de lleno en las particularidades y exclusivismos de su pensamiento filosófico. Las conclusiones recapitularán algunas de las problemáticas latentes que el pensamiento de Menéndez Pelayo ofrece en potencia. Una bibliografía (comentada, si procede) cerrará el trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>