<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Triviño Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Núñez Postigo Pilar Covadonga</dc:creator>
  <dc:title>opciones terapéuticas basadas en la literatura. a propósito de 2 casos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47739</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Se exponen dos casos clínicos que han sido tratados en el servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza.  El primer caso clínico se basa en una paciente que presenta disfunción témporomandibular. Con desplazamiento discal sin reducción (DDsR) y limitación de la apertura, cursando este mismo con artralgia, mialgia y síndrome de dolor miofascial.  Se le realizará un tratamiento conservador, articular y muscular para mejorar la función mandibular y el dolor, junto con un tratamiento fisioterapéutico para corregir los problemas cervicales. El segundo caso trata de la rehabilitación oral en una paciente con edentulismo parcial superior e inferior. La paciente presenta periodontitis controlada, por lo que deberán tenerse en cuenta consideraciones periodontales ante las diferentes opciones prostodóncicas a realizar, así como el factor estético que requiere la rehabilitación de una zona anterosuperior. Se procederá a una rehabilitación oral adecuada a las consideraciones individuales de la paciente, llevando a cabo en primer lugar la realización de las exodoncias y obturaciones necesarias, para luego proceder a la fase protésica. Se realizará para ambos casos una revisión sistemática de la literatura, considerando la mejor opción de tratamiento para cada uno, con el fin de restablecer y devolver la funcionalidad masticatoria, fonatoria y estética, así como la disminución del dolor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>