<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Placed Genovés, Alba.</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer Mayayo, Luis Miguel.</dc:creator>
  <dc:creator>Castells Pérez, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Castells Pérez, Enrique.</dc:creator>
  <dc:title>Utilización de la tomografía axial computerizada (T.A.C.) para el estudio comparativo de la almohadilla plantar de vacas y ovejas con diferente condición corporal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64080</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La tomografía axial computerizada (T.A.C.) es una técnica de diagnóstico por imagen basada en el uso de rayos X. Su funcionamiento consiste en una emisión y captación continua de rayos X que van girando alrededor del paciente, el cual permanece inmóvil en el eje del tomógrafo.  Los rayos captados son transformados en imágenes mediante un sistema computerizado y pueden presentarse en forma de cortes transversales, longitudinales o cenitales. También, nos permiten la reconstrucción tridimensional de la zona estudiada, discerniendo las diferentes texturas de los órganos.  Normalmente, la tomografía axial computerizada se utiliza para la exploración de huesos fracturados, observación de tumores, detección de coágulos de sangre, en casos de signos de enfermedad cardiaca, hemorragias internas, etc., principal, o casi exclusivamente, en animales de compañía. En animales de abasto, su uso está muy limitado, debido al elevado coste del mismo y a la dificultad de trabajar con animales pesados. Sin embargo, esta técnica nos permite obtener imágenes de gran precisión que nos dan acceso a medir con fiabilidad las diferentes estructuras analizadas. En el presente curso, estamos trabajando sobre cojeras en ganado vacuno y sobre la calidad y tamaño de la almohadilla plantar en animales de diferente condición corporal. Aprovechando esta oportunidad, nos proponemos obtener y comparar los datos de la almohadilla plantar de la oveja con los de la vaca e intentar dar respuestas a las diferentes características de las presentaciones de los procesos podales en ambas especies. El objetivo de este trabajo es comparar la almohadilla plantar de la vaca y oveja para poder explicar su participación en las cojeras de esta especie, diferente a la del vacuno.  El material ovino utilizado proviene de los animales atendidos en el Servicio de Clínica de Rumiantes durante el presente curso y las patas de vacuno de leche han sido recogidas por la profesora de prácticas externas de vacuno, en animales con y sin lesiones podales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>