<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Woodward Brossa, Michelle</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Trastornos de coagulación en enteropatía con pérdida proteica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31766</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se realiza una revisión bibliográfica sobre la enteropatía con pérdida proteica en el perro, su sintomatología, pruebas diagnósticas y el tratamiento empleado en este tipo de pacientes. Se centra especialmente en la relación que tiene la enteropatía con pérdida proteica con la aparición de tromboembolismo pulmonar debido a la pérdida entérica de antitrombina III. Se describen detalladamente tres casos clínicos remitidos al Hospital Clínico Veterinario de Zaragoza con sintomatología de enteropatía con pérdida proteica (diarrea crónica, vómitos, pérdida de peso progresiva y ascitis), uno de ellos con tromboembolismo pulmonar confirmado en el examen postmortem. Los análisis de sangre de los tres perros mostraron la presencia de hipoproteinemia e hipoalbuminemia. Finalmente se realiza una discusión de los tres casos en base a los diagnósticos diferenciales de la sintomatología que presentan, los resultados de las pruebas diagnósticas y se incide en los errores en el abordaje diagnóstico de cada uno de ellos dando sugerencias de manejo clínico ante un animal con esta sintomatología. Se insiste en la necesidad de realizar pruebas de coagulación en los pacientes con enteropatía con pérdida proteica por su predisposición y riesgo de padecer un tromboembolismo pulmonar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>