<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blasco Lavilla, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Peleato Sánchez, María Luisa</dc:creator>
  <dc:creator>Botello Morte, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las interacciones de FurA y otros reguladores transcripcionales implicados en el metabolismo del hierro y del nitrógeno</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15258</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las proteínas Fur (ferric uptake regulator) son una superfamilia de reguladores de la transcripción presentes en la mayoría de los organismos procariotas. Tienen un papel clave en la regulación del metabolismo del hierro y en otros procesos celulares clave, como la defensa frente al estrés oxidativo, la regulación del metabolismo del nitrógeno, la diferenciación de heterocistos en cianobacterias o la virulencia en los patógenos. Se han abordado dos objetivos principales referidos a las proteínas Fur. Por un lado se han estudiado las interacciones entre las proteínas de la familia Fur presentes en Anabaena sp. PCC 7120: FurA, FurB y FurC in vivo. Los resultados obtenidos indican que las proteínas FurA, FurC y en menor medida, FurB, forman homodímeros, y que es muy posible que las tres proteínas interaccionen entre sí. Por otro lado se ha purificado la proteína Fur de Erwinia amylovora y se ha realizado una caracterización parcial. E. amylovora es la bacteria que causa el fuego bacteriano, una enfermedad de las plantas muy extendida y que ha causado graves problemas fitosanitarios y económicos. La captación de hierro en el hospedador es uno de los principales mecanismos de patogenicidad de esta enfermedad por lo que el estudio de Fur permitirá conocer mejor el mecanismo de infección de E. amylovora y aplicar posibles soluciones para remediar el fuego bacteriano. Se ha purificado Fur de E. amylovora por columna de afinidad a Cu2+, se ha hecho un estudio de oligomerización y se ha detectado zinc estructural en su forma reducida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>