<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romeo Moreno,Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Barriuso Vargas, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Santafé, María</dc:creator>
  <dc:title>Biología y control de la cochinilla de las encinas (Kermes ilicis y Kermes vermilio) en truficultura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13053</dc:identifier>
  <dc:subject>kermes sp.</dc:subject>
  <dc:subject>truficultura</dc:subject>
  <dc:subject>control</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La trufa negra (Tuber melanosporum Vittad.) se ha revelado como una actividad agroforestal innovadora que amplía horizontes, plantea nuevos retos y ofrece nuevas oportunidades, y que, a la luz de los resultados obtenidos, se muestra como un factor primordial de desarrollo territorial de las zonas calizas, cuya introducción puede contribuir a mejorar la función social de la agricultura. En la explotación de este tipo de cultivo con fin de producción hay que decir que existen gran variedad de insectos y enfermedades que atacarán a la plantación y, teniendo que cuenta que como cultivo en explotación es relativamente joven, todavía faltan muchos estudios para identificar plagas y enfermedades además de otros factores de cultivo. En relación a este aspecto se ha estudiado la incidencia de himenópteros endémicos de la fauna mediterránea sobre Kermes sp. para comprobar su capacidad de control sobre las poblaciones del mismo. Esto es porque a pesar de que Kermes sp. no sea un problema grave para los montes españoles debido a su ciclo o la violencia de sus ataques, si lo es para las plantaciones truferas. Se ha visto que estos insectos parásitos y depredadores son suficientes para controlar la plaga de Kermes sp. de un año a otro en las plantaciones truferas mediterráneas. Del mismo modo, también se estudió la acción de sustancias tensoactivas para combatir las poblaciones que puedan poner en peligro la supervivencia o la producción de un pie. Este jabón en suspensión con agua y aplicado mediante pulverización ha dado un buen resultado como controlador de grandes poblaciones de estos insectos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>