<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Betrán Cebrián, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación avícola de pollos de engorde para 100.000 plazas, en Sariñena (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9924</dc:identifier>
  <dc:subject>proyecto</dc:subject>
  <dc:subject>granja</dc:subject>
  <dc:subject>explotación avícola</dc:subject>
  <dc:subject>pollos </dc:subject>
  <dc:subject>pollos de engorde</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El proyecto se ubicará en el término municipal de Sariñena (Huesca), en una parcela de regadío, y constará de cuatro naves con capacidad de 25.000 plazas cada una, con todos los elementos necesarios para cumplir la normativa vigente. En este proyecto se da solución a los condicionantes que se presentan a la hora de construir una explotación avícola de pollos de engorde (broilers), con el objetivo de obtener mejores rendimientos, optimizar los gastos y, en definitiva aumentar la rentabilidad de la explotación. Todo ello se hace obteniendo un coste económico total lo más ajustado posible. Por lo tanto, no sólo han sido necesarios estudios técnicos, sino que también se hace indispensable un estudio económico para este proyecto. Para todo ello, las partes más relevantes que tendrán que componer el trabajo serán: -Documento nº 1: Memoria. Anejos: 1. Objeto y situación; 2. Legislación y normativa; 3. Cálculos constructivos; 4. Instalación eléctrica; 5. Fontanería;  6. Ventilación y refrigeración; 7. Calefacción; 8. Instalaciones de alimentación; 9. Recomendaciones en el manejo; 10. Viabilidad económica. -Documento nº 2: Planos: 1. Situación y localización; 2. Planta de emplazamiento; 3. Planta de distribución; 4. Planta de cimentación;  5. Distribución de comederos y bebederos; 6. Alzados nave 1; 7. Alzados nave 2; 8. Alzados nave 3; 9. Alzados nave 4; 10. Planta de cubierta; 11. Sección estructural; 12. Distribución de calefacción; 13. Fontanería; 14. Sección de comederos y bebederos; 15. Instalaciones auxiliares; 16. Detalle de zapatas;  17. Distribución de aparatos eléctricos; 18. Diagrama unifilar. -Documento nº 3: Pliego de condiciones. -Documento nº 4: Presupuesto. -Documento nº 5: Estudio de seguridad y salud. -Documento nº 6: Estudio de impacto ambiental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>