<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ariza Gracia, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Cano Suñén, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias de diseño para viviendas de alta eficiencia energética</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12400</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El sector de la edificación consume el 40% del total de la energía del Unión Europea, cifra que está aumentando. Por esta razón la reducción del consumo energético en el sector de la construcción es una prioridad en las políticas energéticas de la UE. Una de las estrategias para su reducción consiste en el diseño de viviendas de alta eficiencia energética, conocidas como "low-energy buildings" o "passive house", que se basan en la reducción de pérdidas por transferencia de calor, en la utilización de sistemas mecánicos de ventilación y en el aprovechamiento de energía renovables. El diseño de viviendas de alta eficiencia energética no solamente se basa en aumentos de espesor de los aislamientos, de la utilización de determinadas soluciones constructivas o de la implementación de instalaciones para el aprovechamiento de energías renovables. El diseño y construcción de viviendas energéticamente eficientes exige una serie de decisiones proyectuales a priori que optimicen desde los diseños iniciales su consumo energético y que sean compatibles con las distintas estrategias utilizadas por cada arquitecto. El Proyecto Fin de Grado tratará de cuantificar en términos energéticos las pérdidas que se producen en cada decisión de proyecto, tales como la volumetría y forma del edificio, la tipología de cubiertas y fachadas, los puentes térmicos existentes o el tamaño, disposición y distribución de los huecos de la envolvente. Además, los ahorros energéticos dependen de la introducción de sistemas pasivos relacionados con la arquitectura bioclimática y la reducción de pérdidas en ventilación y activos, como la utilización de aprovechamientos solares (tanto en placas como en iluminación) y la utilización sistemática de intercambiadores de energía en los sistemas de ventilación.  En primer lugar se realiza un recorrido cronológico por la historia de la arquitectura, analizando y entendiendo cómo desde la experiencia de lo ya construido se puede mirar hacia el futuro más próximo. Tras este inicio de carácter genérico se redacta un apartado sobre la importancia del lugar en el proceso proyectual, haciendo especial énfasis en la orientación solar y en estrategias de diseño según el clima. Después, se valora el factor de forma en el edificio, así como de su envolvente térmica o puntos críticos en la construcción. Una vez expuestos estos temas, de carácter básicamente compositivo, se enunciarán y definirán los sistemas de instalaciones principales que pueden realizarse en una vivienda para conseguir un aporte energético importante aprovechando los recursos renovables que nos ofrece el medio.  En esta dinámica, el Proyecto Fin de Grado, tratará de cuantificar la pérdidas que se producen en cada decisión proyectual, para evaluar cualitativamente las consecuencias directas de los diseños aplicados. Por lo tanto es necesario identificar los puntos más incidentes en el consumo de energía para minimizarlos desde la Arquitectura.  El objetivo final será enfrentar y sopesar valores arquitectónicos de espacialidad, contexto e historia con otros elementos pasivos y activos de captación y ahorro de energía, desvelando así una arquitectura correcta con todos los sentidos de su entorno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>