<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laporta Abad, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Anguas Gracia, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Mortalidad por cáncer mamario en mujeres de 45-64 años en Aragón, Comunidad de Madrid, Cataluña y España en 2001 y 2011</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11525</dc:identifier>
  <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
  <dc:subject>cribado</dc:subject>
  <dc:subject>tasa de mortalidad </dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de mama está considerado como la neoplasia más frecuente entre las mujeres europeas. Gracias al efecto del cribado mamográfico realizado en las CC.AA, unido a técnicas de autoexamen mamario y a la aplicación de tratamientos complementarios a la cirugía, basados en la hormonoterapia y quimioterapia, se ha logrado reducir su mortalidad. Por ello, he llevado a cabo un estudio descriptivo comparativo de mortalidad en mujeres de 45 a 64 años en Aragón, Comunidad de Madrid y Cataluña en los años 2001 y 2011. Durante este período se ha apreciado un descenso de mortalidad en las tres comunidades, destacando Cataluña y Aragón. Finalmente cabe destacar la importancia de concienciar a la sociedad en aspectos preventivos y desarrollo de estrategias eficaces de afrontamiento, vinculadas al apoyo sociofamiliar que ayuda a sobrellevar la situación, favoreciendo una buena integración sociolaboral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>