<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pedro Picazo, María Belén de</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Adecuación del uso de tiras reactivas de autoanálisis de medición de glucemia capilar al consenso de recomendación de frecuencia de autoanálisis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7494</dc:identifier>
  <dc:subject>adecuación uso tiras de glucemia en ap</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El autoanálisis de medición de glucemia capilar es una técnica más del proceso de educación diabetológica, no reporta beneficios si no se acompaña de información útil y supone un 30% del gasto de la diabetes. Los objetivos de la automonitorizacion de la glucemia son: mejorar el control metabólico para prevenir complicaciones, mejorar la calidad de vida y autonomía del paciente y su familia, aportar información para facilitar el seguimiento y racionalizar el uso de los servicios sanitarios. Dado que se observa un aumento del uso indiscriminado de tiras de autoanálisis por parte de los pacientes sin que dicho uso repercuta en una mejora de su control, diagnóstico y/o asistencia, considero oportuno adecuar su uso a la recomendación del mismo por parte del personal sanitario. Para ello planteo como objetivos: adoptar criterios uniformes de consejo de autoanálisis de glucemia y acordes al tratamiento antidiabético que recibe el paciente, incluir el autoanálisis de glucemia en el proceso de educación diabetológica y optimizar el coste del uso de tiras reactivas. El método de trabajo que se pretende utilizar para conseguir los objetivos citados es: unificar en el Equipo de Atención Primaria (EAP) el criterio de consejo de frecuencia de autoanálisis en el diabético, acordar registros uniformes del plan de tratamiento del paciente con diabetes mellitus (tipo I y II) en la historia clínica e incluir el “número de tiras entregadas” en los DGPs (Datos Generales del Paciente) para facilitar su cuantificación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>