<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gris Martínez, Elisabel</dc:creator>
  <dc:creator>Marques Lopes, Iva</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del efecto de un programa de intervención de educación nutricional sobre la hidratación de deportistas nadadores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47759</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es estudiar el efecto de un programa de educación nutricional sobre la hidratación en deportistas nadadores. Se han intervenido un total de 17 nadadores (10 varones y 7 mujeres), con una edad comprendida entre 15 y 23 años en competición regular. El programa de educación nutricional consistió en una secuencia de charlas y trabajo grupal durante 5 meses, abordando la importancia de la  hidratación en este deporte desde diferentes puntos de vista.  Se midieron diferentes parámetros relacionados con la composición corporal y la hidratación al inicio de la intervención y al final del programa de educación nutricional mediante diferentes variables antropométricas, determinación de agua corporal mediante bioimpedancia eléctrica, recuerdos de 24 horas para la cuantificación del total de líquidos ingeridos y la utilización de una escala de percepción de la sensación de sed.  A nivel de la composición corporal, los cambios fueron más significativos en cuanto a masa grasa (pliegues y masa corporal). No se observaron cambios en ACT medida por bioimpedancia, en la cantidad de ml ingeridos y en la percepción de la sed al inicio y al fin del estudio. La intervención nutricional ha servido para mejorar sus hábitos dietéticos y mejorar su somatotipo adaptado al deporte de elite.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>