<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tornos Francos, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Menal Puey, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los cambios producidos en el patrón alimentario de una muestra de población usuaria de un supermercado social, tras una intervención educativa.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57328</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Existe evidencia de que una alimentación saludable puede prevenir la aparición de enfermedades crónicas como la obesidad o Diabetes Mellitus. Con el objetivo de prevenir estas enfermedades existen guías alimentarias que enseñan a la población a alimentarse correctamente. Sin embargo, debido a la crisis económica, ha aumentado el número de personas con recursos limitados que no pueden seguir estas pautas alimentarias, disminuyendo el consumo de alimentos saludables. En este sentido, diferentes organismos asisten a estas familias, ofreciéndoles apoyo económico. En muchas ocasiones no es suficiente esta ayuda porque no se utilizan los recursos adecuadamente y se hace necesario desarrollar una intervención educativa que persiga adecuados hábitos de compra.  Objetivo: Estudiar los cambios producidos en los hábitos de la alimentación de una muestra de población usuaria de un supermercado social, tras una intervención educativa.  Material y métodos: Se han analizado los tickets de compra de una muestra de 30 familias usuarias del supermercado social de Cruz Blanca en Huesca antes y después de recibir educación nutricional durante varios meses. Posteriormente se han comparado los hábitos de consumo para observar los posibles cambios producidos por la intervención y se han comparado mediante el test de Chi cuadrado.  Resultados: Los resultados obtenidos muestran que ha habido un cambio en el consumo de la mayoría de grupos de alimentos analizados, habiéndose reducido el número de personas que presentan un elevado consumo de alimentos calóricos y poco nutritivos como azúcar, zumos envasados y grasas animales, y aumentando las personas que mejoran el consumo de grupos de alimentos básicos para una correcta alimentación como cereales, huevos, lácteos y carnes blancas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>