<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lostao Bazán, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Ubieto Artur, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>El agregador de contenidos European Media Monitor y sus criterios de selección de noticias: el caso de las elecciones generales españolas del 26 de junio de 2016</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58872</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Con los avances de la sociedad de la información los agregadores de noticias cada vez cobran más importancia. Por ello, el Centro Común de Investigaciones de la Unión Europea, como miembro colaborador del programa de trabajo Horizonte 2020 de la UE para la investigación y la innovación, ha desarrollado un agregador de noticias llamado European Media Monitor (EMM). EMM es un agregador de noticias creado en el año 2002 que permite ver, explorar y entender las noticias de actualidad durante los últimos minutos y horas, recogidas a través de múltiples medios de comunicación en línea del mundo. El propósito de este TFG es comprobar el nivel de recuperación de la información de este servicio a través de un estudio de caso. Para ello se ha realizado una búsqueda de artículos, relacionadas con las elecciones generales del 26-J en EMM y en seis periódicos digitales en español (El País, Huffington Post, Público, Diario Expansión, Heraldo de Aragón y El Periódico de Extremadura) desde el 26 de junio al 3 de julio de 2016, comparando los resultados obtenidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>