<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lozano Muñoz, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Ferreruela, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>La construcción de la distopía futurista en la ciencia ficción: De Metrópolis a Blade Runner</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65010</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La ciencia-ficción es un género literario y cinematográfico con un recorrido histórico importante (casi dos siglos en el ámbito literario y un siglo en el cinematográfico). Dentro de la ciencia-ficción existen un serie de temas o subgéneros conocidos por casi todo el mundo: el viaje espacial, el viaje en el tiempo o la robótica. Sin embargo hay un tema que no es tan célebre como los anteriores y sólo es conocido por un público más iniciado en la ciencia-ficción: la distopía.  La distopía, a pesar de no ser un tema tan conocido, es uno de los pilares en los que se asienta la ciencia-ficción, especialmente a la hora de tratar sobre sociedades futuras. Además, este tema ha sido utilizado en las grandes novelas y películas del género. A pesar de esto, ha pasado muy desapercibido, al menos hasta los últimos años en los que se está produciendo un auge del tema tanto en literatura, como cine, cómic, videojuegos, etc. Nuestro propósito entonces es trazar una evolución del desarrollo del cine distópico, y además tratar monográficamente dos películas clave en el desarrollo de este género: Metrópolis y Blade Runner.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>