<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez García, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Lasierra Zuazo, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación oral integral de dos pacientes adultos que acuden al servicio de prácticas odontológicas de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47738</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado, se exponen dos casos clínicos sobre rehabilitación integral oral de dos pacientes que acuden al servicio de prácticas odontológicas de la Facultad de Ciencias de la Salud y el Deporte de la Universidad de Zaragoza (Campus de Huesca). El primer caso trata de un varón de 23 años que acude a consulta preocupado por el estado general de salud de su boca. En el exámen clínico inicial se detecta mala higiene oral, ausencias dentales en segundo y cuarto cuadrante, numerosas caries dentales y coronas del 1.2, 1.7, 2.2 y 2.6 parcialmente necrosadas por lesiones cariosas avanzadas. Se realizan varios presupuestos para restablecer la salud de su boca y rehabilitar los espacios edéntulos. Llevándose a cabo finalmente por nuestra parte, la fase de higienización, fase conservadora con obturaciones y tratamientos de conductos; y fase protésica con restauración mediante corona unitaria metal-porcelana. El segundo caso, un varón de 34 años que acude por el mismo motivo que el caso anterior. No presenta antecedentes médicos de interés. Al examinar se aprecia mala técnica de higiene oral, sobremordida aumentada, facetas de desgaste generalizadas en sector antero-inferior, ausencias dentales por caries y coronas provisionales de resina en los dientes 1.2, 1.5, y 2.3. Se le proponen distintos planes de tratamiento y finalmente, se lleva a cabo tratamiento de higienización, obturaciones, tratamiento de conductos y tallado para restauración con coronas unitarias metal-porcelana en 1.2, 1.5, y 2.3. En ambos casos, una vez finalizado el tratamiento por nuestra parte, los pacientes son remitidos al Máster de Periodoncia e Implantes de la Universidad de Zaragoza, para la rehabilitación de los espacios edéntulos. Debido a la similitud entre ambos casos, se realiza de manera conjunta tanto el análisis diagnóstico, como el plan de tratamiento y posterior desarrollo del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>