<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ripol Malo, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Sal, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>de Miguel Garcinuño, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de la cobertura arbórea sobre la composición del pasto en sistemas de dehesa. Finca Castillo de Viñuelas, Madrid</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12543</dc:identifier>
  <dc:subject>dehesa</dc:subject>
  <dc:subject>cobertura arbórea</dc:subject>
  <dc:subject>matorral</dc:subject>
  <dc:subject>pastizal</dc:subject>
  <dc:subject>riqueza herbácea</dc:subject>
  <dc:subject>influencia</dc:subject>
  <dc:subject>escala paisaje</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La dehesa es un sistema agrosilvopastoral ibérico que lleva siendo objeto de estudio ecológico desde hace varias décadas. Existen interrogantes en su origen y muchos de los procesos ecológicos que lo integran aún distan mucho de ser comprendidos. Se suele considerar que el incremento de la fertilidad edáfica y mejora microclimática originadas por la presencia del árbol producen un aumento en la producción de biomasa herbácea bajo la copa respecto al exterior. Sin embargo, cuando se analiza la bibliografía referente a la influencia sobre la riqueza de herbáceas, encontramos que ésta es media en el pasto abierto, máxima en el ecotono que constituye la zona limítrofe de la copa con el pasto, y baja conforme nos acercamos al tronco del árbol. Partiendo de ambas hipótesis referentes al efecto que un árbol tiene aisladamente sobre el pasto, en este trabajo se pretende analizar la influencia que la cobertura arbórea y arbustiva tiene sobre la riqueza de herbáceas a escala paisaje. Para ello se realiza un análisis de la estructura de la dehesa en función a su cobertura leñosa, obteniendo con ello un esquema del paisaje y su relación con los valores de riqueza asociados. Se demuestra que cuando los pastos se encuentran en campo abierto sin la influencia de matorrales u otra cobertura leñosa, se registra la mayor riqueza de especies herbáceas. Por el contrario, cuando los pastos se encuentran asociados a una capa de matorral continuo, la riqueza se ve especialmente disminuida. Al analizar de forma independiente la cobertura arbórea, comprobamos que a mayor cobertura, mayor riqueza de especies herbáceas, por lo que podemos afirmar que la cobertura de encinas favorece la riqueza a escala de paisaje. No se encuentra relación entre el tamaño de los árboles y la posible influencia asociada que pueda tener sobre la riqueza de herbáceas. Este trabajo ayuda a entender la relación ecológica que existe entre la cobertura leñosa y la vegetación pascícola en un ecosistema único como son las dehesas, lo cual alberga gran interés en relación a su conservación e interés económico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>