<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Martín, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>Laborda Soriano, Ana Alejandra</dc:creator>
  <dc:title>Actualización del principio Ético de Confidencialidad desde la profesión de Terapia Ocupacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32450</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El principio ético de confidencialidad forma parte de documentos publicados a nivel bioético, legal y específico en los códigos deontológicos de cada ambiente laboral sanitario. Implica el cumplimiento del respeto a la intimidad de la persona que recibe cualquier tipo de servicio en el ámbito de la salud. Su origen o aparición se establece en el Juramento Hipocrático, y es a través de dicho documento por el cual cada profesión sanitaria constituye su código deontológico correspondiente. La palabra confidencialidad también presenta historia y culmina con los distintos documentos presentes en la actualización. Todos estos documentos se redactaron a lo largo de los años por diversas razones éticas e investigaciones bélicas. Desde Terapia Ocupacional se presenta en los distintos documentos deontológicos que desarrollan el término de distintas maneras. No todos ellos muestran el término presente de confidencialidad en su exposición, sino que hacen referencia al mismo con otras denominaciones. El objetivo de este trabajo es actualizar el principio ético de confidencialidad desde los ámbitos bioético, legal y desde Terapia Ocupacional para establecer la importancia del término y demostrar su importancia. Este objetivo se desarrolla realizando un análisis de los diferentes documentos legales, bioéticos y de códigos deontológicos que se establecen en Terapia Ocupacional. A través de lo descrito en cada uno de ellos podremos comparar si aparece o no el término confidencialidad y demostraremos con ello, si presenta relevancia y desde cuando la muestra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>