<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peralta Giral, Salomé</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreras Amez, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Lázaro, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Características del desprendimiento de retina regmatógeno en altos miopes fáquicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15235</dc:identifier>
  <dc:subject>desprendimiento de retina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El desprendimiento de retina regmatógeno (DRR) es la forma más frecuente de desprendimiento de retina y afecta aproximadamente a 1-2 personas de cada 10.000 al año. Consiste en la separación de la retina neurosensorial del epitelio pigmentario por fluido subretiniano. Cualquier persona puede desarrollar un DRR, pero hay condiciones que favorecen su aparición. Éstas incluyen la alta miopía, antecedentes de cirugía de cataratas o traumatismos oculares graves. El DRR es una emergencia médica que sin tratamiento habitualmente conduce a la ceguera. El conocimiento de las características de los DRR asociadas a la alta miopía puede ayudar a su prevención y mejorar el enfoque terapéutico. Objetivo: El objetivo de este estudio fue describir y comparar las características clínicas de DRR entre individuos miopes altos y sujetos miopes bajos o no miopes no operados de cataratas. Material y Métodos: Las historias de 226 ojos fáquicos diagnosticados de DRR fueron revisados retrospectivamente entre enero de 2008 y junio de 2012. La muestra se dividió en 154 sujetos con un equivalente esférico (EE) mayor a -6 dioptrías y 72 altos miopes. Se evaluaron y compararon las características clínicas, las técnicas empleadas y los resultados obtenidos mediante la t de Student y el chi-cuadrado (variables cualitativas) entre ambos grupos. Resultados: La edad media fue de 51,0±13,4 y 61,1±12,8 años y el EE fue -11,2±4,9 D y -1,4±2,1 D en los grupos de miopes y no miopes, respectivamente (p &lt; 0,001). El número y la ubicación de los desgarros de la retina y el número de cuadrantes afectados por el desprendimiento fueron similares en ambos grupos, pero la mácula se vio afectada con mayor frecuencia en el grupo de no miopes (57,8% vs 41,7%, p=0,023). La mejor agudeza visual corregida inicial y final no difirió entre los grupos: 0,30 ± 0,3 (Snellen) y 0,60 ± 0,3 en el grupo de no miope, y 0,36 ± 0,3 y 0,61 ± 0,3 en el grupo de miopes, respectivamente. Conclusiones: En comparación con los ojos no miopes, el DRR puede ocurrir 10 años antes en altos miopes. La mácula se afectó menos en los DRR de los altos miopes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>