<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fustero de Miguel, Gabriel</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Investigación sobre el sedentarismo y la inseguridad alimentaria de los pacientes pediátricos del Centro de Salud Univérsitas de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11561</dc:identifier>
  <dc:subject>inseguridad alimentaria</dc:subject>
  <dc:subject>infantil</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:subject>actividad sedentaria</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Estudio de campo en la ciudad de Zaragoza, más concretamente en la población de un centro de salud de uno de los barrios más representativos como es el de “las Delicias”. Se trata de una serie de encuestas realizadas a niños de 4 a 14 años junto con sus padres o tutores los cuales acudían a las consultas de pediatría del centro sanitario. Este trabajo se realizó durante varios meses y se obtuvo un total de 148 muestras, las cuales se componían de tres cuestionarios diferenciados: una parte socioeconómica (etnia, estudios y trabajo de los padres), otra sobre inseguridad alimentaria y un tercero sobre hábitos de sedentarismo y actividad física. Con todo este material la pretensión es poder demostrar y ver las posibles correlaciones que existen entre el origen de las familias o su estado laboral y una mayor inseguridad alimentaria, así como también una mayor posibilidad de que los niños tiendan hacia hábitos sedentarios. Estos resultados quizás den pie a continuar con futuras investigaciones sobre la relación de la obesidad con la pobreza y cómo es patente que en nuestra sociedad la inseguridad alimentaria no es tanto una desnutrición por falta de alimentos si no una subnutrición por exceso de aporte de alimentos baratos y poco nutritivos. Si además vemos un mayor sedentarismo en estas poblaciones el peligro de la obesidad en los niños y adultos aumenta exponencialmente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>