<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Apellaniz Aparicio, Borja</dc:creator>
  <dc:creator>García Felipe, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Determinantes demográficos, sociales y económicos de la salud percibida en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47827</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Identificar grupos en riesgo de padecer mala salud percibida en la población española, a través del análisis de variables demográficas, sociales y económicas. Material y método: Estudio transversal de 19351 adultos (de más de 24 años) de la Encuesta Nacional de Salud 2011-2012. Se realizó un análisis descriptivo de la relación de la salud percibida con el sexo, edad, país de nacimiento, estado civil, clase social, ingresos económicos, nivel educativo, actividad económica (ocupación) y limitación funcional. Se utilizaron análisis de regresión logística binaria y de correspondencias múltiples con las variables sexo, edad, clase social, ingresos y estudios. Se realizó un análisis secundario con idéntico método en una submuestra de adultos sin limitación funcional (n=15077). Resultados: La prevalencia de salud percibida negativa es significativamente mayor en mujeres, adultos de edad avanzada, clase social baja, bajos ingresos y bajo nivel de estudios. Los inmigrantes, casados, solteros y trabajadores tienen mayor prevalencia de salud percibida positiva. En la regresión logística, las mujeres (OR=1.503), los mayores de 69 años (OR=5.616), la clase social baja (OR=1.313), los ingresos bajos (OR=2.202) y el nivel de estudios bajo (OR=2.193) se relacionan significativamente con una percepción de salud negativa. Este modelo de predicción tiene una AUC de 0.754. El análisis de correspondencias múltiples confirma estos resultados de forma gráfica. En el análisis secundario, se confirma la tendencia de estas relaciones, aunque disminuye el tamaño del efecto. Todos los coeficientes de contingencia disminuyen, pero es más acusado en el caso del sexo (CC= 0.125 a CC=0.047). Las mujeres, adultos de edad avanzada, clase social baja, bajos ingresos y bajo nivel de estudios se relacionan significativamente con una salud percibida negativa en la regresión. Conclusiones: Las mujeres, los mayores de 69 años, las clases socioeconómicas desfavorecidas y las personas con una carga significativa de patología y discapacidad (limitación funcional) son grupos de riesgo de percepción de salud negativa. La limitación funcional es el mayor determinante de salud percibida y actúa como modificador de la medida de efecto de las anteriores variables, sin alterar su significación ni su tendencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>