<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Caso Romeo, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Pozo Remiro, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Evolución macroeconómica de la economía española en la época actual de crisis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30811</dc:identifier>
  <dc:subject>crisis</dc:subject>
  <dc:subject>deuda pública</dc:subject>
  <dc:subject>macroeconómico</dc:subject>
  <dc:subject>balanza de pagos</dc:subject>
  <dc:subject>recesión</dc:subject>
  <dc:subject>prima de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>rescate financiero</dc:subject>
  <dc:subject>mercados financieros</dc:subject>
  <dc:subject>reforma laboral</dc:subject>
  <dc:subject>gasto social</dc:subject>
  <dc:subject>burbuja inmobiliaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se realiza un estudio de la evolución macroeconómica de la economía española en la época actual de crisis, a través del cual se plantea un escenario de desaceleración económica, con tasas de desempleo y niveles de endeudamiento elevados, acrecentado por la caída del sector de la construcción y un debilitado sistema financiero, como contexto del origen de una crisis económico financiera sin precedentes. Las autoridades han afrontado esta crisis con una combinación de dos tipos de políticas económicas y algunas decisiones que han supuesto importantes cambios estructurales en nuestra economía: políticas fiscales del Gobierno español, con disminuciones del gasto público y aumento de los impuestos como medida para contener el déficit público y la inflación; política monetaria del Banco Central Europeo, orientada en unos tipos de interés por debajo del 1% para estimular el crédito hacia las familias y empresas, reactivando la economía mediante la creación de puestos de trabajo; dos reformas laborales, que pretendían flexibilizar el mercado laboral y abaratar los costes del despido; y el rescate del sector financiero, de manos de la Unión Europea que permitió reestructurar la banca a la vez que se saneaba y se volvía más competitiva internacionalmente. Todo ello ha permitido un proceso lento de recuperación. No obstante, hay indicios que apuntan a un largo camino para lograr un crecimiento económico equilibrado y sostenible en el largo plazo, teniéndose que solucionar el posible proceso deflacionista en que se encuentra nuestra economía, los altos niveles de endeudamiento, niveles todavía elevados de desempleo, y una armonización y reestructuración fiscal, laboral y, quizá, del modelo de estado, todavía pendientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>