<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Olvés, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez López, Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Revisión de un caso con traumatismo craneoencefálico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11317</dc:identifier>
  <dc:subject>tce</dc:subject>
  <dc:subject>lóbulo parietal</dc:subject>
  <dc:subject>lóbulo temporal</dc:subject>
  <dc:subject>corteza prefrontal</dc:subject>
  <dc:subject>wais iii</dc:subject>
  <dc:subject>test de stroop</dc:subject>
  <dc:subject>test del mapa del zoo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es revisar las alteraciones neuropsicológicas secundarias a un daño cerebral por Traumatismo Craneoencefálico (TCE) a través de un caso. Se trata de un varón de 24 años, diestro, el cual sufrió un TCE grave, localizado principalmente en la zona temporo-parietal derecha, aunque también presentaba lesiones en la zona del lóbulo frontal. En primer lugar explicaremos generalmente en qué consiste el TCE, su clasificación según la gravedad del TCE y las alteraciones neuropsicológicas y comportamentales más frecuentes tras un TCE. En segundo lugar, expondremos de forma resumida las funciones más importantes de los lóbulos afectados por el TCE. En el lóbulo parietal las funciones principales son la atención y la transformación sensorial en respuestas motoras, en el lóbulo temporal son el procesamiento semántico, memoria, reconocimiento de emociones y expresiones faciales, y en la corteza prefrontal son las funciones ejecutivas. De este modo esperamos que los resultados obtenidos por el sujeto en los test neuropsicológicos administrados para medir las funciones cognitivas generales (WAIS III) y las funciones ejecutivas (Test del Mapa de Zoo, Test Color-Palabra de Stroop) se correspondan con daños en las funciones de los lóbulos explicados con anterioridad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>