<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Borobia, Arantxa</dc:creator>
  <dc:creator>Amaveda, Hippolyte</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la estabilidad de suspensiones de YBa2Cu3O7-d dopado con óxido de cerio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6365</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es obtener una suspensión estable y homogénea de YBa2Cu3O7-d (Y123) dopado con CeO2 (óxido de Cerio) en un medio no acuoso y con aditivos orgánicos. Esta suspensión se podrá utilizar para fabricar láminas empleando el método de colaje en cinta (tape casting). Para obtener una suspensión estable, en primer lugar, se deben hacer análisis de sedimentación, utilizando como disolvente C2H5OH (etanol) y como dispersante GTO (glicerol trioletato o trioleina). Una vez sabido esto, debemos conseguir que el Y123 sea estable en función del contenido de trioleina, es decir, debemos conseguir el contenido óptimo de dispersante. Estos resultados han de ser comparados con análisis reológicos, para justificar los resultados. La función del dispersante es mantener las partículas de polvo bien separadas en la suspensión, con lo que se disminuye su viscosidad, pudiéndose alcanzar mayores contenidos en sólidos y un mejor empaquetamiento de las partículas de la pieza colada. Para la optimización del dispersante se ha seleccionado como figura de mérito la curva de viscosidad. Aquella suspensión que tenga una menor curva viscosidad será la que presente el contenido óptimo de dispersante. Otro de los componentes empleados en la fabricación de estas láminas es el aglomerante, aditivo orgánico que habitualmente se descompone o combustiona  en atmósfera oxidante, causando cierta porosidad en las muestras. En calidad de aglomerante se ha seleccionado en este proyecto el Polivinil Butiral (PVB), analizando el efecto de los diferentes contenidos añadidos sobre las principales propiedades de las láminas, dentro de las cuales destacamos la densidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>