<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Luis, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Gallardo Gutiérrez, Eva A.</dc:creator>
  <dc:title>Vectores Minimales y Subespacios Invariantes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8869</dc:identifier>
  <dc:subject>vectores minimales</dc:subject>
  <dc:subject>subespacios invariantes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En 1996, P.Enflo introdujo el concepto de vectores extremales y un nuevo método para probar la existencia de subespacios invariantes no triviales para operadores compactos y operadores normales de forma unificada. En esta línea, si $\mathcal{H}$ denota un espacio de Hilbert, $T$ un operadore lineal y continuo en $\mathcal{H}$ inyectivo y de rango denso, y fijamos $x\in\mathcal{H}$, $x\neq0$ y $varepsilon\in(0,\Vert x_0\vert)$, se verifica que para cada entero positivo $n$ existe un único vector $y_n$ de norma mínima en el conjunto $\{y\in\mathcal{H}:\Vert T^ny-x\Vert\leq\varepsilon\}$. Los vectores $y_n$ se denominan \textbf{vectores extremales o vectores minimales}. El objetivo de este Trabajo de Fin de Máster ha sido estudiar el comportamiento de los vectores minimales para ciertas clases de operadores. En particular, el trabajo ``Extremal vectors and invariant subspaces" (Transactions of American Mathematical Society 350  (1998), no. 2, 539–558), donde Ansari y Enflo demuestran que el método funciona en casos aparentemente no relacionados: operadores normales y operadores compactos cuasinilpotentes. Asímismo, en ``Some results on extremal vectors and invariant subspaces" (Proceedings of American Mathemathical Society 131 (2003), no. 2, 379–387), donde Enflo y Höim investigan las conexiones entre los distintos parámetros asociados con los vectores minimales. Y en ``Convergence properties of minimal vectors for normal operators and weighted shifts" (Proceedings of American Mathemathical Society 133, (2004), no. 2, 501-510), donde Chalendar y Partington estudian el comportamiento de la sucesión de vectores minimales asociada a ciertas clases de operadores en espacios $L^p$ reflexivos, incluyendo operadores de multiplicación y operadores de desplazamiento bilateral con peso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>