<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vidal Minguillón, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Llena Macarulla, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la información de sostenibilidad en el sector bancario en economías emergentes durante la crisis financiera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9542</dc:identifier>
  <dc:subject>sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>rsc</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La Responsabilidad Social Corporativa es un concepto que cada día ha ganado un mayor protagonismo en el ámbito empresarial debido a que los grupos de interés están cada vez más sensibilizados con los temas medioambientales y sociales. Este cambio es especialmente notable para el caso del sector financiero debido en gran parte a la crisis financiera sufrida en los últimos años y que ha puesto de manifiesto el hecho de que no sólo deben centrarse en la obtención de beneficios, sino que existe la necesidad de buscar un equilibrio entre economía, sociedad y medioambiente.   En este trabajo, nosotros hemos analizado la calidad de las memorias de sostenibilidad publicadas por bancos pertenecientes a economías que han sufrido un menor impacto de la crisis financiera. Con ello pretendemos comprobar si existen diferencias en cuanto a la calidad de la información sostenible publicada y comparar los posibles efectos de la crisis financiera internacional sobre las memorias de sostenibilidad de los distintos países. Para ello, también hemos analizado 15 entidades financieras españolas, estadounidenses y británicas, países donde el impacto de la crisis ha sido mayor. Los resultados obtenidos muestran que existen diferencias significativas entre los países, sin embargo, estas diferencias parece ser que son más debidas a cuestiones ideológicas o culturales que a la situación de crisis financiera existente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>