<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rubio Castañeda, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Bernadó, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de vida en hemodiálisis: beneficios de un programa de educación sanitaria dirigido a pacientes y  profesionales de enfermería</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8586</dc:identifier>
  <dc:subject>hemodiálisis</dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida / quality of life</dc:subject>
  <dc:subject>educación sanitaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: los enfermos en hemodiálisis deben adaptarse a un estricto régimen terapéutico que afecta negativamente a su calidad de vida (CV) Gracias a la educación sanitaria (ES) impartida por los profesionales enfermeros, los pacientes aumentaran sus conocimientos y autonomía, mejorando así la adherencia al tratamiento y logrando la mayor CV posible. Para que los pacientes reciban una ES de calidad, es esencial que los enfermeros reciclen y aumenten sus conocimientos para garantizar la mejor CV a nuestros pacientes y poder alcanzar así la excelencia clínica como profesionales. Objetivo: demostrar que la ES dirigida a pacientes y profesionales de enfermería aumentará la CV de los pacientes en hemodiálisis. Metodología: estudio descriptivo transversal en una muestra de 40 pacientes en la Unidad de Hemodiálisis de Palencia. Se hicieron 2 mediciones de CV, una antes y otra después de impartirse sesiones de ES dirigidas a pacientes y a enfermeros, utilizando para ello el cuestionario SF36. La variable dependiente CV se valoró con datos sociodemográficos y del tratamiento de hemodiálisis. A nivel estadístico se realizó un análisis descriptivo, correlaciones bivariadas, matrices de correlación y análisis bivariado.  Resultados: la mejor CV la logran: hombres, &lt; 65 años, solteros, con alto nivel de estudios, tratados con HDF, con FAVI, &lt; 2 años en hemodiálisis y ganancia interdiálisis &lt; 2 kg. La ES  ha sido más efectiva en los &lt; 65 años y en los hombres en las dimensión Dolor Corporal y Salud Mental respectivamente. Además, la ES ha sido más beneficiosa en el estado físico de los pacientes especialmente en &lt; 65 años, y se ha visto potenciada por un alto nivel de estudios. También, se encontró una significación estadística que relacionó el poseer una  FAVI con una mayor CV. Y en el análisis de fiabilidad, hallamos una mayor validez interna del SF36 en las mujeres. Conclusiones: la ES no ha logrado una gran mejoría en la CV de los pacientes. Esto no quiere decir que la ES solo haya producido las mejoras de CV ya mencionadas, sino que el verdadero impacto de la ES sobre la CV no se ha podido valorar debido al poco tiempo disponible para realizar este estudio. Por lo tanto, es necesario más tiempo para poder apreciar el verdadero impacto de la ES en la CV de nuestros pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>