<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Moreno, Bárbara</dc:creator>
  <dc:creator>Aguilar Palacio, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>LIMITACIÓN FUNCIONAL Y DEPRESIÓN  EN LA POBLACIÓN ANCIANA ESPAÑOLA LIMITACIÓN FUNCIONAL Y DEPRESIÓN  EN LA POBLACIÓN ANCIANA ESPAÑOLA Limitación funcional y depresión en la población anciana española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65564</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la discapacidad y la depresión son dos problemas de salud pública muy prevalentes que tienen un gran impacto en la calidad de vida de las personas y están aumentando en parte debido al envejecimiento de la población. La limitación funcional, como parte del proceso de discapacidad, consiste en la restricción de las actividades de la vida diaria habiéndose observado su relación con la depresión. El objetivo de este trabajo es estudiar la prevalencia de la limitación funcional en la población anciana española y su relación con la depresión. Método: estudio descriptivo transversal de una muestra de 6520 personas de población española de más de 64 años obtenida a partir de los datos de la Encuesta Nacional de Salud (EESE 2014). Se han seleccionado como variables de estudio la edad, sexo, limitación de las actividades de la vida diaria, depresión diagnosticada por un médico y presencia de síntomas depresivos entre otras.  Se realizó un estudio descriptivo y bivariado, así como análisis de regresión logística para conocer la asociación entre las variables de interés.  Resultados: La prevalencia de limitación funcional fue del 20’2%, siendo severa en un 11’2% afectando al 13’8% de las mujeres y 7’2% de los hombres. La prevalencia de limitación severa fue mayor en el grupo de &gt;=85 años (35,8%). La prevalencia encontrada de depresión diagnosticada fue del 16,7% (22’3% en mujeres y 8’4% en hombres) y la prevalencia de síntomas depresivos activos del 13,2%. Tras ajustar por las variables edad, sexo y presencia de enfermedad crónica se observó que el riesgo de tener limitación funcional es 2’8 veces mayor en aquellos que tienen depresión diagnosticada que en los que no (OR 2,8 IC 95% 2,399-3,316) y 5,6 veces mayor en aquellos con síntomas depresivos activos (OR 5,6 IC 95% 4,676-6,603). Conclusión: La prevalencia de limitación funcional en la población anciana española aumenta con la edad, es mayor en mujeres que en hombres y está fuertemente relacionada con la depresión. Es necesario realizar programas de prevención y un manejo terapéutico que valore limitación funcional y depresión conjuntamente en los ancianos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>