<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Asín Lecumberri, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Pedraja Iglesias, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Nueva tendencia experiencial del Mercado Turístico: el poder de las emociones y su contribución sociocultural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58254</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Ante una sociedad que va progresando y desarrollándose con el paso del tiempo, la industria turística tiene que hacer frente a estos cambios modificando sus puntos de vista y estrategias de venta para adaptarse a las nuevas necesidades de las personas, al deseo de vivir experiencias memorables donde existe una alta implicación de los sentidos y las emociones. En el trabajo presente se describe cómo ha tenido lugar dicha transformación hasta llegar a la sociedad que se ha generado en nuestros días: la sociedad de ensueño. Esta sociedad, existente en un mundo de frenesí rodeado de las tecnologías y comunicaciones, centra su valor en las experiencias, en las historias y en lo espiritual, dando lugar a nuevas formas de turismo como el denominado Slow Tourism, forma de turismo responsable tanto a nivel medioambiental como social, que respeta los recursos del destino y las relaciones interpersonales entre turista y residente local. Para comprobar la implicación de esta nueva tendencia de turismo se ha llevado a cabo un análisis empírico a personas que han viajado alguna vez al extranjero para comprobar la activación de la experiencia turística en la sociedad española, sus opiniones y comportamientos en sus viajes. Como resultado, a pesar de que aún predomina el turismo tradicional, se puede observar la creciente práctica, ganas y deseo de sentir y tener vivencias típicas del turismo experiencial, el cuál además, es visto como un gran beneficio tanto social como cultural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>