<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domínguez Monserrat, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Espitia Escuer, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la intensidad competitiva en la Liga Femenina de Baloncesto durante las temporadas 2006/07 a 2015/16</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60738</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo se fundamenta en la aplicación de los conceptos propios del análisis de los mercados y de la economía industrial al ámbito competitivo del baloncesto femenino español. La herramientas de análisis y los modelos de economía industrial se han manifestado como muy útiles en el ámbito competitivo por la inmediatez de su aplicación a los resultados deportivos que son considerados como el output de estos agentes. Es necesario tener en cuenta que los deportes constituyen una actividad regulada y que las normas de asignación de output a las unidades productivas obedecen a las normas impuestas por el regulador. De ahí que la realización de estos análisis tiene interés en si mismo como una forma de contrastar la eficacia del proceso regulador y de observar si la introducción de alguna innovación podría resultar en una mayor intensidad competitiva. La intensidad competitiva, la eficiencia, el equilibrio competitivo y la concentración no ha sido analizado en ningún momento para el baloncesto femenino español. En este trabajo se ha realizado un estudio con la puntuación obtenida en las clasificaciones de las últimas 10 temporadas de la 2006-2007 a 2015-2016, de la competición española de Liga Femenina, máxima competición a nivel nacional. De este modo se va a analizar si la competición es viable desde el punto de vista del inversor por su propia dinámica e interés. Si hay un equilibrio competitivo durante las temporadas y si hay dispersión o concentración entre los distintos equipos de la competición. Se va a analizar si se trata de un mercado de competencia se pretende derivar el porque puede ser interesante invertir en esta competición para cualquier potencial patrocinador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>