<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabrejas Mendivil, José</dc:creator>
  <dc:creator>García Castrillo, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Evolución macroeconómica de Alemania desde la reunificación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17109</dc:identifier>
  <dc:subject>análisis macroeconómico</dc:subject>
  <dc:subject>alemania</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo trata de analizar la economía alemana en términos macroeconómicos, utilizando para ello los principales indicadores que habitualmente son usados en los países europeos y que serán extraídos de fuentes estadísticas oficiales. De esta forma, se mostrará la evolución que ha llevado a cabo la economía desde la reunificación alemana en 1991 hasta el año 2013 y que permitirá realizar comparaciones con otros países europeos. Por lo tanto, el documento se dividirá tres ramas principales: producción, empleo y precios, y se profundizará en cada una de ellas sintetizando los principales indicadores dentro de cada rama. Esto se realizará aportando una definición de cada variable tratada, a continuación se llevará a cabo un comentario de la evolución que ha llevado a cabo dicha variable apoyado generalmente por un gráfico y, por último,  una explicación de las causas o consecuencias del comportamiento de dicha variable.   Con todo esto se espera lograr una visión de la economía alemana tanto de manera individual como comparada con el resto de Europa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>