<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Camino Ferró, Helena</dc:creator>
  <dc:creator>Sanjoaquín Conde, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Motivos de cambio del tratamiento antirretroviral en población VIH naive que comienza la terapia entre 2008-2015</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57549</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Conocer la duración y los motivos de cambio del primer tratamiento antirretroviral prescrito a pacientes VIH naive.  Métodos: Estudio observacional y retrospectivo en el Área Sanitaria III de Zaragoza cuyo Hospital de Referencia es el Clínico Universitario Lozano Blesa. Se revisaron todos los pacientes diagnosticados de infección VIH desde el 1 de enero de 2008 hasta el 31 de diciembre de 2015, incluyendo en el estudio los que iniciaron tratamiento antirretroviral. Se realizó una estadística descriptiva (distribución de frecuencias para las variables recogidas), se utilizó el método de Kaplan-Meier para estimar la probabilidad acumulada de interrupción del tratamiento. Para comparar variables cualitativas, se utilizó el test Chi-cuadrado y pruebas no paramétricas. Para comparar variables cuantitativas se utilizó el test T de Student Resultados: Se incluyeron un total de 138 pacientes con una edad media de 35,09 años. Entre ellos, 72 eran extranjeros y 66 españoles La media de duración del primer tratamiento fue de 658,44 días (mediana 431,50). Los regímenes basados en ITINN tuvieron una duración mayor que el resto (890,33 días), seguidos de las combinaciones STR (856 días). Los principales motivos de finalización fueron: la toxicidad con un porcentaje de 52%, seguida de la simplificación, con  un porcentaje de 15%. El número de abandonos del TAR fue mayor en los inmigrantes (8/9) y las terapias STR también se usaron menos en esta población (38%). Discusión: En nuestra Área la duración del primer tratamiento antirretroviral es corta, pero similar a lo recogido en estudios nacionales. El número de cambios por reacciones adversas y por pérdidas de seguimiento disminuye, mientras que la simplificación crece de forma constante para mejorar la adherencia y evitar toxicidades. Estos datos pueden justificar elegir las opciones más sencillas o el comprimido único en el TAR de inicio para evitar cambios futuros o abandonos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>