<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miñés Fernández, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Cuñado, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>PROPUESTA DE UN PROGRAMA DE SALUD PARA CONOCER Y DISMINUIR LA SOBRECARGA AL CUIDADOR PRINCIPAL DE PACIENTES CON ALZHEIMER</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32008</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La enfermedad de Alzheimer es un tipo de lesión cerebral, frecuente a partir de los sesenta y cinco años y no debe considerarse como deterioro intelectual propio de la llamada tercera edad. Es la demencia más frecuente. Esta demencia origina cambios en la conducta y en la personalidad con una progresiva pérdida de la memoria, de la capacidad verbal. Actualmente estamos asistiendo a un importante incremento en el número de personas con dependencia que precisan de ayuda médica, social y familiar. Aparece así, la figura del cuidador principal o informal. Objetivo: Elaborar una propuesta de programa de salud para disminuir el nivel de sobrecarga emocional y psicológica del cuidador principal de un enfermo de Alzheimer.  Metodología: Para la realización de este trabajo se llevó a cabo una revisión sistemática de la literatura a nivel nacional e internacional en las principales bases de datos. El desarrollo del programa está basado en el aprendizaje de técnicas de actuación en enfermos con Alzheimer dirigidas al cuidador principal. Conclusiones: El programa pretende hacer llegar a los cuidadores principales, los recursos que proporciona el sistema, en muchas ocasiones con ausencia de formación de conocimientos que da lugar a que se sientan desbordados. Los profesionales sanitarios y sociales son una red de apoyo fundamental para asegurar el bienestar del cuidador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>