<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferreira Abellán, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Verde Arribas, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Trivez Boned, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Dermatofitosis en gatos en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62342</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La dermatofitosis o tiña es una infección micótica superficial de la piel causada por hongos dermatofíticos. Se trata de la dermatosis contagiosa más importante en perros y gatos, siendo en la especie felina donde se considera que tiene mayor prevalencia. Además, los felinos pueden actuar como fuente directa y primaria de infección, existiendo asimismo un elevado número de portadores asintomáticos dentro de esta especie, lo que realza la importancia de los gatos como diseminadores de la enfermedad. En este trabajo, se ha realizado una revisión bibliográfica sobre los tipos de dermatofitos más importantes en la especie felina, sus características microbiológicas, los patrones clínicos que pueden provocar, la metodología para su diagnóstico y el tratamiento. Para ello, se han consultado libros especializados, diversos artículos y bases de datos. Paralelamente, se ha desarrollado un trabajo de campo entre los meses de octubre 2016 a abril 2017, consistente en cultivar muestras de pelo y escamas de los gatos atendidos en dos centros clínicos veterinarios de Zaragoza. En cuanto a material y métodos utilizados para el estudio de los casos, nos hemos hecho servir de una ficha (Anexo I) para recoger de forma sistemática los mismos datos en cada caso y recopilar así la información de forma ordenada.  El objetivo del trabajo es valorar el porcentaje de gatos positivos a dermatofitosis de entre todos los gatos atendidos en los dos centros clínicos seleccionados, en el periodo indicado, en diversas zonas de la ciudad de Zaragoza. Se tomaron muestras de 90 gatos, procedentes de diferentes zonas, y se efectúo un cultivo micológico DTM que nos permitió diagnosticar la enfermedad y, en algunos casos, diferenciar la especie de hongo causante de la misma. Finalmente, se ha podido observar una prevalencia de la enfermedad del 35,56%, siendo Trichophyton mentagrophytes la especie más frecuentemente hallada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>