<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Perez Arellano, David</dc:creator>
  <dc:creator>Usón Murillo, Asunción</dc:creator>
  <dc:creator>Lardiés Bosque, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>La agricultura periurbana de Zaragoza: infraestructura verde de la ciudad sostenible</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7720</dc:identifier>
  <dc:subject>agricultura periurbana</dc:subject>
  <dc:subject>parque agrario</dc:subject>
  <dc:subject>ciudad sostenible</dc:subject>
  <dc:subject>infraestructura verde</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El espacio agrario periurbano de Zaragoza, entendido como el contacto entre el sistema agrario y el tejido urbano, acoge usos urbanos como: equipamientos, infraestructuras de transporte, suelo industrial... y por otro lado está situado sobre la llanura de inundación del valle del Ebro, un suelo de regadío altamente productivo, con valores patrimoniales y culturales. La Unión Europea reconoce las dificultades de estos espacios periurbanos dentro de la política agraria comunitaria e igualmente le confiere un alto valor como factor estructural del territorio, de esta manera se entiende el espacio agrario como un medio para equilibrar el crecimiento urbano. Se ha realizado una revisión de experiencias de gestión del espacio agrario periurbano en el contexto europeo, obteniendo como conclusión unas líneas estratégicas que han servido para elaborar la propuesta de gestión en el ámbito de estudio de la ciudad de Zaragoza. En el presente trabajo, se realiza un análisis del contexto comarcal, obteniendo una síntesis del paisaje en el que se inscribe la ciudad de Zaragoza. También se analiza la evolución urbana y su relación con el medio agrario, resultando que el crecimiento de la ciudad se ha realizado principalmente sobre la huerta; llegándose a cortar casi completamente la conectividad ecológica que el sistema de regadíos favorece a nivel territorial. A partir de estos análisis se han identificado las unidades de estudio que conforman el ámbito de trabajo; el espacio agrícola periurbano en el interior de la circunvalación Z-40, que contacta con el suelo urbanizado y está sometido a planes parciales de urbanización que hacen peligrar su funcionalidad agrícola. De estas unidades de estudio se han analizado parámetros como: usos del suelo, inundabilidad, red de caminos y acequias, límites, evolución histórica y vegetación asociada, resultando diferencias que definen cada unidad y aportan potenciales formas de gestión. El resultado es una propuesta de gestión, con el objetivo de hallar sinergias entre la ciudad y el espacio agrario. Se plantea la creación de una red de parques agrarios en el entorno de la ciudad generando una infraestructura verde que consolide el objetivo de ciudad sostenible. Considerando un parque agrario como una figura de gestión, con participación de los agentes sociales, las administraciones locales y los productores agrarios; un espacio multifuncional que provee de alimentos frescos a la ciudad, ofrece espacios de ocio a los ciudadanos y acoge conectores ecológicos (en relación con el ámbito fluvial). Estas propuestas de gestión se pueden sintetizar en unas estrategias generales para todo el ámbito periurbano que se irán modulando según las necesidades de las diferentes unidades de estudio. ∑ Aprovechar los contactos del espacio agrícola con los sistemas fluviales y el canal Imperial para establecer corredores ecológicos. ∑ Generar espacios públicos, en los contactos entre el suelo agrario con el suelo urbanizado, y zonas verdes en los contactos con la red de parques de la ciudad, que filtren el acceso al suelo productivo. ∑ Reestablecer la comunicación entre la ciudad y el espacio agrícola, potenciando la red de caminos tradicionales, con espacios recreativos sobre determinadas parcelas agrícolas, que sirvan como elemento de continuidad. ∑ Creación de una red de parques agrarios a partir de las unidades de estudio, que potencien la actividad agraria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>