<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez López, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Lampreave, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Vidrio y virtualidad en la obra de Herzog &amp; de Meuron</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61227</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En un panorama de postmodernidad y arquitectura de autor, Jacques Herzog y Pierre de Meuron centran su actividad en la investigación material. Su objetivo principal es otorgar nuevos usos, significados y sensaciones a materiales ya conocidos. En la década de los 90, centrarán dicha investigación principalmente en el vidrio. El vidrio es un material muy visual por lo que su evolución dentro de la obra de estos arquitectos suizos quedará ligada a la imagen, recuperando temas olvidados como la ornamentación y proponiendo otros nuevos como la virtualidad.  El presente Trabajo Fin de Grado pretende presentar una evolución en el uso del vidrio de estos arquitectos a lo largo de una década. Dicha evolución cuenta con tres etapas principales en cada una de las cuales la relación del material con la imagen irá variando, generando con ello diferentes sensaciones al usuario, tanto en el interior como en el exterior del edificio. Mientras que en sus primeras obras la imagen será algo impuesto vidrio, posteriormente se transformará en un elemento generado por el mismo para finalmente, convertirse en un material de proyecto, sublimando la propia materia vítrea. Aunque en su conjunto, los proyectos realizados durante este periodo fueron tildados de superficiales al no plantear cuestiones de forma o programa, la capacidad fenomenológica de estos arquitectos a través de un solo material, los encumbró finalmente como unos de los mejores arquitectos del panorama de aquel momento, siendo laureados con el Premio Pritzker en 2001, poco después de que su investigación sobre el vidrio alcanzase su punto álgido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>