<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miñana Yuba, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Herrero Cortés, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Alarcón Serrano, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Plan de ordenación cinegética de los cotos sociales de caza del Prepirineo oscense</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14150</dc:identifier>
  <dc:subject>especies cinegéticas</dc:subject>
  <dc:subject>gobierno de aragón</dc:subject>
  <dc:subject>coto social</dc:subject>
  <dc:subject>planificación</dc:subject>
  <dc:subject>sostenibilidad</dc:subject>
  <dc:subject>gestión pública de la caza</dc:subject>
  <dc:subject>montes propios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Con el fin de conocer la situación actual de los seis Cotos Sociales (CS) de caza del Prepirineo oscense, se ha llevado a cabo un Plan de Ordenación Cinegética (POC) con una vigencia de 10 años. El Gobierno de Aragón es el propietario de los terrenos y a quien corresponde la titularidad de los derechos cinegéticos; la gestión concierne a la Dirección General del Medio Natural del Departamento de Agricultura, Ganadería y Medio Ambiente del Gobierno de Aragón. Partiendo de un inventario y un diagnóstico de los CS, el objetivo principal es planificar la gestión, adaptada al principio de sostenibilidad ambiental, social y económica. La metodología utilizada se basa en una búsqueda bibliográfica sobre la caza y la ordenación cinegética a nivel nacional e internacional, visitas de campo y la realización de una cartografía temática. Al tratarse de territorios muy extensos y de elevada potencialidad, con una superficie total de 23.211 ha, las especies cinegéticas presentes objeto de aprovechamiento son en su mayoría de caza mayor: jabalí (Sus scrofa), ciervo (Cervus elaphus) y corzo (Capreolus capreolus); además de becada (Scolopax rusticola) como caza menor. Aunque en la actualidad no poseen el reconocimiento popular y carecen de una fuerte inversión para maximizar el beneficio económico y ambiental, se han marcado una serie de actuaciones, sometidas a una evaluación y un seguimiento para facilitar su gestión, con el fin de aprovechar mejor los recursos disponibles y poder dar a conocer a la sociedad la figura de estos terrenos de gestión pública. Se consigue de esta forma cubrir una necesidad recreativa demandada por un sector de la sociedad que busca acercarse al medio natural y fomentar además el desarrollo rural por las actividades complementarias que se generan, otorgando así una visión moderna de una gestión cinegética natural y conservadora de los hábitats y su biodiversidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>