<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacios Parrilla, Luisa</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico de incontinencia urinaria de esfuerzo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7476</dc:identifier>
  <dc:subject>pérdida del control de la vejiga</dc:subject>
  <dc:subject>micción incontrolable</dc:subject>
  <dc:subject>micción no controlable</dc:subject>
  <dc:subject>incontinencia urinaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo “fin de grado de fisioterapia” va a consistir en un caso clínico de incontinencia urinaria de esfuerzo. He elegido hablar de este caso porque al trabajar en una residencia de la tercera edad es muy común esta patología y se actúa muy poco sobre ella. Con la ayuda de un equipo multidisciplinario hemos llevado a cabo un tratamiento para esta patología, haciendo primero un diagnóstico lo más preciso posible del tipo de incontinencia para poder realizar el tratamiento más adecuado. El objeto de este estudio es una mujer de 75 años con esta patología desde hace años, empezando tratamiento bajo mi supervisión hace un año y cinco meses. Me voy a basar en la anamnesis de la paciente, un cuestionario de síntomas y los objetivos a corto y a largo plazo, realizándole también unos cuestionarios de calidad de vida (periódicamente), un diario miccional, una exploración tanto física como radiológica y por último el tratamiento más adecuado. Tras realizar el seguimiento se han visto unos resultados favorables sobre todo con respecto a su calidad de vida; por lo que llego a la conclusión de que se debe de tratar a las personas con esta patología, no tan solo para su curación sino por mejorar su calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>