<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pozo Espinosa, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Elaboración de una base de datos de la agricultura y construcción para programa presto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7706</dc:identifier>
  <dc:subject>presto</dc:subject>
  <dc:subject>base de datos</dc:subject>
  <dc:subject>tarifa precios</dc:subject>
  <dc:subject>precios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La aplicación Presto es un programa que salió la versión 8.7 en el año 2004, el cual sirve para realizar fácilmente presupuestos y ofertas de construcción reutilizando información de otros presupuestos y de cualquier cuadro de precios, ajustando y modificando los precios con diferentes sistemas. El objetivo de este proyecto consiste en la creación de una base de datos de la agricultura y construcción en el entorno de “Presto 8.7”. Hasta ahora, la Escuela Politécnica de Huesca disponía de una base de datos anticuada, dividida en varios archivos, desorganizada e incompleta que hacía de la elaboración del presupuesto de un proyecto un trabajo arduo. De este modo, este proyecto servirá para facilitar la creación de presupuestos de futuros proyectos fin de carrera. Para el desarrollo de este proyecto se han reunido diversas bases de datos, las que disponía la EPSH, así como otras bases disponibles en el mercado. Como se ha recogido una gran cantidad de información, para facilitar el trabajo se aplicaron filtros en la búsqueda, además se trabajó de una manera estructurada, por capítulos. El primer problema que surgió consistía en que cada base de datos recopilada era de un año diferente, así que todos los precios se actualizaron a un año de referencia, así se pudo trabajar con toda la información en conjunto, pues así las unidades monetarias son constantes. La descomposición de unidades de obra se ha llevado a cabo con información recopilada de las bases de datos, en el caso de ausencia de ella, se determinó la mano de obra necesaria como un porcentaje del material. Para la codificación de los datos, se descartó la codificación automática y decimal que da como opción “Presto”, pues al tener gran cantidad de capítulos da errores. Por ello se eligió por una codificación propia, realizada mediante el programa “Excel”, usando funciones para crear el código. La nueva codificación creada es de tipo alfanumérica, siendo: sencilla, intuitiva y coherente, facilitando al usuario la búsqueda de información. El formato de presentación de esta base de datos está en “FIEBDC” con la extensión “.BC3” y tiene como nombre del archivo “AGROCONSTR11”. “FIEBDC” es un formato de Intercambio estándar de bases de datos de construcción, que reconocen muchos programas de gestión de bases de datos, con lo que se convierte en una base de datos versátil y no sólo adaptada a Presto. Este proyecto ha conseguido desarrollar una base de datos bien estructurada, con una codificación sencilla, también se han incorporado imágenes, textos o dibujos que hace que la tarea de búsqueda de información un trabajo sencillo. La dificultad de la tarea realizada en este proyecto fin de carrera no está tanto en la dificultad técnica como en la meticulosidad y el requerimiento de un procesamiento sistemático para su realización, que ha obligado entre otras cosas a llevar un registro de lo que se hacía cada día, para no repetir acciones o perderse en el conjunto de toda la información obtenida. Sirva como ejemplo que la base de datos resultante cuenta con más de 37.971 referencias, incluyendo su descripción, su precio, e incluso su imagen en las que se disponía de ella, ocupando un tamaño total de 8.67 megabytes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>