<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Valiente, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Gracía Casarejos, Nieves</dc:creator>
  <dc:creator>Fraile Acero, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>El modelo de las 3Ps en acción social. Estudio de tres entidades no lucrativas zaragozanas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8523</dc:identifier>
  <dc:subject>entidades no lucrativas</dc:subject>
  <dc:subject>financiación enl</dc:subject>
  <dc:subject>financiación pública</dc:subject>
  <dc:subject>financiación privada</dc:subject>
  <dc:subject>financiación propia</dc:subject>
  <dc:subject>ongs</dc:subject>
  <dc:subject>empresas</dc:subject>
  <dc:subject>cajas ahorros</dc:subject>
  <dc:subject>administracion publica</dc:subject>
  <dc:subject>fibrosis quística</dc:subject>
  <dc:subject>aragua</dc:subject>
  <dc:subject>adunare</dc:subject>
  <dc:subject>gestion asociaciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo plantea una descripción de las características de las entidades no lucrativas españolas, analizando qué es una entidad sin ánimo de lucro, el fundamento de su existencia y sus fuentes de financiación, profundizando en la relación existente entre las ENLs con los organismos públicos, las cajas de ahorros y las empresas. Además, el trabajo analiza las fuentes de financiación de tres ENLs. Dichas entidades se caracterizan porque su sede se sitúa en la capital aragonesa, en cambio, su campo de actuación, el colectivo al que se dirigen y los años que llevan en activo son muy diferentes: Adunare aborda a personas en riesgo de exclusión social desde hace diez años; Aragua, de reciente creación, apuesta por las personas con discapacidad y la natación; y la Asociación Aragonesa de Fibrosis Quística, fundada hace diecinueve años, pretende mejorar la calidad de vida de las personas con una enfermedad crónica.   Los objetivos principales del estudio son los siguientes: 1. Explicar las fuentes de financiación de las entidades no lucrativas. Modelo de las 3 Ps: Pública, Privada, Propia. 2. Comparar las fuentes de financiación de las entidades no lucrativas españolas y europeas. 3. Identificar la relación financiera entre las entidades sin ánimo de lucro y las empresas.  4.Estudiar el caso concreto de tres entidades no lucrativas con sede en Zaragoza y campo de actuación diferente. Análisis de sus fuentes de financiación a través del Modelo de las 3Ps. Como conclusiones se tienen que: 1.El tercer sector es un sector heterogéneo y diversificado 2.El escenario futuro parece caracterizarse por una reducción: de la financiación pública, debido a la situación económica actual, y de la financiación privada a través de las cajas de ahorros, como soluciones se plantea el incremento de la financiación privada y propia. 3.Existe poca colaboración económica de las empresas, la mayoría es en especie. 4.Las empresas colaborar en proyectos perduren en el tiempo, por ser sostenibles económica y financieramente, transparentes, coherentes. 5. Tras el análisis de las tres entidades no lucrativas, se deduce que ninguna de las tres sigue el patrón español de financiación y se constata que las tres deberían potenciar su financiación propia y su relación con las empresas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>