<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>de Buen Bueno, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Sañudo Astiz, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Macias Lacarta, Angel Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Macías Lacarta, Ángel Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un método de valoración de la morfología de la ubre de las hembras portadoras del gen GASE.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64077</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Una mutación localizada en el gen BMP15 es la que ha dado lugar al gen ANGRA Santa Eulalia (GASE), el cual produce un incremento en la tasa de ovulación y prolificidad en las ovejas portadoras heterocigóticas, así como infertilidad en las portadoras homocigóticas. En la actualidad, se entienden con precisión los efectos de este gen a nivel reproductivo pero se desconoce cuál es su implicación respecto a la morfología mamaria. El presente trabajo presenta dos partes. En la primera, desde una perspectiva teórica, se hace una revisión bibliográfica acerca de los datos conocidos de este gen en la raza Rasa Aragonesa y sobre los caracteres considerados importantes para valorar la repercusión del gen a nivel mamario. En la segunda se aclara como se llevó a cabo las mediciones de estos caracteres, para a continuación, una vez conocidas estas cuestiones, analizar la variabilidad de las características seleccionadas a nivel de campo, habiendo realizado diversas mediciones en ovejas. Los resultados fueron obtenidos de ejemplares portadores y no portadores procedentes de rebaños de raza Rasa Aragonesa pertenecientes a ANGRA, permitiendo comparar ambos grupos y consiguiendo una mayor información. De esta manera, con los datos obtenidos se consiguió el objetivo del trabajo que es el desarrollo de una plantilla que valore y puntúe la morfología de las mamas de las ovejas de raza Rasa Aragonesa, permitiendo observar si existen diferencias entre portadoras y no portadoras del gen GASE, lo cual posibilitaría la selección de los individuos de mayor capacidad lechera, lo que aumentaría la probabilidad de supervivencia de los corderos nacidos de estas hembras prolíficas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>