<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soriano Fita, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>De las Heras Guillamón, Marcelo</dc:creator>
  <dc:title>Neoplasias Mamarias en la Gata</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32331</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las neoplasias mamarias representan el tercer tumor más común en la especie felina. La gran mayoría de estos tumores son malignos. Estas neoplasias se diagnostican principalmente entre los 10 y los 12 años de edad. En gatas de raza Siamesa se diagnostican a edades más tempranas. Se ha visto que al igual que ocurre en la perra, hay una influencia hormonal implicada en la carcinogénesis.  Las neoplasias mamarias malignas en la gata son carcinomas de varios tipos histológicos. Dentro de estos, los más comunes son el carcinoma no infiltrativo (in situ), el carcinoma tubulopapilar, el carcinoma sólido y el carcinoma cribiforme. Este tipo de tumores tienen un pronóstico de reservado a desfavorable, con periodos de supervivencia cortos, que generalmente no superan los 2 años. Los marcadores moleculares tienen valor pronóstico significativo en el cáncer de mama de la mujer. Recientemente en oncología veterinaria ha aumentado el interés por los marcadores moleculares para determinar el pronóstico de las neoplasias mamarias felinas. El objetivo de este trabajo es realizar una revisión bibliográfica actualizada sobre los marcadores moleculares, desde la comprensión de su mecanismo de acción hasta la determinación de su valor pronóstico en las neoplasias mamarias felinas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>