<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Muñoz, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Deleyto Alcalá, Celestino</dc:creator>
  <dc:title>Spaces of Capital/Spaces of Labor (and Everything In-between): Borders in Upside Down</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12348</dc:identifier>
  <dc:subject>cine de ciencia ficción</dc:subject>
  <dc:subject>fronteras</dc:subject>
  <dc:subject>relaciones amorosas transnacionales</dc:subject>
  <dc:subject>representación del espacio en el cine</dc:subject>
  <dc:subject>cine transnacional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El cine de ciencia ficción a menudo construye mundos imaginarios y futuristas basándose en el presente y el pasado. Recientemente, un grupo de películas entre las que se encuentran In Time (Andrew Niccol, 2011), Upside Down/Un Amor entre Dos Mundos (Juan Solanas, 2012), la última versión de Total Recall/Desafío Total (Len Wiseman, 2012) y Elysium (Neill Blomkamp, 2013) coinciden en su representación de un mundo hiperconectado en el que las fronteras siguen teniendo un papel determinante. Este Trabajo de Fin de Máster (TFM) se centra en la película Un Amor entre Dos Mundos debido a su combinación de una compleja puesta en escena con el fenómeno emergente de las parejas transnacionales. El análisis de esta película se basa en consideraciones teóricas del cine de ciencia ficción, las fronteras, y las interacciones y relaciones transnacionales. Al mismo tiempo, este trabajo emplea el enfoque geográfico aplicado al cine de Mark Shiel y considera los movimientos y actitudes de los personajes en los diferentes espacios fílmicos. Un Amor entre Dos Mundos presenta dos planetas que se encuentran a escasos metros de distancia. A pesar de la cercanía entre planetas, las fronteras (físicas y mentales) mantienen ambos espacios separados. El 'Mundo de Arriba' es una sociedad  próspera y moderna, mientras que el 'Mundo de Abajo' se asemeja a una ciudad en ruinas y sin recursos económicos donde impera la pobreza. Sin embargo, la película muestra de inevitabilidad de los contactos espontáneos entre habitantes de ambos planetas en las zonas fronterizas y refleja la tendencia humana de actuar de acuerdo con las necesidades y sentimientos personales, incluso sobrepasando restricciones legales. Al mismo tiempo, Un Amor entre Dos Mundos establece conexiones entre el 'Mundo de Arriba' y los Estados Unidos y entre el 'Mundo de Abajo' y América Latina. La película revela pues las consecuencias sociales y humanas del Tratado de Libre Comercio de América del Norte (North American Free Trade Agreement) en 1994. Un Amor entre Dos Mundos refleja la paradoja de que al mismo tiempo que la información, el dinero y las finanzas encuentran cada vez menos obstáculos en su circulación global; las autoridades frustran los intentos de ciertos grupos de personas por encontrar un trabajo mejor o reunirse con sus seres queridos. En términos generales, Un Amor entre Dos Mundos ofrece una perspectiva cosmopolita, concienciando sobre el mal funcionamiento de algunas estructuras de organización social y el reparto desequilibrado de la riqueza a nivel mundial y presentando el amor transnacional como un fenómeno que favorece el respeto y entendimiento entre culturas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>