<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Latorre Millán, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de un programa de intervención sobre el estilo de vida de en parámetros antropométricos y factores de riesgo metabólico en un grupo de adolescentes obesos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12235</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome metabólico</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad pediátrica</dc:subject>
  <dc:subject>intervención multifactorial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Justificación: El tratamiento de la obesidad infantil constituye uno de los retos en la investigación pediátrica y está fundamentado en dos pilares: intervención dietética y actuación contra el sedentarismo. Parece no haber ningún tratamiento farmacológico coadyuvante de efectos claramente demostrados. Objetivos: Evaluar la respuesta a una intervención programada sobre los estilos de vida (dieta y sedentarismo), con seguimiento semanal, en un grupo de adolescentes obesos. Material y métodos: El estudio tiene un diseño prospectivo longitudinal, con una duración de 24 semanas. Se realiza con un grupo de 28 pacientes púberes (14 varones y 14 mujeres), con una media de edad decimal inicial de 13,04 años (de 11,33 a 14,67), y un IMC inicial ≥ 30 kg/m2 que los caracteriza como obesos según IOTF (media de 30.97 kg/m2; de 26.2 a 45 kg/m2). Tras un previo consentimiento informado, a cada uno de los sujetos del estudio, además de realizarles una historia clínica completa, se les realizó al inicio y al final de la intervención un cuestionario de frecuencias de consumo de alimentos, de frecuencia y grado de actividad física semanal, actividades de ocio y hábitos de sedentarismo. También se realizan pruebas antropométricas y de composición corporal (impedanciometría), bioquímicas (determinación de metabolismo hidrocarbonado y lipídico en sangre, y otras). Durante la intervención se realiza un seguimiento telefónico semanal. Al finalizar la intervención, además se realiza un control de la adherencia al tratamiento farmacológico a través de conteo de píldoras. Resultados: Tras la intervención se encontraron ciertas mejorías, aunque muy pocas resultaron estadísticamente significativas. Algunas de ellas tuvieron lugar en los hábitos dietéticos y sedentarios, así como en el fenotipo y los algunos metabolitos. Limitaciones: El estudio forma parte de un ensayo clínico multicéntrico tipo intervención vs. control (con placebo), por lo que parte de los datos pueden estar sesgados por la medicación. Se trata de un estudio preliminar con un tamaño muestral muy pequeño. Discusión y Conclusiones: La intervención realizada mejoró algunos parámetros relacionados con la obesidad y el síndrome metabólico (metabolitos, hábitos y patrones de consumo y sedentarismo, factores dietéticos y actividad física). Los hallazgos encontrados pueden servir de cara facilitar el posterior tratamiento de la muestra original completa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>