<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lozano Letelier, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>El silencio sobre el suicidio en la prensa: análisis de la cobertura de la muerte de Érika Ortiz</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31264</dc:identifier>
  <dc:subject>suicidio</dc:subject>
  <dc:subject>muerte voluntaria</dc:subject>
  <dc:subject>efecto werther</dc:subject>
  <dc:subject>efecto papageno</dc:subject>
  <dc:subject>agenda setting</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo aspira aproximarse a los motivos que han llevado a la prensa española a crear un silencio en torno al tema del suicidio. Miles de personas se quitan la vida voluntariamente en nuestro país y no reciben apenas atención por parte de los medios de comunicación que temen desencadenar un efecto contagio entre la población si dan cobertura a las informaciones sobre suicidios. Sin embargo, en los últimos años, diferentes expertos dan cuenta de la importancia de hacerse eco de las informaciones relativas al suicidio para poder prevenir este grave problema de salud pública. Este trabajo pretende esclarecer los motivos que han causado que la sociedad y, en concreto, los medios de comunicación, generen un silencio sobre el suicidio convirtiéndolo en un tema tabú.  Por otra parte, para demostrar los fundamentos teóricos y la hipótesis inicial que nos hace pensar que la prensa española evita hablar del suicidio promoviendo así la formación de un tabú social en torno al tema, hemos analizado la cobertura de la muerte de Érika Ortiz Rocasolano, hermana pequeña de la Princesa de Asturias, que hicieron dos diarios españoles –ABC y El País-.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>