<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villuendas Aliaga, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación avícola de pollos de engorde para 50.000 plazas en Botorrita (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11801</dc:identifier>
  <dc:subject>pollos</dc:subject>
  <dc:subject>avícola</dc:subject>
  <dc:subject>electricidad</dc:subject>
  <dc:subject>bienestar animal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Explotación avícola en Botorrita (Zaragoza). Se redactará el presente proyecto, “Construcción de una explotación avícola de pollos de engorde para 50.000 plazas, en Botorrita (Huesca)”. Se proyecta la instalación en una finca de cultivo (50-56-0-0-9-51) de secano, en el término municipal de Botorrita a la cual se accede por la carretera A-2101, en el tramo comprendido entre Botorrita y Jaulín, en un camino a 400 mts desde la salida de la carretera. La finca donde se proyectan las instalaciones tiene una superficie de 2.28Ha destinada al cultivo en secano de cereal de invierno (cebada), tratándose de un terreno arcilloso con pendiente del 7%. Además está declarada de ámbito rústico, lo que permite llevar a cabo la actividad ganadera según el DECRETO 94/2009, de 26 de mayo, del Gobierno de Aragón, por el que se aprueba la revisión de las directrices sectoriales sobre actividades e instalaciones ganaderas, cumple las distancias mínimas que debe cumplir la explotación objeto de proyecto. La explotación contará con dos modulos de 100x14, es decir 2.800 m2 que a una densidad de 18 pollos/m2 permitirá la crianza en lotes de 50.000 animales, para una rotación de 5 a 6 crianzas anuales. El sistema de explotación será mediante integración con una empresa dedicada al engorde y sacrificio de este tipo de aves con marca propia de mercado con referencia histórica. El presupuesto estimado tomando como referente 250 euros/m2 de algunas construcciones llevadas a cabo recientemente en la zona ascenderá a unos 700.000 euros. El proyecto constará de los siguientes apartados: 1. Memoria, se redactará una memoria justificativa de la inversión 2. Anejos, constará este apartado de toda aquella información necesaria para: -el dimensionado del edificio donde estarán alojados los animales, atendiendo a las recomendaciones de bienestar y a los criterios técnicos de manejo de que se dispone procedentes de especialistas experimentados en el sector -los cálculos constructivos de las naves -el cálculo del equipamiento que proporciona los parámetros necesarios para mantener dicho bienestar, que están en un rango limitado de temperaturas y ambiente, tales como: •distribución de agua y alimento •dimensionado tanto de focos de calor como de refrigeración y su control -dimensionado de la instalación eléctrica que se ajuste a las necesidades -cumplimiento de la legislación vigente -estudio de viabilidad económica para una vida últil de 25 años 3. Estudio de seguridad y salud -Planos -Memoria -Pliego de Condiciones 4. Planos -Situación, localización y emplamazamiento. -Cimentación -Zapatas -Alzados -Cubierta -Seccion estructural -Fontaneria -Calefacción -Aparatos electricos -Diagrama unifiliar -Elementos auxiliares -Comederos y bebederos 5. Pliego de Condiciones -Facultativas -Técnicas -Económicas y legales -Instalaciones auxiliares -Control de Obra -	Normativa 6. Presupuesto -Cuadro de Precios Unitarios y Descompuesto -Mediciones -Presupuesto -Resumen del presupuesto</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>