<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González García, Maria del Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Forniés, Claudia</dc:creator>
  <dc:title>Visión estratégica de las relaciones entre España y el Consejo de Defensa Suramericano de UNASUR: un nuevo escenario de cooperación regional en Suramérica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12566</dc:identifier>
  <dc:subject>UNASUR</dc:subject>
  <dc:subject>Consejo de Defensa Suramericano</dc:subject>
  <dc:subject>América Latina</dc:subject>
  <dc:subject>cooperación internacional</dc:subject>
  <dc:subject>seguridad</dc:subject>
  <dc:subject>defensa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En América Latina, tras generarse múltiples iniciativas integracionistas, la mayoría de ellas se han visto debilitadas y fragmentadas, por tanto, en la actualidad, la región está adoptando un modelo con características propias, en el cual, priman los aspectos políticos sobre los comerciales y la soberanía ha adquirido especial importancia. Dentro de este nuevo modelo, se ha iniciado un proceso de definición de agendas comunes y se han incorporado relaciones  en materia de seguridad y defensa. La iniciativa por excelencia de este nuevo modelo de integración es la Unión de Naciones Suramericanas (UNASUR) y su Consejo de Defensa Suramericano (CDS). Desde el surgimiento de estas instituciones, España, ha estado muy interesada en un acercamiento, dado su papel e intereses en Sudamérica, ello generaría una mayor presencia en la zona, España podría jugar un papel importante en el apoyo y acompañamiento de las iniciativas en materia de seguridad y defensa, y al mismo tiempo, ser un canal para establecer colaboraciones con otras organizaciones a las que pertenece nuestro país.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>