<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Torrealba, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación sanitaria en el niño asmático desde atención primaria.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31983</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El asma es una enfermedad caracterizada por una inflamatoria crónica de las vías aéreas. Es la enfermedad crónica más frecuente en la infancia y adolescencia nivel mundial. Los factores causantes del asma son genéticos y sus desencadenantes ambientales. Es sobre estos factores donde actúa la educación para la salud, un   pilar fundamental en el manejo del asma. Hay evidencia científica acerca del manejo ineficaz del tratamiento en la población general.  Podemos destacar que sólo el 31% de los pacientes realiza una técnica correcta en el uso del inhalador. Cuando se ha impartido educación a la población infantil asmática y a su familia sobre el tratamiento y el uso adecuado de inhaladores, el automanejo de la enfermedad y la calidad de vida son mejores.  Y es en el campo de la educación para la salud donde la Enfermería de atención primaria ha adquirido un papel principal como proveedora de planes de cuidados por su posición de cercanía, accesibilidad y confianza, así como por la posibilidad de un seguimiento cercano y continuado; por ello, tiene un papel fundamental en la educación de los niños asmáticos. Objetivos: Mejorar la calidad de vida del paciente con asma y su familia. Material y Método: Se realiza una búsqueda bibliográfica en bases de datos, libros, revistas y páginas web. Uso de diferentes guías de práctica clínica. Desarrollo de sesiones de educación para la salud en asma.   Conclusiones: La educación para la salud es un pilar fundamental en el manejo del asma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>