<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castel Duaso, Lourdes</dc:creator>
  <dc:creator>Errea Abad, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Pina Sobrino, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización morfológica y evaluación fisicoquímica de diferentes accesiones de manzano recuperadas en zonas de montaña de Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15278</dc:identifier>
  <dc:subject>manzana</dc:subject>
  <dc:subject>malus domestica</dc:subject>
  <dc:subject>evaluación morfológica y fisicoquímica de cultivares locales de manzano </dc:subject>
  <dc:subject>variedades autóctonas de manzano en aragón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los recursos fitogenéticos constituyen un patrimonio de la humanidad de valor incalculable que deben ser conservados. Su pérdida representaría un proceso irreversible que supondría una grave amenaza para la estabilidad de los ecosistemas, el desarrollo agrícola y la seguridad alimentaria de la población mundial. Dentro de estos recursos fitogenéticos, se debe destacar por sus características la importancia del patrimonio frutal de zonas de montaña que fueron abandonadas, conllevando cambios sustanciales en el medio rural en lo que se refiere a tipos de cultivo y sistemas de producción. Lo que unido a las diferentes preferencias de los consumidores y del mercado, llevó a relegar al olvido o al cultivo marginal a estas especies anteriormente consideradas fundamentales. Sin embargo, diversos estudios han vuelto a poner en valor el potencial de estas variedades autóctonas frente a otras más extendidas. Este hecho está haciendo que se pongan en marcha planes de recuperación de estas variedades tradicionales al objeto de estudiarlas exhaustivamente para conocer mejor sus características agronómicas y fisiológicas. De esta manera, se consigue preservar la riqueza y diversidad genética de las variedades autóctonas en zonas de montaña, además de fomentar una posible regeneración frutícola gracias al potencial de desarrollo inherente a estas especies. Entre todas las especies estudiadas en zonas de montaña abandonadas en el territorio aragonés hay que destacar la manzana, por ser la especie tradicionalmente más importante en esta área geográfica, así como una de las que muestran un mayor rango de variabilidad fenotípica y de genotipos locales diferentes. El objetivo de este proyecto ha sido el estudio de las características agronómicas y fisicoquímicas, de variedades de manzana recuperadas y conservadas en zonas de montaña de Aragón, con el fin de ofrecer productos diferenciados de calidad que puedan tener una parcela en un mercado específico. Para ello se han evaluado 56 accesiones de manzano preservadas en el banco de germoplasma de manzano del CITA y que, provienen de diferentes prospecciones realizadas en zonas de montaña de Aragón desde el año 2001, y otras 15 variedades de referencia empleadas con fines comparativos. La caracterización agronómica se ha llevado a cabo siguiendo los descriptores cuantitativos y cualitativos propuestos por la UPOV para el fruto del manzano. De los resultados obtenidos se deduce que la variabilidad de las accesiones locales es mayor que las variedades de referencia, lo que sugiere que este material podría poseer características de gran interés potencial para incorporarlos en programas de mejora. Los resultados de los análisis fisicoquímicos mostraron un intervalo de variabilidad muy amplio para los valores de azúcares, oligoelementos y proteínas, siendo superior en la mayoría de los parámetros las variedades locales frente a las de referencia. Lo que pone de manifiesto la calidad organoléptica y nutricional de las variedades locales y su aptitud tanto para consumo en fresco como para la elaboración de sidra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>