<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Irún Cuairán, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Francés Pérez, Eva María</dc:creator>
  <dc:creator>Soler Herrero, Jaime</dc:creator>
  <dc:title>Catalizadores para la deshidrogenación oxidativa de etilbenceno con CO2: síntesis, caracterización y estudio del comportamiento red-ox</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5635</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>La deshidrogenación catalítica de etilbenceno es el proceso más representativo para la obtención de estireno, que es uno de los monómeros más importantes utilizados en la síntesis de polímeros. Este proceso industrial es uno de los más importantes dentro de la industria química. En un principio este proceso se realizaba en presencia de vapor, pero consideraciones termodinámicas indican claramente que el rendimiento en el equilibrio es mucho mayor si se realiza en presencia de CO2, necesitándose además un menor aporte de energía. El objetivo principal de este proyecto consiste en el estudio de distintos catalizadores para la deshidrogenación oxidativa de etilbenceno mediante CO2. Este estudio se ha llevado a cabo en el departamento de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente de la Universidad de Zaragoza, dentro del grupo de investigación CREG (“Catalysis, Molecular Separations and Reactor Enginniering Group”). Los objetivos concretos son: 1.- Preparación de distintos catalizadores para la deshidrogenación oxidativa de etilbenceno. 2.- Caracterización de los catalizadores sintetizados: técnicas BET y XRD. 3.- Uso de un reactor de pulsos en el que se van a probar los catalizadores, evaluándose los rendimientos de las distintas reacciones. 4.-Estudio de la capacidad red-ox de los catalizadores. 5.- Selección del catalizador óptimo para la deshidrogenación oxidativa de etilbenceno a estireno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>