<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Senra de la Fuente, Eva María</dc:creator>
  <dc:creator>Isanta Pomar, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Variabilidad de las derivaciones a consulta especializada desde el C.S. San José Centro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31344</dc:identifier>
  <dc:subject>primary care</dc:subject>
  <dc:subject>specialist care</dc:subject>
  <dc:subject>interconsultation</dc:subject>
  <dc:subject>referrals</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Atención Primaria constituye el primer nivel asistencial, la puerta de entrada al sistema sanitario. Los pacientes cuando presentan un problema de salud acuden al médico de familia, que en el 90-95% de los casos consigue la resolución del caso, pero una pequeña parte necesita la valoración por el segundo escalón asistencial, es decir, la atención especializada; bien sea para consultar, para la realización de una determinada prueba, o para tratar el problema de salud. METODOLOGÍA:  Se trata de un estudio descriptivo transversal en el que se analizan las derivaciones a la Atención Especializada solicitadas por cada uno de los 13 profesionales médicos del Centro de Salud San José Centro de Zaragoza, que atendía a una población de 18.264 personas. El periodo seleccionado comprende desde el 1 de enero de 2.010 hasta el 31 de diciembre de 2.010. Se han utilizado los programas Excel y SPSS para el análisis descriptivo y comparación entre los distintos médicos del Centro de Salud. Los datos se obtuvieron a través de la Gerencia de Atención Primaria, ante la imposibilidad  de obtención mediante la historia informatizada (Programa OMI)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>