<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Binti Suraini, Nurull Nadia</dc:creator>
  <dc:creator>Atienza Martínez, María</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del efecto de la oxidación de char de pirólisis de lodo de EDAR sobre sus propiedades como solido adsorbente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69883</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En las Estaciones Depuradoras de Aguas Residuales (EDAR) el lodo de EDAR es un residuo que se genera en grandes cantidades y que debe gestionarse de forma adecuada. Dentro de los procesos de valorización para gestionar estos lodos, se encuentra el tratamiento termoquímico mediante pirólisis, proceso por el cual se puede obtener un sólido (char de pirólisis) que podría utilizarse como sólido adsorbente. En este trabajo se pretende valorar la posibilidad de utilizar el char de lodo para retener NH4+, compuesto iónico que se encuentra en elevada concentración en la fracción líquida digerida (FLD) obtenida en la digestión anaerobia del lodo de EDAR. Se busca obtener un sólido mediante la pirólisis de la fracción sólida digerida (FSD) de la digestión anaerobia del lodo de EDAR con el fin de utilizarla para reducir el contenido en NH4+ de la FLD. Sin embargo, es conocido que la capacidad del char de lodos no es suficiente para retener todo el NH4+ contenido en la FLD, por lo que es necesario mejorar las propiedades adsorbentes del char. En este trabajo se estudia la posibilidad de mejorar la capacidad del char como solido adsorbente de NH4+ mediante una etapa de activación con oxígeno del char que permita aumentar la cantidad de grupos funcionales oxigenados en su superficie. El objetivo concreto del presente trabajo se centra en determinar cómo afectan las condiciones de oxidación, en concreto la temperatura, el tiempo y la concentración de oxígeno sobre la distribución de productos en la etapa de activación, así como sobre las propiedades del char activado, especialmente aquellas relacionadas con la retención de NH4+. Este estudio se ha llevado a cabo en dos sistemas experimentales diferentes, un sistema termogravimétrico y un reactor de lecho fijo. En el análisis termogravimétrico se ha evaluado además el efecto de la temperatura de pirólisis sobre el rendimiento a sólido en la etapa de activación. Los resultados obtenidos en este trabajo muestran que condiciones suaves de activación provocan un rendimiento a sólido en la etapa de activación mayor al 100% (aumento del peso respecto del char sin activar), que podría deberse a un proceso de quimisorción del oxígeno en la superficie de char, provocando así un aumento de los grupos funcionales oxigenados en su superficie, lo que favorecería la retención de NH4+. Además, la caracterización del char, así como el análisis de los gases generados, apoyan dicha hipótesis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>