<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Averturo Gracia, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Narbona Cárceles, María</dc:creator>
  <dc:title>El Sello Medieval</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64794</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La sigilografía y su objeto de estudio, el sello, representan para la Historia y para las Ciencias y Técnicas Historiográficas un tipo de fuente de gran valor. A través de los sellos se puede observar cómo los métodos de validación jurídica de la documentación han ido evolucionando. Los sellos representan un aspecto muy importante dentro de las fuentes documentales, ya que en la Edad Media aparecen fórmulas renovadas respecto a los sistemas de validación de los periodos anteriores, para otorgar validez jurídica a los textos, sea cual sea la naturaleza de emisión de estos. También se puede ver la gran variedad iconográfica que muestran las matrices y las improntas, y permite explicar cuál es el la persona o institución que confecciona el sello. Además, los sellos sirven también para poder estudiarse otras ciencias complementarias como la Emblemática, la Genealogía o la Epigrafía. Para poder otorgar a los estudios sigilográficos un mayor interés, se deben estudiar desde distintas perspectivas y, sobre todo, se tiene que definir correctamente qué es el sello en sí mismo y cuáles son las partes que lo componen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>