<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Sopeña, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>González Val, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del crecimiento urbano en Aragón en el periodo 1842-2011</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62524</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo contiene un detallado estudio demográfico que, ayudado por las herramientas econométricas apropiadas y la información censal provista por el INE, estudia las principales características de la distribución de la población en la comunidad autónoma de Aragón así como su desarrollo urbano a lo largo del periodo 1842-2011. En primer lugar, por medio de un análisis de regresión se cuestiona la validez de la distribución de Pareto y del caso particular de ésta conocido como ley de Zipf. Esto resulta de especial interés si tenemos en cuenta que trabajos previos (Lanaspa et al., 2004) han ratificado el cumplimiento dicha distribución para el caso de España en el periodo 1900-1999. En segundo lugar, se lleva a cabo un estudio del impacto que la población inicial de los municipios tiene en la variación de la tasa del crecimiento de la población utilizando datos de corte transversal y un panel de datos para el periodo 1842-2001. Para terminar, expondremos una serie de conclusiones explicativas de las principales tendencias migratorias y de crecimiento urbano en la comunidad autónoma de Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>