<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Legarda Lisarri, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Molina Martínez, Eustoquio</dc:creator>
  <dc:creator>Arenillas Sierra, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Reconstrucción paleoambiental del evento de extinción de los foraminíferos planctónicos del límite Eoceno/Oligoceno en el corte de Fuente Caldera (cordilleras Béticas, provincia de Granada, España)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8298</dc:identifier>
  <dc:subject>límite </dc:subject>
  <dc:subject>eoceno</dc:subject>
  <dc:subject>oligoceno</dc:subject>
  <dc:subject>hantkenina</dc:subject>
  <dc:subject>cribrohantkenina</dc:subject>
  <dc:subject>extinción</dc:subject>
  <dc:subject>glaciación</dc:subject>
  <dc:subject>acc</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio se centra en el límite Eoceno-Oligoceno, marcado por un evento de extinción asociado a un enfriamiento global que sucedió hace aproximadamente 33.7 millones de años, el cual fue datado en las capas volcanosedimentarias de el GSSP en Massignano. Se realiza un estudio cuantitativo y de alta resolución de los foraminíferos planctónicos preservados en los sedimentos hemipelágicos muestreados en las Cordilleras Béticas (provincia de Granada) correspondientes a las edades Priaboniense (Eoceno Superior) y Rupeliense (Oligoceno Inferior). Tomando como base el estudio cuantitativo, la abundancia de especies y la estructura comunitaria, se establece su variabilidad en el tiempo y se infieren el patrón y las causas de la extinción de los foraminíferos planctónicos y las condiciones paleoclimáticas. Estas inferencias se realizan correlacionando los índices ecológicos, paleoclimáticos y el análisis de isótopos en roca total. Se han identificado tres biozonas (Zonas de Turborotalia cocoaensis, Cribrohantkenina lazzarii, y Paragloborotalia increbescens), y se ha constatado que la extinción es un fenómeno gradual rápido que coincide con el enfriamiento del inicio del Oligoceno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>