<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahoza Pérez, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>García Noain, José Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Hemorragia igestiva alta: fibrogastroscopia en urgencias e indicación de inhibidores de la bomba de protones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11762</dc:identifier>
  <dc:subject>hemorragia digestiva alta</dc:subject>
  <dc:subject>inhibidores de la bomba de protones</dc:subject>
  <dc:subject>perfusión ibps</dc:subject>
  <dc:subject>indicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>endoscopia urgente</dc:subject>
  <dc:subject>calidad asistencial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Valorar la calidad asistencial prestada a los pacientes diagnosticados de hemorragia digestiva alta (HDA) no grave en el Servicio de Urgencias del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (Zaragoza) y detectar aquellos aspectos susceptibles de mejora.  Material y métodos: Se trata de un estudio descriptivo en el que se han analizado todos los casos atendidos en el Servicio de Urgencias de aquellos pacientes diagnosticados de hemorragia digestiva alta durante los seis primeros meses del año 2012. Se han recogido la edad y sexo del paciente, el nivel de prioridad asignado en el triaje, los factores de riesgo predisponentes, la toma previa de inhibidores de la bomba de protones (IBPs) y su indicación, la realización de fibrogastroscopia urgente, el tratamiento con perfusión de IBPs y su indicación, la prescripción de IBP al alta y su indicación, y el destino del paciente. Para establecer la indicación de IBPs se ha empleado el protocolo “utilización racional de inhibidores de la bomba de protones en el ámbito hospitalario” consensuado multidisciplinarmente desde noviembre de 2011 en nuestro Hospital. Resultados: Durante el período analizado se atendieron un total de 197 episodios diagnosticados de HDA en primer lugar, lo cual supuso aproximadamente el 0,33% del total de urgencias atendidas con una demanda diaria de asistencia de 1,10 casos. La edad promedio de los pacientes que tomaban IBP fue de 74 años siendo el 60% varones y el 40% mujeres. El 43% de los episodios de HDA fueron resueltos en el área de atención médica, seguidos con un 35% en la sala de observación y un 10% en el vital. El nivel de prioridad asignado en el triaje era con más frecuencia el III, con un 39%, seguido del II con un 37% y el IV con un 18%, siendo mucho menos habituales el I con un 3% y el V con un 2%. El diagnóstico codificado al alta más común fue el de hemorragia digestiva con un 54% seguido del de melenas con un 23 % y el de hematemesis con un 10%. Más del 60% de los pacientes fueron ingresados en planta de hospitalización o en UCI, siendo digestivo el servicio predominante con casi un 85% de los ingresos. Como factores de riesgo predisponentes al sangrado, el 30% de los enfermos referían toma previa de AINEs, el 10% tenía un diagnóstico de ERGE, el 10% tenía una hipertensión portal conocida y el 12% había padecido un ulcus péptico previamente. Más del 40% de los pacientes tomaba antes del episodio un IBP, no estando indicado en el 44% de los mismos. Los principales motivos de indicación fueron la toma de AINEs con un 48% y el diagnóstico anterior de ERGE con un 37%. Se realizó una fibrogastroscopia en urgencias en el 40% de los enfermos. El valor de la clasificación de FORREST predominante fue el III con un 66%, seguido del II con un 22% y el I con un 12%. El hallazgo endoscópico más común fue el ulcus gástrico con un 24% seguido del ulcus duodenal con un 16% y las varices esofágicas con un 15%. En el 17% de los casos la endoscopia fue normal. Más del 70% de los pacientes recibieron un IBP en el momento del alta desde urgencias, estando indicado en más del 90% de los casos, y por contra, un 15% de los pacientes no recibieron un IBP al alta estando asimismo indicado. El 30% de los pacientes recibió tratamiento con perfusión de IBP estando indicado únicamente en el 15% de los mismos por hallazgos endoscópicos de estigmas de alto riesgo.  Conclusiones: A la vista de los resultados obtenidos, llama la atención el escaso impacto sobre la necesidad de ingreso hospitalario de la realización de una fibrogastroscopia en urgencias, aunque se haga hasta en el 40% de los casos, y la baja adecuación a protocolo de la prescripción de IBPs en este tipo de enfermos. Se establecen de forma definida posibles estrategias de mejora. Estamos trabajando en este sentido en la elaboración de un protocolo consensuado con el servicio de digestivo sobre el manejo de la HDA no grave en urgencias que verá la luz próximamente y nos permitirá medir la posible mejora en los resultados a través de los indicadores pertinentes (porcentaje de ingresos totales, porcentaje de endoscopias en urgencias, porcentaje de ingresos tras endoscopia, etc.). Por otro lado y dentro de una estrategia de mejora global del Hospital participamos en un proyecto de adecuación en la prescripción de IBPs en enfermos sangrantes o no.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>