<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garín Flórez, Eric</dc:creator>
  <dc:creator>Sabaté Sort, Marcela</dc:creator>
  <dc:title>Un análisis de cuota de mercado de las exportaciones españolas, 2005-2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47268</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El trabajo a realizar se centra en la aplicación de la técnica del cambio de cuota, procedimiento que trata de descomponer los factores explicativos de la evolución de una variable en un período de tiempo en varios factores aditivos (factor de intensidad de demanda, factor competitivo y factor de localización), utilizando para ello un elemento de comparación. En este caso, la variable a estudiar y el período de tiempo serán las exportaciones de manufacturas españolas hacia los países de la  UE15 divididas por ramas de intensidad tecnológica (alta, media-alta, media-baja y baja) en el período 2005-2014 y los sub-períodos 2005-2008 y 2009-2014, y el elemento de comparación serán las importaciones de manufacturas de los países de la UE15. 	Nuestros resultados confirman que hubo una pérdida de cuota en el período de 2005-2014 explicada básicamente por una pérdida de competitividad sobre todo en las ramas de intensidad tecnológica media-alta y alta. Para el primer sub-período, de 2005 a 2008, se concentró esa mayor pérdida de cuota protagonizada para el período total, debido a una intensa contribución negativa del factor competitivo, sobre todo en las ramas de intensidad tecnológica media-alta, y en el segundo sub-período, de 2009 a 2014, se produjo una ganancia de cuota producida principalmente por un aumento de competitividad, con una ganancia similar en las ramas de intensidad tecnológica media-alta, media-baja y baja.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>