<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orduna Costas, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>García Felipe, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>FACTORES DE RIESGO DEL INFARTO AGUDO DE MIOCARDIO  Encuesta Europea de Salud de España 2014 FACTORES DE RIESGO DEL INFARTO AGUDO DE MIOCARDIO  Encuesta Europea de Salud de España 2014 FACTORES DE RIESGO DEL INFARTO AGUDO DE MIOCARDIO  Encuesta Europea de Salud de España 2014 FACTORES DE RIESGO DEL INFARTO AGUDO DE MIOCARDIO  Encuesta Europea de Salud de España 2014 Factores de riesgo del infarto agudo de miocardio. Encuesta Europea de Salud de España 2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65504</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: El objetivo de este trabajo consiste en la identificación de los factores de riesgo que se asocian con una mayor predisposición a sufrir un infarto agudo de miocardio (IAM), así como describir la evolución, tendencias y características diferenciadoras entre grupos de edad y de sexo observadas según la literatura más reciente con los últimos datos disponibles de la Encuesta Europea de Salud en España (2014) que nos permitan llevar a cabo una labor de prevención de los mismos.   Material y método: Estudio transversal de 19.876 adultos mayores de 30 años. Se realizó un análisis descriptivo y de relación del infarto agudo de miocardio con las características demográficas, estados de salud y hábitos de los encuestados. Se utilizaron el test chi cuadrado de independencia, test de tendencia lineal, test de independencia de Mantel Haenszel, y medidas de grado de asociación (OR) y coeficiente de contingencia (CC).  Resultados: El 0,9 % ha sufrido un IAM en el último año con una edad media de 72,4±12,4 años predominando el sexo masculino (57,8%). La hipertensión es el factor de riesgo con mayor prevalencia (66,4%), seguido del sedentarismo (62%) y la hipercolesterolemia (52,2%). El 30,5% padece obesidad, el 28,3% diabetes y el 26,8% angina o enfermedad coronaria. Todos estos factores presentan relación significativa. Sin embargo, no se ha encontrado clara relación con hábitos tóxicos. Asimismo, una situación económica desfavorable, bajo nivel de estudios y ocupación, componen un factor de riesgo para desarrollar un IAM.  Conclusiones: Se han establecido, y se ha corroborado en nuestro estudio que se siguen manteniendo actualmente, claras relaciones significativas con la edad, sexo masculino,  tensión arterial elevada, hipercolesterolemia, angina, diabetes y otras enfermedades del corazón.  Las mujeres sufrieron el IAM a edad más tardía, presentaron mayor prevalencia hipertensión, diabetes, obesidad, sedentarismo, angina y otras enfermedades del corazón así como factores socioeconómicos más desfavorables. Sin embargo, el sexo masculino predomina en  hábitos tóxicos e hipercolesterolemia. Los individuos ≥ 60 años manifestaron más hipertensión, hipercolesterolemia, diabetes, angina, otras enfermedades del corazón y consumo de alcohol. Por el contrario, los de menor edad, destacan por mayor sedentarismo, consumo de tabaco e IMC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>