<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuentes Hergueta, Luis de</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaya Sáenz, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Majarena Bello, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un aerógrafo para trabajos de precisión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31453</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los aerógrafos son dispositivos que requieren de una corriente de aire que se mueve a gran velocidad para pulverizar pintura en finas gotas y proyectarlas sobre una superficie. Por tanto, el usuario ha de controlar dos flujos diferentes, aire y pintura, y a la vez, ha de ser capaz de manipular el aerógrafo con comodidad en diferentes aplicaciones. Se establecieron las siguientes especificaciones de diseño: control de flujos independiente, efectos diferentes de pulverizado, agarre y manipulación adaptadas al usuario, desmontaje completo del dispositivo para limpieza y mantenimiento y aplicación de acabados superficiales ecológicos. Estas especificaciones pretender aportar notables mejoras en el producto en aspectos relacionados con la precisión, la ergonomía y la sostenibilidad. Para abordar el proceso de diseño se llevó a cabo un detallado análisis sobre el funcionamiento del dispositivo, su interacción con el usuario y los procesos empleados en su fabricación.  El aerógrafo proyectado es de doble acción, ya que es posible la regulación tanto del flujo de aire como del caudal de pintura que se pulveriza. Dispone de un depósito para alimentación por gravedad y tiene una aguja y una boquilla de 0,2 mm de diámetro, lo que lo hace ideal para trabajos de detalle. Para conseguir diferentes efectos de pulverización, la boquilla y la aguja pueden ser sustituidas, así como el capuchón de la aguja. Además, se puede desmontar completamente para realizar procesos de limpieza. Cuenta con un mango auxiliar ergonómico que facilita el agarre y permite obtener mayor control del dispositivo durante su uso. Fabricado principalmente en acero inoxidable, se deja un acabado pulido con efecto espejo en la superficies visibles, evitando procesos como el cromado que es más contaminante. Se ha hecho el estudio del proceso productivo completo, considerando los recursos y equipos necesarios para obtener una propuesta viable, desde el punto de vista técnico y económico. En particular, se han calculado tiempos y costes de fabricación del aerógrafo y se ha obtenido un presupuesto final basado en una producción en serie.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>