<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pitillas Mur, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Soler, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Trabajo de campo: Valoración psicosocial enfermera a pacientes con diagnóstico de artritis reumatoide.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70551</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La Artritis reumatoide (AR) es una enfermedad autoinmune crónica cuya característica principal es la inflamación de la membrana sinovial de las articulaciones, si progresa en el tiempo, puede derivar en una destrucción y deformación progresiva de las articulaciones afectadas.    Objetivos: Conocer como se sienten y afrontan los síntomas tanto físicos como psíquicos una muestra de pacientes AR mediante la realización de una valoración psicosocial.    Metodología: Para la obtención de datos acerca de la AR se realizó una búsqueda bibliográfica de artículos científicos correspondientes a los años 2006-2016 a través de las bases de datos Cochrane Plus, Cuiden, Dialnet, Ibecs, Pubmed y SciELO. En cuanto a la realización del trabajo de campo, la técnica de recogida de información escogida fue la entrevista individual con ayuda de un guión semiestructurado.    Desarrollo: Se analizaron los datos obtenidos en las entrevistas y se realizaron gráficos representativos de cada una de las preguntas que componen la entrevista.   Conclusiones: Se observó que la AR afecta en un 95% al sexo femenino de la población investigada. El grado de afectación psicológico resultó ser bajo y la mayor preocupación de estas personas fue el avance de la enfermedad. Un 60% de los entrevistados habían dejado de realizar actividades aunque tomaron las medidas oportunas para que estos cambios no afectaran a su estilo de vida. Además, la gran mayoría de los entrevistados, un 90%, recibía suficiente apoyo emocional por parte de su círculo social (familia, amigos…)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>