<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lafuente Pardos, María Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de tratamiento con kinesiotaping para dolor de ardiculaciones sacroilíacas en la fase latente de parto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7207</dc:identifier>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>kinesiotaping</dc:subject>
  <dc:subject>dolor</dc:subject>
  <dc:subject>articulaciones sacroiliacas</dc:subject>
  <dc:subject>parto</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Esta monografía tiene como punto de partida la evidencia científica disponible sobre el alivio del dolor de manera no farmacológica durante la fase latente del parto. Teniendo en cuenta las medidas físicas que, desde la obstetricia, se utilizan para el alivio del dolor en este proceso, se pretende analizar las posibilidades que puede aportar la Fisioterapia en este campo. Para ello se revisarán las características del dolor durante este periodo, las prácticas obstétricas actuales, y mecanismos que podrían complementar o abrir nuevos horizontes en este sentido. La idea principal a desarrollar es la posibilidad de abordaje del dolor de las articulaciones sacroiliacas durante la fase latente del parto mediante Fisioterapia, concretamente  kinesiotaping. De manera secundaria, se podrían plantear otros objetivos para este mismos recurso terapéutico durante el proceso del parto, a través de las posibilidades analgésicas ya planteadas o mediante otros mecanismos de acción de las técnica sometida a estudio. Dada la amplitud que hubiera supuesto intentar abordar la indicación de otras medidas fisioterapéuticas, el trabajo se ha centrado exclusivamente en la aplicación de kinesiotaping. No existe evidencia científica del uso de kinesiotaping como tal sobre su indicación en el parto. Sí existe una gran variablidad en los resultados respecto a la efectividad de diversas medidas analgésicas y mayor es la controversia en cuanto a la idoneidad de su aplicación. Este trabajo pretende hacer una aportación que pueda servir como base para el diseño de un futuro estudio que inicie una línea de investigación en este sentido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>