<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Salillas, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Larramona Ballarín, Gemma</dc:creator>
  <dc:creator>Cabeza Laguna, Josefina</dc:creator>
  <dc:title>Determinantes del envío de remesas de los inmigrantes en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62509</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende analizar los factores determinantes del envío de remesas de los inmigrantes en España. En primer lugar, se estudia el concepto de remesas y su regulación en España. En segundo lugar, se hace un repaso a través de la literatura acerca de los determinantes del envío de remesas. En tercer lugar, se realiza un análisis de las características que presentan los inmigrantes remitentes de remesas residentes en España, realizando una comparación con aquellos que no envían, a través de un estudio estadístico descriptivo. Finalmente, se analizan los factores que influyen en la propensión de los inmigrantes de remitir dinero a su país de origen a través de un modelo econométrico. Para ello, se elabora un modelo de regresión logística incluyendo variables referentes a las características sociodemográficas, al proyecto migratorio, al estatus familiar y a su situación en España.  Los datos utilizados a lo largo de todo el trabajo son los correspondientes a la Encuesta Nacional de Inmigrantes de 2007 elaborada por el Instituto Nacional de Estadística.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>