<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Alegre, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Francisco Javier García Ramos</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de construcción de una explotación de ganado porcino de cebo en Muniesa (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48587</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objeto del presente proyecto es llevar a cabo la construcción de una explotación de ganado porcino de cebo en el término municipal de Muniesa, en la provincia de Teruel. Se realiza el diseño de la explotación con la finalidad de poder realizar el cebo de 2.000 animales. La explotación ganadera formará parte de una integración vertical. Se pretende que los animales lleguen a la explotación con 18 Kg. PV y permanezcan en ella hasta alcanzar los 100-105 Kg. PV, lo que permite realizar varios ciclos al año.  En el proyecto se realiza un estudio técnico y económico de la realización de la explotación, se desarrolla su puesta en funcionamiento, el manejo de la misma y se analiza su posible rentabilidad.  En los diferentes anejos que acompañan a la Memoria del proyecto se realiza un estudio de la ubicación de la parcela, propiedad del promotor, asegurando que se cumple con la normativa vigente así como un estudio climático para confirmar si las condiciones de la zona son óptimas para la explotación. También se establece la base genética a emplear para alcanzar una buena rentabilidad de los animales y el manejo general de la explotación. Se fija un programa de alimentación y se establecen las normas higiénico sanitarias a cumplir. Por otra parte se realizan los cálculos constructivos de las diferentes instalaciones de que consta la explotación, estableciendo la distribución de los animales en dos naves, de idénticas características. También se construirán una caseta, utilizada como oficina, almacén y vestuario, una fosa de cadáveres, fosa para almacenar los purines, un badén de desinfección en la entrada de la parcela y una balsa de agua. Se finaliza con el estudio de la viabilidad económica de la explotación. Como documentos que acompañan a la Memoria se presentan los Planos constructivos, el Pliego de condiciones de la obra así como el Presupuesto de la misma y el Estudio de Seguridad y Salud a tener en cuenta durante la ejecución de la misma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>