<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrer Villanueva, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Agudo Valiente, Teodora</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de programas y centros de Español como Lengua Extranjera(ELE)en contextos interculturales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36986</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Avanzamos día a día hacia sociedades más complejas y compuestas de gran número de culturas. Llevamos recorrido un camino muy largo; partiendo del multiculturalismo, la interculturalidad, la integración, etc, hasta llegar a la inclusión. La necesidad del respeto y la colaboración e intercambio de culturas; el romper con todas aquellas barreras a las que nos someten, o  nos autoimponemos… Quizá sea hora de quitarnos la venda que nos impide perder el miedo a lo desconocido. A nuestro alrededor existen múltiples ejemplos de organizaciones, países, normativas, multiculturales e interculturales, que han tenido la riqueza de compartir desde hace mucho tiempo el intercambio de costumbres, aprendizajes, culturas, sociedades, etc. En todas las sociedades, el idioma es una importante forma de socialización, de integración. Es por ello por lo que se ha realizado un estudio de los diferentes programas y centros  de ELE (Español como lengua extranjera), para lo cual se han analizado  diferentes centros de Aragón, Navarra y La Rioja.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>