<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Piedrafita Barrio, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Mendoza Escuer, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Intervención enfermera en atención primaria: paciente hipertenso y diabético con úlcera vascular en pie derecho. Caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70555</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: describimos el caso clínico de un varón de 75 años que debuta con diabetes mellitus tipo 2 e hipertensión leve y además tiene una úlcera en el pie derecho. Se utilizó el modelo de Virginia Henderson y las taxonomías NANDA, NOC Y NIC. Los principales problemas fueron de independencia “conocimientos deficientes”, “deterioro de la integridad cutánea,” “riesgo de caídas”, “deterioro de la movilidad física” y “gestión ineficaz de la salud”, de autonomía encontramos problemas en las necesidades básicas de vestirse, higiene y movilidad; y las complicaciones potenciales fueron el edema, la infección, la hipoglucemia y el dolor. Objetivo: establecer un plan de cuidados a un paciente hipertenso, diabético y con una úlcera vascular siguiendo el modelo de Virginia Henderson. Metodología: se elabora un plan de cuidados al paciente desde la perspectiva del modelo de Virginia Henderson, y siguiendo las taxonomías NANDA, NOC y NIC para establecer diagnósticos de enfermería, resultados esperados, intervenciones enfermeras y actividades. Desarrollo: paciente diagnosticado de hipertensión, diabetes mellitus tipo 2 y con una úlcera vascular en la extremidad inferior derecha, a través de la valoración enfermera se detectan problemas de colaboración, de autonomía y de independencia, y se establece un plan de cuidados. Conclusión: el desarrollo de un plan de cuidados utilizando la taxonomía enfermera nos permite tanto la valoración del progreso del paciente como la valoración de la actividad enfermera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>