<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pére Dueñas, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso García, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Les créatures fantastiques dans les contes de La Vénus d'Ille et Lokis de Prosper Mérimée</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62599</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>L’objectif de ce travail est de s’approcher de la production fantastique de Prosper Mérimée, auteur français du XIXe siècle, archéologue et passionné des cultures étrangères, qui a publié des pièces de théâtre, des romans et des nouvelles. Notre étude porte sur deux récits de cet auteur, La Vénus d’Ille et Lokis. Le premier, publié en 1837, et le deuxième, en 1869. Il s’agit de deux récits appartenant au genre fantastique, où apparaissent deux créatures, qui apparemment ne sont que deux figures normales, mais qui démontrent posséder des caractéristiques peu communes.  Dans le cas de La Vénus d’Ille, le personnage fantastique n’est qu’une statue gréco-romaine très bien conservée. Cependant, elle a des pouvoirs surnaturels qu’elle emploie afin de punir tous ceux qui n’accomplissent pas ses désirs. En tant que statue, elle est inanimée, mais les événements qui ont lieu font penser le contraire.  Dans l’histoire de Lokis, une nouvelle inspirée du folklore lithuanien, le personnage fantastique est associé au thème de « la bête humaine », étant donné que, à cause d’un facteur génétique, il est le résultat de la variante nordique du loup-garou. La créature fantastique de ce conte est un aristocrate très angoissé à cause de sa constante tentative de cacher la partie instinctive et animale de son caractère.  Même si ces deux créatures sont bien différentes, elles partagent une caractéristique qui est la dualité de leur caractère, et cette double nature est l’élément qui déclenche tous les épisodes surnaturels.  Il s'agit du prototype du trouble psychique qui trouve sa réalisation dans le monde matériel. Le double représente alors l’autre visage des personnages, l'antagoniste, leur part sombre. Avec le double, il apparaît un étrange couple, composé par l'original et sa copie.  Il y a donc une énorme inspiration du folklore et de la mythologie de diverses pays, accompagnée d’un climat fantastique qui se caractérise surtout par la bizarrerie, l’atrocité et les événements sanglants.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>