<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mediel Chueca, Jonatan</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Intervenciones enfermeras ante el diagnostico de ansiedad en pacientes hospitalizados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7136</dc:identifier>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:subject>estrés</dc:subject>
  <dc:subject>intervención</dc:subject>
  <dc:subject>estrategias</dc:subject>
  <dc:subject>hospitalización</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo nace de la necesidad de estandarizar los cuidados básicos que se deben tener en cuenta con los pacientes hospitalizados, ante el diagnostico enfermero de ansiedad. Este hecho causa gasto sanitario directa e indirectamente al retrasar el proceso de recuperación de los pacientes en su proceso de enfermedad, y podría ser abordado por profesionales enfermeros que pasan veinticuatro horas con el paciente, con intervenciones como acompañar al paciente mientras expresa sus ideas, terapias de relajación respiratoria o muscular y apoyo emocional. La búsqueda bibliográfica realizada permitió recuperar 100 artículos. Después de aplicar los criterios de inclusión se seleccionaron 15. Para ello describo que intervenciones enfermeras se llevan a cabo en diversos planes de cuidados y ensayos clínicos encontrados en bases de datos electrónicas como Medline, Cochrane, Cinahl, NIH-PA y Scielo durante el periodo 2002-2012, para descubrir cuáles de ellas están más referenciadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>