<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borobia Lafuente, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Falcón Albero, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedad de Crohn, una nueva esperanza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57460</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La enfermedad de Crohn (EC) se engloba dentro del grupo de Enfermedades Inflamatorias del intestino.Frecuente en regiones nórdicas y urbanas,  no llegaría a España hasta los años 70y, desde entonces, su incidencia ha ido en aumento. La pérdida de control de la enfermedad y la dificultad de compaginarla con la vida laboral y recreativa lleva a estos pacientes a estados de depresión y labilidad emocional. Objetivo: Realizar un programa de educación para la salud dirigido a pacientes con EC de 15 a 30 años, pertenecientes al Sector II de Aragón, en el Centro de Salud. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica en bases de datos, sitios web y libros. Se ha desarrollado estrategias para la puesta en marcha del programa. Desarrollo: Se ha realizado una valoración diagnóstica y se ha establecido como objetivo mejorar la calidad de vida de los pacientes EC. El programa durará un mes y constará de cuatro sesiones. Conclusiones: Se analizarán las encuestas establecidas para la evaluación. Si el programa desarrollado resulta válido, será capaz de proporcionar conocimientos a sus participantes, solucionar dudas y sus futuros problemas. La incidencia de estados depresivos disminuirá. Mejorará la adherencia al tratamiento y los pacientes se verán respaldados por los profesionales sanitarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>