<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martinez Litago, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Moreno, Lucía</dc:creator>
  <dc:title>Concursos no construidos (1962-1975): un acercamiento crítico a su valoración en la historiografía de la arquitectura española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31434</dc:identifier>
  <dc:subject>concurso no construido</dc:subject>
  <dc:subject>difusión</dc:subject>
  <dc:subject>investigación</dc:subject>
  <dc:subject>debate arquitectónico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los concursos, construidos o no, forman parte de la cultura arquitectónica española y suponen un medio de investigar y experimentar las posibilidades arquitectónicas de nuevos lenguajes. Una parte relevante de un concurso de arquitectura es su publicación y difusión en los medios, dado que supone la disposición de un conjunto de soluciones a un único problema. En esta difusión de los concursos sorprende la cantidad de concursos que no llegaron a materializarse convirtiéndose en un “concurso no construido” en cierta manera desconocidos y obviados por la historia. Este trabajo comprende una recopilación de concursos no construidos del período de estudio 1962 a 1975 difundidos principalmente en las revistas especializadas de arquitectura. Se pretende cuestionar la importancia del estudio de las propuestas presentadas a estos concursos como parte de la realidad cultural de la época donde se refleja la capacidad propositiva que la arquitectura española mantiene durante estos años. La investigación producida en los trabajos presentados a los concursos con la defensa muchas veces de ideas alternativas en la búsqueda de una nueva arquitectura o una nueva forma de entender la ciudad constituyen, a modo de referencias, parte del debate arquitectónico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>