<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viladés Palomar, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>Ares García, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Fuentes Broto, Lorena</dc:creator>
  <dc:title>Fármacos del sistema nervioso. Efectos sobre la visión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12268</dc:identifier>
  <dc:subject>antipsychotic drugs</dc:subject>
  <dc:subject>psycotropic drugs</dc:subject>
  <dc:subject>opioid drug</dc:subject>
  <dc:subject>visual acuity</dc:subject>
  <dc:subject>eye side effects </dc:subject>
  <dc:subject>toxicity</dc:subject>
  <dc:subject>glaucoma</dc:subject>
  <dc:subject>nistagmus</dc:subject>
  <dc:subject>myopia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El órgano de la visión es especialmente sensible a la acción de los fármacos, dado que su rica vascularización lo hace particularmente susceptible de presentar trastornos asociados, ya sea tras su administración tópica, local o sistémica. Estos efectos pueden ser ligeros y transitorios como el deterioro de la acomodación, alteración de los reflejos de la pupila, disminución transitoria de la agudeza visual o alteración en la visión de los colores; o por el contrario puede tratarse de efectos más graves como son las anomalías de los movimientos oculares, glaucoma, cataratas o retinopatías. La mayoría de los efectos adversos son leves y desaparecen cuando se suspende el tratamiento; pero en ocasiones estos pueden progresar y hacerse irreversibles. Se ha de tener presente, que las reacciones adversas en la mayoría de los casos no son predecibles y que es necesario además, considerar una serie de factores que se asocian con un mayor riesgo de incrementar dichos efectos oculares como son: tratamientos de larga duración, especialmente en personas de edad avanzada, dosis elevadas de fármacos, alteraciones en el funcionalismo hepático o renal, la politerapia o factores genéticos, que afectan al metabolismo de los fármacos. El objetivo de este trabajo es dar una visión general de los efectos adversos oculares de los medicamentos del sistema nervioso. Para ello se ha realizado una búsqueda de todas las reacciones adversas presentes en cada uno de los principios activos pertenecientes a este grupo farmacéutico, tras ello se ha analizado la prevalencia de cada una de estas reacciones en función del grupo terapéutico y del grado de fiscalización. Como completos se han incluido también los posibles beneficios que pueden aportar estas sustancias en el campo de las ciencias de la visión y una guía de consulta para los profesionales de la visión, rápida y sencilla.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>