<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gárate Velilla, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Mejoras en la prevención y protección ante accidentes biológicos de los profesionales de enfermería</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14007</dc:identifier>
  <dc:subject>accidente biológico</dc:subject>
  <dc:subject>accidente cortopunzante</dc:subject>
  <dc:subject>seguridad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad nos encontramos con un gran número de accidentes relacionados a la exposición biológica, cuyo máximo exponente son los accidentes cortopunzantes. La enfermería es una profesión con un ambiente potencial y realmente peligroso donde coinciden un gran número de circunstancias favorables para que ocurran accidentes. Muchos de estos accidentes provienen por un mal uso o desconocimiento. Objetivos: mejorar los conocimientos y habilidades de los profesionales de enfermería ante  los accidentes biológicos identificando en la literatura actual medidas de prevención y protección ante estos accidentes y así disminuir las cifras de accidentes biológicos y en consecuencia mejorar la satisfacción de los profesionales enfermeros. Metodología: el diseño de este estudio está basado en el Ciclo de Deming o ciclo de mejora continua, siendo el ámbito de estudio los centros de atención primaria y de atención especializada del Servicio Aragonés de Salud y los sujetos de estudio los profesionales de enfermería. Conclusiones: la literatura consultada demuestra que si se toman las medidas adecuadas y que si los profesionales son conscientes de ellas, el número de accidentes biológicos se ve disminuido considerablemente así como el aumento de su satisfacción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>