<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>BORDETAS ILIARTE, JAVIER</dc:creator>
  <dc:creator>Lahoz Gimeno, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>PARDILLOS TOMÉ, ANA</dc:creator>
  <dc:title>SÍNDROME DE LA ARTERIA MESENTÉRICA SUPERIOR A PROPÓSITO DE UN CASO CLÍNICO COMPLEJO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65492</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El síndrome de la arteria mesentérica superior es una entidad poco frecuente (0’013%-0’3%) cuyo origen se encuentra en el estrechamiento entre el ángulo que forma la aorta y su rama mesentérica superior y la distancia entre ellas. Se da con más frecuencia en mujeres que han sufrido pérdidas de peso importantes en poco tiempo (principal factor precipitante), aunque también puede producirse por anomalías anatómicas de la inserción de dicha arteria o como resultado de cirugías correctoras de defectos de la columna. Simula una clínica inespecífica de obstrucción duodenal alta, por lo que es necesario descartar patologías más comunes antes de llegar a su diagnóstico. El diagnóstico definitivo es radiológico, siendo la distancia aortomesentérica el parámetro más sensible. Existen diversas técnicas quirúrgicas destinadas a corregir el defecto anatómico subyacente, aunque la primera medida terapéutica a tener en cuenta pasa por intentar revertir la pérdida de peso con tratamiento conservador. Se presenta un caso clínico complejo correspondiente a una paciente con sospecha de SAMS. La paciente, tras meses de seguimiento con una sintomatología persistente, es diagnosticada de sospecha de SAMS. Se inicia el estudio para el diagnóstico de dicha patología no pudiendo finalmente reafirmar el diagnóstico propuesto. Aun así, se propone tratamiento conservador con el que acaba mejorando, por lo que no se completa el estudio diagnóstico. Se lleva a cabo un repaso de la anatomía del duodeno y sus relaciones y un repaso bibliográfico para describir las características de la patología en cuestión. Se realiza un estudio detallado del caso clínico y la exposición del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>