<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Pascual, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Preciado, J. Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Guerra, fortificaciones y control del territorio en la Celtiberia: Una aproximación al Valle del Alhama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9297</dc:identifier>
  <dc:subject>fortificaciones</dc:subject>
  <dc:subject>control visual</dc:subject>
  <dc:subject>guerra</dc:subject>
  <dc:subject>roma</dc:subject>
  <dc:subject>celtíberos</dc:subject>
  <dc:subject>ilurcis</dc:subject>
  <dc:subject>contrebia leukade</dc:subject>
  <dc:subject>cerro de san miguel</dc:subject>
  <dc:subject>valle del alhama</dc:subject>
  <dc:subject>valle del ebro</dc:subject>
  <dc:subject>valle del cidacos</dc:subject>
  <dc:subject>la rioja</dc:subject>
  <dc:subject>navarra</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo aquí presentado tiene como objetivo principal el profundizar en las Guerras Celtíberas (Siglos III-II a.C.), que devastaron el área geográfica de la Celtiberia (Aragón, La Rioja, norte de Castilla y León, norte de la provincia de Guadalajara y el sur de Navarra), centrándonos en el área del Valle del Alhama y el tramo final del Valle del Cidacos. 	A la hora de explicar este conflicto y los diferentes acontecimientos que se llevaron a cabo se ha recurrido tradicionalmente a los antiguos clichés patrióticos de mitad de los siglos XIX (con la construcción del Estado Español moderno) y XX (con la posguerra y la ensalzacíón de los valores tradicionales y patrióticos Viriato, Numancia, la lucha contra el invasor, etc.) 	Hoy en día, esta visión simplista y sentimental se ha dejado de lado, sobre todo gracias al estudio de las fuentes clásicas (Tito Livio, Polibio, Apiano, etc.) y de las evidencias arqueológicas (Numancia, Contrebia Leukade, Ilurcis, Segeda, etc.) De todos modos, sigue habiendo bastantes claroscuros dentro de esta época, debido a los problemas documentales que nos aportan las fuentes clásicas (visión de la guerra partidista a favor de Roma, exclusión de detalles o hechos que son fundamentales para entender mejor el conflicto, etc.) y la carencia de un número adecuado de prospección y excavaciones arqueológicas a lo largo de toda la Celtibería. Debido a esta serie de factores, no se ha conseguido explicar de forma adecuada el por qué un territorio geográficamente pequeño y sobre todo, atomizado políticamente, pudo aguantar durante casi un siglo los esfuerzos de la expansiva República Romana por conquistar esta área e incluir a sus habitantes dentro de su emergente Imperio. Este hecho es aun más impactante si consideramos que a la par que se llevan a cabo esta serie de guerras y conflictos, la Ciudad Eterna se está expandiendo por todo el Mediterráneo, conquistando a culturas, reinos y estados mucho más avanzados tanto militar, económica y políticamente que la celtiberia, como lo son el Reino Macedónico de Grecia, Cartago, Numidia, etc. ¿Por qué Roma conquista en menos de un siglo todos estos reinos y territorios, pero a la vez sigue teniendo constantes problemas y dificultades para anexionarse esta región de Iberia? Para responder a esta pregunta, voy a analizar las fuentes clásicas y arqueológicas con el objetivo de comprender lo sucedido durante esas guerras y el por qué se prolongan tanto tiempo en su conclusíon. 	Uno de los factores que debió de influir mucho en el éxito de estas pequeñas ciudades-estado en aguantar al invasor romano fue el control del territorio que ejercieron estas ciudades sobre su área de influencia, usando los poblados fortificados y pequeños asentamientos como puntos de control del terreno con el objetivo de prever la llegada del enemigo, observar sus movimientos y poder atacarle en el momento oportuno, maximizando los escasos recursos militares de estas ciudades frente a toda una potencia militar y económica como lo es Roma. 	Por ello, creemos que es conveniente llevar a cabo un estudio territorial de toda la Celtiberia con el objetivo de corroborar la existencia de este sistema de vigilancia. La existencia de un sistema de control visual del territorio ya está comprobada dentro de la cultura Ibérica y en las zonas de frontera entre las culturas ibéricas y celtíberas (Bajo Aragón, Teruel, etc.) o en algunas áreas como el Alto valle del Cidacos. Ateniéndonos a nuestras limitaciones geográficas y de disponibilidad de tiempo, vamos a centrarnos en el Valle del Alhama, y principalmente, en su desembocadura en el río Ebro, siendo las ciudade celtíberas de Ilurcis (Alfaro, La Rioja) El Cerro de San Miguel (Arnedo, La Rioja) y Contrebia Leukade (Aguilar del Río Alhama, La Rioja) unos de los puntos de atención más importantes de este estudio. Metodología: Lectura y revisión de las fuentes clásicas sobre las Guerras Celtíberas (III-II a.C.). Análisis de la sociedad, cultura y economía de los celtíberos y su influencia en la guerra. Estudio y búsqueda de paralelos de los restos arqueológicos de las fortificaciones celtíberas e íberas. Estudio territorial y del control visual en el Valle del Alhama, su desembocadura en el rió Ebro y en las áreas colindantes. Objetivos: Explicar y conocer de una forma más cercana a la realidad cómo fueron estos conflictos militares. Constatar la existencia de una red de control visual del territorio, organizada por los oppida o ciudades-estado celtíberas. Comprender mejor la organización territorial del Valle del Alhama sus proximidades. Crear una base de datos que permita a los investigadores acotar áreas de prospección con el objetivo de encontrar nuevos yacimientos y asentamientos celtíberos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>