<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Flores Santolaria, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Castañer Martín, Rosa María</dc:creator>
  <dc:title>Toponimia de Serué (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15525</dc:identifier>
  <dc:subject>estudio toponímico</dc:subject>
  <dc:subject>toponimia aragonesa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo fin de grado consiste en el estudio de la toponimia de Serué, pueblo oscense perteneciente a la comarca del Alto Gállego con una población inferior a diez personas, cuyo ayuntamiento se encuentra en Caldearenas. Se inicia con una introducción en la que se traza un breve panorama acerca del interés de los estudios toponímicos y se hace referencia a algunos de los trabajos dedicados al territorio aragonés; se explica también el propósito y la metodología; se proporcionan algunos datos geográficos, históricos y económicos de la localidad y se reproduce la relación de informantes. A continuación se presentan los topónimos ordenados alfabéticamente. La recogida de datos se ha llevado a cabo mediante entrevistas con la población de este municipio; estas entrevistas han sido de diverso tipo: geográficas (in situ), temáticas (creando una conversación espontánea entre varios lugareños y el informador) y con apoyo fotográfico y programas de Internet (Google Earth y SIGPAC). Los topónimos anotados han sido contrastados con los que aparecen en mapas cartográficos y en la publicación de la colección Yalliq.  En el análisis de cada uno de los topónimos se propone su etimología –en algún caso dudosa–, se señalan los aspectos semánticos más reseñables y se aporta cualquier otro tipo de información relevante. Para ello se ha utilizado el DCECH de Corominas como fuente principal de información, así como los trabajos toponímicos aragoneses previos a este estudio, en los que se hallan algunos topónimos coincidentes con los aquí estudiados, que se citan en la bibliografía. Finalmente, se ha realizado una recapitulación de las notas lingüísticas más destacables de estos topónimos, entre las que se encuentra la pervivencia de F- inicial, la conservación del fonema prepalatal fricativo sordo, la conservación de oclusivas sordas intervocálicas, la evolución aragonesa de Ǒ tónica a los diptongos ua, ue y de la geminada lateral latina ˗LL˗ a ˗t-. En cuanto a morfosintaxis, destaca el paradigma del artículo aragonés a, o, as, os; la formación del plural con la adición de ˗s tras consonante y alguna variación en el género en relación al castellano (Canales). Se da cuenta, además, de la existencia de palabras aragonesas, se atiende al origen (latino o prerromano) de las bases léxicas, y se señalan los procesos de formación observados en la creación de los topónimos analizados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>