<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Larrodé Manresa, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Miguel Ángel Ruiz Carnicer</dc:creator>
  <dc:title>La prensa de Franco ante la posición española durante la Segunda Guerra Mundial (1939-1945)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62697</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Durante la Guerra Civil española, el nuevo Gobierno sublevado, autoritario y fascista, instauró un control total sobre la prensa, basado en las consignas y la censura. El objetivo de este control tuvo como fin de ayudar a la supervivencia del nuevo régimen, por ello que los medios de comunicación fueran tratados como una herramienta más al servicio del Estado.  Esta comunión entre prensa y Estado irá, con el paso del tiempo, evolucionando según cuales sean las necesidades e intereses de este último, también en materia de política internacional. La Segunda Guerra Mundial mostró ante el mundo que Franco, a través de estos medios de comunicación, haría lo que estuviera en su mano para garantizar la continuidad de su Gobierno.  El trabajo aquí presentado relata la investigación y posterior análisis de las posiciones políticas e ideológicas del recién nacido régimen autoritario y fascista del general Francisco Franco en España durante la peor guerra que el hombre ha conocido a través de los ojos de cuatro diarios escritos en España. Estos medios son los diarios ABC, Arriba, Heraldo de Aragón y La Vanguardia Española. En las noticias, crónicas, columnas y editoriales de estos medios se encuentra la visión del mundo que tuvo el régimen franquista en esos apasionantes años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>