<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Andrés Martínez, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Acero Fraile, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Lázaro, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Gobierno corporativo y performance en la industria del fútbol europeo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30751</dc:identifier>
  <dc:subject>gobierno corporativo</dc:subject>
  <dc:subject>performance</dc:subject>
  <dc:subject>estructura de propiedad</dc:subject>
  <dc:subject>futbol</dc:subject>
  <dc:subject>control económico</dc:subject>
  <dc:subject>economía del deporte</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La crítica situación financiera en la industria del fútbol, y el alto riesgo de quiebra de buena parte de las empresas que la componen, ha llevado a los diferentes organismos reguladores a la puesta en marcha de normas de control financiero con el objetivo de introducir más disciplina y racionalidad en los clubes de fútbol. Algunos autores desde el área de la Economía del Deporte han apuntado la necesidad de considerar otras soluciones incluyendo la introducción de buenas prácticas de gobierno corporativo, especialmente con el establecimiento de formas alternativas de propiedad que mejoren la viabilidad de la industria. En este contexto, este trabajo analiza la relación existente entre el gobierno corporativo y la performance de las empresas de la industria del fútbol europeo. Para ello se ha recopilado información financiera, indicadores de rendimiento e indicadores de gobierno corporativo para los clubes de las cinco grandes ligas europeas para la temporada 2011-12 que después se analizan mediante técnicas econométricas de corte transversal en el trabajo empírico. Nuestros resultados, confirman la existencia de un efecto negativo en la performance de estructuras de capital muy concentradas asociado a un posible riesgo de expropiación de los accionistas minoritarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>