<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Orte González, Eva María</dc:creator>
  <dc:creator>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:creator>
  <dc:title>Aspectos culturales del dolor en el parto y uso de anestesia epidural en las gestantes del Hospital Reina Sofía de Tudela en el año 2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7781</dc:identifier>
  <dc:subject>dolor</dc:subject>
  <dc:subject>inmigración</dc:subject>
  <dc:subject>cultura</dc:subject>
  <dc:subject>parto</dc:subject>
  <dc:subject>mujer</dc:subject>
  <dc:subject>anestesia epidural</dc:subject>
  <dc:subject>escala analógica visual del dolor (EVA)</dc:subject>
  <dc:subject>creencias</dc:subject>
  <dc:subject>investigación cualitativa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El dolor del parto está catalogado como uno de los más intensos, un dolor agudo que tiene gran variabilidad según las gestantes, ya que influyen factores fisiológicos, psicológicos, sociales y culturales. El bienestar en el parto se ha identificado con la desaparición del dolor, lo que ha proporcionado un aumento del uso de la anestesia epidural y la medicalización del parto en nuestro medio. Objetivo: identificar si el origen étnico, así como alguna característica sociodemográficas u obstétrica influye en la percepción del dolor y el uso de la anestesia epidural durante el parto. Así como, analizar si las parturientas cambian la expresión del dolor del parto cuando están acompañadas. Metodología: estudio piloto descriptivo transversal, con uso de técnicas cuantitativas y cualitativas sobre mujeres inmigrantes magrebíes, de Europa del Este, Sudamericanas, del África Subsahariana y autóctonas que acudieron al servicio de partos del Hospital Reina Sofía de Tudela entre mitad de enero a marzo del 2012. Resultados: se obtuvieron 117 cuestionarios de gestantes en trabajo de parto. Se ha observado asociación (p&lt;0,05) de la escala EVA con la expresión del dolor y la situación laboral. En las magrebíes se ha observado un cambio en la expresión del dolor en relación a si están acompañadas o no durante el parto (p=0,040). Y respecto a la anestesia epidural se ha visto que es más demandada por las españolas (p=0,02), por las que se enfrentan a su primer parto (p=0,018), por las mujeres con un nivel educativo mayor (p= 0,004), por las que ingresan con menor dilatación (p=0,001), y por las que ya la utilizaron en su primer parto (p=0,001).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>