<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Armendáriz López, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>González de Agüero  Lafuente, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Arbués Salazar, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Relación entre la composición corporal, la condición física y la función cognitiva en jóvenes y adultos con síndrome de Down</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64663</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El síndrome de Down (SD)y sus características han sido estudiadas de múltiples formas. Sin embargo, no hay casi estudios en los cuales se hayan planteado la búsqueda de una relación entre la función cognitiva y otras variables. De ahí que el objetivo del presente estudio consistiese en comprobar la posible relación existente entre la condición física y la composición corporal con la función cognitiva en jóvenes y adultos con SD. Todos los tests y pruebas se realizaron en un total de 24 participantes. Para comparar las variables se elaboraron correlaciones bivariadas de Pearson y Spearman en función de la normalidad de las variables, correlaciones parciales controlado el sexo y la edad de los sujetos y gráficos de dispersión comparando la fuerza y el equilibrio con la función cognitiva. Los resultados mostraron que los hombres tienden a tener más fuerza en las manos en comparación con las mujeres. Sin embargo, no se hallaron correlaciones significativas entre todas las variables de composición corporal y condición física con la función cognitiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>