<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artigas Alfonso, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano​ ​ Lázaro, Raúl​ ​</dc:creator>
  <dc:title>Escenario​ ​ de​ ​ simulación​ ​ aplicado​ ​ a ​ ​ la​ ​ cooperación en​ ​ la​ ​ cadena​ ​ de​ ​ suministro​ ​ dentro​ ​ de​ ​ industria​ ​ de telefonía​ ​ inteligente.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63874</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen​ ​ del​ ​ trabajo El presente trabajo tiene como objetivo la generación de un escenario simulado de gestión empresarial enmarcado en la industria de la telefonía inteligente para su aplicación como método de aprendizaje en la asignatura de logística y cadena de suministro. El método de juego de empresas permitiría la puesta en práctica conocimientos en el campo de la estrategia empresarial, logística, producción, así como también​ ​ comercio​ ​ exterior. Este escenario pretende ser un marco para aplicar conceptos teóricos mediante la realización de dinámicas por equipos. Los estudiantes trabajando en grupo pueden entender conceptos complejos y la importancia de los mismos a través de la experiencia.Para definir el escenario gran parte de este proyecto se apoyará en datos del sector describiendo sus principales características, usando además conceptos básicos macro-económicos y micro-económicos. En este sentido se presentan además algunas herramientas técnicas propias de gestión de la cadena de suministro, gestión de riesgos financieros, dirección a la producción así como menciones propias de dirección estratégica. Abstract This dissertation defines an economic scenario within the smartphone industry to be used as a teaching tool in the module logistics and supply chain management, training on the fields of management, logistics as well as international commerce. With the aim of improving training methods through innovation this scenario claims to be used in group seminars to teach complex concepts and its importance through experience. In order to define the economic scenario most of this project supported by sector data also by macroeconomics and microeconomics theories; moreover this project adjust some management tools of risk management, production management as well as strategic management​ ​ with​ ​ the​ ​ purpose​ ​ of​ ​ increase​ ​ the​ ​ effect​ ​ of​ ​ the​ ​ simulation.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>