<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Afonso Ramirez, Nereida</dc:creator>
  <dc:creator>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Memoria Ambiental para el nuevo vial de penetración del municipio de Teror, Gran Canaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31155</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Resumen Mediante las prácticas realizadas en el Excmo. Ayuntamiento de Teror, Gran Canaria, es que se ha podido ejecutar el trabajo de fin del Máster Universitario de Ordenación Territorial y Medioambiental, con un total de 300 horas establecidas. Para cumplir con las tareas asignadas, el estudio del Plan General de Ordenación Supletorio de Teror ha sido fundamental, porque es a partir de este documento desde el que se desarrollan estas actividades. El primer trabajo, consistía en estudiar las cuatro propuestas del Plan General y plantear una serie de modificaciones que pudiesen mejorar la alternativa vigente. La segunda actividad otorgada, se trataba de intentar localizar todas las viviendas agrícolas en el municipio de Teror, para saber cuáles son aquellas fincas que se encuentran actualmente en explotación. El resultado ha sido 27 viviendas vinculadas a la actividad agrícola que se caracterizan por ser propiedades cercadas, permitiendo un mejor reconocimiento de ellas, y de pequeño tamaño. Y la última tarea, sobre la cual se ha desarrollado este trabajo de fin de máster, ha consistido en realizar la memoria ambiental con las principales variables ambientales para la zona donde se ubicaría una nueva vía de comunicación que se quiere hacer en el municipio, debido al intenso tráfico que pasa por el casco urbano a diario. En este documento se explica los pasos que se ha llevado a cabo de la memoria ambiental, los resultados obtenidos y los aspectos en los que se podría haber profundizado más, en el caso de haber tenido más tiempo para elaborarla. Palabras Clave: prácticas, Plan General de Ordenación Supletorio de Teror, memoria ambiental, vía de comunicación, variables ambientales. Abstract The practices have been realized in the Technical Office of the Excmo. Ayuntamiento de Teror, Gran Canaria, with a duration of 300 hours established according to the agreement with the University of Zaragoza. With it, there has been executed the work of end of the Máster Universitario de Ordenación Territorial y Medioambiental. The study of the Plan General de Ordenación Supletorio de Teror has been fundamental to realize three activities. The first work, it was consisting of studying four offers of the Plan General and proposing series of modifications that could improve the in force alternative. The second activity, one tries to locate all the agricultural housings in Teror's municipality. And the last activity, on which this work has developed, has consisted of realizing the environmental memory with the principal environmental variables for the zone where there would be located a new road link that wants to be done in the municipality. Key Words: practices, environmental memory, road link, environmental variables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>