<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sierra Pérez, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Bustamante, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de un programa para el abordaje del concepto de muerte a través de la literatura infantil en tercero de educación infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69587</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La educación para la muerte, se basa en traspasar el tabú que rodea este concepto en la cultura occidental, permitiendo que los alumnos tengan una visión natural de todos los aspectos, que rodean la realidad en la que viven. Los niños de educación infantil presentan gran curiosidad sobre este fenómeno y son los adultos quienes les transmiten que no se debe hablar sobre él. Este trabajo de fin de grado (TFG) incide en la importancia de incluir la pedagogía de la muerte, que permite comprender que es parte del ciclo vital, exponiendo una revisión bibliográfica de los diferentes aspectos que rodean el concepto de finitud y el planteamiento de un programa. Dicho programa tiene su base en la literatura infantil que permite tratar temas importantes, como éste, para el desarrollo integral de los alumnos de educación infantil. Recoge diez sesiones que trabajan conceptos básicos sobre la muerte, a trabajar en el tercer curso de la segunda etapa de educación infantil. Además se plantea la idoneidad de la propuesta y su puesta en marcha, a través de un análisis de la literatura previa y las limitaciones del mismo por diferentes circunstancias como el tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>