<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luque Alled, José Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Garcia-Alcalá, María Sierra</dc:creator>
  <dc:title>CARACTERIZACIÓN DE NANOPARTÍCULAS DE PLATA Y EVALUACIÓN DE ESPECIES DE Ag (I) DERIVADAS DE LA FORMACIÓN DE PROTEÍNAS CORONA MEDIANTE TÉCNICAS ELECTROFORÉTICAS Y ABLACIÓN LÁSER-ICP-MS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32225</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha intentado llevar a cabo la caracterización de las nanopartículas de plata (AgNPs) y proteínas corona mediante LA(ablación láser)-ICP-MS y la caracterización de especies de Ag (I)derivadas de la formación de la proteína corona mediante ICP-MS. Para la caracterización de las AgNPs se optimizó un método basado en electroforesis en gel de agarosa (AGE) y LA-ICP-MS. Con este método se pretendía caracterizar las AgNPs en una muestra real a partir de patrones de diferente tamaño. Para ello se probaron diferentes tampones y diferentes surfactantes (SDS, SDBS). Los patrones de AgNPs no se consiguió que se movieran en el gel de acuerdo a su relación tamaño-carga. Por su parte las AgNPs en la muestra comercial de Colargol si que parecían moverse en el gel en función de su relación tamaño-carga. Este mismo método fue aplicado para la caracterización de la formación de proteínas corona mediante la incubación tanto de los patrones de AgNPs como de la muestra de Colargol con dos proteínas abundantes en el suero humano (Albúmina y Transferrina). La formación de las distintas proteínas corona fue confirmada como consecuencia de la distinta movilidad de los conjugados NP-Proteína como consecuencia de los diferentes tamaños de las AgNPs o de las proteínas. También se procedió a la cuantificación de la liberación de Ag (I) por parte de las AgNPs en presencia de proteínas usando dos métodos distintos. Por un lado, se usó centrifugación y posterior detección mediante ICP-MS y por otro se realizó una ultrafiltración con posterior cuantificación por ICP-MS. Mediante el método de centrifugación se determinó que las AgNPs en presencia de proteínas liberaban una mayor cantidad de Ag (I), pero por otro lado el estudio de ultrafiltración no fue realizado con éxito por lo que la cantidad de Ag (I) no pudo ser determinada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>