<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteve Seral, Luis Tirso</dc:creator>
  <dc:creator>Miralbes Buil, Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Ranz Angulo, David</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y desarrollo de una bicicleta urbana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12327</dc:identifier>
  <dc:subject>bicicleta urbana</dc:subject>
  <dc:subject>madera laminada</dc:subject>
  <dc:subject>diseño de producto</dc:subject>
  <dc:subject>bicicleta</dc:subject>
  <dc:subject>estudio de mercado bicicleta</dc:subject>
  <dc:subject>optimización</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Con la realización de este proyecto se pretende realizar un trabajo completo que comprenda todas las capacidades que se han de saber al finalizar esta carrera y completar un diseño de una bicicleta el cual es el objetivo del autor.  Por ser un proyecto muy abierto puesto que el autor no ha fijado un entorno o objetivo concreto, será necesario realizar diversos estudios de mercado, primero para enfocarse hacia un entorno y posteriormente enfocarse hacia unas especificaciones mas concretas. En este caso se terminó realizando una bicicleta urbana por sus requerimientos y prestaciones necesarias. Partiendo de este entorno se prosiguió investigando y creando nuevas soluciones para los diferentes problemas que iban surgiendo. Uno de los requisitos iniciales del proyecto era realizar un producto extremadamente económico, pero con forme se iba recopilando información, se veía que todo aquel producto que no tuviera una serie de prestaciones mínimas, resultaba incómodo, no cumplía su función y por tanto no era un buen producto. De esta manera se decidió mantener un mínimo de prestaciones y dirigirse hacia la optimización del proceso de fabricación, materiales y valor estético. Finalmente se consiguió un producto que aunque no cumplía los requisitos económicos iniciales, si cumplía otros como estéticos, semánticos, fabricación, confort etc. Para realizar este proyecto es necesario dominar un gran número de programas informáticos, desde programas de edición y composición de imágenes (adobe Cs6), hasta programas de diseño de objetos 3D como Solid Works o Key Shot. La mayor parte del tiempo dedicado a este proyecto ha sido en los entornos 3D, pues la complejidad del objeto y los requisitos visuales eran muy importantes. Además de todos estos requisitos visuales, la bicicleta se ha pensado al detalle no dejando pasar ningún error ni de fabricación ni de composición. Todos los accesorios o componentes que incorpora la bicicleta tienen una labor o un significado, desde los guia-latiguillos hasta la posición de la pipa de dirección, que se han pensado para que el resultado final sea el adecuado. Por otro lado también se ha tenido en cuenta los aspectos de resistencia mecánica y por consiguiente la normativa aplicable, siendo estos últimos estudiados por completo y aplicados a la bicicleta. Los estudios fueron realizados con Solid Works en su variable de análisis, y estos dieron información sobre el comportamiento del cuadro en carga en los diferentes ensayos. Como resultado de todo este estudio y labor realizada ha surgido la bicicleta OSO, una bicicleta totalmente producible en serie con todos sus componentes pensados para abaratar al máximo el producto, que además contiene un alto valor semántico por sus materiales utilizados y el detalle de sus componentes incorporan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>