<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Capablo Oca, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín Ballabriga, Sara María</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un plan de intervención fisioterápico para el síndrome de dolor patelofemoral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11512</dc:identifier>
  <dc:subject>condromalacia</dc:subject>
  <dc:subject>rótula</dc:subject>
  <dc:subject>rotuliana</dc:subject>
  <dc:subject>patelofemoral</dc:subject>
  <dc:subject>mal del corredor</dc:subject>
  <dc:subject>hiperpresión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: numerosos pacientes jóvenes y deportistas sufren el síndrome de dolor patelofemoral (SDPF). Su etiología no está clara; aunque parece multifactorial y en su presentación pueden influir tanto factores extrínsecos como intrínsecos. El dolor es el síntoma principal de esta patología y es primordial un examen exhaustivo de cada paciente para abordar el tratamiento correcto. Metodología: se diseñó un plan de intervención de 10 sesiones de fisioterapia en las que se combinaron técnicas de: movilización, estiramientos, fortalecimiento y propiocepción de los músculos de la rodilla y de la cadera. Se evaluó al paciente mediante una Escala Visual Analógica (EVA) para el dolor y el test de Kujala para el SDPF junto con distintos tests ortopédicos de rodilla. Desarrollo: tras el tratamiento el paciente mostró una mejoría en el test de Kujala (de 71 a 86 puntos) y también en la escala EVA (de 5 a 3 puntos).  Los test ortopédicos realizados se negativizaron. Conclusiones: la intervención fisioterápica utilizada en este paciente fue efectiva en la disminución del dolor, aumentando la fuerza y la estabilidad del miembro afecto, así como la  tolerancia al ejercicio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>