<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Llopis Ajado, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Abarca Sos, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de intervención: Mejora del clima motivacional en las clases de Educación Física a través de la Música</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14844</dc:identifier>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>música</dc:subject>
  <dc:subject>motivación</dc:subject>
  <dc:subject>interdisciplinariedad</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto de intervención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo mejorar la motivación de los niños de primer ciclo de Educación Primaria de un colegio ordinario hacia las clases de Educación Física. Para ello, se hará valer de un proyecto de intervención que interrelacione la Educación Física y la Música, basándonos en los elementos curriculares de Educación Primaria. En primer lugar, se expondrán dos teorías motivacionales que se han utilizado para trabajar con alumnado en la etapa de primaria, la teoría de metas de logro y la teoría de la autodeterminación. En segundo lugar, se expondrán los beneficios de las dos áreas a nivel escolar, y en tercer lugar, para concluir el marco teórico, se mostrarán los tipos de Alumnos con Necesidades Educativas Especiales y se establecerá una interrelación curricular de ambas áreas. Posteriormente, en la parte práctica vinculada al proyecto de intervención, se encuentran las estrategias metodológicas pautadas, la secuenciación de actividades propuestas en función a las habilidades perceptivo-motrices y las estrategias generales de atención a la diversidad en un colegio ordinario. Finalmente, se deja abierto el trabajo para su extensión, evaluación e investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>