<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Boned Murillo, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Sostres Homedes, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Carcinoma de vesícula biliar en nuestro medio. Epidemiología, supervivencia, manejo y factores de riesgo asociados.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65557</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Conocer la epidemiología e incidencia del cáncer de vesícula biliar y describir el manejo clínico de estos pacientes en nuestro medio. Evaluar los posibles factores de riesgo asociados a su desarrollo. Material y métodos: Estudio multicéntrico, descriptivo, observacional, retrospectivo, incluyendo pacientes diagnosticados de cáncer de vesícula biliar en los últimos 10 años (1 Enero 2006-31 Diciembre 2015) en los Sectores de Salud Zaragoza II y III. Se calculó la tasa de incidencia ajustada por edad -ASR- (casos/100.000personas/año) sobre el total de la población diana (n=711.139). Se evaluaron variables clínicas y relacionadas con el tratamiento.  Resultados: Se detectaron 148 casos de cáncer de vesícula biliar, siendo más frecuente en mujeres (75%, 111/148), con una edad media de 78'4 años (70'3-84'2). La incidencia Estandarizada por Edad -ASR- fue 1'08 (IC(95%)=0'91-1'26), 0'65(IC(95%)=0'44-0'85) en hombres y 1'42 (IC(95%) = 1'15-1'68) en mujeres. Un 52% (76/148) de los pacientes fue diagnosticado en estadios avanzados (IVA y IVB). El 52'5% (77/148) requirieron cirugía y un 11% (16/148) recibieron quimioterapia. La media de supervivencia fue de 6'12 meses (IC(95%)=4'19-8'05). En un 33.8% (50/148) de los casos el diagnóstico fue incidental, siendo re-intervenidos solo un 34%(17/50). Un estadio TNM precoz al diagnóstico (p&lt;0'001), la realización de tratamiento quirúrgico (p&lt;0'001) y re-intervenir en caso de hallazgo incidental (p=0'013) se asociaron de forma significativa con mejor supervivencia. El consumo crónico de aspirina a dosis bajas (LDA) fue significativamente mayor en el grupo control (26'01% vs 14'89%, OR 0'49, IC(95%)= 0'29-0'84, p= 0'009). Conclusiones: El cáncer de vesícula biliar fue significativamente más frecuente en mujeres de edad avanzada. La mayoría de los pacientes fueron diagnosticados en estadios avanzados. Gran parte de los casos se diagnosticaron de forma incidental y la mayoría no fueron manejados de forma adecuada. El estadio de la enfermedad y un tratamiento adecuado influyeron significativamente en la supervivencia. La toma crónica de aspirina a dosis baja constituyó es un factor protector en el desarrollo de este cáncer.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>