<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Vázquez, Roberto</dc:creator>
  <dc:creator>Velázquez Sancho, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Brosed Dueso, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un sistema de verificación dimensional sin contacto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48244</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene como objetivo el diseño de un sistema de verificación dimensional sin contacto cumpliendo unas especificaciones establecidas. En primer lugar se selecciona el sistema de medición de entre todos los existentes en el mercado, sopesando las ventajas y desventajas de cada uno de ellos. Para ello se analizan las características de los sensores y cámaras que existen. Una vez que se dispone de los elementos necesarios para poder realizar la verificación dimensional se comprueba que estos cumplen con las especificaciones establecidas inicialmente. Con este estudio se pretende comprobar que el sistema cumple con las tolerancias. Con las características del sistema establecidas y obtenida la precisión teórica en la fase de diseño del sistema de medición, se realizan ensayos de funcionalidad del prototipo con el material disponible en el laboratorio del departamento, con el objetivo de comprobar los resultados obtenidos anteriormente. También se espera conocer la influencia de otros factores en la medición.  Conocidas las características de la cámara y sensor establecido se diseña la estructura en la que se alojará el sistema de medición. El diseño se lleva a cabo teniendo en cuenta las especificaciones iniciales así como la facilidad de uso del operario que sea encargado de usarlo. Finalmente se comparan los resultados obtenidos en el laboratorio con los establecidos inicialmente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>