<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Serrano, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Sabaté Sort, Marcela</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del mercado laboral en España:periodo (2006T1-2015T1)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32566</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La finalidad de este trabajo es analizar uno de los principales problemas con los que lidiamos en España, el desempleo. Hemos actualizado hasta el primer trimestre de 2015 la información sobre el mercado de trabajo para observar cual ha sido la trayectoria que ha seguido tanto para los menores de 25 años, como para los mayores de dicha edad. Hemos analizado la actividad, ocupación y desempleo, tanto en valor absoluto como en tasas y distinguiendo por edades y niveles de formación alcanzados. También hemos utilizado la dinámica de flujos que ofrece la EPA para analizar la evolución de las transiciones entre actividad e inactividad. Por último, hemos añadido un breve análisis sobre  el mercado laboral para el caso de Aragón. Una vez actualizada la muestra hemos llegado a la conclusión de la tendencia seguida por el mercado de trabajo en España sigue siendo similar a la que había venido siguiendo  hasta el segundo trimestre de 2014. Las mejoras han sido muy leves y, por lo tanto, concluimos que las líneas de actuación para combatir el paro juvenil siguen siendo prioritarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>