<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Marín, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Aulló, María Trinidad</dc:creator>
  <dc:title>Incidencia y factores de riesgo de las complicaciones biliares tras el trasplante hepático</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47834</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN      Las complicaciones biliares (CB) son las que con más frecuencia aparecen tras el trasplante hepático (TH). Pueden afectar a la anastomosis biliar o al árbol biliar intrahepático, siendo ambos tipos diferentes en cuanto a los factores de riesgo, manejo y pronóstico. Existen múltiples factores de riesgo relacionados tanto con la técnica quirúrgica como con factores del donante o del receptor. Se suelen manejar con tratamiento endoscópico, reservando el tratamiento quirúrgico para los casos refractarios. OBJETIVO: Analizar la incidencia, tratamiento aplicado y factores de riesgo asociados a las complicaciones biliares en los pacientes sometidos a TH en la unidad de trasplantes del HCU Lozano Blesa de Zaragoza. MATERIAL Y METODOS: estudio retrospectivo analítico, mediante la revisión de historias clínicas, de los pacientes sometidos a TH durante el periodo comprendido entre Febrero de 2010 y Diciembre de 2014.  RESULTADOS: Se realizaron 152 TH a 147 pacientes. El 37,5% de ellos presentaron alguna CB siendo la más frecuente (66,6%) la estenosis de la anastomosis (EA). Los factores que se relacionaron con un mayor riesgo de complicaciones biliares globales fueron el sexo femenino del receptor (40,4% vs .24,2%)   p= 0,036; OR 2,18; IC 95% (1,04-4,29), la trombosis de la arteria hepática (TAH) (14% vs 2,1%) p=0,04; OR 7,592; IC95% (1,55-37,14) y el tiempo de isquemia(364,06 ±92,6 vs. 312,4±70,83)  p= 0,01; IC 95% (22,53- 80,79).  Los factores relacionados con complicaciones de la anastomosis fueron la presencia de rechazo (23,8% vs. 9,9%)  p=0,029; OR 2,84; IC95% (1,08-7,46) y el tiempo de isquemia (361,69±94,31 vs. 314,65±70,41)   p= 0,003; IC95% (16,39-77,67).  El único factor asociado a estenosis no anastomótica (ENA)  fue la TAH (66,7% vs. 2,8%);  p= 0,00; OR: 69,5; IC 95% (12,67-382,53).  CONCLUSIONES: Las complicaciones de la anastomosis biliar fueron las más frecuentes, resultando factores de riesgo la presencia de rechazo y el tiempo de isquemia. La mayoría se solucionaron con tratamiento endoscópico. La ENA se relacionó con TAH, y la totalidad de los pacientes que la presentaron precisaron un retrasplante.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>