<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Molina Espejo, José Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Moliner Lahoz, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Bacteriemia asociada a catéter venoso central</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47907</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Identificar y analizar las variables que afectan a la bacteriemia asociada al catéter venoso central en un hospital de tercer nivel. Métodos: Es un estudio descriptivo longitudinal basado en los datos recogidos por el Sistema de Vigilancia de la infección nosocomial del Hospital Clínico Universitario de Zaragoza. La población a estudio son todos los pacientes que durante el año 2013 sufrieron una bacteriemia relacionada con el catéter venoso central.  Los casos clínicos fueron revisados para obtener diferentes variables como las características del paciente, las características del catéter (tipo de catéter, uso, servicio que lo insertó), las características de la infección (tipo de bacteriemia por catéter, cultivos, servicio diagnóstico) y los tiempos diagnósticos y terapéuticos (fecha del primer síntoma, fecha de la retirada del catéter, entre otros). Se ha calculado la frecuencia y porcentaje de las variables. Se ha realizado un análisis utilizando los test Chi-cuadrado y U Mann-Whitney. Resultados: La mortalidad tras el episodio es de 18.2%. El 42.4% de las bacteriemias registran  hemocultivo positivo y un 42.4% hemocultivo + cultivo del catéter positivo. Las localizaciones del catéter más frecuentes son la vena yugular (25.8%), la vena subclavia (13.6%) y la inserción periférica (10.6%). Los servicios quirúrgicos han diagnosticado el 48.5% de las bacteriemias. La inserción del catéter se realizó en quirófano (50%) y en UCI (21.2%). El uso mayoritario fue la medicación (59.1%) y la nutrición parenteral (21.2%). Entre los microorganismos detectados destaca especialmente el S. epidermidis en el 56% de los casos. Discusión: La mortalidad es un 9.9% inferior a la máxima esperable. El tipo de infección será necesario evaluarlo en posteriores estudios debido a las diferencias entre las clasificaciones internacionales y europeas. La localización con más riesgo de infección es la vía yugular. Los servicios quirúrgicos poseen la mayor cantidad de casos. El microorganismo más frecuentemente asociado es el S. epidermidis. Conclusiones: El estudio aporta datos que será necesario evaluar individualmente. Será necesario una mejora en el sistema de recogida de datos y comparar los resultados con la totalidad de los catéteres insertados en vez de únicamente los que desarrollan una bacteriemia asociada al catéter.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>