<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sorribas Salazar, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Rivera Torres, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>El electorado catalán: Un análisis de su hábitos y actitudes políticas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61025</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo, el objetivo que pretende alcanzarse no es otro que el de obtener información que pueda facilitar la comprensión del actual panorama político de fractura en el que se encuentra sumido dicha comunidad. Para su consecución se va a realizar un estudio transversal sobre los hábitos y actitudes políticos de la sociedad catalana con derecho a voto, a raíz de los resultados de las elecciones autonómicas de septiembre de 2015. Los pilares abordados que van a dar forma al trabajo serán la caracterización de los diferentes perfiles sociodemográficos que integran el electorado de los partidos políticos, su involucración en el seguimiento de la campaña política previa a las elecciones, la lealtad que muestran a los ideales que abanderan las formaciones que integran el panorama político catalán y un breve análisis del sentimiento independentista catalán. A raíz de los análisis realizados se ha podido observar como Cataluña se encuentra totalmente dividida en cuanto a la cuestión de apoyar la independencia o rechazarla. Destacar también como los votantes de los partidos tradicionales son más fieles y de mayor edad que los de partidos de reciente creación, cuyo electorado es más volátil y juvenil, aunque con una mayor involucración política.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>