<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>MARTÍN LUZARDO, NOELIA</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez López, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>INFLAMACIÓN CRÓNICA EN PACIENTES CON HEMODIALISIS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47823</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad renal crónica (ERC) es la pérdida lenta, progresiva e irreversible de la función renal, la cual se produce en un periodo superior a 3 meses. Cuando se produce el fracaso completo de las funciones renales se le denomina síndrome urémico el cual implica la necesidad de reemplazar la función renal mediante diálisis o trasplante para salvar la vida del paciente. La diálisis puede producir complicaciones tanto agudas como crónicas. Como complicaciones agudas puede presentar hipotensión, náuseas y vómitos, calambres, cefaleas, reacciones alérgicas o de hipersensibilidad, fiebre, arritmias, hipoxemia y hemolisis. Como crónicas se encuentran la anemia, osteodistrofia articular, cardiovasculares, infecciones, alteraciones lipídicas y alteraciones digestivas. Las enfermedades cardiovasculares son la principal casusa de mortalidad siendo 7 u 8 veces mayores en los pacientes con hemodiálisis crónicas en comparación con la población general. En los pacientes que presentan enfermedad renal crónica el sistema inmune (la respuesta inmune innata y la respuesta adaptativa) es deficiente. Los monocitos se pueden clasificar en subpoblaciones según los marcadores de superficie que expresen. Se clasifican en 3 subtipos: los monocitos clásicos intermedios, los monocitos intermedios y los monocitos no clásicos. Los monocitos –macrófagos son los encargados de captar fosfolípidos oxidados y LDL oxidadas en la pared arterial, a través de receptores scavenger. Este proceso es fundamental para el desarrollo y progresión de la aterosclerosis. Cuando se presenta inflamación ya sea aguda o crónica existe una expansión de los subtipos monocitarios CD16+ (no clásicos). Esta es la situación que ocurre en los pacientes con enfermedad renal crónica. La función de los monocitos se ve afectada debido a la uremia y a cambios en el estado inflamatorio. En la ERC los monocitos no clásicos se han relacionado con marcadores del daño endotelial. Las cantidades de toxinas urémicas unidas a proteínas se pueden reducir de dos maneras: por un lado se puede llevar acabo la utilización de dos dializadores en serie los cuales serían más eficaces que un dializador convencional. Por otro lado se puede llevar a cabo una dieta baja en proteínas que es un método fácil y eficaz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>