<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrero Martínez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Enfermedad Renal Crónica. Cuidados al paciente sometido a diálisis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7258</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad renal crónica es un problema de salud pública. Esta enfermedad está catalogada como una enfermedad emergente, por el número creciente de casos, el retraso en la atención, los elevados costos, la alta mortalidad y los recursos limitados. La enfermedad renal crónica se define como una disminución de la función renal, expresada por un filtrado glomerular o por un aclaramiento de creatinina estimados &lt;60 ml/min/1,73 m2 o como la presencia de daño renal de forma persistente durante al menos 3 meses. El daño renal se refiere fundamentalmente a proteinuria/albuminuria persistente y otras alteraciones en el sedimento urinario y alteraciones morfológicas en las pruebas de imagen. Existen distintos estadíos en la enfermedad renal crónica. Estos estadíos van del 1 al 5; en los estadíos 4 y 5 los pacientes pueden requerir tratamiento sustitutivo renal. En cuanto al tratamiento sustitutivo que reciben las personas con insuficiencia renal terminal, encontramos la diálisis. Es el tratamiento más utilizado (89% de los casos). Otras formas de tratamiento renal sustitutivo menos frecuentes son: la diálisis peritoneal (10% de los casos) y el trasplante renal (en tan sólo el 1% de los casos). El objetivo de este trabajo será exponer en qué consiste el proceso de diálisis y revisar los cuidados que estos pacientes necesitan; así como las posibles complicaciones. Todo ello aplicado a un caso clínico y dirigido a los profesionales en salud. Este trabajo se llevará a cabo a través de la revisión de artículos encontrados en las distintas bases de datos, de libros y de manuales de hemodiálisis hospitales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>