<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borruel Abengochea, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Alba López, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Seguridad Vial en el entorno laboral: Trabajadores Motoristas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13311</dc:identifier>
  <dc:subject>accidente</dc:subject>
  <dc:subject>riesgo vial</dc:subject>
  <dc:subject>motoristas</dc:subject>
  <dc:subject>infraestructuras</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto de investigación está basado en la continuidad de unos estudios que la Asociación Mutua Motera comenzó a elaborar desde el año 2009, trabajo de investigación que iniciamos con la ayuda del profesor JJ. Alba y Juan Carlos Toribio y que se concretaba en la realización de un análisis de los factores de riesgo que engloban a los trabajadores motoristas y del entorno laboral de los trabajadores motoristas en relación a la seguridad vial y un análisis exhaustivo de la seguridad vial en este sector. Desde este punto de vista filosófico, pues, asumir el riesgo es necesario, decidir entre uno u otro camino, decidir entre acertar o equivocarse es imprescindible. Como suele decirse, el riesgo supone por una parte un peligro, pero por otra una oportunidad. Sin asumir riesgos no vamos a ninguna parte. Hechas estas consideraciones, sobre la necesidad imperiosa de vivir con el riesgo y de acostumbrarnos a él, debemos añadir otra cuestión filosófica importante. Los peligros que comportan los riesgos no son inevitables, no son fatales, sino que podemos intentar prevenirlos, evitarlos, suprimirlos, minimizarlos, amortiguarlos o controlarlos. Una actividad puede suponer un riesgo elevadísimo, pero si tiene un buen control de seguridad, dicho riesgo puede suponer un peligro muy pequeño. Es conocido que, "a priori", manipular una máquina en el espacio aéreo es de mucho mayor riesgo que hacerlo en la superficie terrestre. Sin embargo, las estadísticas nos demuestran que la navegación aérea es la que tiene un menor índice de siniestralidad. Estas dos consideraciones filosóficas son inherentes al mundo del motor en el que se ha desenvuelto mi trayectoria profesional. Los motoristas profesionales participamos del riesgo del motor y de las dos ruedas cada día de nuestra vida profesional, pero disfrutamos también estudiando los elementos de seguridad de nuestro vehículo, las características de las pistas, nuestras técnicas de manipulación del vehículo, etc. Conducir una motocicleta puede observarse en diferentes planos de la vida, como la deportiva, la profesional, la lúdica</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>