<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortego Soler, Julio</dc:creator>
  <dc:creator>Gironés Puñet, Olivia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la variación del rango de movimiento articular de la articulacion del codo en perros con osteoartritis tratados con campos magnéticos pulsatiles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9020</dc:identifier>
  <dc:subject>rango de movimiento articular</dc:subject>
  <dc:subject>osteoartritis canina</dc:subject>
  <dc:subject>campos magnéticos pulsátiles</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años se ha producido un incremento de la población geriátrica canina y, en consecuencia, un aumento de patologías dependientes de la edad. Una de estas enfermedades es la osteoartritis (OA), que afectaría al 25% de la población geriátrica canina, y que se describe como un proceso degenerativo articular caracterizado por la pérdida progresiva de cartílago, formación y desarrollo de osteofitos y aparición de fibrosis periarticular. En función de la etiología puede clasificarse en OA primaria, sin causa etiológica conocida, o en OA secundaria en la que se conoce la enfermedad que provoca la aparición de OA. El objetivo del presente trabajo fue valorar el papel de los campos magnéticos pulsátiles (CMP) en el tratamiento de la OA. Para ello se determinó la variación del rango de movimiento articular (ROM) de la articulación del codo en 30 animales, 18 de ellos sometidos al tratamiento con CMP y 12 de control. Se calculó el ROM de cada uno de los pacientes al inicio del tratamiento y a los 45, 90 y 180 días de comenzarlo, para ello se utilizó un goniómetro, instrumento que permitió obtener los ángulos de máxima extensión y flexión de la articulación estudiada. La diferencia entre ambos ángulos es el valor del ROM que se usó como referencia. Las mediciones se realizaron con el perro en decúbito lateral y miembro anterior en triple flexión.   Los pacientes fueron seleccionados para este estudio siguiendo unos criterios que permitiesen una mayor uniformidad entre los mismos, todos ellos eran de raza labrador o cruce de la misma, se encontraban en un rango de peso entre 28 kg. y 34 kg, misma condición corporal, nivel de actividad física similar, control de la alimentación y edad comprendida entre 8 y 14 años. En función de la etiología se establecieron 4 grupos: (1) OA secundaria y tratados con CMP (n=12), (2) OA primaria y tratados con CMP (n=6), (3) OA secundaria sin tratamiento con CMP (n=8), y (4) OA primaria sin tratamiento con CMP (n=4).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>