<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cristóbal Mercado, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Proceso de atención de enfermería en pacientes con fractura pertrocantérea de fémur, desde el momento de su ingreso hasta el traslado a quirófano para intervención quirúrgica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7393</dc:identifier>
  <dc:subject>proceso de atención de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>fractura pertrocantérea de femur(no intervenida)</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La fractura intracapsular o fractura del tercio proximal del fémur es una importante causa de morbimortalidad(5-8% durante el ingreso) en personas mayores, además de ser la más común en hospitalización por traumatología y ocasiona repercusión en áreas como medicina interna, rehabilitación, psiquiatría, trabajo social y en la economía de la atención sanitaria. Su incidencia se incrementa con la edad, ocurriendo el 90% en mayores de 50 años.  La edad media de presentación es de 80 años y más frecuentemente en mujeres. Relacionada con diferentes factores de riesgo: caídas, osteoporosis, enfermedades óseas, reducción del control muscular, alteraciones(reflejo postural, marcha, cardiovasculares, auditivas-visuales, neurológicas, nutrición),herencia, historial clínico de caídas, edad avanzada,sexo femenino, determinados medicamentos, superficies resbalosas u obstáculos o falta de iluminación entre otras. Se diagnostica mediante: historia clínica, examen físico (dolor súbito en región inguinal y trocánter mayor, impotencia funcional, deformidad con acortamiento, rotación externa y debilidad de los músculos de la cadera)y estudio radiográfico. El tratamiento puede ser quirúrgico (clavos, tornillos o reemplazo de la cabeza de fémur), o si está contraindicado por su condición médica, se aplica un tto que consiste en reposo en cama y tracción. Debe considerarse el intervalo de tiempo entre el ingreso y la cirugía ya que incrementa el riesgo de complicaciones(infecciones, pérdida de capacidad funcional, trombosis venosa, retención o incontinencia urinaria/fecal, luxación, lesiones nerviosas, dolor, depresión, anemia…)y de mortalidad postoperatoria, por lo que principal objetivo de enfermería es proporcionar calidad en los cuidados preoperatorios como el reposo prolongado en cama y sus complicaciones ,restablecer la capacidad funcional mediante la educación y favorecer la autodependencia, detección y prevención de otras patologías, manejo ambiental y de confort, mantenimiento de dispositivos de acceso venoso, higiene diaria, nutrición-eliminaciónmovilización,afectación psicológica y problema social entre otros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>