<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benito Marco, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Yániz Pérez de Albéniz, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Selección canalizante para el peso de nacimiento de los gazapos: una experiencia modelo para mejorar la supervivencia perinatal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11926</dc:identifier>
  <dc:subject>selección canalizante</dc:subject>
  <dc:subject>selección divergente</dc:subject>
  <dc:subject>gazapos</dc:subject>
  <dc:subject>peso al nacimiento</dc:subject>
  <dc:subject>modelos genéticos</dc:subject>
  <dc:subject>mortalidad perinatal</dc:subject>
  <dc:subject>análisis estadístico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto fue analizar el peso del conejo como un efecto directo y materno al mismo tiempo. En el modelo utilizado para la selección canalizante el peso del conejo se considera como un carácter de la madre. Pero sabemos que hay un efecto directo y un efecto maternal. El objetivo es saber si los análisis y el método adoptado por los seleccionadores presenta una desviación respecto a los análisis hechos teniendo en cuenta tanto los efectos directos como los maternos. Para comprobar esto se han tomado datos durante 13 generaciones de selección divergente. Se realizó una experiencia de selección divergente sobre la variabilidad intra-camada del peso de los gazapos al nacimiento en el INRA de Toulouse (Francia). Se seleccionaron dos líneas divergentes a partir de la variedad AGP22 (Grimaud Frères Sélection). Esta selección canalizante implica un nuevo modelo incluyendo un valor genético para la media del carácter y un valor genético para la variabilidad ambiental. Hay una divergencia significativa de la desviación típica del peso del gazapo intra-camada entre líneas seleccionadas para disminuir (tipo 1) y aumentar (tipo 2) la homogeneidad de la camada. Tras trece generaciones de selección canalizante, se analizaron los datos encontrando diferentes parámetros responsables de la variación del peso al nacimiento, del peso al destete y de la mortalidad entre el nacimiento y el destete. También se analizaron diferentes modelos genéticos, demostrando que ignorar los efectos directos en el modelo que contiene efectos directos y maternos puede tener un impacto muy importante en la estimación de los parámetros genéticos, aunque parece tener poca influencia en la estimación de los valores medios de las diferentes líneas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>