<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tresaco Beltrán, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Castellar Otín, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las actividades físicas extraescolares y factores influyentes en Primaria en el ámbito rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58807</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Resumen La creación de hábitos de vida saludables desde la edad temprana es muy importante para evitar el sedentarismo y  la obesidad e incentivar una buena alimentación y la realización de actividad física entre otros. Para la realización de este estudio han sido necesarios dos cuestionarios respondidos de forma individual por una muestra de 90 alumnos pertenecientes a los cursos de quinto y sexto de primaria de tres colegios de la Hoya de Huesca (Aragón), los cuales comparten unas características similares en cuanto a su pertenencia al ámbito rural.  Con elpresente trabajo, se pretende conocer las inquietudes que los niños y niñas hacia  la realización de actividad física fuera del aula de manera extraescolar, cuales son los principales motivos para la realización de estas actividades así como las perspectivas de futuro en cuanto al seguimiento o no de la realización de las actividades físicas extraescolares. Los resultados obtenidos se han diferenciado por curso, así como por género para poder analizar con mayor profundidad las distinciones que se encuentran. Palabras clave: Actividad física, Extraescolares, escuela rural, educación primaria, género</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>