<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Villellas, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Surra Muñoz, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Explotación de ganado caprino destinado a la producción de carne ecológica en el termino municipal de Lanaja</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48583</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene como objetivo la determinación de las características técnicas, constructivas y presupuestarias acerca de la instalación de una explotación de ganado caprino para la producción de carne ecológica . Se pretende lograr el título de Ingeniero Técnico Agrícola, especialidad Explotaciones Agropecuarias, en la Escuela Politécnica Superior de Huesca, así como aprender la realización de un proyecto en vistas al mundo profesional por parte del alumno José Antonio Marín Villellas. La explotación estará ubicada en las parcela 193  y del polígono 18, conocido como el paraje de “San Martín” en el término municipal de Lanaja, localidad perteneciente a la provincia de Huesca. Aproximadamente a unos 40 km de la capital Oscense. La parcela donde se va a ubicar la explotación tiene una superficie de 16,61 ha, destinadas a cultivo de cereal de secano. -CARACTERISTICAS GENERALES DEL PROYECTO El promotor, un agricultor y con el fin de obtener un mayor valor añadido a sus tierras y forjar un futuro para su hijo, ha decidido emprender un nuevo negocio con la transformación de la producción vegetal de sus tierras en cabritos ecológicos para su venta en el mes de diciembre en que estos alcanzan su mayor precio, produciendo los alimentos, forrajes y aprovechamiento de pastos comunales para la alimentación del rebaño de cabras. Para ello, se empleará un sistema reproductivo de una sola cubrición al año desde mediados del mes de mayo hasta mediados del mes de junio, teniendo una solo época de paridera a partir de mediados de octubre para la venta de cabritos lechales para las fiestas navideñas. El objeto de este proyecto es el diseño y construcción de una explotación de ganado caprino de raza Blanca Celtibérica en régimen semiextensivo y destinada a la producción de cabrito ecológico para carne, integrada en una finca agrícola de 157 ha emplazada en el término municipal de Lanaja, en la comarca de los Monegros, La explotación se dimensiona para 500 cabras adultas en la que también se tendrán 20 machos cabríos (que estarán aislados de las hembras, solo se les juntará en época de cubrición) y 80 cabritas de reposición. Considerando una fertilidad del 95 % y una prolificidad de 1,5 cabritos/parto, se obtienen 675 cabritos nacidos, de los que se deben descontar las bajas por mortalidad, estimándose una tasa de mortalidad (5 %) y las cabritas que destinaremos a reposición (tasa de un 16 %) cada año, por lo que solo llegaran a la venta 560 cabritos. Los cabritos permanecerán en la explotación hasta los 10-12 kg, y posteriormente ser vendidos como cabrito lechal, en épocas navideñas. Para alcanzar estos objetivos, se requiere el diseño y construcción de una nave como aprisco,  que es donde se ubicará el ganado, constituida por vigas Delta, de 1.200 m2 (20 m  x 60 m). Constará de una serie de departamentos donde se ubicaran diferentes estancias de la explotación. Las estancias que forman parte del aprisco son: la zona donde se ubicaran las hembras cabras reproductoras y los cabritos cuando estos sean criados. Otra estancia será donde se ubicaran los machos, que tiene que estar aislada de las hembras. Una habitación de enfermería o lazarillo, donde se ubicarán los animales enfermos. Y por último la habitación del grupo electrógeno y un pequeño almacén con oficina.  Otras construcciones serán el almacén-henil, de 240 m2 (12 m x 20 m), donde se guardaran alimentos y algunas herramientas necesarias para la explotación. Un parque de 1.680 m2  donde los animales podrán salir, pero que estará cercado. Un estercolero, de 470 m3 de capacidad (14 m x 14 m x 2,4 m), con pendiente del 1,5 %, y para una capacidad para 2 meses. También cuenta con una fosa de cadáveres de 2,4 m3, un badén de desinfección (8 m x 4,5 m) y un depósito para almacenar agua de 50 m3, todo ello cumpliendo la legislación que afecta a la ganadería y  a la ganadería ecológica. Todo ello diseñado cumpliendo con las normativas de Agricultura Ecológica, Reglamento (CE) nº 889/2008, y el Decreto 94/2009, de la C.C.A.A. de Aragón. La instalación eléctrica constará de un generador de 5 kw de potencia, que distribuirá la corriente eléctrica por el alumbrado (2.728 w) y tomas de fuerza (3.000 w). La instalación de fontanería consistirá en una tubería de polietileno PN6 40 mm, de 50 metros que distribuirá el agua por el aprisco, para los bebederos y un grifo. El agua procederá de un deposito, que llenaremos con el agua procedente del abastecimiento de la red del pueblo, y que conectará con la explotación con un tubo de PE 50 mm de 200 metros de longitud. La instalación de saneamiento estará formada por una rede de canalones, para recoger el agua de cubierta, unas bajantes y de ahí a unas arquetas unidas a tuberías de desagüe de PVC. El presupuesto de ejecución de la obra será de seiscientos cuarenta y seis mil cuatrocientos noventa euros con veinte y ocho céntimos. Por otra parte se propone una alternativa de cultivos forrajeros para el mantenimiento de los animales en pastoreo, así como también el aprovechamiento de pastos y recursos forrajeros de los montes cercanos a la explotación. En unas condiciones de aridez donde se encuentra la explotación, se ha considerado integrar una ganadería caprina en el ciclo agrícola con una alternativa basada en la utilización de praderas permanentes de siembra (Medicago sativa), especies anuales de autosiembra (Lolium rigidum y Medicagos sp) y cereales de invierno (Hordeum vulgare).  Se ha decidido por este sistema porque es más sostenible y respetuoso con el medio ambiente, ya que se hace un aprovechamiento de los recursos disponibles en la zona, que además de ser uno de los preceptos fundamentales para hacer producción ecológica.  El aprovechamiento de recursos agrícolas de zonas de secano tiene gran importancia socioeconómica y ambiental en España, donde se compatibilizan los intereses ganaderos, agrarios y medioambientales.  4.-DOCUMENTOS La redacción del proyecto consta de los siguientes documentos: 1.-Memoria -Anejos a la memoria 2.-Planos 3.-Pliego de condiciones 4.-Presupuesto 5.-Estudio de seguridad y salud en la obra</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>