<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Fernández, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Samper, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Seres criaturas y otros monstruos.El ser imaginado. Del fracaso en lo real a la metamorfosis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11354</dc:identifier>
  <dc:subject>ilustración</dc:subject>
  <dc:subject>monstruos</dc:subject>
  <dc:subject>metamorfosis</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El concepto de monstruo es extenso, se refiere desde lo deforme físico a lo terrible de la moral, lo encontramos en mitos, leyendas, cuentos infantiles y en películas, desde el expresionismo alemán al cine actual pasando por la avalancha de la Universal de los años 30’. El monstruo o el ser híbrido (en el arte) forma parte de lo imaginado, de lo imposible o inverosímil –en cuanto a su forma-, pero en cuanto a su contenido. Si algo guardan en común todos estos “monstruos” es que se manifiestan como una amenaza al status quo desde el lobo en Caperucita roja al Dr. Frankenstein incluso a su criatura (la que es vista como el monstruo en verdad), esta amenaza será redimida por el héroe (sea el cazador o la moral establecida en la sociedad).  A partir de la narración, la escrita como detonador o marco contextual o introductorio, y la visual como eje vertebral, construyo estos personajes y sus historias. Quizás sorprenda lo inacabado o desdibujado de los personajes. Estos seres o criaturas están en proceso, y son sus momentos de incertidumbre, de crisis, de frustraciones o de (in)decisiones los que retrato en estas ilustraciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>