<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sádaba Zuera, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:creator>
  <dc:title>Comienzo de la lucha de España y Francia contra ETA (1983-1984) en El País y ABC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12739</dc:identifier>
  <dc:subject>eta</dc:subject>
  <dc:subject>etarra</dc:subject>
  <dc:subject>francia</dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:subject>relaciones entre francia y españa</dc:subject>
  <dc:subject>extradiciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En 1959 nació en España la banda terrorista ETA. En medio del franquismo, muchos de sus miembros tuvieron que buscar refugio en el País Vasco francés. Desde allí organizaban sus ataques mientras que en el territorio español los ejecutaban. No fue hasta 1982 cuando comenzaron los primeros contactos en materia antiterrorista entre el Gobierno español y el francés. Éstos se formalizaron en 1983 y desde comienzos de 1984 se materializaron en detenciones, retiradas de estatutos de refugiado y deportaciones -tanto a países terceros como a España-. Este cambio en la política de Francia provocó que ETA viera como su santuario se veía cada vez más reducido. Además, la acción de los GAL también amenazaba la buena armonía que existía entre los refugiados vascos y los propios franceses. En este trabajo se intenta comprobar si un hecho tan importante para la sociedad española se representa de formas distintas en los dos periódicos más importantes de la época y cómo fueron creando la opinión pública de este país.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>