<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Llamas Dios, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Santaliestra Pasías, Alba Mª</dc:creator>
  <dc:title>Food and beverages intake and physical activity levels in European children. The IDEFICS study.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47064</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  Los niveles de actividad física (PA) y habitos alimeticios están considerados como los factores más importantes en la obesidad infantil. Objetivo: Determinar la asociación entre los niveles de actividad física y el consume de alimentos y bebidas entre niños europeos de entre 2 y 9 años de edad. Métodos:  Se incluyó una muestra de 7229 niños (49% niñas) procedentes de los ocho países europeos que participaron en el estudio IDEFICS. Se registró la ingesta dietética y la actividad física. Se usó un analisis de covarianza (ANCOVA) y una regression logística binaria para comparar el consumo de alimentos entre grupos de niños que realizan actividad física moderada o vigorosa (MVPA) con distinta frecuencia. Resultados: Los niños que realizan más MVPA tienen una menor posibilidad de consumer frutas, cereales, ketchup, snacks, carne, yogur, pasta y caramelos que los niños que realizan más MVPA. Al mismo tiempo, los chicos que realizan MVPA durante menos tiempo tienes menos posibilidad de consumir alimentos conocidos como comida rápida que aquellos que se encuentran en el tercil más alto. Las chicas que dedican menos tiempo a realizar MVPA tienen menos posibilidad de consumir bebidas azucaradas, yogur, carne, huevos, ketchup, pasta y caramelos que aquellas chicas localizadas en el tercil más alto. En contraste, las chicas que se encuentran en el primer tercil tienen mayor posibilidad de consumir agua y alimentos conocidos como comida rapida que aquellas que tienen unos mayores niveles de MVPA. Conclusión: La ingesta dietética varía entre distintos niveles de MVPA en niños europeos. Dedicar más tiempo a realizar MVPA no está necesariamente relacionado con un consumo de alimentos más saludable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>