<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Polo Pérez, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Ibarra Benlloch, Paloma</dc:creator>
  <dc:title>La utilidad de los estudios de paisaje en la gestión del territorio. El caso de Bronchales y Orihuela del Tremedal (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31154</dc:identifier>
  <dc:subject>paisaje</dc:subject>
  <dc:subject>orihuela del tremedal</dc:subject>
  <dc:subject>bronchales</dc:subject>
  <dc:subject>calidad visual</dc:subject>
  <dc:subject>itinerarios paisajísticos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se plantea como objetivo la elaboración de cartografía básica y de diagnóstico de la calidad del paisaje detallado en dos municipios turolenses del Macizo del Tremedal (Bronchales y Orihuela del Tremedal), que pueda servir como una herramienta útil a los gestores o emprende-dores para facilitar que la información y los criterios paisajísticos sean tenidos en cuenta en cual-quier actividad de gestión de dicho territorio, tanto para poner en valor su calidad como para conservarla o mejorarla ante posibles y futuras actuaciones.  Todo ello, con el objetivo final de impulsar el aprovechamiento de su potencial paisajístico con el incremento de una actividad turística enmarcada en un desarrollo sostenible pero que posibilite el desarrollo económico del territorio. Como objetivo secundario se plantea la elaboración de itinerarios que recorran los parajes de mayor calidad paisajística así como los elementos de interés destacado. Estos itinerarios serán un ejemplo de una acción de gestión del territorio encaminada a la puesta en valor de los paisajes e impulso y canalización de la actividad turística de la zona.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>