<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Vicente, Christian</dc:creator>
  <dc:creator>Arz Sola, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la influencia del vulcanismo del Decán en las asociaciones de foraminíferos planctónicos de Nye Klov (Dinamarca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15922</dc:identifier>
  <dc:subject>foraminíferos planctónicos</dc:subject>
  <dc:subject>maastrichtiense</dc:subject>
  <dc:subject>análisis cuantitativo</dc:subject>
  <dc:subject>vulcanismo</dc:subject>
  <dc:subject>cambio climático</dc:subject>
  <dc:subject>dinamarca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se han estudiado desde el punto de vista micropaleontológico siete muestras ricas en foraminíferos planctónicos de los últimos seis metros del Maastrichtiense de Nye Klov (Dinamarca). Se han identificado asociaciones poco diversificadas en estas muestras carbonatadas, que fueron depositadas en la parte interna y media de la plataforma continental.  El intervalo estudiado probablemente pertenezca a la zona de Pseudoguembelina hariaensis del Maastrichtiense terminal. El análisis cuantitativo de los foraminíferos planctónicos ha permitido analizar en Nye Klov la evolución de varios índices paleoambientales (diversidad específica, abundancias relativas de especies y géneros, índice foraminíferos planctónicos/bentónicos, relación Guembelitria/Heterohelix, proporción entre especies superficiales/intermedias, etc.). Este análisis ha determinado que la variación en las asociaciones de foraminíferos planctónicos fue causada principalmente por cambios eustáticos, mientras que la fase principal de las erupciones del Decán pudo tener un papel secundario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>