<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barragán Martínez, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Pemán, Maria Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Perfil de seguridad de los retinoides en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65501</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los retinoides son fármacos derivados de la Vitamina A con propiedades antiinflamatorias, inmunomoduladora, antiproliferativa y con capacidad para inhibir la anormal queratinización, que se utilizan en patologías como el acné, la psoriasis o la leucemia entre otras. La farmacovigilancia recoge y procesa la información referente a reacciones adversas de fármacos ya comercializados para evaluar, confirmar y cuantificar los riesgos no conocidos de dichos fármacos. Para analizar el perfil de seguridad de estos fármacos en España se realizó un estudio descriptivo utilizando la base de datos FEDRA, perteneciente al Sistema Español de Farmacovigilancia Humana. También se llevó a cabo una búsqueda bibliográfica utilizando el motor de búsqueda PubMed accediendo a la base de datos MEDLINE. Se observó que los efectos adversos más notificados en relación con los retinoides fueron cefalea, depresión, mialgias, artralgias, sequedad cutánea y el síndrome de diferenciación promielocítica. Esta información es similar a la encontrada en publicaciones científicas tanto nacionales como internacionales. Las principales indicaciones para las cuales fueron prescritos los fármacos responsables de dichas reacciones fueron el acné, la psoriasis y la leucemia. De entre todos los retinoides, el fármaco que más notificaciones propició fue la Isotretinoína. Los retinoides son fármacos teratogénicos contraindicados durante la gestación pero a pesar de la implantación en toda Europa del Programa de Prevención de Embarazos se siguen notificando casos de exposición a los retinoides durante el embarazo. Uno de los principales retos de la farmacovigilancia y del sistema sanitario es concienciar a los profesionales sanitarios sobre la importancia de saber identificar las posibles reacciones adversas que desarrollan sus pacientes para poder notificarlas y así mejorar el perfil de seguridad de los fármacos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>