<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Embid Pinilla, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Díez-Barturen Llombart, Ana</dc:creator>
  <dc:title>El juego como recurso para trabajar la interculturalidad en las aulas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65069</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día, la interculturalidad está muy presente en nuestra sociedad, y concretamente, en la educación; pero no se trata de una Educación con calidad; sigue existiendo discriminación, estereotipos, actitudes racistas... Por eso, el trabajo expuesto a continuación tiene como reto conseguir una visión de riqueza común de la Educación Intercultural, basada en el respeto, aceptación y cooperación en las aulas y en sus alrededores. Para ello, voy a hacer uso de un recurso potenciador como es el juego, trabajando conjuntamente con toda la comunidad educativa que rodea a los alumnos de la localidad de Sabiñán y promoviendo la utilidad y necesidad del juego y con ello, del conocimiento de las culturas ajenas a la propia. El juego es una de las principales fuentes de enriquecimiento y conocimiento para los alumnos y su eficacia en la educación es innegable. De esta manera, la programación que expongo a continuación, cuenta con ocho sesiones, en las que se trabaja la interculturalidad acompañada de diferentes juegos y actividades; y va dirigida a alumnos de entre 6 y 8 años (primero, segundo y tercero de Primaria). Se trata de tareas centradas en el conocimiento y aceptación cultural, que tienen como objetivo desarrollar en los alumnos una actitud crítica, comprensiva y empática sobre este tema y su influencia en la sociedad actual y que se trabajan mediante la práctica del juego.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>