<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Arias, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Satústegui Dorda, Pedro José</dc:creator>
  <dc:title>Ansiedad en los familiares de los pacientes ingresados en una unidad de cuidados intensivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7783</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN En el momento en el que un paciente es ingresado en un hospital tanto él como sus familiares o cuidadores principales se ven implicados en un proceso durante el cual pueden experimentar diversas alteraciones emocionales como estrés y ansiedad (1, 2) Los enfermos que son ingresados en una Unidad de Cuidados Intensivos (UCI) y sus familias se encuentran en un ambiente extraño y desconocido que les priva de sus interacciones y sensaciones habituales (2, 3, 4), abandonando, al menos temporalmente, los roles que previamente desempeñaban en la familia, en el trabajo, etc. y adoptando un rol pasivo y dependiente hacia el equipo asistencial del hospital, y las máquinas que les rodean. El personal de Enfermería debería considerar el cuidado del familiar como parte integral de sus funciones dentro de la UCI, realizando intervenciones dirigidas a reforzar las habilidades de afrontamiento (19) Se realizó un estudio descriptivo transversal sobre la ansiedad de los familiares de los pacientes de la UCI de Traumatología del Hospital Universitario Miguel Servet, durante el primer trimestre del año 2012. La población estuvo formada por 224 familiares de pacientes. Para determinar el tamaño muestral, se realizó un muestreo aleatorio simple con un nivel de confianza del 95%. Con estos condicionantes, se consideró como tamaño de la muestra el de 90 familiares de pacientes. Los resultados mostraron que el 82,6% de los familiares presentaban ansiedad y que estaba relacionada con el género del familiar y con la causa que había motivado el ingreso del paciente en la UCI de Traumatología del HUMS.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>