<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aurensanz Clemente, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, María Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Modificaciones en la composición corporal en un grupo de niños pequeños para la edad gestacional (PEG) bajo tratamiento con hormona de crecimiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12045</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los niños pequeños para la edad gestacional (PEG) son un grupo especial de niños en los que actualmente puede estar indicado el tratamiento con hormona de crecimiento sino tienen un crecimiento recuperador. Los niños PEG constituyen un grupo de mayor riesgo de alteraciones en la composición corporal, metabólicas, puberales, así como el desarrollo de un síndrome metabólico entre otros. Objetivo: Evaluar las modificaciones en la composición corporal y en las variables analíticas de riesgo metabólico en una muestra de niños PEG en tratamiento con GH. Material y Métodos: Se trata de un estudio preexperimental retrospectivo longitudinal, con una cohorte de 25 niños nacidos en el Hospital Clínico Universitario de Zaragoza entre los años 1995 y 2006 con diagnóstico de pequeño para la edad gestacional (PEG) en tratamiento con hormona de crecimiento en la actualidad. Se han analizado diversas variables: antropométricas al nacimiento; variables clínicas, metabólicas y de composición corporal de forma anual a lo largo de tres años desde el inicio del tratamiento hormona de crecimiento. Resultados: El tratamiento con GH ha determinado un incremento en la talla, peso y velocidad de crecimiento. Al inicio había un aumento en las cifras de insulinemia en el sexo femenino, pero no se han confirmado en la evolución a lo largo del tiempo. Durante los tres años se han observado un aumento significativo de las cifras de hemoglobina glicosilada, IGF1 y de IGFBP3, sin otras alteraciones en el metabolismo hidrocarbonado ni en el perfil lipídico. Con respecto a la composición corporal, se ha observado una mejora de las cifras de densidad mineral ósea. Además ha aparecido un aumento en las cifras de masa magra total, así como de masa magra en las diferentes localizaciones analizadas (brazo, pierna, tronco y región abdominal). No se han observado diferencias significativas en la masa grasa abdominal. Conclusiones: El tratamiento con hormona de crecimiento en este grupo de pacientes ha producido mejorías en las variables antropométricas con mejoras en la talla y peso. No ha producido alteraciones metabólicas relevantes. Los cambios producidos en la composición corporal han sido a favor del depósito de masa magra a expensas del depósito de grasa, sin observarse aumentos significativos de la masa grasa en zona abdominal</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>