<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguado Peirón, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Pemán Gavín, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>El cementerio, una arquitectura para la memoria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61148</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo investigar y reflexionar acerca del concepto de cementerio y de los elementos que lo componen. Para determinar el punto de partida del estudio se realiza una mirada a través de la historia, que desde sus primeras manifestaciones concibe esta arquitectura como un lugar de encuentro entre el mundo de los vivos y el de los muertos. Un espacio dedicado a la memoria, que derivaría en el siglo XVIII en lo que nuestra sociedad conoce por cementerio. Actualmente es el momento de reflexionar acerca de estos recintos, ya que la mayoría de ellos, debido al crecimiento demográfico, sobrepasan sus límites físicos y funcionales. Son espacios que necesitan ampliaciones, no siempre posibles al quedar insertos en la trama urbana, o que requieren configuraciones de nueva planta. Por ello, este breve estudio versará acerca de cinco proyectos de cementerios del siglo XX que reflejan lo acontecido en Europa y el panorama actual. Son ejemplos de superación de los conceptos decimonónicos, que determinan unas pautas para reflexiones futuras acerca de estos espacios tan vinculados con el pasado, donde la sensibilidad de cada uno de los arquitectos juega un papel primor-dial para relacionar la arquitectura y el paisaje con los aspectos rituales que allí se celebran. Resulta interesante prestar atención a los conceptos de límite, tránsito y poética, apareciendo éstos como elementos definitorios de todos los cementerios. Dan lugar a una escenografía física cuyo valor reside en lo simbólico, en el que el usuario y su estado de ánimo son determinantes para la percepción del espacio final, ya que este lugar se vive a través de la experiencia propia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>