<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Solanas Tomey, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Asún Dieste, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Niveles, hábitos y necesidades en cuanto a actividad físico-deportiva en chicas adolescentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30999</dc:identifier>
  <dc:subject>adolescencia y género femenino, actividad físico-deportiva,</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos deportivos, niveles de actividad física, necesidades en relación a actividad física y</dc:subject>
  <dc:subject>deporte.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Fundamentos: la práctica de actividad físico-deportiva muestra porcentajes muy bajos en población adolescente del género femenino. El objetivo del estudio es conocer los niveles, hábitos de actividad físico-deportiva de una muestra de chicas adolescentes e indagar en las necesidades que precisan para adherirse a una práctica o no abandonarla. Métodos: investigación mediante triangulación de métodos. Se efectúa un estudio descriptivo mediante método cuantitativo y se emplea una encuesta sobre niveles, hábitos y necesidades en cuanto a actividad físico-deportiva. La muestra es de 209 alumnas, procedentes de un Instituto Público de la provincia de Zaragoza. Se realiza de forma paralela un estudio cualitativo mediante entrevistas a seis alumnas del mismo centro con el fin de comparar y complementar información. Resultados: el grupo de alumnas es mayoritariamente sedentario al no cumplir las recomendaciones internacionales sobre práctica de actividad físico-deportiva, durante su tiempo libre prefieren salir con las amigas. Estar en forma y la diversión se convierten en motivos para practicar actividad físico-deportiva al igual que la pereza y desgana y falta de tiempo para abandonarla o no practicar. El monitor-profesor tiene que ser amable, cualificado. Se apuntarían a actividades con intenciones artístico-expresivas. Conclusiones: el conocimiento de las variables estudiadas puede permitir desarrollar programas de intervención eficaces que fomenten la adherencia a la actividad físico-deportiva de las alumnas disminuyendo de esta forma el porcentaje de alumnas sedentarias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>