<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Maestro, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Minguillón Serrano, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la calidad de vida en personas con enfermedad inflamatoria intestinal en Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16258</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad inflamatoria intestinal</dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción. El término enfermedad inflamatoria intestinal (EII) incluye una amplia variedad de presentaciones y manifestaciones clínicas cuya  característica principal es la inflamación crónica del tubo digestivo en diferentes localizaciones. Actualmente engloba tres entidades: Enfermedad de Crohn (EC), Colitis Ulcerosa (CU) y Colitis Indeterminada (CI). La EII afecta  desfavorablemente la percepción de la salud de las  personas que las padece y limitan su calidad de vida. Objetivo: evaluar el impacto que tiene la EII en la calidad de vida relacionada con la  salud en pacientes diagnosticados de EII mediante el cuestionario CCVEII-9. Material y métodos: se realizó un estudio descriptivo transversal donde se evaluó la  calidad de vida en los pacientes diagnosticados de  enfermedad inflamatoria intestinal en la Provincia de Teruel. Se registraron  variables sociodemográficas y clínicas de cada paciente. La calidad de vida relacionada con la salud se investigó utilizando el cuestionario reducido de la calidad de vida de enfermedad inflamatoria intestinal  (CCVEII-9). Resultados: un total de 42 pacientes, 16 (38,1%) con enfermedad de Crohn y 26 con colitis ulcerosa (61,9%) fueron encuestados. La media de edad fue de 47 años. No se apreciaron diferencias significativas en la calidad de vida en función de la enfermedad, sin embargo, tras el análisis bivariado, el sexo, el número de brotes, el tiempo de evolución de la enfermedad y presentar ansiedad se asociaron negativamente con la CVRS. Conclusiones: nuestra población  analizada refleja una relativa buena CVRS similar para ambas enfermedades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>