<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lera Latorre, Roberto</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La colonización de Norteamérica y las guerras coloniales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62617</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende analizar el proceso de colonización europeo de Norteamérica durante los siglos XVII y XVIII, explicando las causas que motivaron la expansión de las naciones occidentales, que es lo que entendemos hoy en día por colonización y los conflictos coloniales que hubo. Para facilitar dicho análisis, se han dividido estos dos siglos en periodos más pequeños para pormenorizar sobre los aspectos más relevantes. Durante estos años, Europa creó un mercado colonial a nivel mundial, ya que sometió numerosos territorios, y, gracias al cual, consiguió imponer sus costumbres y pensamientos sobre las gentes a las que iba conquistando. Pronto, los colonos que se instalaron en las costas americanas, comenzaron a manifestar algunos desacuerdos con sus respectivas metrópolis, lo que provocó numerosos enfrentamientos. Estas diferencias culminaron, en última instancia, con la independencia de las colonias americanas, entre las que destaca la estadounidense por ser la primera y por las circunstancias en que se produjo. Todos estos acontecimientos tuvieron importantes consecuencias que todavía son visibles en la actualidad y las cuales nos afectan directamente, por lo que comprender los procesos que llevaron a la creación de las colonias y a su posterior independencia es fundamental para entender la sociedad occidental de hoy en día.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>