<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Pascual, Maria Luisa</dc:creator>
  <dc:creator>López Flores, Rocío</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del impacto del barranquismo y la resiliencia de las comunidades acuáticas en un torrente del Parque Natural de la Sierra y Cañones de Guara</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70416</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Las actividades de ocio al aire libre, como el barranquismo, forman parte importante del desarrollo económico de las zonas rurales, especialmente en el Parque Natural de la Sierra y Cañones de Guara (PNSCG; Huesca). Sin embargo, una demanda excesiva puede poner en peligro los valores ambientales que dan atractivo a la actividad. El objetivo de este estudio fue determinar el impacto que produce el continuo paso de barranquistas sobre el recubrimiento de perifiton y sobre la comunidad de macroinvertebrados bentónicos en uno de los barrancos más frecuentados del PNSCG, la Peonera. Se llevó a cabo la determinación de diversos índices de diversidad y calidad ecológica, así como el análisis de la estructura de la comunidad, antes y después de la temporada. Además, se realizó un experimento para determinar la resiliencia de la comunidad tras una perturbación continuada. Los resultados del experimento mostraron importantes efectos negativos del pisoteo en el perifiton y en los macroinvertebrados y un tiempo de recuperación mínimo de 30 días. El seguimiento de la temporada 2016 mostró efectos limitados de la actividad sobre la comunidad, empañados por otros factores naturales más relevantes, como el incremento progresivo del índice trófico, aguas abajo de la fuente de la Tamara.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>