<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prate, Jean-Guillaume</dc:creator>
  <dc:creator>Hiault, Antoine</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y ejecución del estudio térmico en una obra en construcción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6849</dc:identifier>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:subject>aislamiento</dc:subject>
  <dc:subject>pérdidas energéticas</dc:subject>
  <dc:subject>ruptores térmicos</dc:subject>
  <dc:subject>energías renovables</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>He empezado mi proyecto a finales de febrero en la empresa internacional BOUYGUES CONSTRUCTION. Llegué al inicio de la obra en construcción, y estuve en un equipo con Diane Pereira para los edificios A, B y C, tres edificios juntos con un parking en el centro. Había 194 viviendas en esta obra y entre marzo y junio, fueron construidos 3 niveles de los edificios E (E1, E2, E3, E4) y 2 niveles de los edificios A, B y C.  	Fue el ingeniero responsable del térmico de los edificios. Un estudio térmico inicial fue hecho pero no era la versión final. El 15 de marzo, recibimos un nuevo estudio térmico, el índice B. Cuando llegó, fuí responsable de analizar rápidamente las diferencias con el índice A. He analizado los dos estudios para después comentar las diferencias a los jefes de obra para que mandasen los materiales y que realizaran todos los decisiones en materia de térmico, los que son explicados en el índice B. He analizado los cambios del nuevo estudio térmico, y en qué medida van a influir estos cambios. He trabajado sobre los consumos energéticos de los edificios, sobre los materiales, en particular de ruptores térmicos, que eran muy numerosos en el primer índice, y era indispensable conocer su cantidad, para hacer los pedidos. He analizado también la elección de los materiales de aislamiento. Tuvo la oportunidad de elegir mi problemática. El estudio de los pedidos térmicos para los edificios, los pedidos de materiales para los edificios, ayudándome de la reglamentación térmica 2005, me han conducido hacia mi problemática, con todos las preguntas que nacían de este estudio. Así he elegido la problemática siguiente : Para el aislamiento de las losas de hormigón de planta baja, en estos edificios donde no hay subsuelos, ¿es posible cambiar el aislamiento, un aislamiento con aislante grueso sobre losa que impone obligaciones muy importantes en materia de costes, de tiempo, y de técnica, por aislante bajo la losa de hormigón? Es decir, cambiar una capa sobre aislante grueso por un “Fibra Xtherm” bajo la losa de hormigón. Además de las obligaciones que imponen los aislantes grueso sobre losa de hormigón, este asunto fue importante para el ingeniero de obras porque la cantidad de aislante “fibra Xtherm” que habíamos pedido era demasiado importante respecto al nuevo estudio térmico. Voy a hacer una análisis detallada de la alternativa en materia de aislante, que cumpliría las obligaciones. Además, fuí responsable de numerosas tareas en la obra: Seguimiento de los edificios A, B y C, controles de calidad de las redes de saneamiento, controles de la buena ejecución de las losas o pantallas de hormigón, controles de seguridad. En el anejo de mi proyecto, voy a tratar estas importantes tareas, que corresponden a momentos en el terreno con los obreros o los jefes de obras, y aprendí mucho con estas tareas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>