<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cásedas Tejada, María</dc:creator>
  <dc:creator>Colomer Simón, Armando</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud para familiares de personas diagnosticadas de Trastorno Obsesivo-Compulsivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32038</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Trastorno Obsesivo-Compulsivo (TOC) según el DSM-V es un trastorno psiquiátrico caracterizado por la presencia de obsesiones, compulsiones o ambas. Su prevalencia es de 3,2%, considerándose la cuarta patología psiquiátrica más frecuente. Suele desarrollarse generalmente de forma insidiosa, y a la edad media de 19,5 años. Esta enfermedad es tratada mediante antidepresivos y ansiolíticos, y normalmente combinado a su vez, con psicoterapia. Tiene una gran repercusión familiar y social. Objetivos: Realizar una revisión de la bibliografía relacionada con el Trastorno Obsesivo-Compulsivo. Diseñar un Programa de Educación para la Salud para familiares de personas diagnosticadas con Trastorno Obsesivo-Compulsivo. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en bases de datos, libros, páginas web y guías de actuación. Posteriormente, se ha diseñado el programa. Desarrollo: El Programa de Educación para la Salud para familiares consta de tres sesiones realizadas durante el mes de junio. Con dicho programa se pretende disminuir la frustración de los familiares al conseguir un aumento de su información, una continuidad en su rutina familiar e información sobre asociaciones. Conclusiones: El Trastorno Obsesivo-Compulsivo tiene una gran influencia en las personas que rodean a la persona enferma, por lo que se les debe tener especial atención. La realización de un Programa de Educación para la Salud es una buena forma de apoyo psicológico y de transmisión de la información.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>