<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferrero Tejero, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Menal Puey, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de las raciones de consumo de los alimentos ocasionales para la población española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64727</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La pirámide española de alimentación saludable es la guía alimentaria de referencia para la población española según la SENC (Sociedad Española de Nutrición Comunitaria), con esta se ayuda a la población a definir las raciones y la frecuencia de consumo de los diferentes grupos de alimentos de consumo frecuente (cereales, hortalizas, frutas, aceites vegetales, lácteos, carnes magras, pescados, huevos, legumbres y frutos secos), pero no se definen recomendaciones para alimentos considerados de consumo ocasional (carnes rojas, precocinados, productos cárnicos, bollería, cereales de desayuno, snacks, quesos, néctares artificiales, postres lácteos y grasas untables) y que son habituales en la dieta española. Para definir la cantidad por ración de estos alimentos ocasionales, es necesario hacer un estudio previo de su composición química en macronutrientes y energía por grupos, para definir las cantidades con un aporte similar de macronutrientes y energía, con el objetivo de poder ser intercambiados en la dieta sin desviaciones nutricionales importantes.  El objetivo de este trabajo es definir los grupos de alimentos y las raciones de consumo de aquellos alimentos ocasionales, según la disponibilidad en el mercado. Para ello, se ha realizado un barrido en mercado para seleccionar todos aquellos alimentos que se encuentran disponibles de cada uno de los grupos analizados. Posteriormente, se han recopilado los datos de composición química centesimal de los alimentos seleccionados y se ha determinado la cantidad de cada uno de ellos que serían intercambiables dentro del grupo, esta cantidad corresponde a la ración de consumo. Los grupos definidos han sido postres lácteos, grasas untables, snacks, bollería, néctares artificiales, carnes rojas, productos cárnicos, quesos grasos y precocinados. Los resultados obtenidos han sido una medida tanto casera como en gramos de la ración calculada mediante criterios estadísticos para cada alimento estudiado.  En el cálculo de las raciones, algunas variables produjeron variabilidad dado que también se contempló el formato en el que estaban disponibles. Los grupos estudiados se ha podido comprobar que de manera general tenían un alto contenido, según legislación vigente, de energía, grasas, AGS, colesterol, azúcares y sodio como se preveía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>