<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Izquierdo Peralta, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Energías renovables aplicadas a las instalaciones de ACS y eléctrica en un refugio de montaña en Bielsa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6606</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>La realización de este proyecto tiene como objetivo cubrir las necesidades, tanto de agua caliente sanitaria como eléctricas, de un refugio de montaña en la región de Bielsa (Huesca). La instalación de colectores solares permite calentar el agua para el consumo mientras que la iluminación del recinto así como la energía necesaria para poner en marcha diferentes aparatos electrónicos será aportada por paneles fotovoltaicos y aerogeneradores respectivamente. Se considera incorporar al conjunto un grupo electrógeno en caso de fallo de algún elemento de la instalación que conlleve la necesidad de paro de ésta por un tiempo no muy elevado. Realizar la instalación requiere un aporte económico inicial importante, aunque cabe destacar que esta inversión se verá recuperada en el plazo de no muchos años.  Además, dado la creciente preocupación por el medio ambiente, estas instalaciones fomentan una forma de consumo limpia y eco eficiente, ya que las emisiones de dióxido de carbono a la atmósfera son nulas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>