<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barea Gil, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Hacia una mejora de la utilización de los Servicios de Urgencias Hospitalarias de Aragón por parte de los usuarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32040</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La inadecuada utilización de los servicios de Urgencias Hospitalarias (SUH) se ha incrementado de forma significativa en las últimas décadas, llevando con ella la saturación de este tipo de servicios. Actualmente esto conlleva una pérdida de continuidad asistencial y un empeoramiento en la calidad de asistencia de los pacientes más graves y aquellos que acuden a estos servicios con situaciones que deberían ser atendidas en otros niveles sanitarios.  Objetivos: El principal objetivo de este estudio ha sido identificar a través de una búsqueda bibliográfica las diferentes estrategias y áreas de actuación a la hora de evitar la excesiva e inadecuada utilización de los SUH por parte de los usuarios y encontrar un conjunto de indicadores que nos ayuden a detectar esta tipo de tendencias. Metodología: Se emplea el ciclo de Deming para detectar posibles áreas de mejora en el Servicio de Salud de Aragón. La población diana del proyecto se encuentra dentro del Servicio de Urgencias Hospitalarias de Aragón (usuarios, profesionales, gestores y directores). Conclusiones: El uso de los SUH como alternativa para la provisión de cuidados ambulatorios continúa en aumento a pesar de las estrategias desarrollas para su contención. Sus consecuencias negativas son muchas pero la principal y más importante es la disminución de la calidad asistencial en todas las áreas asistenciales. Es importante, por lo tanto, identificar las características asociadas al uso inadecuado además de alcanzar un consenso en los criterios y métodos de valoración y el desarrollo de instrumentos homogéneos, válidos y reproducibles.I</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>