<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bolea Muñoz, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Arranz Yagüe, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Galé Bornao, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Petrología y mineralogía de los materiales volcanoclásticos y enclaves de Denuy (Valle de Castanesa, Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32310</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La  existencia  de  un  afloramiento  de  características  volcanoclásticas  cerca  deDenuy (Huesca) es conocida desde hace tiempo. Los conocimientos previos sobreeste  afloramiento  han  sido  revisados  y  se  ha  caracterizado  el  proceso  volcánicomediante un estudio petrológico y geoquímico. El afloramiento se localiza en la ZonaAxial Pirenaica (NE de Denuy), encajado en materiales devónicos y limitado por uncabalgamiento en la zona superior. También se han estudiado diques adyacentes, enambos bloques  del  cabalgamiento,  de  características  similares  a  las  de  las  rocaspiroclásticas.Los depósitos estudiados se han agrupado en material volcánico (lava, dique yroca piroclástica), enclaves y megacristales. Las lavas se componen de fenocristalesfuertemente cloritizados, enclaves variados y una matriz de clinopiroxeno y opacoscon silicatos. Los diques están formados por microfenocristales cloritizados, vesículas,enclaves varios y una matriz igualmente seritizada. Las rocas piroclásticas que tienenuna  granulometría  variada,  composición  similar  a  las  lavas  y  cementadas  porcarbonatos,  presentan  indicadores  de  las  condiciones  de  depósito.  Los  enclavespueden ser ígneos (peridotíticos y piroxeníticos),  sedimentarios (poco frecuentes) ymetamórficos  (de  grado  variable).  Los  megacristales  son  de  clinopiroxenomonocristalino con un borde de reacción en continuidad óptica.La fuerte alteración de las rocas dificulta su clasificación petrográfica y geoquímicabásica, mediante otras técnicas las rocas se han clasificado como rocas básicas deafinidad  alcalina,  de  igual  forma  se  ha  identificado  que  el  magma generador  deldepósito  piroclástico  y  de  los  diques  procede  de  un  manto  tipo  HIMU.  Losclinopiroxenos son composicionalmente homogéneos, en torno a Fs7, y proceden deun magma alcalino en el que se recristalizaron durante la ascensión.La mayor parte del afloramiento queda oculta por las láminas de cabalgamientoalpino que afectan al área, estos cabalgamientos repliegan a los diques y superponenel material encajante sobre el depósito piroclástico. El depósito piroclástico se originópor un episodio eruptivo de gran explosividad y en presencia de agua; posteriormente,y posiblemente desde el mismo sistema volcánico, se instruyeron los diques afectandoparcialmente al depósito piroclástico; finalmente los cabalgamientos alpinos afectaronal área ocultando una parte importante de los depósitos piroclásticos y deformando alos diques.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>