<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Perales Lacueva, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Lapeña Marcos, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Las TIC en la empresa: Importancia, riesgos y recomendaciones para su implantación óptima en el ámbito del comercio electrónico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32692</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En las últimas décadas las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TIC) han revolucionado el mundo, estando presentes en cada una de las facetas de nuestro día a día. Su desarrollo e implantación han permitido impulsar las economías de los países más desarrollados, siendo los países pioneros en su implantación los que más han crecido en las últimas décadas. En este contexto han ido surgiendo nuevos retos de las TIC, como el comercio electrónico, cuyo crecimiento imparable ha alcanzado a España, todavía temerosa a las compras electrónicas. En este trabajo, y tras hacer un recorrido por la evolución del uso de las TIC en la empresa española, nos planteamos como objetivo elaborar una guía de buenas prácticas para una óptima gestión de las TIC en el ámbito empresarial, en particular, para la implantación de un negocio de comercio electrónico. Es necesario seguir una serie de pautas para lograr un posicionamiento exitoso en el mercado, en un sector totalmente copado por grandes multinacionales. Un buen alojamiento, diseño web de calidad, seguridad de la información y técnicas de posicionamiento se convierten en las principales armas para lograr el éxito en este sector altamente atractivo y rentable. Con este objetivo se analizan opciones y se ofrecen recomendaciones para cada una de las fases del proceso de implantación, desde la elección del dominio web o la elección del proveedor de alojamiento hasta las modalidades de pago, publicidad, aspectos legales, controles de seguridad física y lógica… todo ello sin olvidar lo relativo a un diseño web de calidad. El trabajo se completa con un formulario de evaluación, de elaboración propia, para valorar el buen uso de las TIC en la empresa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>