<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mata Cortés, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>García Lacalle, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Revisión del sistema de control interno de una multinacional con sede en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32709</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El  control  interno  es  una  parte   fundamental  en el funcionamiento de las empresas, ya  que a través de él se garantiza con  un  grado  de  seguridad  razonable el correcto funcionamiento de la compañía a través del control de las operaciones realizadas, permitiendo identificar riesgos, tratarlos y reducirlos. El objetivo de este trabajo es realizar una revisión crítica del sistema de control interno de una empresa multinacional europea, con una gran fábrica en España. Como multinacional, su sistema de control interno es complejo debido a la magnitud de su estructura y a que hay que tener en cuenta una gran cantidad de variables. Para realizar este análisis se utilizará como referencia para el marco teórico COSO, que en la actualidad es el estándar de control interno reconocido internacionalmente. Para ello, primero se realizará una explicación del marco teórico COSO y después se realizará la explicación del sistema de control interno de la empresa analizada realizando una comparativa de lo que realiza y de lo que dice el informe COSO. Con el análisis se aporta una opinión basada en criterios profesionales sobre la efectividad del mismo aportando comentarios sobre aspectos a mejorar o que debería tener en cuenta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>