<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pereda Millán, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de mejora de la  biodiversidad a través de actuaciones selvícolas.  Parcela Nº 724 del Polígono 6 de la localidad de Borriol (Castellón)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31133</dc:identifier>
  <dc:subject>biodiversity</dc:subject>
  <dc:subject>management</dc:subject>
  <dc:subject>forest</dc:subject>
  <dc:subject>forest fires</dc:subject>
  <dc:subject>natural regeneration</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el Paraje Natural del Desert de les Palmes, centro-este de la provincia de Castellón, Comunidad Valenciana, y concretamente en el término municipal de Borriol, se proyecta la ejecución de varias actuaciones selvícolas y de obra civil con el doble objetivo de mejorar la situación de la biodiversidad y de poder ofertar a la sociedad interesada un espacio físico situado en un medio natural bien conservado que represente el paradigma conceptual de gestión forestal sostenible. Las actuaciones se ejecutarán en una parcela de aproximadamente seis hectáreas de terreno forestal con elevada pendiente, que se encuentra totalmente abancalada en sus cotas inferiores mientras que en las superiores son canchales y bancos rocosos los elementos que caracterizan su geomorfología. La parcela y su entorno inmediato constituyen un enclave excepcional de terrenos silíceos y vegetación azonal de requerimientos subhúmedos, situados en un ambiente mayoritariamente calizo con plantas bien adaptadas a la sequía. Se estudian y analizan los usos y la cubierta vegetal que debió de tener la parcela antes del abandono de su cultivo a mediados del siglo pasado, para de esta forma comprender el estado actual de su vegetación y la problemática inherente a su gestión. Reconociéndose como amenazas inmediatas para la continuidad de la cubierta vegetal actual tanto la excesiva recurrencia de los incendios forestales como la situación de sequía mantenida, se priorizan actuaciones selvícolas conducentes a la reducción del combustible vegetal y la adecuación de las poblaciones de las especies nobles arbustivas existentes en la comunidad a la oferta real de recursos hídricos. Se muestrean y catalogan todas las especies arbóreas y arbustivas presentes en la parcela y se expone la estimación de su cuantía y estado vegetativo. Como técnicas selvícolas más apropiadas para el logro de los fines perseguidos se proponen podas de ramas bajas y clareos en las coníferas; podas sanitarias y resalveos progresivos en las quercíneas; resalveos y podas de formación en los arbustos prioritarios; y desbroces y rozas de los arbustos y matorrales pirófitos. Entre las actuaciones de mejora de la biodiversidad se presta particular atención a la conservación de los muros de mampostería de piedra en seco que soportan las tierras de los bancales, como obras clave en la captación y retención de las precipitaciones. Se apoya la regeneración natural favoreciendo a la población de aves en general, dispersoras muchas de ellas de semillas, mediante la construcción de bebederos y posaderos o perchas estratégicos. Las poblaciones de micromamíferos y pequeños vertebrados e invertebrados son igualmente favorecidas con la realización de rústicos refugios hechos con los restos de los desbroces y podas. Se prevee la divulgación social de los trabajos, con todos los detalles y antecedentes necesarios, a través de su difusión por Internet en las redes sociales. Se construirá un sendero botánico de fácil recorrido e interpretación que incluirá una representación de todas las especies de árboles y arbustos inventariados. Finalmente se anexan al Proyecto varios mapas interpretativos que ilustran gráficamente diversos aspectos de la zona de trabajo (situación geográfica, litología, pendientes, vegetación, corología de especies, trazado del sendero botánico etc.). Asimismo es anexado el Plan de Obra de los trabajos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>