<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guallar Asensio, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>El mercado laboral y el emprendimiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63913</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El fenómeno emprendedor es vital para el continuo avance, evolución y regeneración de la economía a nivel global. Con este trabajo se pretende contextualizar el emprendimiento en el marco económico de los últimos años y así observar los factores que le han ido afectando y le afectan hoy en día y de qué manera ha evolucionado ante las adversidades.  Con el fin de conocer de una manera más profunda las condiciones más relevantes que deben tener en cuenta las personas que se lanzan a desarrollar un proyecto emprendedor en nuestro país, vamos a llevar a cabo un análisis individualizado entre España y Estados Unidos, enfatizando en las diferencias existentes entre ambos países y observando los factores que influyen en este fenómeno. Aspectos como el conjunto de políticas desarrolladas por el gobierno e instituciones, la situación coyuntural de cada país en la actualidad, la educación orientada al emprendimiento o la cultura y mentalidad de la sociedad en general, son algunos de los factores que influyen de una manera directa en la calidad, cantidad y capacidad emprendedora de cada país.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>