<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gordo Vázquez, Elena Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Quiñones, Félix</dc:creator>
  <dc:title>El concepto Bobath como tratamiento de fisioterapia en una hemiparesia izquierda espástica infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47595</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>1. INTRODUCCIÓN: La parálisis cerebral (PC) agrupa una serie de trastornos relacionados con el movimiento y la postura, que producen un daño persistente pero no evolutivo en un cerebro inmaduro durante el desarrollo fetal o durante los primeros años de vida y que provoca limitaciones en la actividad del sujeto para el resto de su vida. Es de gran importancia por su prevalencia. En este artículo llevamos a estudio un caso de hemiparesia espástica izquierda en una parálisis cerebral infantil, tratada desde el método Bobath, el cual busca suprimir la actividad refleja tónica anormal causante de la hipertonía a través de la facilitación de reacciones normales de enderezamiento y de equilibrio para mejorar la destreza en la movilidad. 2. OBJETIVOS: Los objetivos principales se centran sobre todo en la mejora del tono estabilizador, control de las reacciones asociadas del lado afecto y en la estimulación del desarrollo de una correcta maduración motriz y funcionalidad motora favoreciendo una correcta alineación musculoesquelética. 3. METODOLOGÍA: estudio con n=1, intrasujeto, longitudinal, prospectivo. Se realiza una valoración previa y otra posterior al tratamiento que consisten en medición visual, palpatoria, valoración de la goniometría de miembro sano y afecto, valoración muscular mediante la escala modificada de Asworth y escala de la función motora gruesa (GMFM-88). En cuanto al tratamiento se divide en tres bloques con objetivos dirigidos a: tronco, miembro superior y miembro inferior. Todo esto mediante ejercicios basados en el concepto Bobath, dándole mayor importancia al control de tronco, por el efecto que produce en los miembros. 4. CONCLUSIONES: En este estudio se observa que el programa de fisioterapia basado en el concepto Bobath tiene efectos beneficiosos en un caso de hemiparesia espástica izquierda en una paciente de corta edad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>