<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bulancea, Alexandru Bogdan</dc:creator>
  <dc:creator>Collantes Gutiérrez, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Impacto sobre el nivel de vida durante las tres principales crisis económicas del siglo XX y XXI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63899</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El comportamiento que las variables económicas consumo, desempleo y salud han tenido en cada una de las tres principales crisis económicas del siglo XX y XXI nos permite conocer el impacto que cada una de ellas ha tenido en la población española. Aunque cada crisis económica haya tenido un origen, un desarrollo y un fin diferente, todas ellas han tenido similitudes y diferencias que nos permiten conocer la evolución económica de nuestro país en los cien últimos años.  La estructura económica, la política económica adoptada por el poder político en un determinado momento o la situación económica mundial pueden provocar que las variables objeto de estudio reaccionen de una manera parecida o diferente durante un ciclo contractivo. La crisis de posguerra tuvo un impacto nefasto en lo que a consumo respecta. Sin embargo durante este periodo se alcanzó el pleno empleo y los indicadores de salud comenzaron a mejorar una vez terminada la contienda. Por otro lado, durante la crisis del petróleo y la crisis de 2007 el nivel de desempleo alcanzó máximos históricos. Los cambios en el consumo no fueron muy significativos y la salud de los españoles siguió mejorando como se venía dando desde el fin de la Guerra Civil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>