<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Magdalena, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Pérez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la influencia de la gráfica de una caja de bombones en la respuesta emocional del consumidor</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61079</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En este documento se presenta el proyecto “Análisis de la influencia de la gráfica de una caja de bombones en la respuesta emocional del consumidor”. Dicho proyecto ha sido realizado en el área de Proyectos de Ingeniería de la Universidad de Zaragoza. El motivo de este análisis se basa en la observación de las cajas de bombones del mercado y de cómo los elementos gráficos que componen el diseño de dichas cajas afectan en la respuesta emocional del consumidor. Para llevar a cabo este estudio se realiza una investigación del mercado existente de cajas de bombones, segmentando las cajas localizadas por categorías. Como el mercado de este producto es muy amplio y para una mayor profundización en el estudio, se decide elegir uno de estos segmentos. Una vez elegida la categoría a estudiar se realiza un análisis de las variables gráficas presentes en dichos diseños. Se obtienen unas conclusiones que serán la base de los diseños de los estímulos de este proyecto.  Se diseñan 5 estímulos basados en dos factores de diseño que a su vez contendrán niveles. Se realizará un diseño base y diseños sucesivos donde combinamos la imagen principal, con la secundaria. Con el diseño de los estímulos, se pretende dar respuestas a las opciones de: cómo se percibe de caro, romántico y adecuado para hacer un regalo, cada estímulo. Nuestra hipótesis de estudio es que cualquiera de los 4 estímulos que varían del estímulo base, mejoran éste en cualquiera de las opciones.  Para evaluar la hipótesis de estudio, se realiza un experimento. Este experimento permite medir cómo los factores de estudio (imagen principal e imagen secundaria) influyen sobre la percepción que el usuario tiene sobre los atributos que nos interesa evaluar. Esta medición se realiza de dos maneras: respuesta consciente (encuesta online) y semantic priming (respuesta inconsciente). También se mide cómo capta la atención cada uno de los diseños y por lo tanto cuanto influyen los factores imagen principal y secundaria por medio de una prueba de eyetracking.  Los resultados obtenidos  en el experimento son analizados mediante métodos estadísticos para su interpretación. Los resultados obtenidos confirman las hipótesis planteadas en el proyecto, cumpliéndose que para los estímulos donde la imagen secundaria es una pareja y una cuidad se consiguen datos estadísticamente significativos en todas las hipótesis (caro, romántico y regalo).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>