<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Espada Senar,Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Fernández, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la obesidad y el sedentarismo como factor de riesgo desde un enfoque basado en la Educación para la salud.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62756</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Actualmente hay una elevada tendencia al consumo de productos elaborados e indus-triales, por lo que se produce una mayor prevalencia del sobrepeso y de la obesidad in-fantil y juvenil. Esto lo hemos podido ver en diferentes estudios, un ejemplo de ello sería el Thao (2007-2009). Además, a esto se le añade la falta de ejercicio físico. Pero cada vez son más sociedades las que son conscientes de esta situación, por lo que se han puesto diferentes programas en marcha para invertir esta tendencia, programas como la Red de Escuelas Promotoras de Salud, Estrategia para la Nutrición, Actividad Física y Prevención de la Obesidad (NAOS), el estudio EnKid, la estrategia Pasear, en-tre otros, que se explican a lo largo del trabajo. Por estas razones, surge la necesidad de incentivar una alimentación sana y la práctica de actividad física desde el primer periodo de la infancia cuya finalidad es invertir los malos hábitos alimentarios y promover la práctica deportiva. Por otro lado, se van a realizar tres propuestas didácticas para que los alumnos tengan conocimiento acerca de los hábitos que deben seguir para su mejor desarrollo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>