<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Martínez, Leire</dc:creator>
  <dc:creator>Vera Gil, Arturo</dc:creator>
  <dc:title>Virus Zika y microcefalia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65529</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Desde el brote de virus Zika ocurrido en América Latina en 2015, se ha observado un aumento repentino en el número de casos de microcefalia en lactantes de mujeres que contrajeron el virus estando embarazadas, así como de otros síndromes neurológicos. El 1 de febrero de 2016, la Organización Mundial de la Salud (OMS), declaró la epidemia de virus Zika una emergencia de salud pública de interés internacional. Objetivo: Describir las principales causas y características de la microcefalia, así como la evidencia científica existente sobre la posible asociación causal entre el virus Zika y la misma. Material y métodos: Este trabajo se presenta como una revisión bibliográfica de artículos científicos y publicaciones relacionados con la microcefalia y el virus Zika, buscados principalmente en las bases de datos Pubmed, Medscape, Crossref, Google académico y en varios libros. Resultados: Las infecciones prenatales son una posible causa de microcefalia ampliamente descrita en la literatura. Para determinar si existe una relación causal entre el virus Zika y la microcefalia se han utilizado los siete criterios de Shepard, específicos para evaluar teratógenos potenciales. La evidencia usada para explicar este vínculo incluye la temporalidad entre la infección y la anomalía observada, la plausibilidad biológica y la identificación de ARN del virus Zika en el tejido cerebral de fetos y neonatos afectados. Conclusiones: Se han acumulado pruebas suficientes que apoyan la hipótesis inicial de que “la infección prenatal por el virus Zika es una causa de microcefalia y otras anomalías cerebrales”. Así, una vez conocida esta asociación, nuestros esfuerzos futuros deberán centrarse en investigar y dar respuesta a otras muchas preguntas que resultarán críticas en la prevención de la infección congénita por el virus Zika. Palabras clave: “zika virus”, “microcephaly”, “virus microcephaly”, “zika virus microcephaly”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>