<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Rosado, David</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Agustín, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Viabilidad técnica de la integración de generación renovable en la isla de La Gomera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31949</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El desarrollo de las energías renovables ha permitido su implantación en sistemas eléctricos de todo el mundo, evitando las emisiones de contaminantes que produciría la generación fósil en aquellas ubicaciones donde se ha instalado. En la actualidad este desarrollo se está enfocando en la gestión de la producción renovable y el aumento de su firmeza con la ayuda del almacenamiento energético, con el objetivo de integrar la generación renovable. Los países de cara a comprometerse con los objetivos medioambientales marcados por los organismos internacionales y reducir su dependencia energética, están realizando durante los últimos años planes de integración de generación renovable. El mayor problema se sitúa en sistemas eléctricos de pequeño tamaño, en los que la generación es producida por fuentes fósiles, para los que la dependencia energética es mucho mayor y están influenciados por un mercado volátil como es el del petróleo.  Por ello se ha realizado un estudio de la viabilidad técnica de una isla española que acumula estos problemas, como es la isla de La Gomera en el archipiélago canario. Para ello inicialmente se determina el perfil de generación y demanda con ayuda de los datos de Red Eléctrica de España e información encontrada sobre los diferentes tipos de consumo encontrados en la isla, para simular un caso aproximado de su red eléctrica, con ayuda del programa de simulación de redes eléctricas PowerWorld, en el que se estudia la generación diésel existente, las pérdidas del sistema y la operación de las líneas de la red. Posteriormente después de buscar información sobre la posible generación renovable en la isla en base a la legislación y la adecuación de cada tipo de fuente se calcula un perfil de generación, además de estimarse diferentes escenarios, para cada generación. La combinación de los escenarios de implantación de potencia renovable y su dependencia estacional, plantea 21 posibles instalaciones de potencia renovable y 42 escenarios que se comparan con el caso base, que necesitan de un almacenamiento energético para dar firmeza a la potencia renovable instalada. Una vez que se ha implementado cada escenario, se analizan todos ellos para saber cuáles la reducción de emisiones  de CO2 en cada caso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>