<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Silvestre Cubeles, Ingrid María</dc:creator>
  <dc:creator>Nuñez Postigo, Pilar Covadonga</dc:creator>
  <dc:title>Enfoque y abordaje multidisciplinar en la rehabilitación y optimización odontológica de una función y estética comprometidas en el paciente adulto. A propósito de dos casos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62809</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se expone un estudio detallado de dos casos clínicos que han sido tratados en el Servicio de Prácticas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza junto con una revisión bibliográfica de la literatura pertinente. Se describe el diagnóstico, pronóstico y las diversas opciones de tratamiento, con el sustento además de la historia clínica, anamnesis, exploración, pruebas complementarias y la evidencia científica. Además se considera la mejor opción de tratamiento para cada caso teniendo en cuenta su situación y preferencias. De este modo se plantean diversos enfoques y tratamientos que abarcan áreas multidisciplinares, lo que a su vez nos vincula con otros profesionales. Sin embargo, el fin es único: la consecución de la rehabilitación de la función y estética perdidas. Así se pretende una evolución positiva en el tiempo logrando una mejoría de la salud oral y general de nuestros pacientes y aumentando a su vez la calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>