<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Contamine, Stéphanie</dc:creator>
  <dc:creator>Ansón Anadón, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>L'attentat à Charlie Hebdo, un attentat à la liberté d'expression</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64796</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En janvier 2015, la France, ce pays à la devise « Liberté, Egalité, Fraternité » , connait l’une des semaines les plus bouleversantes de son histoire récente. Au siège du journal satirique Charlie Hebdo, deux terroristes assissinent une douzaine de personnes, dont huit membres de la rédactions. Quel fut leur crime? Déssiner? S’exprimer librement? Le débat est ouvert… Mais derrière leurs crayons, en fait, ces déssinateurs représentaient les valeurs de la démocratie et d’une République laïque. Ils défendaient à outrance la liberté d’expression.  	 	La liberté d’expression est un droit fondamental, reconnu par la Déclaration  des Droits de l’homme et du citoyen et dont la loi limite dans certains cas l’usage. Elle est un combat à la fois qu’un débat.  	Nous ne pouvons pas parler de liberté d’expression sans parler de censure, voire d’autocensure, de laïcité, de blasphème.  	Depuis plusieurs siècles, nombreux sont ceux qui ont défendu la liberté de pensée et ont lutté pour la libre expression. Parcourons l’histoire de ce principe intrisèquement démocratique pour connaître ses limites et ainsi comprendre que l’attentat à Charlie Hebdo est une barbarie qui ne peut être tolérée dans la société de nos jours.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>