<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Berdún Udina, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Pérez-Aradros, Pedro Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Baldassarri Santa Lucía, Sandra Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio, diseño y evaluación de actividades para introducir conceptos básicos de informática a niños de primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65350</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Actualmente resulta necesario que los niños se relacionen de una forma responsable con la tecnología que les rodea. Además, resulta infrecuente desarrollar una actividad profesional, o hallar una situación de la vida cotidiana, que no necesite de una interacción con elementos tecnológicos. Cierto grado de conocimientos informáticos resultan por tanto útiles, y es por esto que las instituciones educativas comienzan a incluir en sus programas educativos, actividades orientadas a enseñar conceptos básicos de informática niños. Sin embargo, existen multitud de herramientas y actividades disponibles que están diseñadas específicamente con este propósito.  El objetivo principal de este trabajo consiste en diseñar, realizar, y evaluar, una serie de actividades destinadas a enseñar conceptos de programación e informática a niños de entre 6 y 12 años. Para ello, primero se recopilará información acerca de conceptos pedagógicos que resultan útiles a la hora de enseñar informática a niños (educación STEM y pensamiento computacional), y se hará un estudio de las herramientas existentes.  Con el fin de obtener más información práctica acerca de las herramientas y el tipo de actividades educativas que sea realizan actualmente, se entrevistarán a varios docentes para conocer todos los aspectos de una actividad desde un punto de vista práctico, es decir, identificar el perfil del docente que imparte la clase, el del alumnado asistente, el contexto de la clase, y las herramientas empleadas para el desarrollo de la misma. Combinando esta información práctica y el estudio de mercado inicial de las herramientas, se realiza una selección final de aquellas herramientas que se utilizan en las actividades, en nuestro caso son Code, LearnToMod y Bitbloq. Partiendo de esta lista de herramientas, e incluyendo los conceptos pedagógicos que se han considerado útiles para enseñar informática a niños, se procede al diseño de 4 actividades que posteriormente se ejecutan y evalúan. Durante la ejecución de cada una de estas 4 actividades, el profesor toma notas acerca de su desarrollo, incidencias, completitud consecución de objetivos, etc. Al final de la sesión se realiza una entrevista individual a cada uno de los alumnos asistentes. De estas dos fuentes de información se extraen una serie de conclusiones que nos acaban aportando dos listas con las características que se consideran ideales de, por un lado, las herramientas dedicadas a enseñar conceptos de informática a niños, y por otro, de las actividades que hacen uso de estas herramientas con el mismo objetivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>