<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Pallás, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Castán Mateo, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Técnicas quirúrgicas conservadoras uterinas en el manejo de la hemorragia postparto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47986</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La hemorragia postparto es la primera causa de muerte materna prevenible en el mundo. Cuando el tratamiento conservador (compresión bimanual, uterotónicos o taponamiento uterino) fracasa se deben iniciar medidas invasivas. La embolización arterial selectiva o la cirugía conservadora son las alternativas a la histerectomía en las hemorragias masivas. El objetivo del trabajo es revisar los resultados de las distintas técnicas quirúrgicas conservadoras empleadas en los últimos 10 años. Se realizó una búsqueda electrónica en la base de datos PubMed con las siguientes palabras clave “postpartum hemorrhage” en combinación con “conservative surgical” y “hemostatic techniques” (desde Enero del 2005 hasta Febrero del 2015). Se empleó el gestor de bibliografía Mendeley para aplicar los criterios de exclusión y a través de la herramienta de búsqueda AlcorZe de la BUZ se pudo acceder a los 31 artículos que se revisaron. A partir de la bibliografía de estos artículos se accedió a otras referencias de de interés.  Las distintas técnicas quirúrgicas conservadoras (suturas compresivas y ligaduras arteriales) fueron analizadas en función a su eficacia a la hora de detener la hemorragia y evitar la histerectomía, y en función a sus efectos secundarios inmediatos y a largo plazo.  Actualmente, no existe evidencia de que una técnica sea superior a otras y no hay un consenso sobre el uso óptimo de las mismas. En la mayoría de los casos, se recomienda que el tipo de intervención elegida se base en el estado hemodinámico de la paciente y la experiencia del obstetra. La baja evidencia de los trabajos publicados hasta la fecha (y la dificultad de mejorarla en un futuro) hace poco probable que a corto plazo se pueda establecer un protocolo homogéneo de actuación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>