<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castillón Lacasa, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Arnal, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Montijano Muñoz, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Monitorización de pacientes utilizando un sistema multi-cámara</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61367</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Cada vez son más las personas mayores que necesitan cuidados por parte de familiares o cuidadores. Por eso, es necesario el desarrollo de sistemas que ayuden a su cuidado, proporcionen seguridad y detecten situaciones de emergencia.  En este TFM se ha desarrollado un prototipo para un sistema de monitorización de pacientes y detección de eventos críticos mediante un sistema de visión. El objetivo es conseguir un sistema de bajo coste, externo, que libere al paciente de tener que llevar sensores puestos todo el tiempo, sin perder fiabilidad. El prototipo está pensado para entornos de interior y detecta posibles caídas del paciente monitorizado y el acceso a zonas peligrosas de la estancia. El sistema de visión está compuesto por dos cámaras fijas que capturan pares de imágenes RGB y de profundidad. Los datos utilizados provienen de un dataset público, que contiene secuencias simples de imágenes en un entorno de interior, y de un dataset propio, grabado en un entorno más realista. En ambos se ha evaluado el sistema completo. El sistema detecta automáticamente al paciente que se desea monitorizar y realiza el seguimiento del mismo a lo largo de la secuencia de imágenes. La detección de caídas se ha conseguido mediante el diseño de un sistema de clasificación de imágenes. Para implementar el control de acceso a zonas peligrosas, gracias al uso de la información 3D de los sensores, se ha calculado la trayectoria del paciente, lo que permite conocer su posición y determinar si ha sobrepasado los límites establecidos. Se ha diseñado un sistema de alarma que genera alertas visuales, en los casos en los que se produce alguno de estos eventos.  La evaluación del prototipo muestra que éste permite reconocer correctamente las caídas del paciente, así como determinar con precisión, cuándo el paciente sobrepasa los límites de la estancia. Además de validar el funcionamineto de la aplicación diseñada, la experimentación realizada confirma las ventajas de poder utilizar varias cámaras y el uso de vídeos para obtener resultados más robustos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>