<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cruz Gascón, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Lapetra Costa, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de la capacidad física funcional, de personas mayores activas del C.D.M. Duquesa Villahermosa.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30986</dc:identifier>
  <dc:subject>envejecimiento activo , senior fitness test, valoración funcional, sft, personas mayores, tercera edad.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La actividad física es una herramienta que reporta múltiples beneficios en la salud de las personas, y que ayuda a mejorar y mantener las diferentes capacidades físicas. Por ello la actividad física puede ayudar a frenar las limitaciones que el proceso de envejecimiento va causando en las personas mayores, pero esta actividad debe ser lo más personalizada posible a las características de cada persona. Para ello es necesaria una valoración de su condición física. La Senior Fitness Test (SFT) es una batería para esa valoración y es una de las pocas adaptadas a las personas mayores. Por ello he usado esta batería para la valoración funcional de un grupo de personas mayores activas que realizan actividad física en el centro deportivo Duquesa Villahermosa en Zaragoza. Participaron en este estudio 25 personas mayores, 11 varones (64,63+3,58 años) y 14 mujeres (64,85+2,50 años), los cuales realizaron la SFT. Los resultados indican que ambos grupos tienen una capacidad funcional normal o por encima de ésta. Si valoramos los percentiles los resultados muestran que el grupo en general y respecto a los valores normativos del SFT, tienen elevados índices de fuerza, resistencia y flexibilidad, estando por encima del percentil 50 y una aceptable agilidad estando un poco por debajo del percentil 50. El grupo tiene una buena capacidad funcional. Es necesario a su vez disponer de referencias de población española. Además de incentivar una mayor promoción de programas de actividad física orientada a este tipo de población por los numerosos beneficios que ésta reporta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>