<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gonzalvo Arié, Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Malo Urriés, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de Tratamiento Fisioterápico tras Hemorragia e Infarto Cerebral. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58343</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Accidente Cerebrovascular ocupa el primer puesto como causa de discapacidad en el adulto. Es la primera causa de hemiplejia y asocia alteraciones sensitivas y de tipo cognitivo provocando una dependencia en aquellas personas que lo padecen. Debido a su mayor prevalencia a partir de la sexta década de vida y al progresivo envejecimiento de la población, se debe realizar un tratamiento rehabilitador integral de estos pacientes.  Objetivo: Realizar un plan de intervención de fisioterapia en una paciente tras un ACV para intentar conseguir la mayor recuperación funcional. Metodología: Se diseño un plan de intervención para una mujer de 56 años tras sufrir un ACV en la zona de la ACM derecha. Se realizó una valoración previa mediante números escalas de funcionalidad y cognitivas (Barthel, TCT, Daniels, Pfeiffer…), con la información obtenida se marcaron los objetivos a conseguir. El tratamiento fue una combinación de varios métodos actuales (Bobath, Kabat…) adecuándose en todo momento a las necesidades de la paciente y a su evolución.  Desarrollo: La aplicación del tratamiento ha supuesto una mejora en la postura tanto en sedestación como en bipedestación, una reeducación de la marcha que, tras el tratamiento, la paciente puede realizar con una ayuda técnica y una desaparición de dolor que presentaba la paciente en el hombro de la extremidad pléjica.  Conclusiones: La aplicación de un tratamiento de fisioterapia, basado en diversos métodos, en pacientes que han sufrido un ACV produce una mejora de la funcionalidad global así como de su nivel de dependencia.  Palabras Clave: Accidente Cerebrovascular, Ictus, Fisioterapia, Rehabilitación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>