<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benito Pérez, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Tello, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Compuestos de enlace Pt-M: preparación, estudio estructural y de sus propiedades</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64109</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo de fin de grado se han sintetizado una serie de complejos clúster que contienen enlace Pt-M a partir de complejos planocuadrados de Pt(II) con un ligando ciclometalado CNC y dppm como ligando auxiliar neutro. El enlace que se forma es de naturaleza ácido-base de Lewis, donde el Pt(II) al ser rico en densidad electrónica actuará como basede Lewis, por lo que necesitará de un metal deficiente en densidad electrónica que actúe como ácido. Posteriormente se ha llevado a cabo el estudio estructural de dichos compuestos. Los metales ácidos con los que se ha estudiado la reactividad de los complejos de Pt(II) han sido Ag(I) y Tl(I), con el objetivo de formar clústeres de diversa nuclearidad con enlace de tipo dador-aceptor. Para esta tarea, se escoge el ligando dppm dado que a priori va a ser capaz de formar compuestos en los que va a estabilizar la unión Pt-M por ser bidentado, incluso va a poder formar puentes entre distintos fragmentos con enlace Pt-M, lo que va a facilitar un aumento de la nuclearidad de estos complejos. Las técnicas que se han empleado para caracterizar los complejos obtenidos han sido espectroscopía de infrarrojo, análisis elemental, espectroscopía de masas, resonancia magnética nuclear y también difracción de rayos X.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>