<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Checa Oriol, Laura Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Báez Melián, Juan Miguel</dc:creator>
  <dc:title>La cooperación al desarrollo por parte de la empresa española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56548</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En un mundo con grandes retos por delante en los que la existencia de la vida tal como la conocemos está en juego, es importante abordar los distintos problemas sociales y ambientales desde un enfoque común e inclusivo en el que todos los actores de la sociedad formen parte de la solución. En este trabajo se explica el concepto de cooperación al desarrollo, el cual va más allá de la donación de dinero a países del tercer mundo, y las razones que llevaron al origen de las organizaciones que la gestionan. Se ve que como objetivo supremo se busca el equilibrio en todos sus sentidos; social, económico y medioambiental y alcanzarlo de manera sostenible. Este equilibro es crucial para todos los países pues abriría un abanico de oportunidades inconcebibles hasta ahora. Estando aún en la recuperación de una gran crisis global, los entes públicos flaquean y es hora de que las empresas tomen parte de la responsabilidad que les corresponde. Analizaremos los distintos modos en que las empresas españolas pueden abordar dichos retos y de los beneficios que su esfuerzo les reportaría a ellas mismas. Por último habrá una comparativa con lo que se está haciendo en el mundo y algunas propuestas de mejora que podrían aplicarse en un futuro a corto y medio plazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>