<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tamayo Lahoz, Azucena</dc:creator>
  <dc:creator>Macho Vargas, María Azucena</dc:creator>
  <dc:title>Approche historique de l'évolution de l'éducation en France et en Espagne</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14693</dc:identifier>
  <dc:subject>histoire</dc:subject>
  <dc:subject>éducation</dc:subject>
  <dc:subject>formation</dc:subject>
  <dc:subject>maîtres</dc:subject>
  <dc:subject>france</dc:subject>
  <dc:subject>espagne</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Un système éducatif n’est pas construit d’un jour à l’autre, il a fallu du temps et beaucoup de changements pour arriver au concept de l’enseignement que l’on a aujourd’hui. Ce travail de fin de licence est une approche historique à l’éducation en France et en Espagne. Esquissant d’abord un panorama général de la situation actuelle dans les deux pays, on va analyser quels ont été les points les plus significatifs dans leurs histoires de l’éducation. On va tenter d’établir comment on est arrivé à ce point-là, quels ont été les moments décisifs qui ont mené chaque pays vers une direction ou vers une autre. On va décrire les évènements sociopolitiques qui ont conditionné et changé le cursus de l’histoire éducative de deux pays, ainsi que les hommes politiques et penseurs qui ont rendu possible la mise en oeuvre de ces changements. On fera spécial attention à la formation de maîtres qui, inévitablement, a évolué de façon parallèle aux systèmes éducatifs.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>