<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ariño Bizarro, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Ezpeleta Aguilar, Fermín</dc:creator>
  <dc:title>Las cuatro galaxias de Góngora: un universo de estrellas por descubrir</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62421</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>“Las cuatro galaxias de Góngora: un universo de estrellas por descubrir” se trata de un proyecto de innovación educativo centrado en el fomento del hábito lector que se enmarca dentro de la Modalidad B de Trabajos Fin de Máster del Máster de Formación del Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas. Hace ya tiempo que numerosos investigadores comparten la convicción de que la educación literaria de los adolescentes reclama otros caminos que los habitualmente transitados. Con la intención de renovar las iniciativas educativas, se presenta una propuesta de intervención educativa basada en el concepto de “Constelación Literaria” de Guadalupe Jover (2007). En este contexto, se ofrece un proyecto de innovación que consiste en la creación de cuatro itinerarios lectores a partir de algunos poemas del escritor barroco Luis de Góngora y Argote que permitan acercar al alumnado la lectura de forma transversal e interdisciplinar relacionando su producción con diversas manifestaciones artísticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>