<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Pascual, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Oria Almudí, Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia del agua electrolizada y del dioxido de cloro para la eliminación de residuos de fungicidas y la higienización de frutas de hueso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57261</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo ha sido determinar la eficacia del agua electrolizada (agua EO) para la higienización y la reducción de productos fitosanitarios en frutas de hueso, comparando su eficacia con la obtenida con el empleo del dióxido de cloro. Para ello, se han desarrollado las siguientes actividades: 1) un estudio de la actividad in vitro del agua EO y del dióxido de cloro frente a esporas fúngicas, 2) un estudio de la eficacia in vivo del agua EO y del dióxido de cloro para la reducción de la microbiota epífita superficial y de esporas de M. fructicola previamente inoculadas y 3) un estudio de la eficacia in vivo del agua EO y del dióxido de cloro en la reducción de fungicidas y posterior análisis del desarrollo de podredumbre por M. fructicola según la cantidad de residuo de fludioxonil presente. El tratamiento con agua EO durante 10 minutos eliminó la totalidad de las esporas de Monilinia laxa, M. fructicola, Geotrichum candidum, Penicillium expansum, Alternaria alternata y Botrytis cinerea, siendo su eficacia mayor que la producida por el dióxido de cloro. En los estudios para la reducción de la microbiota epífita el tratamiento con agua EO durante 5 minutos elimina totalmente los mohos y levaduras en todas las frutas estudiadas (albaricoque, cereza, melocotón, nectarina y paraguayo) y reduce notablemente el diámetro de crecimiento fúngico (más de la mitad) de M. fructicola previamente inoculada en melocotón. En cuanto a los fungicidas, el agua EO reduce eficazmente las concentraciones de fludioxonil y ciprodinil mientras que el dióxido de cloro es más activo en la disminución de iprodiona y tebuconazol. Como era de esperar, la reducción en los niveles de fludioxonil por debajo de su límite máximo de residuos (10 mg/kg) previo a la comercialización conlleva una mayor infección por M. fructicola.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>