<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguerri Fernández, Luis Gabriel</dc:creator>
  <dc:creator>Morales Hernández, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>García Navarro, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un módulo de estructuras internas para la simulación de flujo 1D transitorio superficial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47492</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este proyecto es el desarrollo y evaluación de un módulo de estructuras internas (en concreto, presas hinchables) para la simulación de flujo 1D transitorio y superficial. Se plantea como objetivo específico la comparación con otro software del mismo tipo de cálculo numérico analizando un caso real.  El alcance de este proyecto abarca: 1)Programación de un módulo de un dique dentro del modelo computacional PEKA. A partir del programa ya existente, se inserta dentro de él una sección que permite la inclusión de diques inflables en las simulaciones. Se habilitan una serie de funcionalidades que permiten modificar varios parámetros de las presas. 2)Análisis de sensibilidad del módulo insertado. Se llevan a cabo una serie de casos que sirven para poner a prueba la simulación hecha. Dichos casos, además de servir para corregir y pulir aspectos de la programación,  permiten comprobar las distintas opciones que ofrece el programa. 3)Desarrollo de un caso hipotético en el que se incluya el módulo desarrollado en la simulación.  A partir de una geometría real se plantea una posible situación que incluya una presa convencional. Se plantea la influencia que puede tener una presa hinchable tras la rotura de una presa tradicional aguas arriba del río. 4)Recreación de un proyecto de simulación realizado con otro software. Se toma como base un  proyecto realizado con otro tipo de programa de cálculo computacional. En él se analiza la posibilidad de incluir una serie de embalses de regulación en un río a partir de un estudio teórico. Se simulan los mismos casos y se establece una comparación entre ambos resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>