<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calero Moreno, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Muller, Muriel</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de un sistema de comunicaciones UWB en tiempo real</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5545</dc:identifier>
  <dc:subject>comunicaciones UWB en tiempo real</dc:subject>
  <dc:subject>TDSC</dc:subject>
  <dc:subject>IEEE 802.15.4a</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es desarrollar una plataforma para transmitir datos en tiempo real en sistemas basados en redes de sensores. Para validar el nuevo concepto de detección de pulsos propuesto por el Laboratorio de Electrónica y Física (EPH) de la universidad Télécom SudParis (Evry, Francia), se diseñó y se realizó un circuito receptor VLSI (Very Large Scale Integration) en el laboratorio empleando la tecnología CMOS 0.35 μm. Este nuevo método de detección es llamado TDSC (Time Delayed Sampling &amp; Correlation). Las prestaciones del chip TDSC empleado ya fueron comprobadas en proyectos anteriores mediante un sencillo emisor y un receptor realizados en tarjetas impresas de test. La finalidad de este proyecto final de carrera es continuar con la validación de este concepto mediante la transmisión de datos en un formato predefinido y, sobre todo, incorporar las operaciones de correlación y sincronización de datos entre el emisor y el receptor. Este es un punto importante para todo sistema de comunicaciones, pero especialmente en este caso porque tenemos que sincronizar la señal en una anchura de unos pocos nanosegundos. El trabajo realizado ha sido: proposición y diseño de nuevas tarjetas de de test emisoras y receptoras para hacer funcionar el sistema compuesto por un emisor y el receptor TDSC, implementación en un microcontrolador del proceso de transmisión de pulsos UWB (Ultra Wide Band), estudio del estado del arte de las comunicaciones LDR-UWB (Low Data Rate-Ultra Wide Band), especialmente de los diferentes tipos de receptores y las ventajas de cada uno y, finalmente, un estudio de la compatibilidad con la norma IEEE 802.15.4a de los protocolos utilizados en el emisor y en el receptor, sobre todo en las capas física (PHY) y de control de acceso al medio (MAC).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>