<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Berges, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Verde Arribas, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Pardo Cortinas, María</dc:creator>
  <dc:title>Cistitis Idiopática Felina versus cistitis intersticial humana. Análisis de factores desencadenantes.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31821</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La cistitis idiopática felina (CIF) es una patología relativamente frecuente tanto en machos como hembras, que puede aparecer como un episodio obstructivo recurrente (frecuente en machos) o no obstructivo (común en gatos jóvenes y hembras). Incluso puede coexistir con otros síndromes del tracto urinario inferior. La etiopatogenia no está claramente determinada. Entre los factores desencadentes se cita el estrés, pero la enfermedad parece que sólo se producirá en gatos que presenten fallo en la respuesta adrenocortical, o bien un defecto en la capa de glicosaminoglicanos de la superficie luminal de la vejiga de la orina, con alteración en la permeabilidad del urotelio e inflamación vesical, siendo un proceso intensamente doloroso. La CIF parece similar a la cistitis intersticial (CI) humana  en su patogenia.La CI humana es más frecuente en mujeres y presenta carácter crónico, considerándose también un proceso multifactorial. Algunas hipótesis etiológicas plantean que una disfunción en la permeabilidad vesical generaría pérdida de potasio y además permitiría que toxinas presentes en la orina contactaran con el intersticio mucoso, activando mastocitos y generando una respuesta inflamatoria o autoinmune, provocando dolor. También se relaciona con enfermedades crónicas como la fibromialgia.  A lo largo de esta revisión bibliográfica establecemos las principales diferencias y semejanzas biopatogénicas entre ambos trastornos. Así mismo, se lleva a cabo una actualización de las principales moléculas utilizadas en la especie humana, con el objetivo de aportar nuevas alternativas de tratamiento a las ya empleadas en la cistitis idiopática felina. Para concluir y de manera complementaria, se realiza una revisión de la historia clínica de 13 gatos con signos clínicos similares a los de CIF atendidos en el Hospital Clínico Veterinario de la Universidad de Zaragoza, con el propósito de elaborar un análisis de tipo cuantitativo de los factores desencadenantes, las características biopatológicas más relevantes y las pautas terapéuticas llevadas a cabo en la clínica actual</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>