<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Pardo, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Salinas Alcega, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>La lucha contra la discriminación por motivo de orientación sexual en el Derecho europeo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62300</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se aborda el tratamiento jurídico de la lucha contra la orientación sexual acometido por los diferentes Estados europeos, así como por la Unión Europea y el Consejo de Europa. De este modo, puede observarse que el tratamiento jurídico de la orientación sexual a lo largo de estos último años ha evolucionado progresivamente en Europa, situándose este continente a la cabeza de la lucha contra la discriminación por este motivo. Asimismo, no debe olvidarse que a pesar de esta evolución hacia la igualdad de todas las personas, sin importar su orientación o identidad sexual, todavía siguen existiendo resquicios importantes de intolerancia y violación de derechos humanos por esta causa. Por todo ello, se hace necesario mostrar las diferentes medidas que han llevado a cabo los Estados europeos y las Organizaciones Internacionales más importantes, como la UE y el Consejo de Europa. Son sin duda estas últimas las que más han intervenido en esta lucha por los derechos del colectivo LGBT. En concreto, se expone en este trabajo la importante labor que ha realizado la Unión Europea en este campo, ya sea a través de la legislación o actuaciones de sus Instituciones, como de la jurisprudencia emanada del TJUE. Por último, se destaca la posición del Consejo de Europa en esta materia, y en concreto la importante evolución de la jurisprudencia del TEDH que ha hecho posible que Europa se encuentre actualmente a la vanguardia del respeto de los derechos humanos de todas las personas, independientemente de la orientación sexual que estas tengan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>