<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roy Marquina, David</dc:creator>
  <dc:creator>Cortés Franco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un sistema informático de control y gestión de flujos de trabajo, Workflow Management System (WfMS)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64285</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto consiste en el desarrollo de un sistema informático de control y gestión de flujos de trabajo para una organización. Este sistema debe integrarse dentro de un software ya existente, llamado EndaliaHR, que es un sistema integral de gestión de recursos humanos orientado a medianas y grandes empresas. El proyecto surge para cubrir las necesidades que tienen estas organizaciones en la gestión de los múltiples flujos de trabajo y de información que llevan a cabo en el día a día y que involucran a distintos miembros de la empresa. Muchos de estos procesos o trámites se realizan manualmente, lo que implica errores humanos, retrasos injustificados, documentación impresa innecesariamente, comunicaciones imprecisas y muchos otros problemas derivados. Desde los departamentos de recursos humanos existe la voluntad de automatizar estos procesos con el objetivo de aumentar la eficiencia operativa, incrementar la calidad de la información gestionada y mejorar la percepción del servicio por parte de los usuarios a los que atienden. La automatización y regulación de estos procesos mejora la eficacia de los mismos y añade además otros beneficios como son la trazabilidad y la revisión. Todos los procesos quedan registrados en el sistema informático con la información de su traza: quién ha ejecutado cada paso y cuándo. Gracias a esto los responsables de recursos humanos pueden evaluar los procesos, medir los tiempos de respuesta, detectar los cuellos de botella y en definitiva mejorar el servicio que ofrecen en la compañía. Para el desarrollo del proyecto se ha seguido la metodología Rational Unified Process (RUP) y su duración se ha dividido en 4 fases: inicio, elaboración, construcción y transición. Durante estas fases se han realizado tareas de recogida de requisitos, análisis, diseño, implementación, pruebas, documentación y despliegue. En la fase inicial se ha definido la funcionalidad y los requisitos principales de la aplicación y se ha hecho un estudio de mercado para conocer soluciones alternativas. Este estudio ha permitido incorporar nuevas características al sistema. Las tareas de análisis y diseño se han hecho durante la segunda fase. Partiendo de los requisitos de la fase inicial se han seguido los paradigmas de orientación a objetos para llegar a definir un modelo de clases listo para implementarse. En esta fase han resultado muy importantes los diagramas de UML. El sistema se ha diseñado para una arquitectura web de 3 capas:    - Presentación.    - Lógica de negocio.    - Acceso a datos. Durante la fase de implementación, el trabajo se ha organizado en 3 componentes diferenciados:    - Interfaz web de usuario: intuitivo, sencillo y atractivo para el usuario.    - Motor de ejecución: el núcleo del sistema.    - Interconexión con otros sistemas: con el sistema EndaliaHR y con el servidor de correo. La implementación del motor de ejecución se ha hecho en lenguaje C# haciendo uso de las librerías que provee Microsoft en su producto Asp.NET. La capa de presentación se ha desarrollado usando WebForms, que forma parte de Asp.NET. Para mantener la coherencia visual con el entorno web de EndaliaHR en el que se ha integrado el proyecto, se han utilizado algunos de sus componentes gráficos. La persistencia de datos se ha realizado sobre una base de datos relacional de tecnología Microsoft Sql Server. Durante esta fase se han aplicado pruebas de integración para garantizar la calidad del código.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>