<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Rubio, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Gimeno, Luis Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias "Naive". Una buena forma de batir al mercado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32680</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene la finalidad de ilustrar al lector como estrategias de inversión financiera “Naive” son capaces de alcanzar grandes resultados; todo ello a pesar de su poca sofisticación.  En primer lugar, se introduce al estudio con una definición y contexto histórico de Fondos de Inversión; Instrumento financiero con el que a continuación desglosaremos mayor detalle. Tras ello, serán expuestos diversos estilos de gestión para los que gestores profesionales habitualmente hacen uso a fin de conseguir el éxito. La siguiente parte es la que se refiere al análisis empírico, donde simularemos nueve Fondos de Inversión con propósito de materializar 3 estrategias ingenuas (Momentum, Contrarian y Monkey) para tres horizontes previsibles de inversión (Tres años, un año y un mes). Veremos que aunque prácticamente todos baten al IBEX 35 en términos de rentabilidad, será el FI Momentum quien lo haga de manera más rotunda. Con el modelo de Treynor y Mazuy (1966) después, nos será posible valorar que parte de los resultados se deben a un éxito de habilidades de Stock Picking o Market Timing. Comprobaremos que el éxito parte de la propia selección de activos. El trabajo vendrá acompañado de diversos folletos explicativos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>