<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bellosta Salazar, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Jardiel Dobato, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Zaragoza Casterad, Javier</dc:creator>
  <dc:title>La inteligencia emocional a través de la expresión corporal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16432</dc:identifier>
  <dc:subject>emociones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Desde que nacemos somos seres emocionales, sentimos y expresamos nuestros estados de la manera en que podemos en cada momento. Muchas veces no sabemos utilizar el componente verbal para hacerlo o no sabemos identificar lo que nos sucede, por lo que educar en las emociones desde que nacemos es una asignatura esencial para favorecer nuestro desarrollo y bienestar personal en todos los campos. Una manera de aprender a comunicarnos mejor y de apreciar lo que nos sucede por dentro es a través de la expresión corporal, mediante la que tomamos conciencia corporal y liberamos nuestro yo más oculto a través de los movimientos o de la representación de diferentes situaciones. Gracias a ella nos desinhibimos, mejoramos nuestra seguridad y autoestima y nos conocemos mejor, lo que también hace perder el miedo a expresar nuestros deseos y temores y a relacionarnos con los demás o a tener un aprendizaje de mayor calidad, aspectos directamente vinculados con los estados emocionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>