<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blanco Ortiz, Olga</dc:creator>
  <dc:creator>Gastón Faci, Diego</dc:creator>
  <dc:title>Los olvidados de los olvidados. Estudio cualitativo sobre la situación actual de hombres jóvenes refugiados en el sistema de squats de Exarchia, Atenas.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63847</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo consiste en un estudio cualitativo cuyo objetivo es profundizar en la situación actual, las carencias y necesidades que presenta el conjunto de hombres jóvenes refugiados, forzados a migrar de sus países, y que viven sin su núcleo familiar en el sistema de squats del barrio griego de Atenas llamado Exarchia, como consecuencia de la actual crisis europea de los refugiados. Para ello, en una primera parte, se realiza una aproximación teórica para poner al objeto de estudio en contexto a través de búsqueda y análisis de documentación y fuentes de información. Y en una segunda parte, se lleva a cabo un trabajo de campo que permite un acercamiento al problema de investigación, enfocando las entrevistas estructuradas a dos destinatarios: por un lado, a los propios jóvenes refugiados, y por otro a los profesionales voluntarios que trabajan con ellos. Todo ello en su conjunto, permite disponer de una base teórica complementada con extractos y testimonios de una realidad social actual vista desde distintas perspectivas.  Como resultado destacable, se puede decir que estos jóvenes, con edades comprendidas entre los 18 y 24 años, a pesar de que puedan tener las necesidades más básicas cubiertas, en su mayoría presentan carencias esenciales psicológicas y afectivas relacionadas con la falta del apoyo familiar y de la figura paterna o materna que sirva de modelo y límite. Esto, junto a la situación de espera administrativa en que se encuentran les hacen vulnerables a conductas de riesgo (consumo de drogas, alcohol, prostitución) y a caer en redes de mafias. Presentan el desequilibrio de ser por un lado como un niño demandante de cuidado y cariño y por otro de un adulto que ha tenido que resolver situaciones dramáticas. Se dan a menudo casos de autolesiones y otras conductas inapropiadas para llamar la atención. Muchos presentan una clara necesidad de asistencia psicológica profesional para poder sobrellevar la situación que atraviesan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>