<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aparicio García, Gema</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Valer, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje desde la terapia ocupacional de un caso clínico geriátrico con ACV</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11843</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El accidente cerebrovascular (ACV) supone un elevado coste socio-sanitario por ser la primera causa de incapacidad permanente y morbilidad. Además, es la tercera causa de mortalidad en occidente. Dentro del tratamiento rehabilitador, la Terapia Ocupacional (T.O), a través de una evaluación individualizada y un tratamiento integral abarcando las áreas que precisen recuperación según la gravedad de la discapacidad, pretende reducir al mínimo las secuelas funcionales y reeducar al paciente en las tareas de la vida cotidiana, logrando la integración óptima dentro de su entorno familiar y social, con el mayor grado de autonomía posible.  La intervención específica incluye diseño y realización de actividades terapéuticas adaptadas a sus déficits, orientaciones sobre adaptación del entorno, manejo de ayudas técnicas y pautas de actuación a la familia. El caso clínico en que se centra el trabajo data sobre un varón de 65 años que sufre un infarto isquémico parietal derecho con presencia de hemiplejia izquierda, afectación de la marcha y disartria que acaba remitiendo y desviación de comisura labial sin secuelas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>