<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luque Gimenez, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sanz, José Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las caidas de personas mayores de 65 años que se encuentran institucionalizadas en una residencia de Zaragoza durante el año 2011</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8779</dc:identifier>
  <dc:subject>ancianos</dc:subject>
  <dc:subject>caidas</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento</dc:subject>
  <dc:subject>ancianos institucionalizados</dc:subject>
  <dc:subject>residencias de ancianos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La prevalencia de las caídas en sitios institucionalizados han aumentando conforme aumenta la longevidad de las personas mayores. Además de esto, en la actualidad las familias ya no se hacen cargo de las personas mayores, ya bien sea porque no pueden por motivos laborales o de espacio en su casa o porque no quieren acarrear con una persona mayor. De esta manera, las personas mayores son institucionalizadas. Podemos decir que las caídas en los ancianos son de gran importancia en la sociedad donde constituyen el 80% de un grave problema sanitario. Su elevada incidencia y la mayor susceptibilidad para sufrir lesiones como consecuencia de las mismas explican la importante morbimortalidad y el elevado coste sanitario asociado a ellas en esa edad. Las caídas representan uno de los problemas más importantes dentro de la patología geriátrica. Constituye uno de los Grandes Síndromes Geriátricos. Realizamos  un estudio en una Residencia de la Tercera Edad de la ciudad de Zaragoza durante el año 2011, ya que en Zaragoza no hay ningún estudio de prevalencia de las caídas en ancianos institucionalizados. Se determinó una muestra de personas mayores institucionalizadas durante el año 2011 un mínimo de 6 meses y un mínimo 65 años. Se registraron 50 residentes con caídas repetitivas hasta llegar a un total de 283 caídas. Una vez recogido los datos, se realizó un análisis descriptivo para la presentación de los datos que posteriormente se utilizaran en un análisis transversal y un análisis estadístico, todo ello a través del programa informático SPSS versión 15.0.  Los resultados que destacan tras el estudio son que las mujeres sufren más caídas que los hombres predominando el rango de edad de 65 a 75 años por tener mayor movilidad y no haber sufrido hasta el momento ninguna caída que hubiese llevado a tener consecuencias graves.  Podemos añadir que el lugar donde los residentes sufren más caídas son las habitaciones, seguido del salón y de los baños. Además, el 91,2% no necesita traslado hospitalario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>