<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Timón Terrén, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>García del Pino, Fidel</dc:creator>
  <dc:title>Actividad de nave industrial para almacenamiento de materiales de construcción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12425</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Se redacta el presente Proyecto Técnico de Actividad de nave con objeto de proyecto final de carrera de Ingeniería Industrial Superior.  La nave industrial está destinada para uso logístico de almacenamiento y distribución de material de construcción. Se acompaña de un edificio anexo de exposición de materiales y oficinas relacionadas con la actividad, con características adecuadas a la identidad del Parque Logístico, con espacio libre de uso industrial con características adecuadas a la identidad del Parque, con espacio libre común y zonas de estacionamiento. Se pretende instalar en la nave sita en la Plataforma Logística de Zaragoza en la parcela ALI   15-7, de Zaragoza . La parcela tiene una extensión de 19. 622m2. Se plantean una nave ocupando una superficie en planta de 9.950 m2 y en edificio anexo de Exposición y Oficinas de 929,92 m2. La actividad a desarrollar en el emplazamiento industrial es  de almacén logístico de materiales de construcción y el edificio adosado será dedicado a exposición y oficinas. Junto con esta actividad, se compaginarán las labores comerciales, administrativas y técnicas que la actividad implica. La nave dispone de 19 entradas directas desde el viario perimetral de la parcela, para la entrada tanto de material pesado como personal que trabaje en ella. También está comunicada con el edificio Exposición-Oficinas con  dos entradas. El edificio Exposición-Oficinas tiene una entrada principal por la parte central del edificio, y está comunicado con la nave a través de dos puertas. Las diferentes plantas están intercomunicadas entre sí por diferentes escaleras y ascensor. La cubierta del edifico de Exposición-Oficinas se usará para colocar aparatos de diferente índole. El aparcamiento de turismos se distribuye en 2 zonas, una en el interior del edificio, en el sótano –1 y con una capacidad para 30 vehículos, y la otra en el interior de la parcela lindando con los límites de la misma. La colocación de dichas plazas de aparcamiento es en “bateria” llegando así hasta las 146 plazas de aparcamiento. En la actividad se prevén las instalaciones de electricidad e iluminación (incluido alumbrado de emergencia), ventilación, instalación de prevención de incendios, fontanería y saneamiento, que serán descritas y justificados sus cálculos en el proyecto. Los cálculos de todas las instalaciones se realizan de acuerdo a la normativa vigente. Para los alumbrados, tanto generales como de emergencia, utilizaremos programas de cálculo de iluminación. También se empleará un programa de cálculo para la instalación eléctrica.  El proyecto se dividirá en cinco bloques: -	Memoria descriptiva y constructiva -	Memoria de instalaciones -	Estudio de seguridad y salud y repercusión sobre sanidad ambiental -	Planos -	Pliego de condiciones y presupuesto y mediciones El primer tomo consta de la memoria descriptiva y constructiva. En él se detallan en primera instancia el objeto del proyecto, las características de la actividad, la normativa aplicada, el cumplimiento de la misma y los condicionantes urbanísticos. En una segunda instancia se realiza una descripción de la nave donde aparece un breve resumen de las instalaciones. El segundo tomo recoge una explicación detallada de cada instalación justificando los cálculos realizados. La nave está provista de las siguientes instalaciones: iluminación, fontanería y saneamiento, protección contra incendios, electricidad y ventilación. En el tercer tomo aparecen el estudio de seguridad y salud y la repercusión sobre sanidad ambiental, así como las medidas correctoras. Se analiza el tipo de actividad, los riesgos que la misma conlleva y la repercusión que puede tener para el medio ambiente. Para finalizar se proponen las medidas para mitigarlas. El cuarto tomo contiene los cuarenta y cinco planos que describen el proyecto, donde vienen representadas cada una de las instalaciones. Para finalizar en el quinto y último tomo se encuentran el pliego de condiciones y el presupuesto y las mediciones. En el pliego de condiciones aparecen las condiciones de índole técnica, facultativa y económica. El archivo de presupuesto y mediciones consta de las partidas de cada instalación y de un resumen final de presupuesto completo.  Con los cinco tomos quedaría redactado el proyecto final de carrera de Actividad para nave industrial para almacenamiento de materiales de construcción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>