<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Fanlo, Juan Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Cepriá Pamplona, Gemma</dc:creator>
  <dc:title>Buscando nanopartículas, selectividad y sensibilidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31731</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las nanopartículas (NPs) son partículas de dimensiones entre 1 y 100 nanómetros.  Debido a este tamaño, los nanomateriales  presentan propiedades físicas y químicas novedosas que pueden ser utilizadas en diferentes aplicaciones nanotecnológicas debido a sus reducidas dimensiones y a su elevado número de átomos superficiales, lo que les confiere propiedades particulares. La importancia de las nanopartículas reside en que propiedades electrónicas, ópticas, mecánicas o magnéticas  son sensibles a su tamaño y se pueden modificar, variando su forma y dimensiones. La investigación de nanopartículas es actualmente un área de intenso interés científico debido a su potencial en aplicaciones biomédicas, ópticas y electrónicas. Por tanto, el desarrollo de técnicas y procedimientos de caracterización de las mismas es fundamental. En este trabajo se pretende comprobar la selectividad y sensibilidad de nanopartículas de plata (AgNPs) frente a un electrodo de oro modificado con una monocapa autoensamblada (SAM) que han sido propuestos como sensores de nanopartículas de plata. La monocapa se forma por interacción del oro con un tiol. Se sabe que las propiedades las nanopartículas se diferencian de las partículas de plata macroscópicas y por lo tanto la interacción entre nanopartículas de plata y tioles pueden variar de si se trata de Ag0 o si son iones Ag+. Es previsible que las nanopartículas presenten diferente comportamiento dependiendo del tiol con el cual interacciona y del tamaño y forma de la nanopartícula. Se trata de comprobar cómo responden tanto las AgNPs como las partículas de plata frente a un electrodo modificado y frente a un electrodo sin modificar y concluir la eficiencia de la SAM como sistema de caracterización de nanopartículas de plata. Para ello se expuso un electrodo modificado con una SAM a nanopartículas de plata y a iones plata, así como a una mezcla de ambos y se encontró que el mismo electrodo respondía a las nanopartículas y a la plata iónica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>