<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Justes Larrosa, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Fueyo Díaz, Norberto</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y explotación del framework Palabos para la resolución de problemas de aerodinámica utilizando el método Lattice-Boltzmann</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64001</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Para el presente proyecto, se ha desarrollado un software de fluidodinámica computacional (CFD) que permite realizar simulaciones de aerodinámica externa utilizando el método Lattice-Boltzmann. Frente a otras soluciones, en las que se requiere un gran trabajo para obtener un mallado adecuado, pre-procesando la geometría de trabajo y posteriormente depurando la malla obtenida, con esta herramienta el proceso de discretización del dominio se realiza de manera automática, realizando unos ajustes mínimos en el fichero con la geometría de trabajo. Resulta especialmente interesante su facilidad de uso, como ya se ha indicado, y que se trate de una herramienta gratuita y Open Source, permitiendo así que cualquier persona puede acceder a su código y modificarlo para adaptarlo a sus necesidades. Para no tener que desarrollar todo el código desde cero, se ha utilizado el framework Palabos en el núcleo del programa, parte encargada de realizar la simulación, a la que se le ha dotado de una interfaz gráfica y un sistema de avisos en Python. Para comprobar el funcionamiento del túnel, se han realizado una serie de simulaciones, todas ellas con números de Reynolds bajos, ya que, como se explicará, haberlas realizado para números de Reynolds más elevados hubiera supuesto un coste computacional muy elevado, del cual no se disponía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>