<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Melús, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Morales, Angélica</dc:creator>
  <dc:title>Experiencia cromática en la arquitectura: aplicación a edificios sanitarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61182</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Analizando  diferentes  teorías  y  estudios  del  color,  tanto del  pasado  (teorías  de  Goethe,  Itten  y  Albers),  como investigaciones  científicas  recientes,  se  descubre  que  el uso del color tiene un efecto sobre las emociones, más allá de  la  razón,  presentando,  incluso  cambios psicológicos  y fisiológicos. La psicóloga  Eva Heller afirma que no todos los colores despiertan las misma emociones y por ello su estudio puede ayudar a conseguir el fin que se persigue. En  la  Arquitectura  encontramos  diferentes  formas  de utilización del color, ya sea como herramienta de generación del  proyecto  desde  su planteamiento,  como  instrumento capaz  de  mejorar  la  funcionalidad  del  diseño,  o  debido  a la  capacidad  que  el  color  tiene  de  alterar  la  percepción espacial.  En  concreto,  tal  y  como  afirman  Ana  Torres  y  Ana del Campo, en el diseño de edificios sanitarios  el color puede emplearse  de tres  maneras  diferentes:  para  mejorar la  autonomía  de  las  personas,  para  mejorar  la  orientación, y como estímulo debido a su capacidad para influir en las emociones. Para  una  mejor  comprensión,  se  analizan  tres  ejemplos  de edificios  sanitarios  realizados  en  diferentes  épocas  de  la Arquitectura donde el color se aplica con un fin diferente en cada uno de ellos, ya sea estético y decorativo, como en el hospital de la Santa Creu i Sant Pau de Doménech i Motaner, o teniendo en cuenta los efectos que este produce sobre los usuarios, como en el sanatorio antituberculoso en Paimio de Alvar Aalto y en el hospital psiquiátrico en Elsinor de BIG. A partir de los resultados obtenidos se presentan una serie de conclusiones y se propone una intervención cromática en la Residencia de Personas Mayores “Comarca del Aranda” de Illueca, donde el color es empleado como identificador de zonas. Se realiza un selección  de colores  vivos a los que se les atribuye una zona determinada según las emociones que despiertan, ya sea de tranquilidad o relajación como el verde y el azul, o de actividad y energía como el naranja y el rojo. Gracias a la incorporación de un material como madera de nogal, no sólo se consigue crear un ambiente confortable y  agradable, sino que su empleo como elemento diferenciador permite marcar los accesos a las salas y guiar a los usuarios en los recorridos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>