<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Crapulli, Giovanni</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Jiménez, José María</dc:creator>
  <dc:title>competitividad e innovación en las administraciones públicas: tecnologías claves basadas en el capital intelectual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32667</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado (TFG) aborda el tema de la Competitividad e Innovación en las Administraciones Públicas, intentando buscar a través del aspecto intangible, el Capital Intelectual, la mejora de las mismas. El tema seleccionado es de interés por su actualidad, visto que se incorporan aspectos intangibles a la hora de buscar nuevas formas de Innovación y es, además, un trabajo creativo, ya que todavía no se ha desarrollado una metodología valorativa para estos aspectos que podrían ser claves a la hora de competir con otras empresas y que, en la Administración Pública, podrían marcar la diferencia entre el buen y mal funcionamiento del sistema.   En este trabajo, por lo tanto, después de un minucioso análisis del problema y un profundo estudio de la materia en cuestión, tratará de dar unas claves tecnológicas, basadas en el capital Intelectual (estructural, relacional y humano), que podrían mejorar, sin lugar a duda la efectividad, aportando ese carácter innovador y distinto que las Administraciones Públicas están buscando para promover el cambio, que desde hace unos años, han emprendido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>