<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Angosto Játiva, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Malón Litago, Hugo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y optimización del diseño inicial de un pulverizador de barras de 26 metros de pluma.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70414</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado Análisis y optimización del diseño inicial de un pulverizador de barras de 26 metros de pluma se ha realizado para analizar y optimizar el diseño de las barras de un pulverizador agrícola existente destinado a realizar tratamientos en explotaciones agropecuarias, el cual no ha sido analizado en detalle por el fabricante con las solicitaciones a las que se expone en el trabajo diario en campo.  Por ello el fabricante Industrias Sanz ha facilitado para la realización de este trabajo un modelo 3D de la geometría inicial del pulverizador. Se ha realizado la discretización de este modelo con Patran y después se ha analizado numéricamente el apero por el Método de los Elementos Finitos, mediante Abaqus para obtener las tensiones y los desplazamientos de cada componente del modelo. Con la condición de que todos ellos tengan un coeficiente de seguridad menor que 3. Para ello se han establecido tres casos. En primer lugar, se han calculado los esfuerzos de las barras del pulverizador en caso estático, trabajando bajo la acción de la gravedad (soportando su propio peso).  Después se ha realizado un cálculo con el apero sometido a esfuerzos dinámicos que se producen en función del tiempo bajo una carga cuya aceleración es de magnitud 5 veces la aceleración de la gravedad, (condición extrema de trabajo utilizando el apero) es decir, el peor de los casos de uso al que podría someterse, sobrepasando la carga de su uso cotidiano. El tercer análisis se basa en un cálculo con el apero sometido también a esfuerzos dinámicos, pero en este caso la aceleración es de magnitud 2 veces la aceleración de la gravedad, que sería la condición habitual de trabajo en la realidad, además se hará un cambio en el tiempo en el que va a actuar la carga dinámica. En los tres casos analizados se han sacado los resultados de desplazamientos y tensiones en Abaqus para cada componente que forma el modelo, después se calcula el coeficiente de seguridad, de manera que los que tengan un coeficiente de seguridad menor que tres se someten a un proceso de optimización. Los dos casos dinámicos (el de 5g y el de 2g) se optimizan porque presentan coeficientes de seguridad pequeños en alguna de sus piezas. Además, sus resultados son peores que el caso en el que solo actúa la gravedad y esta carga también va incluida en los dos casos dinámicos. Se han realizado cuatro optimizaciones, dos para el caso de 5g y otras dos para el de 2g, en las que se han cambiado materiales, espesores y tiempos de cálculo computacional. Una vez finalizado el modelado de las diferentes optimizaciones, se han vuelto a determinar las tensiones, desplazamientos y el coeficiente de seguridad de cada componente hasta encontrar una solución.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>