<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tricas Castillo, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Goya Rossetti, Gerardo F. </dc:creator>
  <dc:creator>Calatayud Sanz, M. Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Synthesis and characterization of nanoparticles of MFe2O4 (M=Fe, CO, Ni) for application in magnetic hyperthermia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30697</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las nanopartículas magnéticas de óxido de hierro constituyen en la actualidad uno de los sistemas más prometedores dentro del campo de la biomedicina. Debido a las novedosas propiedades que presentan, su estudio se ha convertido en una actividad muy importante en la investigación de materiales magnéticos con carácter aplicativo. Por lo tanto, la motivación fundamental para la síntesis y estudio de coloides biocompatibles es el estudio de las propiedades magnéticas derivadas de las dimensiones nanométricas y la relación área superficial contra volumen existente. En el presente trabajo se ha estudiado la preparación de suspensiones coloidales de partículas de magnetita y ferritas de cobalto y níquel para aplicaciones biomédicas, abarcando tanto su síntesis como la caracterización de las propiedades. Para llevar a cabo la síntesis de las partículas se ha estudiado un método muy novedoso como es el de la descomposición térmica de precursores orgánicos de hierro en disolventes orgánicos y en presencia de surfactantes. Este método conduce a nanopartículas magnéticas monodispersas y muy cristalinas cuyo tamaño medio, forma y distribución pueden variar en función de parámetros experimentales como la naturaleza y concentración de los reactivos, además del control de la rampa de temperatura. Las propiedades estructurales de estas partículas son mejores que las obtenidas por métodos más convencionales como la coprecipitación o la pirolisis láser. Dado el carácter hidrófobo de las partículas sintetizadas, éstas no son aptas para su uso en biomedicina por lo que se ha estudiado la transferencia al medio acuoso, consiguiendo obtener suspensiones estables en agua menores de 100 nm. Las nanopartículas obtenidas se evaluaron in vitro como agentes de calentamiento para hipertermia magnética mediante la Absorción Específica de Potencia (SPA). Los valores obtenidos dependen tanto del tamaño de partícula como de la distribución de tamaños. El objetivo global está orientado al desarrollo de una nueva terapia de hipertermia magnética con aplicación en oncología.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>