<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Turrión Varona, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Urdáñez, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Faci, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>De Guerrero Manso, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>El Castillo Abadía de Montearagón; gestión, investigación, conservación, difusión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12792</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Hemos dedicado estos pasados meses al estudio del castillo-abadía de Montearagón, sito en el término municipal de Quicena (Huesca), y declarado Monumento Nacional en 1931. Conjunto histórico artístico muy complejo por haber sido ocupado de forma casi ininterrumpida por una comunidad de canónigos agustinos desde su construcción en el siglo XI hasta su desamortización el siglo XIX, consta, entre otros elementos destacados, de torre homenaje, torre albarrana, iglesia, cripta, y doble perímetro amurallado. El castillo se alza en lo alto de una colina de arenisca y salagón, en cuyas faldas se ubica el yacimiento (todavía sin excavar) de una aldea medieval que, nacida al amparo de los muros del castillo, desapareció en torno al siglo XV. Habiendo recurrido en nuestra investigación previa a fuentes documentales, informes de Patrimonio Nacional y Arqueología de la Arquitectura, hemos podido constatar que las intervenciones arqueológicas y de restauración llevadas a cabo hasta la fecha en Montearagón han sido realizadas en ausencia tanto de un informe histórico artístico como de un plan director. Por todo ello, en el presente trabajo de fin de máster proponemos la creación de una fundación que promueva la investigación histórica del castillo de Montearagón, acometa la excavación del yacimiento, financie la restauración del monumento y de su entorno y difunda los resultados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>