<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gallén Martín, Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica sobre la espina bífida como punto de partida para el desarrollo de un programa de información y orientación enfermera dirigida hacia los padres de niños afectados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13558</dc:identifier>
  <dc:subject>disrafia espinal </dc:subject>
  <dc:subject>espina bífida oculta</dc:subject>
  <dc:subject>espina bífida quística</dc:subject>
  <dc:subject>tubo neural</dc:subject>
  <dc:subject>ácido fólico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la espina bífida se produce por un fallo en el cierre del canal vertebral durante la gestación, la médula ósea y los nervios quedan al descubierto o salen al exterior. El mielomeningocele es el tipo más grave y más incapacitante. El diagnóstico intra útero se realiza mediante ecografía y detección de alfafetoproteína en suero materno y posteriormente al alumbramiento, mediante observación en busca de marcadores cutáneos unido a resonancia magnética o ecografía, según el tiempo del bebé. El tratamiento definitivo es quirúrgico.  Objetivos: general: conocer la mejor evidencia científica sobre la prevención y cuidados  de los pacientes con espina bífida.  Específicos: poder proporcionar información a los padres de niños con espina bífida y enseñarles a afrontarla. Ayudar a los padres a que sus hijos logren la mayor independencia posible. Metodología: se realizó una búsqueda de la bibliografía correspondiente a los 10 últimos años, buscando solo artículos en español y se encontraron 32 documentos válidos. Conclusiones: gracias a la prevención enfermera, mediante la suplementación de ácido fólico y educación dietética y de hábitos saludables, se reduce en gran medida la espina bífida. El integrar a los padres en los cuidados hace que estos establezcan vínculos afectivos con el bebé.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>