<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arce Osuna, Cristina de</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Arellano, Ángela Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia de un caso de parálisis de Bell</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14195</dc:identifier>
  <dc:subject>parálisis de bell</dc:subject>
  <dc:subject>drenaje linfático manual</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La inervación de la musculatura de la mímica facial  es realizada por el VII par craneal. La lesión de este nervio facial podrá desarrollar una parálisis facial periférica (PFP) produciendo debilidad o parálisis de la musculatura que inerva. Su incidencia oscila  entre los 11 y 40 casos cada 100.000 habitantes por año. La etiología de la PFP frecuentemente es desconocida y su recuperación es total en el 70% de los casos.  Presentación del caso: Se realiza el tratamiento fisioterápico de una parálisis de Bell grado IV en un varón de 46 años con parálisis facial izquierda. Objetivo: El objetivo principal es devolver, mediante la intervención fisioterápica, la expresión y simetría facial. Los objetivos secundarios son: asegurar una correcta alimentación y comunicación verbal. Disminuir el dolor periauricular. Prevenir sincinesias y los  daños oculares. Mejorar la percepción del estado físico y emocional. Metodología: Estudio experimental prospectivo, longitudinal, de intervención de diseño AB intrasujeto (n=1).  Se valoran sus variables dependientes (VD), la variable principal es  la capacidad de contracción de los músculos de la cara. Se aplica un plan de intervención fisioterápica consistente en: drenaje linfático manual por la cara e intrabuacal y ejercicios realizados por el paciente. Medidas preventivas para  evitar ulcerarse el ojo. Cada 15 días se hace una recogida de datos de las VD y fotografías con distintos gestos. Se realizan tres sesiones semanales durante dos meses.  Desarrollo: En la primera quincena del tratamiento desaparece la hiperacusia y el dolor periauricular. La reducción del edema del nervio facial y la ejecución de los ejercicios por parte del paciente conlleva una mejora a nivel físico, funcional y emocional.  Conclusiones: Podemos pensar que la fisioterapia y la motivación del paciente han representado en la lesión del nervio una parte importante de su recuperación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>