<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Redondo Adiego, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Señalada García, Francisco José</dc:creator>
  <dc:title>La situation du français au Canada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62680</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>LA SITUATION DU FRANÇAIS AU CANADA À partir d'une approche politique, historique, géographique et linguistique nous nous sommes donnée pour but d'analyser quel a été et quel est le statut du français au Canada. Nous avons passé en revue les évènements historiques les plus importants qui expliquent la situation actuelle, depuis l’arrivée des premiers colons français jusqu’à la dernière génération de français sur le territoire du Canada. Ainsi, nous soulignons l’arrivée des colons français (XVIe siècle), l’arrivée des colons anglais (XVIIe siècle), la Révolution Tranquille (XXe siècle) et la Charte de la langue française (fin du XXe siècle), et les grands mouvements migratoires produits pendant les XXe et XXIe siècles. Finalement, nous présentons à travers des faits divers, des informations et des opinions de politiciens et de citoyens, l’engagement des francophones à l’heure de protéger leur langue.  La décision du panorama linguistique actuel a été très disputée. La France et l’Angleterre ont été les puissances principales qui ont tenté d’imposer leur langue dans les colonies. Le français, étant la langue le plus faible, a dû se servir des mesures qui concernent l’enseignement, l’immigration, l’affichage public et la bilinguisation des administrations publiques, entre autres, pour se protéger face à la menace anglaise. C’est grâce à ces mesures linguistiques prises par le gouvernement et à l’engagement des citoyens que le français semble aujourd’hui être dans la même condition que l’anglais. Suite à la diminution des francophones pendant le XXe siècle, les derniers sondages montrent une faible augmentation. Cependant, est-ce qu’on peut parler d’un Canada bilingue ? La réponse est négative. Au Canada, un vaste pays constituée par 10 provinces, la réalité linguistique n’est pas la même dans toutes les provinces. Parmi les provinces francophones, le Québec et en général les territoires de la vallée du Saint-Laurent, ont été toujours les territoires à prédominance francophone. En revanche, l’opinion du gouvernement est contraire. Il fait référence aux administrations canadiennes comme des organismes gouvernementaux, collèges, universités… qui offrent un service bilingue.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>