<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valverde González, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Generelo Lanaspa, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Promoción de Actividad Física en Educación Secundaria Obligatoria: Estudio piloto para una nueva alternativa de Encuentro Intercentros. Bicicleta y orientación.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65068</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El siguiente estudio tiene como objetivo crear una nueva alternativa de promoción de actividad física en la educación secundaria obligatoria (ESO). El proyecto está enmarcado en la iniciativa de los encuentros intercentros de la ciudad de Huesca, y busca elaborar una actividad en el medio natural, para el curso que aún no dispone de un encuentro propio. En el estudio piloto se propone una actividad de bicicleta y orientación en uno de los entornos naturales de la ciudad, a realizar por el alumnado de 2º de la ESO del IES Sierra de Guara. El diseño busca que el nivel de práctica no muestre grandes diferencias entre los participantes y adaptarse a las necesidades individuales de todos los alumnos para maximizar la participación manteniendo los contenidos trabajados en la clase de Educación Física. Tras la intervención se realiza un análisis crítico con el fin de extraer una serie de propuestas de mejora y estudiar sus posibilidades de proyección, mediante la realización de un informe.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>