<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Liesa Palacín, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:creator>
  <dc:creator>Serreta Oliván, Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del riesgo de inundación fluvial en municipios oscenses ribereños de los ríos Aragón y Gállego.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36988</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las inundaciones constituyen el riesgo natural de mayor frecuencia y de mayor importancia socioeconómica, tanto en España como globalmente. En general, el riesgo ha aumentado progresivamente en las últimas décadas por incremento de la exposición y en ocasiones también de la vulnerabilidad. El grado de riesgo de una localidad puede determinarse mediante un índice que integre los tres factores, peligrosidad, exposición y vulnerabilidad, pero no existe un consenso sobre cómo elaborarlo y aplicarlo. En este trabajo se elabora un índice que permite cumplir el objetivo propuesto: analizar y comparar el actual riesgo de inundación de ocho localidades seleccionadas ribereñas de los ríos Aragón y Gállego en la provincia de Huesca (Aragón, España). También se estudia la evolución del riesgo desde 1956 en un caso concreto, Villanúa, en función de la variación de la exposición y la vulnerabilidad de esa localidad. Los resultados obtenidos permiten concluir que Canfranc-Estación es la localidad con mayor riesgo de inundación. Además se ha constatado que el riesgo aumenta debido al crecimiento urbanístico en el territorio fluvial. Con la exposición actual, es necesario trabajar en la reducción de la vulnerabilidad de las localidades, mejorando los planeamientos urbanos y la educación en el riesgo. Además, el índice de riesgo y la cartografía de zonas inundables resultan buenas herramientas para la divulgación y concienciación sobre el riesgo de inundación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>