<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fenés Grasa, Ramón Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de una bodega para la elaboración de vino tinto en Berbegal (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11797</dc:identifier>
  <dc:subject>proyecto</dc:subject>
  <dc:subject>bodega</dc:subject>
  <dc:subject>tinto</dc:subject>
  <dc:subject>berbegal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto de título PROYECTO DE UNA BODEGA PARA LA ELABORACIÓN DE VINO TINTO EN BERBEGAL (HUESCA) consiste en el cálculo y diseño de las obras e instalaciones, de una bodega vitivinícola en Berbegal (Huesca), para dar solución a las necesidades de producción de la Sociedad Cooperativa Viñas de Berbegal. La bodega procesará 250.000K de uva tinta, produciendo tintos jóvenes, crianzas y reservas. Se construirán en una parcela de 8.220m2 (propiedad del promotor), tres naves con estructura independiente y cerramientos comunes, con una superficie total construida de 2.305m2. La estructura de cada nave es de hormigón prefabricado y consiste en correas tubulares sobre viga delta, las cuales están apoyadas en pilar prefabricado sobre zapata aislada. La unión del pilar a la zapata se realiza mediante cáliz liso. Los cerramientos son de chapa de acero tipo sándwich para las cubiertas, y de panel de hormigón prefabricado con aislamiento de 0,2m de espesor, con 0,1m de poliestireno expandido como aislante, para los cerramientos laterales. La bodega está situada en el polígono industrial San Isidro de Berbegal. El proceso productivo consiste en el recepcionado de la uva, la transformación de la misma en vino de flor mediante la fermentación alcohólica, su almacenamiento en barrica, embotellado, almacenamiento en botella y etiquetado, así como todas las labores auxiliares que hacen posible la transformación de la uva en vino. La bodega estará inscrita en la D.O. Somontano, con lo que deberá cumplir la normativa de la misma. El proyecto consta de los documentos: -Memoria y anejos a la memoria. -Planos. -Pliego de condiciones. -Presupuesto. -Estudio de seguridad y salud. Los anejos a la memoria serán los siguientes: -Anejo 1º. Situación y condicionantes. -Anejo 2º. Normativa aplicable. -Anejo 3º. Proceso productivo. -Anejo 4º. Identificación del proceso productivo. -Anejo 5º. Dimensionado de la bodega. -Anejo 6º. Ingeniería del proceso productivo. -Anejo 7º. Normas urbanísticas. -	Anejo 8º. Estudio geotécnico. -Anejo 9º. Ingeniería de las obras. -Anejo 10º. Limpieza y desinfección. -Anejo 11º. Análisis de riesgos y control de puntos críticos. -Anejo 12º. Instalación de fontanería. -Anejo 13º. Instalación de saneamiento. -Anejo 14º. Instalación frigorífica. -Anejo 15º. Instalación de iluminación y eléctrica. -Anejo 16º. Instalación contra incendios. -Anejo 17º. Estudio de impacto ambiental. -Anejo 18º. Organización y programación del proyecto. -Anejo 19º. Análisis económico y financiero. Proyecto realizado por Ramón Jesús Fenés Grasa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>