<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aztarain Cardiel, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Pradas de la Fuente, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Estudio descriptivo de la posesión tras rebote ofensivo en baloncesto entre competiciones con diferente reglamentación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30997</dc:identifier>
  <dc:subject>baloncesto</dc:subject>
  <dc:subject>posesión</dc:subject>
  <dc:subject>rebote ofensivo</dc:subject>
  <dc:subject>reglas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El baloncesto es uno de los deportes más practicados y populares del mundo y que ha sufrido gran evolución desde su origen. A lo largo de la historia se han ido incorporando nuevas reglas o modificaciones de éstas, como la instaurada en la liga ACB© en la temporada 2013-2014 en el restablecimiento del reloj de posesión tras rebote ofensivo. En base a la gran complejidad táctica del baloncesto, a la variabilidad de reglas en diferentes competiciones y a la necesidad de adaptarse a éstas, el objetivo del presente estudio fue realizar un análisis descripto de las posesiones tras rebote ofensivo en equipos españoles que compiten simultáneamente en ACB© y Euroleague©. Se analizaron un total de 48 partidos entre ambas competiciones, de los que a través de un instrumento ad hoc se recogieron datos de tiempo de partido, primera acción tras rebote, jugada y finalización. Los resultados obtenidos nos evidencian diferencias acusadas entre liga ACB© y Euroleague© en la distribución de número de posesiones por período, del jugador que realiza la primera acción y del lugar de la finalización. En ACB© se utilizó mayor tiempo de posesión y se realizaron más tiros de campo. En Euroleague© las posesiones presentan mayor densidad de acciones, sobre todo en pases y faltas recibidas y el nivel de anotación y la eficacia fue mayor. Al tratarse de un estudio pionero se plantea la necesidad de realizar futuras investigaciones que nos permitan ampliar el conocimiento en esta área.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>