<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laviñeta Sancho, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Aislamientos directos e inversos en UCI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7212</dc:identifier>
  <dc:subject>aislamiento</dc:subject>
  <dc:subject>infección</dc:subject>
  <dc:subject>nosocomial</dc:subject>
  <dc:subject>higiene</dc:subject>
  <dc:subject>manos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Uno de los principales temas de estudio en el ámbito sanitario es el relacionado con la cadena epidemiológica y sus eslabones, o sea, la fuente de infección o reservorio, el mecanismo de transmisión y el huésped susceptible. El motivo de su interés científico reside en su relevancia dentro de la vigilancia sanitaria y epidemiológica, para el control de infecciones comunitarias y hospitalarias. Dentro de éstas últimas, cabe destacar la infección nosocomial, que es aquella adquirida dentro del medio hospitalario, sin presentarla ni incubarla en el momento del internado. Las infecciones nosocomiales están ocasionadas por diversos microorganismos, y las más comunes son las infecciones urinarias, las infecciones de la herida quirúrgica, la neumonía nosocomial y la bacteriemia nosocomial. Los mecanismos de transmisión pueden ser: transmisión por contacto (directo o indirecto), transmisión aérea, transmisión por gotas y transmisión por vectores. Se ha demostrado en diversos estudios la eficacia de la creación de mecanismos de control frente a la infección nosocomial para reducir la morbimortalidad hospitalaria así como el fuerte impacto económico que generan, destacando las medidas de aislamiento, ya sean estándares o específicas según el mecanismo de transmisión (aislamiento de contacto y aislamiento aéreo) y la correcta higiene de manos del personal sanitario. También existe un tipo especial de aislamiento, el inverso (para los pacientes muy susceptibles a las infecciones). En este trabajo, expondré detalladamente las medidas de aislamiento existentes, su indicación y ejecución, así como la práctica adecuada de la higiene de manos en las unidades de cuidados intensivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>