<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanagustín Navarro, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Orejudo Hernández, Santos</dc:creator>
  <dc:title>Educar en emociones es educar para la vida. Programa de intervención para el desarrollo de la inteligencia emocional de un grupo de tercero de Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47696</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Como profesionales de la educación, nuestro objetivo es fomentar el desarrollo integral de los niños y niñas mediante competencias para que los aprendizajes que adquieran sean significativos, sean aprendizajes para la vida. A través de las competencias emocionales, formaremos personas capaces de conocer sus propias emociones y las de los demás, capaces de regularlas y gestionarlas cuando lo necesiten, personas con una identidad positiva de sí mismos y capaces de vivir y convivir en sociedad, con el objetivo de conseguir el bienestar en todos los ámbitos de la vida. Es decir, con inteligencia emocional. A través de la propuesta de intervención educativa que se expone a continuación, se busca desarrollar la inteligencia emocional de un grupo de tercero de Educación Infantil. La propuesta metodológica parte del aprendizaje como proceso global de la etapa en la que la experimentación y el juego, desarrollados a través de personajes como la Tortuga Dana, enfrentan al niño con su mundo emocional e incorporan las emociones al proceso de enseñanza-aprendizaje para favorecer la adquisición de conocimientos, destrezas y actitudes para la vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>