<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Celigueta Caso, Covadonga</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Bergera, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Arquitectura efímera y metodología proyectual en los pabellones de la Serpentine Gallery de Londres</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65371</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La inquietud por explorar a fondo aquellas manifestaciones arquitectónicas no estudiadas específicamente a lo largo de la carrera sirvió como motivación para realizar un estudio analítico de la arquitectura efímera. El interés por conocer las motivaciones y destrezas de aquellos arquitectos que las proyectan bajo unas condiciones de tiempo y economía estrictas me llevó a escoger los pabellones de la Serpentine Gallery como objeto de análisis. A pesar de que mucha gente relaciona los pabellones efímeros con los ensayos formales y el diseño más que con la arquitectura, este trabajo demuestra como arquitectos de renombre internacional presentan una profunda inquietud y aprovechan esta oportunidad para experimentar con las soluciones contemporáneas constructivas y cómo, gracias a la libertad creativa, logran incorporar propuestas innovadoras tanto en el ámbito constructivo como espacial, logrando en bastantes casos una conexión sensorial y personal casi inmediata con los usuarios de los proyectos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>