<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gallego Cajal, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Díaz Fernández, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Experiencia de Aprendizaje-Servicio con alumnado de la Facultad de Ciencias Humanas y de la Educación en Sabiñánigo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64933</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo que se presenta a continuación trata de un proyecto innovador  de Aprendizaje -servicio cuya intervención tiene lugar en un colectivo de alumnos de Educación Primaria bajo el nombre de Actividad de repaso y deberes escolares, englobamos una metodología que beneficia a dos colectivos; los alumnos universitarios de la Facultad de Ciencias Humanas y de la Educación de Huesca que buscan incrementar su experiencia como docentes en contextos reales, en los cuales poder aplicar los conocimientos adquiridos durante su etapa en el Grado de Magisterio de Primaria, y por otro lado el alumnado de los CEIP de Sabiñánigo de Educación Primaria que presenta dificultades en algún momento de su aprendizaje o escasos resultados académicos y que tienen insuficientes recursos económicos. Son dos los objetivos  de esta experiencia, dotar al alumnado  de primaria de un apoyo que ayude a la mejora de su rendimiento académico y proporcionar a los estudiantes de la Universidad prácticas docentes, ejerciendo también un papel de solidaridad social en la comunidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>