<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mora Martínez, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Mora, Laurent Vincent</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y desarrollo de la domótica de una casa bioclimática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13393</dc:identifier>
  <dc:subject>diseño y desarrollo domótica de una vivienda</dc:subject>
  <dc:subject>estudio energético aparatos vivienda</dc:subject>
  <dc:subject>ets4</dc:subject>
  <dc:subject>domovea</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La idea de este proyecto es la de llevar a cabo la domótica de la casa bioclimática Sumbiosi, para lo cual he ido cumpliendo una serie de pasos. En primer lugar, tuve que comprender tanto los planos como los aparatos de la casa y entender las necesidades que tenía la misma. Una vez comprendido esto, pasé a estudiar el tipo de sensores que eran necesarios en la casa, con el fin de recuperar toda la información necesaria, y la ubicación que debían tener los mismos. Esta labor, la lleve a cabo conjuntamente con el siguiente paso, ver las relaciones de los diferentes elementos de la casa, desarrollando  varios  organigramas con todas ellas y con los diferentes modos de actuación que podían utilizar la casa (calor, frío, ventilación, humedad, electricidad, riego, seguridad, iluminación, confort de la casa…), estos dos procesos fueron realizados a la vez puesto que se iban retroalimentando, cuando hacia un organigrama, veía las necesidades que tenía la vivienda, por lo que en ese momento sabía el tipo de sensor que necesitaba y viceversa, cuando veía un sensor con más capacidades de las que necesitaba en ese momento, proyectaba el resto de los organigramas para ver si serían necesarias en un futuro y merecía la pena obtener un sensor más complejo o no. Una vez conseguido todo esto, pasé a utilizar el programa ETS4, con el cual configure todos los dispositivos y sensores que habíamos instalado en la casa para controlar y monitorizar todos los datos en la pantalla del ordenador. Para ello, en primer lugar tuve que introducir todos los sensores, en este proceso conté con la ayuda del técnico instalador. Una vez que el programa detectaba el sensor, automáticamente aparecían todas las informaciones que se podían obtener provenientes del mismo, por lo que se podían empezar a crear las direcciones de grupo para organizarlos. En este proceso se iban intercalando las tareas, puesto que dependía de las fechas de recibo de los distintos pedidos y de la disponibilidad del técnico para instalarlo.  Una vez que se pudo visualizar todos los datos en el ordenador se pasó a instalar y configurar el programa Domovea, en el cual introduje toda la lógica de control que había diseñado previamente mediante los organigramas. Para la utilización del Domovea, también tuve que configurar los sensores exportando las bases de datos que había creado anteriormente con el programa ETS4.  El penúltimo paso fue configurar todos los aparatos y los escenarios en el Domovea, ordenándolos y simplificándolos de cara al usuario con el fin de que fuera un interfaz intuitivo y manejable para que una persona, que nunca haya trabajado con él, lo pueda utilizar. Se diseñaron y comprobaron el funcionamiento de los escenarios y de todos los sensores. Por último y también relacionado con la domótica de la vivienda, se realizaron una serie de estudios energéticos con el fin de facilitar las decisiones a tomar en la parte domótica del Domovea, tanto con los datos obtenidos del Domovea (monitoring) como con las previsiones de consumo de la vivienda en los diferentes momentos del año con el fin de identificar los aspectos potenciales de la vivienda a reducir para optimizar al máximo el consumo energético de la vivienda Sumbiosi.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>