<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cuartero Funes, María del Mar</dc:creator>
  <dc:creator>Valdearcos Enguidanos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de factores de riesgo cardiovascular en personas con discapacidad intelectual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57999</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: la enfermedad cardiovascular es la primera causa de muerte en España. Podrían evitarse tres cuartas partes de esta mortalidad, actuando sobre los factores de riesgo cardiovascular y promocionando hábitos saludables. La modificación del estilo de vida es difícil de asumir por la población general, y aun más, por las personas con discapacidad intelectual. Esta población supone más de 400.000 personas en España, con tasas de mortalidad que triplican a las encontradas en la población general. OBJETIVOS: valorar la prevalencia de factores de riesgo cardiovascular, en los usuarios con discapacidad intelectual de centros ocupacionales de Zaragoza y Teruel, establecer relaciones entre las diferentes variables, y comparar los resultados con los de la población general. MATERIAL Y MÉTODOS: estudio observacional descriptivo transversal. Se recogieron las variables de sexo, edad, grado de discapacidad intelectual, perímetro abdominal, IMC, diabetes, hipertensión arterial y dislipemia. RESULTADOS: se estudió 56 usuarios con discapacidad intelectual (58,9% mujeres), con una media de edad de 35 años. La prevalencia de obesidad fue del 23,2%, diabetes del 3,6%, hipertensión arterial del 19,6% y dislipemia 17,9%. El perímetro abdominal medio en mujeres fue de 94,69 cm, mientras que en hombres fue de 96,65 cm. CONCLUSIÓN: hemos encontrado una mayor prevalencia de factores de riesgo cardiovascular en personas con discapacidad intelectual frente a la población general.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>