<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Lapuente, Estela</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Bringas, Francisco José </dc:creator>
  <dc:creator>Vitoria Moráiz, Arantza</dc:creator>
  <dc:title>Factores predisponentes del cólico equino</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62351</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El cólico equino es un síndrome caracterizado por la presencia de dolor abdominal, y por lo tanto, es una manifestación de dicho dolor y no un diagnóstico específico de su causa. El conjunto de enfermedades incluidas dentro del cólico, son una de las causas más frecuentes de urgencias veterinarias, pudiendo llegar a comprometer la vida del animal. Hay factores intrínsecos y extrínsecos que pueden aumentar la incidencia de cólicos. Su conocimiento resulta interesante para poder diseñar estrategias preventivas, sobre todo para aquellos factores sobre los que el propietario o el veterinario puedan intervenir. El objetivo de este trabajo es revisar los estudios existentes sobre factores predisponentes para el cólico equino y en qué sentido se podrían modificar para prevenirlo. Para ello, se ha realizado una revisión bibliográfica en la que se ha incluido información procedente de libros especializados, actas de congresos de sociedades científicas relacionadas y bases de datos como Pubmed, Science Direct y Google Scholar y el repositorio IVIS. Esta recopilación de información ha permitido concluir que sobre esta patología intervienen factores para los cuales no se pueden crear planes preventivos y otros para los que sí. Los factores no modificables encontrados han sido raza, edad, sexo, estacionalidad, presencia de cólico previo, localización geográfica y meteorología. Por el contrario, sí se puede actuar sobre la dentición, la parasitación, el comportamiento, la hospitalización, cirugía y anestesia, fármacos, dieta, transporte y actividad física del caballo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>