<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urdangarin García, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés Ayerbe, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>El registro PRTR: Análisis de la contaminación de la industria española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32688</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene por objeto el análisis de la herramienta de regulación medioambiental denominada Registro PRTR. Se trata de un mecanismo regulador que disciplina el comportamiento medioambiental de las empresas a través de la revelación pública de los resultados medioambientales de las empresas. En el trabajo se lleva a cabo tanto un análisis teórico como empírico. En el análisis teórico se exponen los antecedentes y formas de funcionamiento de este mecanismo y se revisa la literatura que ha estudiado y valorado su efectividad. En el análisis empírico se utiliza la información pública proporcionada por el Registro PRTR para realizar un estudio descriptivo de la contaminación de la industria en España, prestando especial atención al caso de la industria en Aragón. The aim of this work is to analyze the PRTR Register: an spanish environmental regulation`s tool. It is a regulatory mechanism to discipline the environmental companies behavior through public disclosure of their environmental results. The following project has a theoretical as well as an empirical analysis. In the theoretical part of the work the antecedents and operational mechanism are exposed. Studies and effectiveness on this tool were reviewed. For the empiric analysis we worked with public information records directly obtained from the PRTR registry to make a descriptive study of the Spanish industrial contamination, with an special focus on Aragon’s industries.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>