<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salinas Subías Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín de la Puerta, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia y actitudes de las matronas frente al tabaquismo en la gestación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12238</dc:identifier>
  <dc:subject>pregnancy</dc:subject>
  <dc:subject>tobacco exposure</dc:subject>
  <dc:subject>midwife</dc:subject>
  <dc:subject>beliefs</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Se estima que existen 1.3 millones de fumadores en el mundo. Durante los últimos años la prevalencia de tabaquismo en mujeres ha aumentado, lo que implica un mayor número de gestantes fumadoras. La matrona es el profesional sanitario que más tiempo pasa junto a la gestante siendo el profesional sanitario idóneo para ayudar a estas pacientes a abandonar este hábito. Los conocimientos previos y las actitudes de las matronas frente a este hábito influirán en gran medida en el éxito de sus intervenciones. Objetivo: Conocer la prevalencia y actitudes de las matronas ante el tabaquismo en la gestación. Metodología: Se distribuyó un cuestionario elaborado para este estudio entre las matronas colegiadas y afiliadas a las asociaciones de matronas de España durante el año 2013(N=7930). El cuestionario recoge datos sociodemograficos de las matronas, actitudes, conocimientos e intervenciones de las matronas ante el tabaquismo en la gestación. Conclusiones: La prevalencia de tabaquismo en las matronas es inferior a la media nacional. Sus conocimientos y disposición a ayudar a las gestantes a abandonar el tabaquismo es abierta. La falta de destrezas y confianza en su labor en este ámbito junto con el temor a dañar la relación profesional paciente son uno de los principales motivos que dificultan un papel más activo de estos profesionales en la deshabituación tabáquica en gestantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>