<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliver Cucalón, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Cambra Aliaga, Alba</dc:creator>
  <dc:title>Programa de terapia ocupacional en atención comunitaria a la población mayor del medio rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15942</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento de la población</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento activo</dc:subject>
  <dc:subject>programas comunitarios</dc:subject>
  <dc:subject>población rural</dc:subject>
  <dc:subject>actividad intergeneracional</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este programa de terapia ocupacional está dirigido a un grupo concreto de población, que abarca a las personas mayores de 65 años que residen en el municipio de Pastriz (Zaragoza). Según los datos del INE (2013) hablamos de un total de 208 vecinos, 90 hombres y 118 mujeres. El objetivo del programa es promover la participación de las personas mayores del municipio de Pastriz en su comunidad, a través de la realización de actividades significativas para este grupo de población. Para ello, será necesario conocer las características, intereses y necesidades ocupacionales de este grupo; información que conoceremos gracias a la evaluación de roles e intereses del Modelo de Ocupación Humana. La actividad que se plantea llevar a cabo con este grupo de población es un taller intergeneracional en el que los mayores son los actores principales, participando activamente en todas las actuaciones de la fase de implementación del programa y los niños del municipio son invitados a compartir un día de encuentro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>