<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cerrón González, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>López del Hoyo, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de necesidades de las personas con depresión en Aragón: Análisis de las repercusiones sociales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7831</dc:identifier>
  <dc:subject>depresión</dc:subject>
  <dc:subject>evaluación de necesidades</dc:subject>
  <dc:subject>repercusiones sociales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado es una investigación social que evalúa las necesidades de las personas con depresión que pertenecen a la Asociación de Familiares y Enfermos con Depresión en Aragón (AFDA) y además, analiza las repercusiones sociales que produce esta enfermedad en las personas que la sufren directamente y en aquéllas que se encuentran en su entorno socio-familiar más cercano(grupos primarios). A lo largo de esta investigación social se han desarrollado cuatro subestudios. El primero de ellos ha consistido en realizar una revisión bibliográfica sistemática. En el segundo subestudio se ha realizado un análisis de la realidad sobre los recursos sociales existentes en el Tercer Sector, dirigidos a la Salud Mental a nivel nacional y autonómico. El tercero ha consistido en la realización de la propia evaluación de necesidades. Y finalmente el cuarto subestudio, es una propuesta de un proyecto de intervención social dirigido a aumentar la sensibilización social hacia las personas que sufren depresión en Aragón fomentando una mayor concienciación social en la población universitaria de la ciudad de Zaragoza</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>