<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torrente Asensio, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Canudo Sanagustín, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Geología y paleontología de la Formación Blesa (Barremiense) en Josa y Obón (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16287</dc:identifier>
  <dc:subject>barremiense inferior</dc:subject>
  <dc:subject>subcuenca de oliete</dc:subject>
  <dc:subject>facies weald</dc:subject>
  <dc:subject>formación blesa</dc:subject>
  <dc:subject>restos de vertebrados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se han estudiado los materiales de la Formación Blesa presentes en las localidades de Josa y Obón (Teruel,  España).  Ambas localidades se ubican en la Subcuenca de Oliete (Cuenca del Maestrazgo), en la Rama Aragonesa de la Cordillera Ibérica. La Formación Blesa (Barremiense inferior no basal) tiene una potencia de 87.8 m y está compuesta por los miembros Josa, Cabezo Gordo, Morenillo y Valdejunco; Josa es la única localidad en la que están presentes los cuatro miembros, mientras que los tres últimos tienen representación en mayor o menor medida a escala de cuenca. La cartografía realizada ha revelado la escasa extensión lateral de las facies continentales del Miembro Josa.  La formación queda dividida en un tramo inferior continental de uno superior marino/transicional, mediante una superficie con claras evidencias de cese de la sedimentación. Esta variedad de ambientes queda reflejada en el contenido paleontológico de la Formación Blesa, siendo habituales los restos de vertebrados tanto continentales como marinos. Las similitudes litológicas que presentan los Miembros Cabezo Gordo y Morenillo en las inmediaciones de Josa y Obón  hacen pensar en un ambiente sedimentario de tipo lacustre/palustre desarrollado sobre una llanura con muy poca pendiente. Por otro lado, las asociaciones de fósiles dominadas por organismos marinos encontradas en Obón indican una gran proximidad a la línea de costa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>