<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pastor Oliver, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Labad Delpón, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Traducción de la guía de práctica clínica "Investigación y Tratamiento de parejas con pérdida gestacional recurrente durante el primer y segundo trimestre del embarazo"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9192</dc:identifier>
  <dc:subject>traducción</dc:subject>
  <dc:subject>textos especializados</dc:subject>
  <dc:subject>medicina</dc:subject>
  <dc:subject>ginecologia y obstetricia</dc:subject>
  <dc:subject>pérdida gestacional recurrente</dc:subject>
  <dc:subject>embarazo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo de fin de máster en la titulación de Máster en Traducción de Textos Especializados, se presenta una traducción comentada, inglés (EN-GB) – español (ES-ES) de una Guía de práctica clínica, texto especializado del campo científico-médico de la Ginecología y la Obstetricia cuya finalidad es de aplicación inmediata ya que su objetivo es el asesoramiento normalizado al profesional médico. El proceso de realización de este trabajo partió de la lectura del texto origen The Investigation and Treatment of Couples with Recurrent First-trimester and Second-trimester Miscarriage, para continuar con un proceso de traducción basado en la investigación, la documentación y la reflexión sobre las técnicas y estrategias traductológicas, hasta convertirse en el texto meta Investigación y tratamiento de parejas con pérdida gestacional recurrente durante el primer y segundo trimestre del embarazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>