<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gargallo Bernad, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Roche Asensio, María José de la Cueva Santa</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud dirigido a pacientes con esclerosis múltiple y sus cuidadores principales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32068</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La esclerosis múltiple (EM) es una enfermedad crónica e inflamatoria del sistema nervioso central (cerebro y médula espinal) de origen desconocido. Representa la segunda causa de invalidez en adultos jóvenes, después de los traumatismos, y se suele diagnosticar en la edad más productiva a todos los niveles. Es una patología que muestra una variabilidad individual considerable y que precisa de la asistencia de muchos profesionales y de las familias de los pacientes.  	Objetivos. Ayudar a los pacientes con EM y a sus cuidadores principales a desarrollar una imagen realista de la enfermedad a través de la formación, asesoramiento y puesta en práctica de estrategias que supongan una mejora en los aspectos más importantes de la enfermedad. 	Metodología. Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, revistas científicas, libros actualizados en materia de EM, Guías de Práctica Clínica y se han consultado páginas web de entidades y asociaciones de EM. Teniendo esto cómo base, se ha elaborado un programa de educación para la salud dirigido a pacientes con EM y sus cuidadores principales, que se divide en cuatro sesiones  de una hora en las que se pretende cumplir los objetivos descritos en el programa. 	Conclusión. Aunque la EM se considere una enfermedad grave, la disponibilidad de alternativas terapéuticas cada vez son mejores y permiten tener un cierto optimismo en la calidad de vida futura de pacientes y familiares. 	Palabras clave. “Esclerosis múltiple”, “esclerosis”, “clínica”, “epidemiología”, “diagnóstico”, “tratamiento”, “cuidados de enfermería”, “cuidadores principales” e “impacto social”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>