<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Villarroya, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Marcén, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Las relaciones entre el Tribunal Europeo de Derechos Humanos y el Tribunal de Justicia de la Unión Europea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48288</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado se centra, como el título del mismo indica, en un análisis de las relaciones entre el Tribunal Europeo de Derechos Humanos y el Tribunal de Justicia de la Unión Europea. Se comienza con una breve y concisa aproximación a los sistemas existentes de protección de los derechos humanos en el mundo, y en particular en Europa. Se describe el sistema del Consejo de Europa y de la Unión Europea, para después centrar y delimitar el ámbito, alcance, características y particularidades de la relación que existe entre ambos. En concreto, se estudia la relación entre ambos Tribunales, algunos casos conflictivos  y  los problemas que han ido surgiendo. Posteriormente, se consignan las soluciones que se  plantean al respecto en el Tratado de Lisboa. Se procede al análisis de las cuestiones planteadas en torno a la futura adhesión de la Unión Europea al Convenio Europea de Derechos Humanos. Para terminar, se realizan unas conclusiones sobre lo expuesto, la situación actual y futura</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>