<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artigot Caballero, Patxi</dc:creator>
  <dc:creator>Górriz Villarroya, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la fonética en la Educación Primaria: una aproximación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16809</dc:identifier>
  <dc:subject>fonema</dc:subject>
  <dc:subject>sonido</dc:subject>
  <dc:subject>articulación</dc:subject>
  <dc:subject>educación primaria</dc:subject>
  <dc:subject>pronunciación</dc:subject>
  <dc:subject>tendencias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo de este trabajo es la introducción de la fonética y de la fonología inglesas en la enseñanza de esta lengua a lo largo de la etapa de Educación Primaria. Para aproximarnos a dicho propósito se desarrolla una propuesta didáctica basada en unos conceptos teóricos sobre estas disciplinas. Así mismo, el trabajo se divide en tres bloques: En las primeras páginas se describen unas nociones básicas sobre fonología y fonética, órganos fonadores y articulación del sonido, así como un análisis de ciertos fonemas ingleses que suelen presentar problemas para el estudiante español. El segundo bloque, comprende el cuerpo principal del trabajo, y en él se desarrolla una propuesta didáctica dirigida a la introducción de la fonética inglesa en Educación Primaria. Además, también se detallan y se analizan unas actividades prácticas con fonemas llevadas a cabo en el aula. Para cerrar esta sección práctica, se manifestarán diversos aspectos positivos y negativos referentes a la introducción de la fonética y de la fonología en una clase de Primaria. Para concluir el trabajo, el último apartado se dedicará a indagar sobre ciertos programas y aplicaciones, que relacionarán las nuevas tecnologías con el aprendizaje y la enseñanza de la fonética.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>