<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torrijos Suelves, Hada</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Pina, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>De amor y muerte: violencia y suicidio en las Novelas amorosas y ejemplares de María de Zayas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31922</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>María de Zayas y Sotomayor (Madrid, 1590-[?]) es considerada una de las escritoras más emblemáticas de la literatura española de los Siglos de Oro. Pocos son los datos que se conocen sobre su vida, pero la crítica coincide en afirmar que destacó por sus poesías y por su participación en las diferentes academias de Madrid. Sin embargo, ha pasado a formar parte del canon literario por su narrativa breve agrupada en dos colecciones: Novelas amorosas y ejemplares (1637) y Desengaños amorosos (1647). Este trabajo aborda la primera de ellas y se centra en el análisis de los temas que trata la autora a lo largo de las diez novelitas que la componen. María de Zayas presenta como foco de su colección las relaciones amorosas entre hombres y mujeres y expone la situación social de ellas, que estaban subyugadas al dominio masculino. Por lo que más aplaudida ha sido la escritora madrileña es por realizar una renovación de los temas tradicionales de la literatura, sobre todo del amoroso. A lo largo de las diez novelitas, el amor se une con la violencia y precisamente las historias destacan por la truculencia de la que están impregnadas. Este trabajo observa cuáles son los motivos, las consecuencias de esos hechos y si influyen en el desarrollo de la acción. Por otro lado, esta colección presenta varios casos de suicidas y habrá que ver si estos actos de violencia contra las mujeres las conducen a una mors voluntaria o es la propia desesperación la que las incita a ello. De esta manera, Zayas renueva el tema del amor interrelacionándolo con la violencia y el suicidio, hecho que estaba condenado por los moralistas y religiosos del siglo XVII.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>