<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nuez Grau, Montserrat</dc:creator>
  <dc:creator>Artal Lerín, Manuela</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Embid, José</dc:creator>
  <dc:title>Determinación de propiedades termofísicas en sistemas de interés biotecnológico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64237</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El estudio de las interacciones entre un soluto y un disolvente se puede realizar a partir de la determinación experimental de diferentes propiedades termodinámicas y de transporte tales como: la densidad, la velocidad del sonido y la viscosidad cinemática a presión atmosférica y diferentes temperaturas. A partir de sus valores, se calculan diferentes parámetros relacionados tanto con las interacciones disolvente-soluto, como con las interacciones soluto-soluto. Además se puede obtener información sobre el sabor de la mezcla y la estabilidad de la esfera de hidratación/solvatación. En este trabajo, se va a aplicar este procedimiento a un sistema formado por mioinositol como soluto y una mezcla de agua + relina como disolvente evaluando el efecto que produce la presencia de relina en el sistema. El mioinositol es un metabolito necesario en los mamíferos y la relina es un disolvente formado por cloruro de colina y urea (1:2 molar) encuadrado dentro de los denominados NAtural Deep Eutectic Solvent. El empleo de este tipo de disolventes (NADES) es muy importante para la química actual, ya que se busca una sostenibilidad ambiental. El intento por remplazar a los disolventes orgánicos es una prioridad, al ser estos ajenos al metabolismo del cuerpo, y no cumplir con los requisitos de la química verde.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>