<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Roca Lorenzo,Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Barrada González, Juan Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Al distinguir entre verdad o mentira ¿Se confía más en la conducta no verbal a pesar de tener otro tipo de información más fiable?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58975</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Esta investigación analiza si usar un incentivo influye de forma positiva en la precisión de los juicios de veracidad o si la conducta no verbal contamina los resultados. Además, se esperan diferencias significativas entre las condiciones experimentales, aunque no entre grupos. Método: participaron 42 personas de entre 22 y 50 años, divididas en 2 grupos: profesionales y no profesionales. Se utilizaron 3 vídeos formados por instrucciones motivacionales y declaraciones verdaderas o falsas. También, se utilizó un cuestionario dónde se debía indicar la falsedad o veracidad de los vídeos. Resultados: los porcentajes de precisión obtenidos son: 100% al utilizar el incentivo de forma individual; 54,3-60% si sólo se usa la conducta no verbal; y de 61,4-67,1% al combinar ambas. No se han encontrado diferencias estadísticamente significativas entre grupos [F(1,24) = 0,638 p=0,432] ni entre condiciones experimentales [F(1,24) =0,997 p=0,328]. Discusión: aunque el incentivo sea altamente preciso, su efecto positivo desaparece en combinación con el indicador no verbal. Se mantiene la hipótesis de que no existen diferencias entre grupos y no se sostiene la hipótesis de diferencias entre las condiciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>