<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Casañas Martínez, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Velilla Marco, José</dc:creator>
  <dc:title>Paciente anciano con anemia: características clínicas. Revisión de casos hospitalizados en un Servicio de Medicina Interna.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11798</dc:identifier>
  <dc:subject>anemia</dc:subject>
  <dc:subject>anciano hospitalizado</dc:subject>
  <dc:subject>medicina interna</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La prevalencia de la anemia en Estados Unidos en pacientes mayores de 65 años no institucionalizados es del 10.2% y del 11% en mujeres y varones respectivamente. En pacientes hospitalizados este porcentaje se incrementa implicando una mayor morbimortalidad. Según la literatura, las causas más frecuentes de anemia en el anciano son, esquemáticamente: 1/3 por deficiencias nutricionales, 1/3 por enfermedades crónicas en general, 1/3 idiopáticas. El objetivo principal es conocer la incidencia de anemia en el paciente mayor de 70 años hospitalizado en Medicina Interna y a qué patologías se asocia.  Material y método: Se ha diseñado un estudio descriptivo y transversal, a partir de la recogida de una serie de características clínicas y analíticas de pacientes ingresados consecutivamente en Medicina Interna por cualquier causa del 1 de octubre al 1 de noviembre de 2012, ambos inclusive, con edad ≥ 70 años al momento del ingreso y con un valor de hemoglobina &lt; 13 gr/dl en varones y &lt; 12 gr/dl en mujeres en analítica realizada en el servicio de urgencias. El análisis de datos se realizó mediante software informático SPSS una vez terminada la recogida de datos. Resultados: Durante el periodo establecido ingresaron en Medicina Interna 192 pacientes con edad igual o mayor a 70 años, de los cuales 100 pacientes cumplieron criterios de anemia. 54 eran mujeres. El 62% eran mayores de 81 años. El valor medio de hemoglobina fue 10,22 (± 1,43) gr/dl en mujeres y 10,15 (± 2,11) gr/dl en varones, siendo la mediana 10,30 y 10,50 respectivamente. El 77% eran normocíticas normocrómicas. Siguiendo el índice de comorbilidad de Charlson corregido por edad, el 100% presentaba una comorbilidad alta, destacando la existencia de un 65,3% de insuficiencia renal en cualquier estadío. En cuanto a los parámetros analíticos habitualmente analizados en los estudios de anemia, salvo niveles de hierro sérico bajo, son en la mayoría de los casos valores en rango de normalidad. El 60% no tenía antecedentes de anemia. Al 29% de los pacientes se le solicitaron distintos estudios diagnósticos (estudios endoscópicos, enema opaco, TAC) y en cuanto a intervenciones terapéuticas, el 22% precisó transfusión sanguínea. Conclusiones: El paciente que ingresa en Medicina Interna con anemia es un paciente con un índice de comorbilidad muy elevado. La anemia es otro factor comórbido, y en la mayoría de los casos no se debe a un único factor causal. No es necesario solicitar a todo paciente anciano con anemia un estudio completo de la misma, sino individualizar cada caso y solicitar de forma dirigida cada analítica y prueba complementaria necesaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>