<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Andrés, Jose Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>León Soriano, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Plan de Empresa Clínica Veterinaria T+Pets</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58970</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Este plan de empresa pretende ser un análisis sobre un proyecto de Clínica Veterinaria en la ciudad de Teruel. En él se tratarán cuestiones relativas al negocio, como el entorno, la actividad propiamente dicha, su viabilidad económica, el necesario plan de marketing, el marco legal que afecta a la actividad, así como otras cuestiones necesarias para constatar la viabilidad, tanto técnica como económica de este negocio. Para realizar este plan de empresa se han tomado datos procedentes de medios de comunicación, portales de Internet especializados en veterinaria, datos económicos sobre un panel de más de 500 empresas del sector y entrevistas con una profesional veterinaria que dispone de una empresa en funcionamiento. Con ello se ha conseguido, en primer lugar, disponer de una visión clara del negocio y del potencial del mismo, en segundo lugar, aplicar la metodología de estudio, definiendo la idea de negocio, analizando el entorno, realizando la planificación comercial y de operaciones y por último, obtener un resultado económico y financiero positivo sobre la viabilidad del mismo y la rentabilidad esperada para el promotor en este proyecto de autoempleo. This business plan intends to be an analysis on the Project of a Veterinary Clinic in the city of Teruel.  In the project some issues dealing with this business will be included, such as the environment, the activity itself, its financial viability, the required marketing plan, the legal framework concerning to this enterprise, as well as other technical and economic aspects of this business, which are needed in order to prove the feasibility already stated. This business plan has been drawn up using data from an array of mass media, specialised portals on veterinary issues, actual economic data from more than five hundred businesses in this sector; as well as the interviews made with professional who practices veterinary medicine in her own business. This data collection has enabled, firstly, to get a wide and clear view of the business and its possibilities. Secondly, it has been used a research methodology, and thus setting out the business idea, analysing the environment, and carrying out a commercial and dealing planning. Finally, it has been yielded a positive economic and financial result for the promoter of this self-employment project as far as its viability and estimated rental value is concerned.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>