<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ceña Carazo, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Santander Ballestín, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Los cannabinoides como agentes antineoplásicos y su mecanismo de acción. Revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65481</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN. El uso terapéutico del cannabis es antiguo. Desde el descubrimiento del sistema endocannabinoide se llevan desarrollando numerosas investigaciones sobre sus efectos terapéuticos. Su legalización está actualmente en debate en muchos países. MATERIAL Y MÉTODOS. Se llevó a cabo una revisión bibliográfica sobre el efecto como antineoplásico de los cannabinoides y sus mecanismos de acción utilizando la base de datos de MEDLINE, centrada en los últimos 10 años, limitando los artículos de revisión y requiriendo la disponibilidad de abstract. RESULTADOS. Distintas investigaciones respaldan el efecto antitumoral de los cannabinoides en una amplia variedad de cánceres. Se describen los mecanismos implicados en su efecto antitumoral, los cambios que experimentan los tumores al recibir tratamiento, así como su uso concomitante con otras terapias. DISCUSIÓN. La utilización de terapias antitumorales con cannabinoides libres de efectos psicoactivos, así como su utilización conjunta con otros agentes antineoplásicos, parecen marcar el futuro de las investigaciones llevadas a cabo en este campo.  CONCLUSIÓN. Los cannabinoides han demostrado su eficacia antitumoral, siendo deseables futuras investigaciones que habiliten su uso en la práctica cínica PALABRAS CLAVE. Revisión bibliográfica, cannabinoides, sistema endocannabinoide, uso terapéutico, mecanismo de  acción, neoplasia, terapia antineoplásica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>