<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Querol Latorre, Vanesa</dc:creator>
  <dc:creator>Bernuz Beneitez, María José</dc:creator>
  <dc:title>La función de reinserción de la pena de prisión a través de la práctica peniteciaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47009</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Con este estudio se pretende analizar la finalidad de reinserción social de las penas privativas de libertad, recogida en el art. 25.2 de la Constitución Española de 1978, a través del estudio de las condiciones de vida en los Centros Penitenciarios. Este objetivo se ha realizado, fundamentalmente, con el análisis documental de la pena privativa de libertad desde su fundamentación teórica y aplicación práctica (estableciendo cuáles son los instrumentos de los que se valen las cárceles españolas que pueden redundar en beneficio de los internos). Es decir, exponemos en qué consiste el tratamiento penitenciario en sentido amplio: programas concretos, permisos de salida, comunicaciones, visitas, educación de los penados, etcétera. En alguna ocasión, centrándonos en el Centro Penitenciario de Zuera. A continuación detallaremos las características intrínsecas de toda prisión española y señalaremos las consecuencias que supone para el reo su ingreso en la misma.  Asimismo la última reforma del Código Penal, llevada a cabo por el Partido Popular, que introduce la pena de Prisión Permanente Revisable en España nos ha servido como ocasión para repensar dichas cuestiones y poner en tela de juicio la instauración y eficacia de la nueva pena. Pues, en este aspecto, concluiremos con la existencia de una seria incompatibilidad con el objetivo constitucional mencionado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>