<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arjol Montañés, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Biedermann, Anna Maria</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de nueva señalética para el edificio Torres Quevedo del campus Río Ebro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47457</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Actualmente la señalética del edificio Torres Quevedo resulta insuficiente para orientarse, siendo necesaria la ayuda de otras personas, bien trabajadores de la universidad (como conserjería) o estudiantes con los que se coincide en los pasillos. Es necesaria una mejora pues todos los años se incorporan nuevas personas que necesitan conocer estos edificios: nuevos estudiantes, nuevos profesores, o incluso personas que trabajan dentro del recinto (reponedores de las máquinas expendedoras, jardineros, personal de limpieza, etc...) A lo largo de todo el edificio Torres Quevedo se pueden diferenciar áreas, departamentos, aulas, etc... Es necesario que los usuarios sepan en todo momento dónde se encuentran, por lo que debe especificarse cada sección y cada puerta evitando confusión. Debe desarrollarse un nuevo sistema de señalética para cada uno de los elementos de la universidad que permita distinguirlo de forma rápida y eficaz. Toda persona que tiene alguna duda sobre la Escuela de Ingeniería y Arquitectura recurre a la página web para resolverla, pues consta de numerosos apartados que informan de cualquier consulta. Sin embargo, no dispone de ningún apartado que permita distinguir cada edificio como en un mapa, ni los departamentos de cada uno de dichos edificios. Se ofrecerá una mejora de la web que permita una previa orientación antes de llegar a la escuela, tanto en el mapa exterior como en los edificios (llevándolo a cabo en el Torres Quevedo).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>