<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrador García, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Ezquerra Gómez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Giorgio Agamben y la biopolítica moderna: poder soberano, excepción y nuda vida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31284</dc:identifier>
  <dc:subject>filosofía</dc:subject>
  <dc:subject>biopolítica</dc:subject>
  <dc:subject>giorgio agamben</dc:subject>
  <dc:subject>poder soberano</dc:subject>
  <dc:subject>derecho</dc:subject>
  <dc:subject>excepción</dc:subject>
  <dc:subject>nuda vida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El pensamiento de Giorgio Agamben presenta una serie de conceptos articulados en la teoría de modo que nos abre a un nuevo espacio crítico-reflexivo para el análisis de algunas de las categorías más importantes de la filosofía política del último siglo. Biopolítica, poder soberano, estado de excepción y homo sacer son sólo algunos de los términos que nos servirán para entender el funcionamiento y el desarrollo del sistema político que se regula en la praxis de las relaciones entre los hombres, y que, de no ponerse en cuestión a sí misma, se verá avocada a su propio aniquilamiento. No sólo nos revela, pues, Agamben, la estructura de la excepción como arma filosófica para la crítica de algunas de las nociones fundamentales en la filosofía del derecho, sino que también muestra cómo poco a poco el estado de excepción se va haciendo efectivo en términos schmittianos, como regla, subvirtiendo así pensamiento y lenguaje. De este modo, es como virtualmente Agamben nos concibe como homines sacri. Nos ofrece así varias de las tesis más importantes de los últimos quince años para entender qué es biopolítica en este nuevo siglo y en qué consiste fundamentalmente el poder soberano, un poder que carece de precedentes con respecto a las democracias y los totalitarismos del siglo XX. La noción de excepción, analizada en su estructura fundamental, nos aporta un entramado conceptual complejo de gran utilidad para el pensamiento filosófico, al señalar la zona de indistinción o indiferenciación entre lo que se excluye y lo que se incluye, entre la exterioridad y la interioridad, entre la vida y el derecho. Así pues, con el análisis de algunos aspectos de las teorías contractualistas de los escritos de Hobbes y Rousseau, pasando por la conceptualización de la biopolítica y el biopoder que Agamben recoge de Foucault, y sumando las ideas que extrae de Benjamin sobre la nuda vida, llegamos al núcleo central de este monográfico, que reflexiona sobre la condición del homo sacer en la estructura de la excepción originaria en que se fundamenta el derecho.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>