<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Allueva Latorre, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Campo Marquino, Víctor</dc:creator>
  <dc:title>Perfil de los usuarios de servicios deportivos de fitness según la situación contextual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58330</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad el sector del fitness está muy demandado por la sociedad, y cada vez son más las personas que optan por este ámbito para ocupar su  tiempo libre, además este sector es una salida profesional para licenciados/ graduados en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte (CCAFD). Por lo que se ha convertido en un sector económico muy potente en España, donde se ofertan servicios muy heterogéneos con diferentes objetivos y para  los diferentes perfiles  de las personas.  Por ello, la finalidad de este estudio es conocer el perfil de la población que requiere de estos servicios del fitness, saber sus motivaciones, gustos, conocimientos, hábitos. El estudio se ha llevado a cabo en un centro deportivo de Huesca, obteniendo una muestra de 203 personas, todas ellas mayores de edad. Con los resultados obtenidos podemos observar que la asistencia es muy similar en ambos sexos. La mayoría son solteros/as con una edad comprendida entre los 26-34 años.  La calidad de las instalaciones y el buen trato personal son muy tenidas en cuenta a la hora de la elección del centro. La principal motivación que les mueve a solicitar los servicios del fitness es el mero hecho de sentirse bien y saludables. El horario más demandado es a partir de las 20:00h. La mayoría de los usuarios acuden al centro 2 ó 3 días a la semana de forma regular independientemente de la época del año. Las actividades cardiovasculares y las de tonificación son las más solicitadas aunque algunos clientes a la hora de elegir las actividades se decantan por aquellas con monitores más motivadores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>