<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Burgui Domingo, Aida</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Trabajo fin de máster en profesorado de educación secundaria obligatoria, bachillerato, formación profesional y enseñanza de idiomas, artísticas y deportivas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11248</dc:identifier>
  <dc:subject>profesorado</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>programación</dc:subject>
  <dc:subject>habilidades del pensamiento</dc:subject>
  <dc:subject>estudio comparativo</dc:subject>
  <dc:subject>docencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Presentación del Trabajo de Fin del Máster Universitario en Profesorado E.S.O., Bachillerato, F.P. y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas. Asignatura Obligatoria y  valorada con 6 créditos. En él demostraré que soy capaz de hacer una reflexión crítica sobre los procesos de aprendizaje y la práctica docente a partir de la experiencia adquirida a lo largo del Máster, sintetizada en esta memoria. Intentando transmitir los conocimientos y aptitudes adquiridos  a lo largo de la titulación. En definitiva, intentaré reflejar el compendio de la formación adquirida a lo largo de todas las enseñanzas descritas. Esta memoria en cuestión, contiene el análisis específico de 3 actividades vinculadas a diferentes asignaturas impartidas a lo largo de ambos cuatrimestres. Los tres trabajos seleccionados han sido: el Estudio Comparativo, la Programación Didáctica y el Trabajo Final de la asignatura Habilidades del Pensamiento. Todo ello, contando con la supervisión  y dirección de José María Matesanz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>