<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Puyuelo, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Fonts Amador, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la presencia de compuestos de valor añadido en los líquidos de pirólisis de lodos de EDAR: identificación, cuantificación y extracción</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31447</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El líquido de pirólisis de lodos de EDAR puede destinarse a aplicaciones como combustible, pero su contenido en agua, nitrógeno, azufre y oxígeno, así como su heterogeneidad, ya que se separa en varias fases, hacen que tengan que mejorarse previamente sus propiedades. Por otro lado, una aplicación muy prometedora, debido a la gran variedad de compuestos presentes en el líquido, es la obtención de productos de valor añadido. Sin embargo, previamente se ha de conocer la composición del líquido, para luego estudiar los posibles productos que puedan obtenerse de él. Para ello es necesario el desarrollo de un método analítico que permita la separación, identificación y cuantificación de los compuestos presentes en cada una de las fases del líquido. El método desarrollado en el presente trabajo se basa en el fraccionamiento de cada una de las fases que forman el líquido mediante la extracción con diferentes disolventes orgánicos e inorgánicos y la extracción en fase sólida, para la posterior identificación y cuantificación de los compuestos presentes en cada una de las fracciones obtenidas mediante cromatografía de gases. Además, a diferencia de los estudios hasta ahora realizados con líquidos de pirólisis de lodos de EDAR, para llevar a cabo la cuantificación de las muestras por cromatografía se han utilizado diferentes patrones de calibración. Las fracciones principales que se han separado de las muestras de líquido mediante este procedimiento son una fracción de compuestos solubles en heptano, la cual es rica en parafinas, olefinas y compuestos aromáticos, otra de compuestos solubles en diclorometano, en la que se pueden encontrar mayoritariamente fenoles y ácidos grasos, y por último, una fracción ácida en la que se extraen los compuestos nitrogenados básicos. Para completar la cuantificación, se ha determinado también el contenido en agua de las muestras y el porcentaje de compuestos insolubles que quedan tras aplicar el método de extracción aquí desarrollado. Asimismo, se ha aplicado este método analítico a líquidos de pirólisis obtenidos en varios experimentos, llevados a cabo en un Proyecto Fin de Carrera realizado de manera paralela a este trabajo, para estudiar cómo afectan las diferentes condiciones de operación utilizadas en dichos experimentos a la composición del líquido. Además, se han identificado diferentes compuestos de valor añadido, como compuestos aromáticos, esteroles, compuestos fenólicos y ácidos grasos, entre otros, y se han observado las mejores condiciones de operación, de las que se han aplicado en dichos experimentos, para la obtención de cada uno de ellos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>