<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández de Mesa, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Fabra Caro, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Pérez-Aradros, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Framework para el despliegue automático de workflows científicos en entornos Grid</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6478</dc:identifier>
  <dc:subject>workflows científicos</dc:subject>
  <dc:subject>grid computing</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>La heterogeneidad de las infraestructuras de computación existentes para el despliegue y ejecución de workflows científicos, junto con la complejidad de los workflows utilizados en Grid, producen que el proceso de scheduling sea una tarea muy complicada. Un enfoque que ayuda a resolver esta tarea es la utilización de un broker de recursos, pero esto provoca que las infraestructuras Grid asociadas estén fuertemente acopladas con el middleware subyacente. Por tanto, la integración de diferentes middlewares representa un desafío que sigue abierto. En este proyecto se presenta un enfoque flexible para el despliegue de workflows científicos en entornos Grid heterogéneos. La propuesta realizada se fundamenta en la utilización de un sistema de coordinación basado en el modelo de Linda y un conjunto de mediadores que abstraen al sistemas de los detalles de los diferentes middlewares utilizados. Como resultado, la infraestructura permite ejecutar workflows científicos en diferentes entornos Grid de forma completamente transparente para el usuario. Además, la infraestructura desarrollada proporciona mecanismos que permiten escalar y extender la misma fácilmente, haciendo que el sistema sea adecuado para una gran variedad de escenarios. Asimismo, el framework resuelve algunos de los problemas actuales en lo referente al modelado de workflows científicos. Los lenguajes de modelado utilizados en la actualidad son muy dependientes del sistema de gestión de workflows utilizado, dificultando la utilización del mismo en otros entornos y la compartición de los experimentos. Como solución, la infraestructura propuesta permite integrar diferentes entornos de modelado utilizando un lenguaje independiente del entorno de ejecución para describir las tareas que constituyen un workflow.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>