<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Jané, Diana</dc:creator>
  <dc:creator>García-Belenguer Laita, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Villegas Corrales, Ainara</dc:creator>
  <dc:title>Miastenia gravis en perros: A propósito de varios casos clínicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31774</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La miastenia gravis (MG) es una patología autoinmune en la que se producen autoanticuerpos contra los receptores postsinápticos de la acetilcolina (AChRs), impidiéndose así la contracción muscular y produciéndose una extrema debilidad que puede afectar a músculos de distintas localizaciones.   Según su etiología puede ser congénita o adquirida, este trabajo se centrará únicamente en la adquirida, cuyas posibles formas de presentación clínica son tres: la forma focal, la forma generalizada y la crisis miasténica; cada una con unos signos y evolución característicos. El diagnóstico se obtiene mediante la determinación de niveles séricos elevados de anticuerpos circulantes contra receptores de acetilcolina y  otros test de actividad neurológica. La base del tratamiento es la administración de agentes anticolinesterásicos como el bromuro de piridostigmina o de neostigmina y el pronóstico es de reservado a malo, distinto en cada paciente, debido a la variación en la presentación de complicaciones asociadas a la enfermedad.  Se concluye de este trabajo que la MG es una enfermedad probablemente infradiagnosticada en la especie canina, debido a que puede confundirse y asociarse con otras patologías y  a la dificultad que presenta en su diagnóstico confirmatorio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>