<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>PAULES HERNÁNDEZ, ALEJANDRO</dc:creator>
  <dc:creator>Mª ROSARIO ROMERO</dc:creator>
  <dc:title>TRABAJO FIN DE MASTER MODALIDAD A ESPECIALIDAD DE EDUCACIÓN FÍSICA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56380</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin De Master pretende realizar una síntesis de los conocimientos adquiridos a lo largo de todo el curso académico en el Master de Profesorado especialidad en Educación Física de la Universidad de Zaragoza, en la que, debido a la adquisición de una serie de competencias que cada asignatura a través de sus actividades propuestas nos ha brindado, se ha conseguido que los alumnos cumplamos el objetivo de estos estudios y seamos competentes en nuestra materia. De esta manera hemos sido capaces de realizar un análisis crítico y fundamentado de los contenidos impartidos, de las condiciones en que se han impartido y  de su contexto. Esto ha posibilitado la realización de una memoria integradora a partir del análisis y justificación de un mínimo de dos actividades de alguna de las asignaturas (en mi caso la creación e implementación de una Unidad Didáctica de Rugby para la asignatura de Prácticum II, y del desarrollo e implementación de un Proyecto de Innovación en el medio escolar para la asignatura de Prácticum III).  Sirviéndonos esto para abstraer una serie de conclusiones que enriquecen nuestra experiencia como futuros docentes y que pueden resultar una información valiosa para nuevas generaciones que accedan a estos estudios de postgrado y que quieran dedicarse a la docencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>