<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Losilla, Gabriela</dc:creator>
  <dc:creator>Salas Fumás, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Buenas prácticas en las empresas: Medición de la huella de carbono en el sector logístico y de transporte</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37026</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado es analizar la medición de la “huella de carbono” como buena práctica de gestión empresarial en el marco de la política de sostenibilidad medioambiental y responsabilidad social de las empresas. El trabajo destaca la conveniencia para el interés general y para el interés particular de las empresas, de que la Gestión Medioambiental (GM) se equipare en importancia a la gestión de las principales áreas funcionales como marketing y operaciones. En este sentido, la GM, además de contribuir a un desarrollo económico y social sostenible, se convierte también en una palanca de buena gestión empresarial con impacto positivo en los beneficios, a través de  la reducción de sus costes mediante el uso eficiente de sus recursos, y el fortalecimiento de la imagen y reputación en las relaciones con proveedores, clientes y sociedad en general. Se trata, por tanto, de que las empresas reconozcan las oportunidades de contribuir al bienestar general sin sacrificios importantes en sus beneficios privados o incluso aumentándolos a la par, con una gestión centrada alrededor del concepto de “valor compartido”, en el que concurren tanto las políticas medioambientales como las políticas sociales de formación de los trabajadores, condiciones dignas de trabajo e innovación tecnológica. Una de las herramientas más comunes entre las empresas para el desarrollo de la Gestión Medioambiental es la medición de la huella de carbono, como parte de una política general dirigida a la reducción de la emisión del CO2, gas perteneciente al grupo de los gases efecto invernadero. La memoria muestra un ejemplo realista de cómo se lleva a cabo el cálculo de la huella de carbono en las empresas del sector logístico, y dentro del mismo, en una empresa dedicada principalmente a la actividad de transporte.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>