<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fustero Bes, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Santander Ballestín, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Papel de la prostaglandina E2 en el cáncer y posibilidades terapéuticas que ofrece</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57575</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día se realizan una gran cantidad de estudios y se invierte mucho tiempo, esfuerzo y dinero en buscar formas de tratar y prevenir el cáncer. Recientes estudios demostraban que la utilización de AINEs disminuía la incidencia de ciertos tipos de cáncer y que mejoraba su pronóstico aunque a costa de padecer un gran número de efectos secundarios. Estos fármacos bloquean la enzima COX de manera no selectiva, se descubrió que gran parte de los efectos secundarios que presentaban los pacientes dependían de la isoforma 1 de esta enzima, y por tanto se intentó un tratamiento con nuevas drogas inhibidoras selectivas de la isoforma 2. Estos, también presentaban los mismos efectos sobre el cáncer sin gran parte de los efectos secundarios de los anteriores fármacos, sin embargo su uso prolongado generaba efectos adversos cardiovasculares. Para evitar estos efectos secundarios es necesario conocer los procesos que llevan a esta disminución de la incidencia de cáncer a través de la inhibición de la COX2 y esto nos lleva al estudio de uno de sus productos, la PGE2 que se ha descubierto que se encuentra aumentada en diversos tejidos tumorales.  Esta prostaglandina puede inducir el crecimiento tumoral, uniéndose a sus receptores e iniciando así distintas vías que controlan la proliferación celular, la migración, la apoptosis y la angiogénesis en distintos tipos de canceres humanos.  Por esto, conocer bien las vías a través de las cuales la PGE2 produce estos efectos, podría llevar a desarrollar nuevos fármacos que tengan como diana estas vías y que permitan conseguir estos efectos beneficiosos que presentan los AINEs evitando un exceso de efectos adversos. Gracias a lo cual, se puedan utilizar de manera segura en la quimioprevención y en el tratamiento de los distintos tipos de cáncer.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>