<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gonzalo Aranda, Ester</dc:creator>
  <dc:creator>Magallón Botaya, María Rosa</dc:creator>
  <dc:title>"Daroca saludable": Programa de Intervención Comunitaria en Educación y Promoción de la Salud en un ámbito rural.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64693</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivos. El principal objetivo es diseñar, implementar y evaluar un proyecto participativo y multidisciplinar de Intervención Comunitaria en Daroca, con actividades de Educación y Promoción de la Salud que puedan perdurar en el tiempo; al mismo tiempo se pretende conocer las actitudes y las expectativas de las y los profesionales del Centro de Salud sobre Atención Comunitaria, Prevención y Promoción de la Salud. Método. Estudio de Intervención Comunitaria sobre la población de la Ciudad de Daroca y Comarca procediendo a un mapeo inicial, seguido del diseño e implementación de las actividades integradas, y con una evaluación posterior. Resultados. Se ha realizado un estudio básico de la población de Daroca y se ha creado un Mapa de Recursos Comunitarios, tomando contacto con  varios grupos sociales e identificando los Activos en Salud; se ha establecido una mesa coordinadora del Programa y se han llevado a cabo las distintas actividades planificadas (el "Paseo Saludable", el "Empoderamiento saludable juvenil", "la Salud también a través de la Radio" y el curso de "Maternidad y Paternidad saludable"), las cuales han sido evaluadas mediante indicadores de participación y satisfacción,  mediante cuestionarios específicos para cada intervención, y mediante la realización de un grupo de discusión (con participantes en el Paseo Saludable); también se ha organizado un equipo multidisciplinar que ha realizado un Estudio de Salud sobre hábitos de vida del alumnado de Educación Secundaria del Instituto, y por otra parte, se ha recogido información sobre las actitudes que tienen las y los profesionales sanitarios respecto a la Atención Comunitaria, la Prevención y la Promoción de la Salud, con un cuestionario validado y mediante una entrevista semiestructurada a una de las enfermeras del Centro de Salud. Conclusiones. Es posible y es positivo implantar un Programa de Intervención Comunitaria en un área rural; concretamente "Daroca Saludable" ha sido muy bien acogido y valorado, y puede servir de ejemplo y de estímulo para iniciativas similares en otros territorios, aunque no se puede asegurar que vaya a tener una continuidad en el tiempo; los principales retos para el futuro son fomentar una cultura de participación activa entre la población y entre las y los profesionales sanitarios, e introducir las actividades comunitarias dentro de la dinámica habitual de trabajo en un Centro de Salud; resulta imprescindible contar con una buena evaluación de cada actividad realizada, y en este sentido puede ser de gran utilidad la investigación cualitativa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>