<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>McKinney Albar, Sinead</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Soriano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Caso Clínico: Cuidados de enfermería en un paciente con síndrome de Guillain-Barré</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70577</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Síndrome de Guillain-Barré (SGB) es una polineuropatía desmielinizante inflamatoria aguda, producida por una respuesta inmunológica contra la mielina de los nervios periféricos. Suele comenzar con debilidad muscular en extremidades y extenderse a otros músculos, produciendo incluso insuficiencia respiratoria, tratándose de una situación de urgencia que requiere unos cuidados multidisciplinares para conseguir la mejor evolución y el mínimo de complicaciones. Objetivos: Realizar un caso clínico determinando los cuidados de enfermería a aplicar en un paciente con SGB en fase aguda. Metodología: Para realizar este caso clínico se ha utilizado el modelo enfermero de Virginia Henderson utilizando la taxonomía NANDA y NIC. Desarrollo: Manuel fue diagnosticado de SGB e ingresado en una Unidad de Cuidados Intensivos. Se realizó una valoración de las necesidades del paciente, formulando posteriormente los problemas de colaboración y diagnósticos enfermeros a tener en cuenta para determinar las intervenciones y actividades de enfermería a realizar para evitar las posibles complicaciones. Conclusión: Enfermería ha de realizar con estricta asepsia todas las técnicas que así lo precisen para evitar posibles complicaciones y ofrecer cuidados dirigidos al aspecto psicosocial proporcionando empatía, apoyo emocional y escucha activa al paciente y a la familia. Síndrome de Guillain-Barre, Atención de enfermería y Cuidados Intensivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>