<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Cubero, Jonathan</dc:creator>
  <dc:creator>Nuño Morer, Felipe</dc:creator>
  <dc:title>Estrategia educativa de enfermería sobre primeros auxilios en alumnos de 4º de educación secundaria obligatoria. Intervención y análisis.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70515</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las situaciones que requieren medidas de primeros auxilios ocasionan unos 4000 fallecimientos anuales. Sólo un 12% de la población española tiene conocimientos sobre primeros auxilios, por tanto, aumentando este porcentaje se disminuirían los fallecimientos ocasionados por dichas situaciones.  Respecto a la edad de aprendizaje, algunos autores indican que la adolescencia es la mejor etapa para adquirir y afianzar conocimientos sobre primeros auxilios. En España no existe normativa que regule la enseñanza de primeros auxilios en Educación Secundaria Obligatoria (E.S.O.) a diferencia de otros países. Sí está contemplada la inclusión de primeros auxilios en Educación Primaria pero no se sabe qué tipo de profesional los impartirá, barajándose la posibilidad de ser impartidos por profesores de educación física o por enfermeros.  Objetivo: Evaluar la efectividad de una intervención educativa sobre primeros auxilios realizada en alumnos de 4º curso de Educación Secundaria Obligatoria (E.S.O.) del I.E.S. Ramón y Cajal de la ciudad de Huesca. Metodología: Estudio cuasiexperimental, prospectivo y longitudinal. Diseño Pre-test post-test.  Desarrollo: Administración de un cuestionario con 15 ítems sobre primeros auxilios, impartición de 2 sesiones teóricas y 1 sesión práctica sobre la materia y posterior reevaluación administrando de nuevo el mismo cuestionario.  Conclusión: Los programas de primeros auxilios son una actividad muy bien acogida por los escolares, quienes han visto aumentados sus conocimientos sobre esta materia. Según los escolares encuestados, los primeros auxilios deberían ser incluidos de forma obligatoria en E.S.O. y Enfermería debería ser el profesional elegido para impartirlos.  Palabras clave (DeCS): Primeros auxilios,  Escuela, Reanimación cardiopulmonar,  Enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>