<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Cebollada, Alfredo</dc:creator>
  <dc:creator>Sola Martínez, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Fabricación por solidificación direccional en geometría plana, caracterización óptica y microestructural del compuesto eutéctico Al2O3-Er3Al5O12 para aplicaciones como dispositivos termofotovoltaicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31537</dc:identifier>
  <dc:subject>eutéctico</dc:subject>
  <dc:subject>al2o3-er3al5o12</dc:subject>
  <dc:subject>emisor selectivo</dc:subject>
  <dc:subject>dispositivos termofotovoltaicos</dc:subject>
  <dc:subject>microestructura eutéctica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Fabricación por solidificación direccional mediante fusión zonal por láser en geometría plana a velocidades de 180 y 720 mm/h del compuesto eutéctico Al2O3-Er3Al5O12 Posterior producción de pastillas de este compuesto y fusión de una de sus caras mediante láser a velocidades de 180 y 720 mm/h. Caracterización óptica y microestructural tanto de las pastillas, como de la superficie fundida. Estudio de la dependencia de la emisividad captada con el ángulo de posicionamiento de la sonda receptora. Estudio de la dependencia de la emisividad con la temperatura mediante la medición de la potencia del láser. Comparación de las emisividades de las distintas muestras tanto en sus zonas normales como en sus superficies fundidas. Comparación de emisividades de las muestras eutécticas con la de sus polvos constituyentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>