<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Arilla, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Programa de difusión de la figura de la enfermera escolar en centros educativos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32018</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>1.	Introducción: La Enfermera Escolar no es una figura de reciente creación, sin embargo en España, no está institucionalizada en todos los Centros Educativos a pesar de que se refleja un déficit en la atención sanitaria en los propios Centros Escolares y en la formación de Educación para la Salud. 2.	Objetivos: El objetivo principal de este programa fue poner de manifiesto la necesidad de la Enfermera Escolar y contribuir a divulgar su figura. 3.	Método: Se ha realizado una revisión bibliográfica en distintas Bases de Datos, y se ha llevado a cabo un trabajo de campo consistente en entrevistas a profesionales docentes y de la salud.  Finalmente se realizó un díptico informativo que contribuye a difundir la importancia de la labor de la Enfermera Escolar. 4.	Conclusiones: La Enfermera Escolar debido a su formación clínica y holística, reúne el perfil idóneo para promover  la salud en el ámbito escolar, ya que garantiza la asistencia inmediata, el seguimiento y la atención a escolares tanto sanos como con necesidades especiales, fomentando hábitos de vida saludables en toda la comunidad educativa y favoreciendo el trabajo interdisciplinar con el profesorado. 5. Palabras clave:  Enfermera escolar, salud escolar, educación, enfermería, escolares, patologías crónicas, alergias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>