<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez García, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Abecia Martínez, José Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Hacia un manejo reproductivo ovino sostenible: la presencia de machos sexualmente activos como herramienta de trabajo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31778</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las ovejas, al igual que las cabras, presentan  una bien definida estacionalidad sexual: durante los meses de primavera y verano sufren un periodo de descanso ovulatorio  controlado principalmente por el fotoperiodo, dicha etapa recibe el nombre de anestro estacional. Además, la alimentación y las relaciones socio-sexuales entre géneros afectan a la longitud de dicho periodo anovulatorio. Durante estos mismos meses los machos sufren también una disminución de su actividad sexual; por lo que una de las áreas de trabajo principales dentro de este contexto es el estudio de las relaciones socio-sexuales entre animales para controlar la actividad reproductiva a contraestación.  Se ha observado que el contacto permanente tanto de ovejas como de cabras, con machos sexualmente activos durante el anestro estacional, activados mediante tratamiento previo fotoperiódico de días largos y melatonina, impide la aparición del anestro estacional de las hembras, permitiendo que un elevado porcentaje de ellas se mantengan cíclicas todo el año (Delgadillo et al., 2002; Forcada y Abecia, 2006). A partir de estos resultados completamente nuevos, estudiaremos la respuesta de corderas Rasa Aragonesa en primavera a la presencia continua de machos activados sexualmente mediante tratamiento lumínico y melatonina exógena, para comprobar si éstos son capaces de adelantar la pubertad de dichas corderas.  Finalmente los resultados obtenidos fueron: 68% de las corderas expuestas al grupo de machos activados sexualmente presentaron su primer celo en este periodo de anestro, sin embargo, las corderas expuestas a los machos control no presentaron signos de celo. Por lo tanto, los resultados indican que  la presencia de machos sexualmente activos puede anular el efecto inhibitorio ejercido por el fotoperiodo en la época de anestro estacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>