<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viejo Orna, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Piñero, María Aránzazu</dc:creator>
  <dc:title>Crisis de la masculinidad y organización del trabajo: una aproximación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12780</dc:identifier>
  <dc:subject>masculinidad</dc:subject>
  <dc:subject>feminismo</dc:subject>
  <dc:subject>subjetividad</dc:subject>
  <dc:subject>crisis</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo</dc:subject>
  <dc:subject>fordismo</dc:subject>
  <dc:subject>posfordismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La actual crisis económica y de valores es señalada por Lia Cigarini y Carla Lonzi como una crisis de la masculinidad. Empezando por una aproximación general al análisis de la masculinidad mediante la obra de R.W. Connell, pasaremos a analizar una de las principales fuentes de subjetividad para los hombres, el trabajo. Completaremos las ideas de Victor Seidler sobre la configuración de esta subjetividad en el ámbito fordista con la exploración de Richard Sennet al respecto, cuyo estudio también atiende a las nuevas formas de trabajo fordista. Sin embargo, debido al corto alcance de algunos de sus análisis y de su propuesta, y la falta de atención de Seidler a la heterosexualidad obligatoria, señalada como elemento básico para entender la división sexual del trabajo por Gayle Rubin, pasaremos al análisis del posfordismo de Iaia Vantaggiato y Annarosa Butarelli, que entienden este como trabajo feminizado, tanto por la incorporación de las mujeres al mercado laboral, como por la reconfiguración del mercado para acoger las cualidades que estas aportan. Esto da lugar a un desplazamiento de la producción industrial hacia la relación como fuente de valor, cambiando los marcos temporales y burocráticos rígidos que servían como fuente de reconocimiento masculino por otros volátiles y cambiantes, en los que los hombres son incapaz de reconocerse, quedando sumidos en una crisis interna, pero que es percibida como externa e indisoluble. La busqueda de salidas a esta crisis de la masculinidad pasa por el reconocimiento del valor de los análisis del feminismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>