<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Viñuales, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Tabuenca Cintora, Víctor</dc:creator>
  <dc:title>Adaptación y cálculo al CTE de nave industrial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13323</dc:identifier>
  <dc:subject>cálculo estructural</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Proyecto Fin de Carrera consiste en el cálculo adaptado al Código Técnico de la Edificación de la estructura metálica de una nave industrial destinada al almacén de productos prefabricados de hormigón en el término municipal de Tardienta provincia de Huesca. La nave que se recalcula tiene unas dimensiones totales de 20 metros de ancho por 72 metros de largo, y una altura de cumbrera de 10,5 metros en el punto central de la cubierta a dos aguas. La estructura de cubierta está resuelta mediante la colocación de cerchas, salvo en los dos extremos de la misma, que se resuelve con dinteles que apoyan en los pilares de cierre. Además, la estructura soluciona la necesidad de disponer de un puente grúa de 20 toneladas cuyos movimientos de traslación en los dos sentidos abarcará la totalidad del espacio interior de la nave. El trabajo llevado a cabo en el proyecto se extiende a una memoria y 4 anejos a la misma. En los dos primeros anejos se redacta el cálculo de la estructura, en el anejo nº 3 se adjunta el presupuesto de las obras y el cuarto recoge en formato digital el proyecto original. El cálculo global de la estructura comprende tanto una parte en acero adaptada al Código Técnico de la Edificación como una parte en hormigón adaptado a la norma EHE-2008. Los cálculos de la estructura metálica comprenderán los siguientes elementos estructurales: correas de cubierta, correas de cierre frontal, cercha, viga carril del puente grúa, correas de cierre lateral, pilares de cierre, cruces de San Andrés, arriostramiento de cubierta, arriostramiento lateral, dinteles de cierre, pilares principales, placas base de los pilares y anclajes. Los cálculos de hormigón recogerán el conjunto de las cimentaciones que comprenden las zapatas de los pilares principales, las zapatas de los pilares de cierre, las vigas de atado lateral y por último las vigas de atado frontal. Se recoge además en la memoria una comparativa sobre los perfiles metálicos obtenidos tanto con la normativa anterior como con la normativa actual. En el desarrollo del proyecto, los cálculos se han realizado “a mano” con la única salvedad de la utilización del soporte informático CYPE Ingenieros nuevo metal 3D, para el cálculo de la envolvente de esfuerzos en la cercha. Por otro lado se ha utilizado el programa informático PRESTO para la realización del presupuesto de la obra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>