<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viviens Redondo, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional y cuidados paliativos. Competencias y actuaciones de la T.O</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7496</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados paliativos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En la unidad de cuidados paliativos se realiza la evaluación diagnóstica y terapéutica de pacientes afectados de enfermedades en fase terminal que requieren intervención por parte de un equipo especializado para llevar a cabo el control de los síntomas. Un reto actual, además del de indicar el tratamiento adecuado en el momento oportuno, es el de conocer y respetar la voluntad y las prioridades de cada enfermo antes de ponerlo en práctica. También se pretende ofrecer el mayor bienestar físico, psíquico y mental posible, a través de todos los medios de los que se disponga, incluyendo otras alternativas a los tratamientos médicos y de enfermería, los cuales eran los únicos que se ofertaban hasta hace unos años en estas unidades. En los centros socio-sanitarios se pretende alcanzar en la práctica, este cuidado global del paciente, y no sólo garantizar su confort, sino también el de sus cuidadores y familiares, teniendo como otra de sus metas la prevención del duelo patológico. El objetivo del presente trabajo es investigar sobre las competencias y actuaciones de la terapia ocupacional en las unidades de cuidados paliativos. Justificar su intervención en el equipo de esta unidad ofreciendo, además del marco teórico, algunos ejemplos prácticos. También se destacará la importancia del trabajo en equipo y de la continua interacción del mismo para coordinar las actuaciones y lograr alcanzar con éxito los objetivos marcados para cada caso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>