<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Álvarez, Rodolfo</dc:creator>
  <dc:creator>Dean Álvarez-Castellanos, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>La arquitectura de Gerardo Cuadra: El templo de Santiago en La Unión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61223</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La arquitectura moderna llevada a cabo en España en la segunda mitad del siglo XX, tiene en la figura de Gerardo Cuadra, a su máximo exponente en La Rioja. Su condición de arquitecto y sacerdote le permitirán participar en las directrices que se están llevando a cabo con motivo de la celebración del Concilio Vaticano II. Años que Gerardo vivirá entre Roma, donde estudia la licenciatura y doctorado en teología, y La Rioja. Esto, sumado a los viajes que realizará por el centro y norte de Europa, le permitirá el aprendizaje y observación de la nueva arquitectura que está teniendo lugar esos años.  Tras tres años de estudios en Roma, Gerardo se establecerá de manera definitiva en La Rioja, donde recibirá sus primeros encargos. Encargos ligados al ámbito religioso y donde el arquitecto se enfrentará por primera vez a la realización de una nueva arquitectura. Primeras obras, la casa de descanso para las Madres Teresianas en el Rasillo y el templo de Santiago en La Unión, que marcarán ya, el tipo de arquitectura que el riojano realizará en un futuro. Arquitectura que le permitirá enfrentarse por primera vez con el lugar y con el hormigón y la luz como nuevos materiales de proyecto, y que le servirán como influencia para su arquitectura posterior.   Este documento nos permitirá entender cómo Gerardo Cuadra se enfrenta a una de sus primeras obras, el templo de Santiago en La Unión. Cómo lo aprendido en sus años en Madrid y sus viajes por Europa le permitirán enfrentarse a los problemas existentes esos años dentro de la arquitectura religiosa, y cómo este proyecto le servirá posteriormente para la realización de una arquitectura moderna. Arquitectura que permitirá la introducción de un nuevo lenguaje en la arquitectura riojana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>