<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benítez Gómez, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Royo, Eva</dc:creator>
  <dc:title>De cómo el interés partidista influyó en la configuración constitucional del Senado y de las principales propuestas de reforma y supresión.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65104</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las Segundas Cámaras en los Estados políticamente descentralizados como España tienen el objetivo de canalizar la estructura territorial del país para que los intereses de los distintos entes territoriales puedan estar presentes en las decisiones estatales. De hecho, la Constitución Española de 1978 consagra al Senado como una «Cámara de representación territorial». Pero el modelo senatorial español es el resultado de diversas transacciones en el proceso constituyente, que generaron un Senado poco funcional que se ha denominado híbrido. La práctica demuestra que la Cámara Alta ha terminado siendo una duplicidad del Congreso de los Diputados, donde el interés político-partidista liquida al territorial. Por ello, las voces que hoy en día defienden la necesidad de reformar el Senado son ampliamente mayoritarias. Este trabajo refleja cómo ninguna de las opciones que la doctrina maneja para la territorialización de la Cámara Alta conseguiría que los senadores fuesen totalmente ajenos a la deriva partidista, y se adentra no sólo en el concepto de «representación territorial» sino también en la dificultad de su consecución, algo crucial para quienes no proponen únicamente reformar el Senado sino que abogan directamente por su supresión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>