<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laguarta Velicias, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Manyà Cervelló, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de las condiciones de operación de la pirólisis lenta (temperatura final y presión) en la estabilidad potencial del biochar obtenido a partir de alperujo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12357</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El alperujo, residuo procedente de la extracción del aceite de oliva, se destina, tras secarlo y extraerle el aceite de orujo, a la cogeneración de energía eléctrica y térmica mediante combustión. Sin embargo, y debido a la gran cantidad de residuo que se genera, es necesaria la búsqueda de vías alternativas para la completa valorización de este subproducto. El presente proyecto se centra en la pirólisis lenta de esta biomasa, con el objeto de establecer las condiciones óptimas de presión y temperatura para obtener un biochar con un alto contenido en carbono fijo y alta aromaticidad que mejore las propiedades del suelo al cual se aplica. Se ha evidenciado un efecto positivo de la temperatura final y de la presión en la estabilidad potencial del biochar obtenido: alto rendimiento en carbono fijo y elevada aromaticidad, siendo las condiciones óptimas 600ºC de temperatura y una presión absoluta de 1,013 MPa. Otro de los beneficios medioambientales derivados de la pirólisis de alperujo es el de reducción de las emisiones de CO2. El carbón vegetal obtenido mediante pirólisis es una sustancia estable rica en carbono, cuya aplicación en suelos comporta una retención o secuestro de CO2. Por lo tanto, estamos ante un proceso que, por un lado, contribuye a reducir emisiones de efecto invernadero, además de mejorar las propiedades de los suelos agrícolas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>