<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Macarrilla Maluenda, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Ayensa Vázquez, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados en el límite de la vida: plan de cuidados de enfermería del bebé prematuro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31992</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Un recién nacido prematuro nace sin haber completado la maduración de sus órganos y sistemas, por lo que no va a ser capaz de mantener de manera independiente el correcto funcionamiento de su organismo. Necesita de cuidados continuados y específicos para completar su desarrollo. En los últimos 25 años ha ido incrementando la supervivencia de los prematuros y por lo tanto han ido evolucionando sus cuidados. El objetivo principal fue elaborar un plan de cuidados de enfermería estandarizado para el R.N. Prematuro. Conocer los principales diagnósticos, revisar y actualizar los cuidados del RN prematuro. Se realizó una búsqueda bibliográfica para la recopilación de artículos y documentos científicos para desarrollar el trabajo. Se han usado bases de datos científicas para esta búsqueda. Se ha usado el modelo enfermero de Virginia Henderson. Se desarrolló los diagnósticos principales que presenta un bebe prematuro basándonos en las 14 necesidades de Virginia Henderson. Basándonos en esto se estableció el plan de cuidados. Se desarrolló un plan de cuidados estandarizado de enfermería para el bebe prematuro donde se estableció que el recién nacido prematuro debe considerarse como un paciente especial, donde se comparte la misma taxonomía NANDA pero el conjunto de actividades e intervenciones hace que sean únicas para él.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>