<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Biel Cubero, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>García Martínez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La intervención del trabajo social con menores consumidores en Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9029</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La siguiente investigación trata de apoyar conocimientos científicos y acercar a la población a una gran problemática actual como es el consumo de drogas en menores. Se trata de situaciones que cada día están perjudicando a más adolescentes y familias. Los factores sociales son complejos y dentro de ellos podemos diferenciar los microsociales, es decir aquellos contextos más inmediatos en los que el menor participa directamente como la familia, el grupo de iguales… y los macrosociales, que agrupan los factores de riesgo dirigidos más a lo socioeconómico, sociocultural… que condicionan la calidad de vida. Los objetivos de dicha investigación plantean por un lado analizar y evaluar las intervenciones desde el Trabajo Social con menores consumidores y por otro lado, conocer las características del menor consumidor y su percepción sobre los centros especializados utilizados en Zaragoza. Es importante mencionar que el tratamiento con menores debe comprender no solo al menor identificado como paciente sino a su entorno inmediato, en la medida que los medios lo permitan ya que el menor está influido por una serie de factores como he comentado anteriormente. Por tanto, no solo el trabajo depende de un grupo de profesionales sino de toda la población, aumentando los mensajes de concienciación y orientación dando lugar a un aumento de éxitos y a una disminución de fracasos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>