<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrero Lobato,Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de los programas de intervención múltiple sobre el cumplimiento de la higiene de manos y la incidencia de infecciones nosocomiales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7208</dc:identifier>
  <dc:subject>higiene de manos</dc:subject>
  <dc:subject>recomendaciones sobre la higiene de manos</dc:subject>
  <dc:subject>cumplimiento de la higiene de manos</dc:subject>
  <dc:subject>tasas de incidencia de las infecciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Como consecuencia del enorme progreso sufrido durante las últimas décadas por los sistemas sanitarios y la gran exigencia de los usuarios, surge la necesidad de ofrecer una práctica asistencial segura con el fin de disminuir los posibles eventos adversos derivados de los cuidados prestados durante la hospitalización. Las infecciones nosocomiales es uno de los eventos adversos más prevalentes derivados de la asistencia sanitaria. Son responsables de las afectaciones más graves, prolongación de la estancia hospitalaria, alto coste imprevisto para los pacientes y familiares, una enorme carga adicional para el sistema sanitario y por último elevan la mortalidad. La calidad asistencial es la clave para preservar la seguridad del paciente por lo que establecen políticas en relación con la prevención medición y evaluación de los errores en la práctica de salud. La protocolización de prácticas seguras como es la higiene de manos son las medidas más defendidas para ofrecer una asistencia segura a los usuarios. Objetivo: Evaluar la efectividad de las campañas de promoción de higiene de manos en cuanto al grado de cumplimiento por parte del personal sanitario  y su influencia sobre las tasas de incidencia de nosocomial. Además se revisará las recomendaciones sobre la correcta higiene de manos con el fin de conocer y evaluar la calidad de la técnica empleada y otros factores que pueden intervenir. Metodología: Se realizará una revisión bibliográfica en bases de datos biomédicas. La promoción de la higiene de manos es una medida primordial para contribuir a la seguridad de los pacientes dado que permite prevenir posibles infecciones. Por este motivo, los profesionales deberían considerarla como una prioridad para ofrecer a los pacientes cuidados de calidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>