<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Batiz Undabarrena, Leire</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Aparicio, María Adoración</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica en dos casos de linfedema secundario de miembro superior postmastectomía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14140</dc:identifier>
  <dc:subject>linfedema secundario postmastectomía</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>terapia descongestiva compleja (tdc)</dc:subject>
  <dc:subject>drenaje linfático manual (dlm)</dc:subject>
  <dc:subject>presoterapia </dc:subject>
  <dc:subject>vendaje multicapa</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción. El linfedema es un aumento anormal de líquido rico en proteínas acumulados en el espacio intersticial, causado por un fallo en el sistema linfático, que genera una hinchazón en una extremidad. Puede ser primario o secundario, siendo el secundario postmastectomía tras cáncer de mama el más frecuente en los países desarrollados. El tratamiento más empleado para el linfedema es la terapia linfática descongestiva (TDC), tratamiento que engloba diferentes técnicas.   Objetivos. El objetivo principal de este estudio fue valorar la eficacia de la TDC en dos casos de linfedema secundario a cáncer de mama: un caso leve (caso A) y un caso grave (caso B.    Metodología. Se trataba de un estudio longitudinal prospectivo y cuasi-experimental en el que había dos pacientes (intersujeto), denominadas caso A y B. La valoración se realizó los días 1, 5 y 10 de tratamiento y los aspectos evaluados fueron los siguientes: consistencia del edema, calidad de la piel, circometría, volumetría, balance articular del hombro y calidad de vida (escala FACT-B+4). Se aplicó la TDC durante 10 días consecutivos, realizándose el drenaje linfático manual, aplicando presoterapia, supervisando ejercicios activos de miembro superior, instruyendo sobre cuidados de la piel y colocando un vendaje multicapa.   Conclusiones. Los resultados obtenidos mostraron una disminución del edema (volumen y circometría), mejoría de la calidad de vida y normalización del movimiento articular del hombro en los dos casos. La consistencia y calidad de la piel solo mejoró en el caso B.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>