<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Gutiérrez José Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Lacasta Lozano, Delia</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz de Arcaute Rivero, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>González Sainz, Jose María</dc:creator>
  <dc:title>Principales patologías asociadas al desvieje del ganado ovino en Aragón.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63819</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El desecho o desvieje es una práctica que usan habitualmente los ganaderos, la cual se podría definir como una eliminación de aquellos animales que ya no cumplen unos requisitos productivos, bien por tener una edad avanzada, patología u otra circunstancia que se lo impida. El desvieje tiene como objetivo reducir las pérdidas económicas derivadas de la baja productividad de los animales y mejorar la sanidad dentro del rebaño. El objetivo de este trabajo ha sido realizar un estudio sobre las principales causas de desecho de los animales recibidos al Servicio Clínico de Rumiantes (SCRUM). Este estudio se ha basado principalmente en la información obtenida de todos aquellos animales que recibe la Facultad de Veterinaria de Zaragoza, entre los cursos 2014-15 y 2015-16.  Los datos de los animales son obtenidos individualmente y se recopilan en una ficha de exploración clínica y de necropsia, y posteriormente son procesados en un programa informático (SPSS). El  rango medio de edad de los animales de este estudio fue de entre 4 y 8 años, presentando el 75% de ellos una pobre condición corporal. Por sistemas, los más afectados fueron el respiratorio (81,40%), en el cual destacamos la neumonía intersticial (14,70%), seguido del digestivo (63,00%), donde el 9,10% presentaron enteritis granulomatosa y el 15,20% presentaron lesiones asociadas a parásitos, por último, la afección de la glándula mamaria, que representa el 30,90%.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>