<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garcés Antón, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Clavel Parrilla, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia de parásitos intestinales en una consulta de pediatría de un centro de salud de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47935</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La parasitosis intestinal es una importante causa de morbilidad y mortalidad a nivel mundial, especialmente en niños y en regiones en desarrollo o con un nivel socioeconómico bajo.  Se ha llevado a cabo un estudio descriptivo retrospectivo  con el objetivo de determinar la prevalencia de parasitosis intestinal en 967 niños de una consulta de pediatría de Zaragoza desde el 1 de enero de 2005 hasta el 31 de diciembre de 2014, analizar cuáles han sido los parásitos más frecuentes, la edad, sexo y origen de los pacientes diagnosticados, los síntomas que presentaban y el tratamiento que recibieron. El estudio ha mostrado una prevalencia de parasitosis intestinal durante los 10 últimos años de 6,51%. De los 967 sujetos, 63 estaban infestados por uno o más parásitos intestinales.  Se han encontrado hasta 9 parásitos diferentes. El más frecuente ha sido Enterobius vermicularis (5,17%), seguido muy por debajo por Giardia lamblia y Trichuris trichiura (0,52% cada uno) y Ascaris lumbricoides y Blastocystis hominis (0,31% cada uno). Otros parásitos presentes han sido: Entamoeba spp., Schistosoma spp., Hymenolepis nana y Cryptosporidim spp. El país de origen de los niños afectados es muy variado: España, Marruecos, Ecuador, Guinea Ecuatorial, Rumanía, Argelia, Nicaragua, Senegal, Pakistán, Cabo Verde, Gambia e India. Es importante tener en cuenta a E. vermicularis como posible etiología de prurito anal en niños y realizar un estudio de parásitos en heces como screening de parasitosis intestinal en niños procedentes de países endémicos o que hayan viajado a éstos recientemente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>