<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Edo Fernández, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Lorente, Víctor</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de los parámetros antropométricos en jugadores de categorías base de fútbol</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64834</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El TFG que se va a exponer más adelante tiene como propósito, valorar la condición física de los futbolistas de las categorías base, del Club Deportivo Oliver, y como objetivo secundario clasificar en diferentes percentiles según IMC, el cual trataremos de precisar a través de: medición de altura en tallímetro, pesaje, porcentaje grasa corporal, porcentaje de agua corporal e IMC con la Tanita de bioimpedancia eléctrica modelo(SC 204 MA), medidas antropométricas de los pliegues bicipital, tricipital, subescapular, supra iliaco, abdominal, y muslo medial, junto a los perímetros de cintura – cadera. La recogida de los datos se realizó en las Instalaciones del Club Deportivo Oliver, a un total de 374 jugadores (n=374), todos varones, de edades entre 6 y 18 años, divididos en los equipos de las distintas categorías del club. De esta forma, se recogieron muestras desde los equipos prebenjamines hasta los juveniles. Se realizaron dos recogidas de datos, la primera se produjo en el mes de diciembre, y la segunda en el mes de mayo. Ambas tuvieron el mismo horario de medición para intentar realizar las mediciones en igualdad de condiciones, aunque no se tuvo en cuenta la alimentación de los sujetos previa a la prueba. En cuanto a los resultados, obtuvimos muestra de ambas tomas de datos de 242 sujetos, en las que podemos afirmar, el descenso de los promedios del porcentaje de grasa corporal de los jugadores. Las medidas antropométricas de pliegue bicipital y tricipital, no han tenido resultados significativos. Esto puede ser debido a la mínima utilización de las extremidades superiores en el fútbol. Los promedios obtenidos indican que los jugadores de este estudio se encuentran en un percentil adecuado en cuanto a su IMC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>