<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ballarín Bescós. Arturo.</dc:creator>
  <dc:creator>Tena Porta, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Posibilidades de un espacio exterior natural y de juego en el ámbito escolar.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62738</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los actuales patios de recreo están dominados por el cemento, por las pistas deportivas y por las estructuras prediseñadas. Las zonas exteriores de los colegios llevan siendo iguales durante un largo tiempo, debido a que nadie se interesa en cambiar estos espacios. Con motivo de estudiar los patios de hoy en día, el autor lleva a cabo un análisis de los patios de recreo de la Comarca de la Hoya, en la provincia de Huesca, que solo sirven para ratificar sus citadas características. Este Trabajo de Fin de Grado persigue exponer la importancia de los patios, y demostrar que hay otras alternativas a estos monótonos lugares de juego. Con la literatura utilizada se dan justificaciones suficientes y necesarias de nuevas posibilidades en este ámbito, ideas que aportan  expertos en educación y naturaleza, entre otros. Para corroborar que puede ser posible un cambio de rumbo en estos espacios, el autor del trabajo realiza una intervención en el patio de recreo del colegio de la localidad de Bolea. Un proyecto costoso pero necesario, realizado en beneficio de los más pequeños.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>