<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alegre Bailo, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Escós Quílez, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación y reconversión económica de una masada y su finca, manteniendo sus usos tradicionales y aplicando un desarrollo rural sostenible, en el término municipal de Villarluengo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11711</dc:identifier>
  <dc:subject>masada</dc:subject>
  <dc:subject>ganadería extensiva</dc:subject>
  <dc:subject>vacuno</dc:subject>
  <dc:subject>cultivos tradicionales</dc:subject>
  <dc:subject>reconversión turística</dc:subject>
  <dc:subject>cotos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El fundamento de nuestro proyecto consiste en poder demostrar que una masada con una extensión es capaz de definirse autosuficiente de una forma alimentaria y económica para una unidad familiar y el ganado que en ella residen. La "Masada Oliver" a proyectar como ejemplo consta de unas 120 hectáreas repartidas entre parte forestal, cultivable de secano y de regadío y zonas de pastos y corrales. Hemos decidido llevar a cabo en nuestra masada proyecto una ganadería de vacuno. La raza bovina seleccionada será la Gascona, con un volumen de ganado de 25 hembras reproductoras con sus terneros, 2 machos reproductores, las novillas para reemplazo y un máximo de 50 novillos de engorde. Como se puede observar, la explotación tendrá como finalidad prioritaria la obtención de buey Red Label Gasconne para carne y de hembras gasconas de pura raza para su venta. Durante el verano nutridas las necesidades del ganado reproductor en pastoreo con una carga ganadera menor a 0,5 y su alimentación en invierno junto a la del ganado en engorde harán unas necesidades totales de 45 toneladas de ensilado o harinas y 450 de forraje. Si a esto le sumamos las necesidades de cama y alimenticias del resto de animales de granja lo redondearemos en un total de 50 y 500 toneladas respectivamente. Estas necesidades las tendremos que cubrir con la producción de 9,5 hectáreas, 6,5 de ellas de secano y 3 de regadío. Las de secano serán de tranquillón, cebada y avena, mientras que las de regadío de alfalfa y maíz para grano y para corte en verde, en esta última pudiéndose combinar con trigo. Con unas producciones medias de más 2 toneladas por hectárea de grano en el secano, 14 toneladas de grano en las de regadío y más de 30 toneladas para ensilado tendremos más que suficiente para el abastecimiento alimenticio animal y guarda para simiente de año próximo. Para reducir la inversión inicial en material y aperos de labranza, las labores agrarias serán realizadas por un tercero con un coste total del arriendo de 2.800€ anuales. La siembra de más de dos hectáreas para cultivos de huerta variados y otra con frutales típicos de la zona serán más que suficientes para la producción de hortalizas, frutas y verduras necesarias para el consumo de una familia media a lo largo de todo un año. La rehabilitación del edificio como casa rural mantendrá las necesidades de abastecimiento para cuatro personas de forma continua. Realizada la proyección y cálculos de construcción necesarios para su conformación y abastecidas las necesidades alimentarias, solo queda demostrar que podremos abastecer las necesidades caloríficas. Estas necesidades se han especificado en un total de 30 KW abastecidos por una caldera TERMOLAN de 34 KW que requerirá un total 145 Tm de madera anuales. Esta necesidad maderera será aportada por las 80 hectáreas que repartida en 20 suertes aprovechables cada cuatro años una producción media de 20 toneladas, nos dará un total de 200 toneladas de madera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>