<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tres Gimeno, Lidia</dc:creator>
  <dc:creator>Esteban Álvarez, Dolores </dc:creator>
  <dc:creator>Hernández García, José María</dc:creator>
  <dc:title>Eficiencia y Política Industrial: el caso del mercado español de calzado.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69499</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo comienza analizando el contexto mundial del mercado del calzado, centrándose especialmente en la industria del calzado español, presentando sus principales datos económicos, la estructura del sector, así como sus patrones de localización geográfica. A continuación, hemos utilizado un modelo Translog de frontera estocástica para evaluar la eficiencia del sector del calzado en España con información extraída de la base de datos SABI. Esto nos ha permitido trazar un mapa geográfico de la eficiencia e identificar qué empresas del sector tienen los mayores y menores niveles de eficiencia. Además, hemos estudiado, a través de un modelo econométrico, en qué medida las variables “tamaño de la empresa” y “esfuerzo inversor en I+D” pueden afectar a la eficiencia del sector. Los resultados obtenidos nos han permitido (i) sugerir algunos patrones de cambio que puede seguir el sector del calzado aragonés para mejorar su eficiencia y (ii) cuantificar las ganancias en eficiencia que podría generar la creación de un cluster aragonés en el sector del calzado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>