<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tiendas Martín, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Corona Marzol, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Aspects of Spoken English in a TV Series: A Comparative between The Office (UK) and The Office (US)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31960</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El ensayo se basa en el estudio de los aspectos del lenguaje hablado en las series de televisión de hoy en día para analizar la función que llevan a cabo cuando son escuchados, incluso aun desapercibidos por el espectador en el momento del acto comunicativo. Para ello, se llevará a cabo un estudio sistemático del discurso mediante categorías específicas, basadas a su vez en la obra de Biber et al. (1999), Longman Grammar Of Spoken And Written English Más específicamente, el análisis se centra en dos versiones de una misma serie de un mismo género televisivo, como es la comedia. Una vez dentro de la contextualización del género, se desarrollará una comparación entre los guiones del primer capítulo de cada versión, The Office (UK) y The Office (US), siendo la segunda una adaptación de la primera debido a su gran éxito en el Reino Unido. Consecuentemente, entre ambas versiones encontraremos una serie de diferencias culturales a la par que lingüísticas, en las cuales estará el principal foco de análisis. Contando como sustento principal la carga gramatical que podemos encontrar en el trabajo, conocimientos de otras áreas relacionadas con el lenguaje ayudarán a alcanzar un entendimiento más completo de las diferentes funciones de las categorías, tales como pragmática, fonética, el lenguaje corporal o el discurso televisivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>