<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Cañibano, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Salvador, Carmelo</dc:creator>
  <dc:title>EL EJÉRCITO ESPAÑOL A LO LARGO DEL SIGLO XIX Y PRIMER TERCIO DEL XX: del constitucionalismo a la dictadura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31183</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El papel preponderante del ejército español durante los siglos XIX y XX, tiene su origen en el período de Guerra y Revolución de 1808-1814. “Su” triunfo final contra las tropas francesas y las transformaciones profundas en él acontecidas –con el desarrollo de las guerrillas y la creciente “macrocefalia- lo convierten en protagonista decisivo en la lucha continuada entre el Antiguo Régimen y el liberalismo. Protagonismo decantado mayoritariamente del lado liberal y, de forma más especial, durante la Guerra carlista. Si toda guerra hace generales, acostumbra a suceder también que los generales “se cobran las victorias”. De ahí que el protagonismo militar, tras la victoria del liberalismo, se acreciente muy notablemente hasta convertirse en imprescindibles para los “partidos políticos” y, por ende, para la formación y dirección de los gobiernos. Este protagonismo militar al frente de partidos y gobiernos durante la época isabelina, con continuidad en el Sexenio, tendrá una cesura durante la Restauración si bien no decaerá ni su fuerza ni, como señala C. Boyd, su “pretorianismo”. Por otra parte, ese protagonismo al frente del Estado alcanzará su punto culminante en el siglo XX con las dictaduras de los generales Primo de Rivera y Franco. En todo caso, el paso de un ejército “constitucional” a otro “dictatorial” habrá que buscarlo, más que en los propios cambios del ejército en el de las actitudes de las clases propietarias con las que, tanto en el XIX como en el XX, estuvo plenamente vinculado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>