<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bergareche Urisel, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Bambó Naya, Raimundo</dc:creator>
  <dc:title>Arquitectura popular pirenaica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48236</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A finales del siglo XIX surge una preocupación creciente por la arquitectura popular española, de la que se valora el papel protagonista que ésta juega en la constitución de nuestra propia esencia y se admira la cantidad de sabiduría destilada.  El presente trabajo profundiza en la arquitectura popular del Pirineo aragonés desde una aproximación tanto teórica, estudiando trabajos realizados sobre ella o el papel que ha podido desempeñar en diferentes periodos, como instrumental, analizando ejemplos concretos de los que extraer lecciones operativas que permitan comprender los la identidad de dicha arquitectura. El análisis se nutre de la propia arquitectura pirenaica como fuente primaria, la cual merece ser estudiada desde una actitud empírica; y como fuentes secundarias, la documentación hallada sobre la arquitectura popular en la zona pirenaica, concretamente en el entorno próximo al Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido. La investigación presenta una introducción al tema con la motivación del proyecto rechazado de Herzog y De Meuron en los Alpes suizos y las sabias palabras de Adolf Loos; a continuación se desgrana la documentación hallada respecto a la arquitectura popular pirenaica para así extraer los distintos enfoques e inquietudes por los que se ven motivados los autores debido a las diferentes momentos a los que pertenecían. Tras el análisis de dichos estudios se realiza una investigación activa, en los pueblos pirenaicos de Torla, Fanlo y Fraxen, a raíz de la cual fundamentar las actitudes que preserven la propia esencia del lugar. Finalmente se plasman una serie de premisas a favor de un desarrollo arquitectónico digno en el Pirineo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>