<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Meléndez Sánchez, Estela</dc:creator>
  <dc:creator>Chocarro Escanero, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Staphylococo aureus resistente a la meticilina. Prevalencia en el área sanitaria de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14321</dc:identifier>
  <dc:subject>SARM</dc:subject>
  <dc:subject>SASM</dc:subject>
  <dc:subject>antibióticos</dc:subject>
  <dc:subject>muestra</dc:subject>
  <dc:subject>intrahospitalario</dc:subject>
  <dc:subject>extrahospitalario</dc:subject>
  <dc:subject>infección/colonización</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Entre los estafilococos que producen patología humana, el más importante es el estafilococo aureus. Su resistencia a la meticilina/ oxacilina les da la característica de ser SARM  (S. aureus resistente a la meticilina) o SAMS ( S. aureus sensible a la meticilina). La prevalencia de SARM se ha incrementado progresivamente y actualmente constituye más del 50% de los aislamientos de S. aureus en infecciones. La importancia de SARM como patógeno radica en su resistencia asociada a diversos grupos de antibióticos, lo que dificulta el tratamiento de las infecciones que causa, aumentando los costes que genera. El objetivo principal consiste en establecer la prevalencia de SARM-SAMS en el medio intra-extrahospitalario en el área sanitaria de Teruel. Se trata de un estudio analítico descriptivo en el que se ha estudiado todos los aislamientos de S. aureus, desde el 1 Enero de 2013 al 31 Diciembre de 2013, en el Laboratorio de Microbiología del Hospital Obispo Polanco de Teruel. Los datos más relevantes corresponden a SARM (9,8%) Y SAMS (14%) intrahospitalario, SARM (13,8%) y SAMS (44,4%) extrahospitalario. Hay un ligero incremento de SARM en hospitales españoles de 28,1% en 2009 a 41,6% en la zona sanitaria de Teruel.  La planta de medicina interna (26,56%) es la que presenta mayor porcentaje de SARM, así como los centros de salud (C. salud) rurales (26,56%) y el Hospital S. José (26,90%). El Área Sanitaria de Teruel, en el medio extrahospitalario, presenta mayor prevalencia de SARM que en el medio intrahospitalario Stapylococcus aureus (S.aureus) is a human patoghen that belongs to the staphylococcus group. Its resistance to methicilin/oxacilin gives them the capability to be SARM (Methicillin-resistant Staphylococcus aureus) or SAMS (Methicillin-sensible Staphylococcus aureus). SARM prevalence has progressively increased and nowadays constitutes more than 50% of the S. aureus isolations in infections. The role of SARM as a pathogen lies in its resistance associated to different antibiotic groups, which difficult the treatment of the diseases that it causes, increasing the cost that generates. The principal objective of the project consists in establish the prevalence of SARM-SAMS in the intra-extrahospital atmosphere, in the health area of  Teruel. The research is based in an analytical descriptive study of all S. aureus isolations, from 1st of January of 2013 to 31st of December of 2013, in the Microbiology Laboratory of Hospital Obispo Polanco of Teruel. The most relevant data are for SARM (9,8%) and SAMS (14%) inpatient (into the hospital); SARM (13,8%) and SAMS (44,4%) outpatient (outside the hospital). There is a slight increase of SARM in 2009 from 28,1% to 41,6% in the health zone of Teruel. The internal medicine section (26,56%) presents the highest percentage of SARM, also the Rural Health Centers (26,56%) and the San José Hospital (26,90%). In conclusion, the Health Zone of Teruel presents higher prevalence of SARM inpatient that outpatient.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>