<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Mombiela, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Sumelzo Jordán, María</dc:creator>
  <dc:title>Educación para la salud, promoción de actividades físicas como hábitos en Educación Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31827</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La sociedad ha ido evolucionando y con ella tiene que cambiar la educación. Nuestro país, se encuentra entre los países desarrollados del mundo, sus habitantes viven en una sociedad llena de comodidades y de nuevas tecnologías, las cuales están llevando a los españoles a llevar un estilo de vida sedentario, contribuyendo a la expansión de enfermedades como la obesidad. Desde el ámbito educativo, en colaboración con otras instituciones tenemos el deber de fomentar en nuestros alumnos hábitos de vida saludables, promocionando actitudes positivas hacia las actividades físicas, que eviten el sedentarismo de los niños. Además tenemos que intervenir en la prevención y tratamiento de enfermedades que afectan a los niños por estos malos hábitos como la obesidad y sobrepeso, para ello se están poniendo en marcha programas y proyectos tanto a nivel educativo como de instituciones públicas, fomentando la participación activa en actividades físicas y promoviendo en los niños unos buenos hábitos de vida saludables, tanto alimenticios como físicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>