<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cascan Herreros, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación del proceso enfermero en un caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30861</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo a presentar, versará sobre el caso clínico de un paciente, cuyos Diagnósticos de Enfermería (NANDA I) serán de gestión ineficaz de la propia salud y de limpieza ineficaz de las vías aéreas. Estos diagnósticos enfermeros serán los más relevantes emitidos, no los únicos posibles, así como los resultados e intervenciones que se van a desarrollar, el seguimiento del paciente por operatividad y espacio de presentación, se realizará a tres días secuenciales. El diagnóstico médico sobre el caso clínico a desarrollar será Enfermedad Pulmonar Obstructiva Crónica (EPOC). Esta enfermedad cursa con limitación crónica y poco reversible al flujo aéreo, es progresiva, se asocia a una reacción inflamatoria anómala, y empeora mucho más rápido, cuando no se deja de fumar. Los pacientes con EPOC grave tendrán mayor dificultad para respirar en la realización de actividades de la vida diaria y con mayor frecuencia sufrirán exacerbaciones, no existiendo cura. Sin embargo los hábitos de vida saludables junto con exhaustivo cumplimiento terapéutico, médico y de enfermería pueden aliviar e impedir su agravamiento. La razón de ser de enfermería es cuidar, considerando el objeto de los cuidados de una forma integral, y orientándolos estos cuidados hacia la cobertura de las necesidades de la persona. Para ello utilizamos un método, por el que se aplica la base teórica de enfermería al ejercicio profesional, denominado proceso enfermero y que consta de cinco etapas secuenciales: valoración, diagnóstico, planificación, ejecución y evaluación, que nos ayuda a brindar cuidados eficaces y eficientes, orientados al logro de objetivos, en el paciente. La valoración del paciente cuyo caso clínico se presentará será siguiendo el modelo de Virginia Henderson.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>