<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arribas Torcal, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Gálvez Torralba, Azucena</dc:creator>
  <dc:title>La displasia de cadera: aplicación de acupuntura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37010</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La displasia de cadera canina es una enfermedad hereditaria poligénica de carácter recesivo descrita por Schnelle en 1935. Es multifactorial, evolutiva y no congénita, el animal nace sano y es durante la fase de crecimiento donde se producen alteraciones en la articulación de la cadera. Es una patología relativamente frecuente en la clínica de pequeños animales,  sobre todo en perros de razas grandes y gigantes (Pastor Alemán, San Bernardo,  etc.). Su diagnóstico es sencillo cuando la lesión se encuentra en una fase avanzada, pero no tanto en fases iniciales con signos clínicos y radiológicos poco claros. Debido a esto es muy importante efectuar un diagnóstico precoz y escoger el tratamiento ideal para garantizar el mejor pronóstico y mantener una buena calidad de vida del animal.A través de esta revisión bibliográfica estudiamos la displasia de cadera, centrándonos en su etiología, patogenia, signos clínicos, diagnóstico y tratamiento. Asimismo destacamos el papel de la acupuntura como un tratamiento conservador muy útil para controlar y mejorar esta patología.	Se incluye una revisión de 13 casos clínicos del archivo de pacientes de la Unidad de Cirugía del departamento de Patología Animal de la Facultad de Veterinaria de la Universidad de Zaragoza para valorar y analizar si realmente la acupuntura aporta efectos beneficiosos en el control y tratamiento de esta enfermedad. En los 13 casos clínicos estudiados obtenemos resultados positivos, ya que todos mejoran y finalmente se les da el alta. Debido a esto podemos concluir que la acupuntura es un tratamiento conservador con muy buenos resultados frente a la displasia de cadera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>