<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Martínez-Zaporta, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Lasheras, Antonio; Fuente Franco, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Anestesia general en potros: consideraciones y particularidades</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62330</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El riesgo anestésico en los équidos es mayor que en otras especies debido a las posibles complicaciones derivadas de su gran tamaño y su mayor sensibilidad a los fármacos. Además, en el caso de los potros menores de seis meses, la  inmadurez fisiológica y metabólica supone un incremento del riesgo anestésico con respecto a los adultos. De esta forma, se ha estimado que la mortalidad anestésica en los équidos menores al año de edad es del 1.9%, mayor a la observada en caballos adultos, 1%. Sin embargo, datos recientes indican que la tasa de mortalidad perianestésica puede ser reducida si las técnicas anestésicas y regímenes analgésicos aplicados se ajustan adecuadamente en función del estado de desarrollo y de las necesidades individuales específicas de cada potro. El objetivo principal de este trabajo es realizar una revisión bibliográfica sobre dichas particularidades fisiológicas de los potros, consecuencia de su desarrollo incompleto, y de cómo este hecho afecta a la farmacocinética de las drogas anestésicas empleadas. Por otro lado, se pretende realizar un estudio retrospectivo sobre tres casos clínicos de potros de diferentes edades remitidos al Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza (HVUZ) y sometidos a anestesia general. En estos tres casos clínicos se incluye la descripción de la técnica anestésica utilizada, las pruebas diagnósticas realizadas y sus resultados. Finalmente se realizará un estudio comparativo entre estos casos y lo referenciado en la bibliografía consultada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>