<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Mañero, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Canales Lacruz, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Grado de satisfacción del alumnado del grado en magisterio en educación infantil sobre la Educación Física experimentada en Educación Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16764</dc:identifier>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>educación primaria</dc:subject>
  <dc:subject>satisfacción</dc:subject>
  <dc:subject>insatisfacción</dc:subject>
  <dc:subject>vivencias</dc:subject>
  <dc:subject>percepciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La población objeto de estudio está compuesta por 33 sujetos (32 mujeres y 1 hombre),cuya media de edad es de 22,24 años. Son estudiantes de tercero del grado en magisterio en educación infantil de la Universidad de Zaragoza. El principal objetivo de la investigación es analizar el grado de satisfacción que recuerdan de su etapa de Educación Primaria, en concreto, en Educación Física, para lo que se han analizado sus vivencias y percepciones. Los instrumentos utilizados para el desarrollo de la investigación han sido los informes y el análisis de contenido. El tratamiento de la información se ha realizado con el software NVIVO10. Los resultados ponen de manifiesto que la insatisfacción supera a la satisfacción de los alumnos, y esto se refleja en el dato aportado de que el 96% de los alumnos se ha sentido insatisfecho alguna vez en éste área. Los alumnos en los que predomina el sentimiento de insatisfacción acusan menos factores causantes, sin embargo, aquellos que destacan su elevado grado de satisfacción se ven respaldados por un mayor número de motivos que les generan agrado. La ineficacia motriz y la relación con los compañeros, son los factores que mayor insatisfacción y satisfacción producen,respectivamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>