<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lanas Dallas, Anais</dc:creator>
  <dc:creator>Saz Sánchez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Biomasa forestal con fines energéticos. Estudio de caso de la Mancomunidad forestal de Ansó-Fago</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16525</dc:identifier>
  <dc:subject>pirineo occidental</dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo sostenible</dc:subject>
  <dc:subject>biomasa forestal con fines energéticos</dc:subject>
  <dc:subject>transición energética</dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo local</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Mancomunidad forestal de Ansó-Fago (Huesca) ha desarrollado un proyecto de biomasa forestal con fines energéticos a través de una planta de producción de biocombustible sólido (pellet). En este trabajo se busca analizar con qué tipos de herramientas de gestión forestal y de protección de espacios naturales cuenta la Mancomunidad para garantizar la sostenibilidad del proyecto, así como comprender la organización espacial de su abastecimiento de madera. Este análisis no permite identificar los actores territorial involucrados en el proyecto de biomasa forestal con fines energéticos, así como las escalas territoriales que se entremezclan. De esta manera, teniendo en cuenta la tendencia europea de apropiación de las energías renovables por grandes grupos energéticos, se trata de resolver la siguiente cuestión, ¿de qué manera los proyectos de biomasa forestal con fines energéticos contribuyen al desarrollo sostenible endógeno?</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>