<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Bautista, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Burgos Díaz, Elvira</dc:creator>
  <dc:title>Sexualidad y género en el movimiento LGTBQI contemporáneo: debates y tensiones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64985</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este trabajo es analizar las problemáticas actuales del movimiento LGTBQI a través de la lectura de textos clásicos e importantes de la filosofía feminista y queer. A través de la visión del poder de Foucault tratamos de comprender el papel que cumplen las disidencias eróticas en el contexto contemporáneo.  Primero nos centramos en un análisis o crítica de la sexualidad  través de la obra de M. Foucault, Historia de la sexualidad, desde la que tratamos de comprender el papel histórico y social que cumple la cuestión erótica en nuestra cultura.  Seguidamente abordamos la cuestión del género como problemática política fundamental en el movimiento LGTBQI y como punto de contacto con el análisis y el movimiento feminista. Lo tratamos a partir de autoras como J. Butler, Fausto-Sterling o Gayle Rubin.  Finalmente analizamos las consecuencias prácticas del dispositivo de sexualidad en nuestros días mediante un repaso a las políticas de asimilación que se realizan en torno a los colectivos LGTBQI y sus demandas; así como los debates y tensiones que esta situación genera dentro de la propia disidencia erótica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>