<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garcilópez Gracia, Eduardo José</dc:creator>
  <dc:creator>Romeo Giménez, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de las infiltraciones en la edificación y aplicación al edificio del solar Decathlon</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5427</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Antecedentes: 	 La actual legislación (Código Técnico) es contradictoria en cuanto a la aplicación práctica de los conceptos Infiltraciones y Ventilación pretendiendo unas renovaciones-hora a todas luces incongruentes con el concepto de ahorro energético que pretende en su primer documento a menos que se introduzcan determinadas tecnologías que no son habituales en la construcción de viviendas en nuestro país.  Objetivo: El trabajo pretende identificar demandas, sea de calefacción o de refrigeración debidas a los anteriores conceptos y analizar metodologías, equipamiento y valores recomendables para cada uno de ellos. Valorando las posibilidades a la hora de satisfacer dichas demandas según sea el grado de hermetismo al aire de la vivienda.  Metodología:  Partiendo de un edificio tipo, que posteriormente se concretará en el seleccionado para el concurso Solar Decathlon,  ?	Determinar los grados de hermetismo al aire que se van a establecer para el cálculo de las demandas de climatización. ?	Medir experimentalmente la tasa de infiltración de aire en un caso real (despachos edificio CIRCE) y tomarla como uno de los grados de hermetismo al aire. ?	Calcular las demandas de climatización debido a  las perdidas por calor sensible y calor latente asociadas a cada uno de los grados de hermetismo establecidos. ?	Analizar para cada caso cuales son las medidas y equipos que se deben incorporar para satisfacer las demandas de calefacción y refrigeración.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>