<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Salas, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Longás Valién, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Bloqueo de los nervios intercostales en el manejo intraoperatorio del trasplante hepático. Abordaje del plano transverso abdominal modificado a nivel subcostal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8638</dc:identifier>
  <dc:subject>anestesia regional</dc:subject>
  <dc:subject>trasplante hepático</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el trabajo presento, se plantea la hipótesis, por la cual se determina si el bloqueo subcostal es efectivo en el manejo intraoperatorio del transplante hepático.  El objetivo principal, es comprobar si se produce una reducción de la necesidad de opiáceos intravenosos durante la intervención.  Se determinarán parámetros hemodinámicas, bioquímicos, análisis de la coagulación, coloides y cristaloides utilizados, necesidad de fármacos inotrópicos y necesidades analgésicas intravenosas intraoperatorias. Todos estos parámetros serán medidos en cuatro tiempos quirúrgicos: situación basal, antes del clampaje de porta, tras revascularización hepática y al final de la cirugía. Para ello hemos realizado a cinco pacientes este bloqueo subcostal, tomándolos como grupo caso, y a otros cinco pacientes, cuyo control analgésico ha sido exclusivamente por vía intravenosa, los hemos tomado como control. El análisis de datos se realizará en la base de datos y análisis estadístico SPSS 12.0.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>