<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tamame San Juan, María del Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Moros García, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Coarasa Lirón de Robles, Ana Carmen Josefina</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia del kinesiotaping en el tratamiento de mano edematizada post ictus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14213</dc:identifier>
  <dc:subject>kinesiotaping</dc:subject>
  <dc:subject>mano hemipléjica</dc:subject>
  <dc:subject>edema</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El ictus supone una de las principales enfermedades en España. La recuperación de esta patología puede verse ralentizada por la aparición de complicaciones tales como la edematización de la mano afectada. Objetivo: Disminuir el edema en la mano hemipléjica post ictus con la aplicación de kinesiotaping (KT).    Metodología: Se realizan mediciones centimétricas y volumétrica después de lo cual se practica cinesiterapia en las articulaciones  de muñeca, metacarpofalángicas e interfalángicas, drenaje linfático manual y se aplica el KT.     Desarrollo: Tres días después del tratamiento se repiten las mediciones y se retira el KT. Transcurridos dos días de la retirada del KT, se realizan de nuevo las mediciones reduciéndose el edema.      Conclusiones: El tratamiento con kinesiotaping combinado con drenaje linfático y cinesiterapia, se muestra eficaz en la disminución del edema en mano hemipléjica, disminuye el dolor, lo que proporciona mas confortabilidad y mejora la funcionalidad de la mano aumentando la propiocepción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>