<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barrutia Roa, Julen</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Medina, Javier</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO DE VIGILANCIA  DE  LESIONES EN LA LIGA VASCA DE RUGBY</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64807</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El rugby es un deporte de contacto donde suelen ocurrir numerosas lesiones. Las lesiones deportivas tienen un alto coste económico y afectan de manera directa al rendimiento del equipo.  Por ello, la presente investigación tiene por objeto determinar la incidencia, gravedad y naturaleza de las lesiones sufridas durante la segunda vuelta de la temporada 2016-2017 de un equipo militante en la Liga Vasca de Rugby categoría senior, con un número de 30 jugadores. Estudio descriptivo y longitudinal. La metodología y el procedimiento de recogida de datos, fue el protocolo establecido en el documento de consenso elaborado por Injury Consensus Group a través de la International Rugby Board. Las medidas tomadas incluyeron la edad (años), estatura (cm), masa corporal (kg), posición de juego de los jugadores, la incidencia a nivel de grupo (lesiones/1000 jugadores-horas), severidad (días-ausencia), ubicación (%), tipo (%), lesiones por partidos y entrenamientos. El método estadístico utilizado ha sido descriptiva e inferencial, utilizando  Chi-cuadrado para la comparación de grupos de las variables categóricas y análisis de la varianza (Anova) para la comparación de medias, se ha considerado que los resultados eran significativos estadísticamente, cuando la p era menor a  0,005. Los resultados obtenidos destacan que la incidencia de la lesión fue de 86.1 lesiones por partido/1000 horas de partido jugador (delanteros: 104.9, tres-cuartos: 64.3) y 1.9 lesiones de entrenamiento/1000 horas de entrenamiento de jugadores (delanteros: 2.5, tres-cuartos: 1.1). La severidad media de las lesiones fue de 10,8 días de ausencia durante los partidos. Entre las conclusiones destacar que, la incidencia, la naturaleza y las causas asociadas con las lesiones por partido fueron mayores en delanteros que en tres-cuartos y similares a las ligas profesionales de rugby.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>