<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Negre, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Ben Kaabia, Monia</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del comportamiento de consumo de carnes en los hogares españoles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15429</dc:identifier>
  <dc:subject>demanda</dc:subject>
  <dc:subject>consumo</dc:subject>
  <dc:subject>carne</dc:subject>
  <dc:subject>estimación</dc:subject>
  <dc:subject>sistema de demanda</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se lleva a cabo un estudio sobre los comportamientos de los hogares  españoles acerca del consumo de los cuatro principales tipos de carnes: vacuno, porcino, ovino-caprino y aves. La mayor parte de los trabajos publicados en España sobre demanda de alimentos han tratado de medir la influencia de variables tradicionales, renta y precios. Sin embargo, hoy en día existen otra serie de factores que determinan la decisión del consumidor final. Entre dichos factores destacan las  variables sociodemográficas de los hogares españoles. En este trabajo por un lado, se pretende analizar el efecto de estos  factores en el comportamiento del consumidor de carnes y por otro, se trata de estimar un sistema de demanda utilizando datos de corte transversal procedente de la Encuesta de Presupuestos Familiares del año 2012 para responder a las cuestiones planteadas. Tras la estimación del sistema de demanda se han contrastado diferentes hipótesis sobre el modelo estimado para verificar su correcta especificación. Finalmente se ha procedido al cálculo de las elasticidades precio e ingreso, permitiendo la clasificación como bienes normales en el caso del pollo y el porcino y de lujo el vacuno y el ovino-caprino. Los factores sociodemográficos como el nivel de estudios, zona de residencia y la composición del hogar juegan un papel fundamental a la hora de tomar la decisión en consumir un tipo de carne u otro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>