<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gregorio Ramón, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una almazara para la elaboración de aceite de oliva virgen en el municipio de Sena (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30833</dc:identifier>
  <dc:subject>almazara</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene como fin diseñar y justificar las infraestructuras e instalaciones necesarias para la elaboración de aceite de oliva virgen. La almazara tiene capacidad para molturar 400 toneladas anuales de aceituna, empleándose un sistema de extracción continuo de dos fases. La almazara ocupará una superficie de 720 m2. El objetivo del proyecto es diseñar y justificar las infraestructuras e instalaciones requeridas con los elementos necesarios para la manipulación y el procesado de la aceituna con el fin de obtener aceite de oliva virgen. Para ello es necesario cumplir con los siguientes objetivos específicos: -Diseño y cálculo de las construcciones necesarias. -Diseño y cálculo del equipamiento a instalar. -Diseño y cálculo de la instalación eléctrica necesaria. -Diseño y cálculo de las instalaciones de fontanería, saneamiento, así como de protección contra incendios necesarias. Se trata de un proyecto técnico que consta de las siguientes partes: 1.	Memoria y Anejos. Aquí se incluirán entre otros apartados el objeto del proyecto, el emplazamiento, el diseño del proceso y el equipamiento. Por último, se añadirán los anejos a la memoria con la documentación necesaria. 2. Planos. Figurarán todos los planos necesarios, entre otros: de situación y emplazamiento, planos de distribución, fontanería y saneamiento de la instalación, cimentación, estructura, diagrama unifilar,... 3.	Pliego de condiciones. Contemplará la normativa o legislación aplicable, una breve descripción de la obra a realizar, condiciones de materiales y equipos, condiciones a cumplir durante la ejecución de la obra, medición y abono de las obras y, por último, se describirán las responsabilidades y facultades de cada una de las partes (promotor, instalador, dirección de obra, …). 4. Presupuesto. Aquí se detallarán los precios unitarios, los descompuestos y los presupuestos parciales por capítulos (resumen del presupuesto). 5. Estudio de seguridad y salud.	Se describirán las normas de seguridad y salud aplicables durante el desarrollo de la obra, la identificación de los riesgos laborables evitables y los que no pueden eliminarse, especificando en este último caso las medidas preventivas y protecciones técnicas a aplicar para reducir riesgos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>