<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gaimón Romance, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la viabilidad económico-financiera de un proyecto de inversión: franquicia de complementos, bolsos y calzado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65122</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Lo que se pretende con este trabajo es el análisis de la viabilidad económico financiera de un negocio, tal y como se indica en el título. En este caso se ha decidido crear una franquicia de calzado y complementos, que se situará en un local físico en el centro de la ciudad de Zaragoza. La razón por la cual se ha realizado este proyecto es porque puede ser una buena manera de ayudar a jóvenes a emprender y montar sus propios negocios de lo que más les interese. En este trabajo se estudiará, mediante el uso de herramientas de análisis estratégico, la empresa y su entorno, posteriormente se seleccionará la forma jurídica que más se adapte a nuestra necesidad y se realizará el plan de marketing. Se llegará a la conclusión de qué dificultades va a encontrar la empresa en un inicio y como debería solucionarlas. Más adelante se realizará un análisis económico, en el cual se mostrarán los ingresos y gastos estimados en el negocio y su evolución a lo largo del horizonte temporal. Finalmente, mediante un análisis financiero, utilizando los métodos de VAN y TIR junto con el análisis de la sensibilidad con varios escenarios, se determinará si el proyecto resulta viable o no.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>