<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Díaz, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigo Sauco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Ciclo vital habitual de una empresa familiar y obligaciones fiscales derivadas. Validación particular de la reforma de la imposición directa de 2014.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32660</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende abordar de forma detallada los aspectos que debemos tener en cuenta en la creación de una nueva empresa concretando en una negocio familiar de venta al por menor de muebles, desarrollando de forma detallada el funcionamiento de la liquidación completa de las distintas obligaciones tributarias a las que debe hacer frente el empresario al inicio de la andadura del negocio y abordando los hechos imponibles habituales y que surgen en el ciclo anual del mismo. En primer lugar, nos hemos centrado en el desarrollo de distintas fases que se deben llevar a cabo en el inicio de cualquier actividad económica y las consecuencias que ello conlleva.  La segunda parte del desarrollo se centra en abordar las distintas obligaciones fiscales durante la actividad empresarial, explicando el funcionamiento de la liquidación de cada una de las obligaciones tributarias junto con los impresos oficiales rellenados adecuadamente. Hemos querido, de forma particular, subrayar alguna implicación tributaria derivada del uso del canal de ventas online. Y por último, ofrecemos una comparativa de las obligaciones fiscales antes y después de la reforma que ha entrado en vigor a comienzo de 2015, analizando algunas de las novedades más relevantes, en el marco de la imposición de la renta personal y societaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>