<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Gallego, Juan José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Blasco, Leandro</dc:creator>
  <dc:creator>Laguéns Samperi, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del Solid Surface KRION de la empresa Porcelanosa y diseño y desarrollo de una aplicación para el mismo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48550</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El proyecto que se presenta está realizado por los alumnos Juan José Martínez Gallego y Leandro Sanz Blasco y tutelado por el profesor Juan Antonio Laguéns Samperi. El trabajo se va a dividir en dos importantes fases. En primer lugar, el estudio en profundidad del Solid Surface de la empresa Systempool, perteneciente al grupo Porcelanosa, llamado KRION®. La segunda parte, el diseño y desarrollo de una aplicación aprovechando las propiedades de dicho material. El primer paso fue la obtención de información sobre el KRION® y su competencia actual, principalmente Corian®, de la empresa DuPont, debido a que fue el primer Solid Surface que salió al mercado. Se estudió el proceso de fabricación, las herramientas utilizadas en su tratamiento, los productos comercializados y aplicaciones ya desarrolladas por cada marca. Tras evaluar y condensar toda la información recopilada, el siguiente paso fue la elaboración de conceptos que añadiesen algún tipo de mejora gracias a las características del KRION®. Posteriormente el conjunto de conceptos se redujo para elaborar tres productos capaces de competir con los ya existentes en cada sector, y terminar por desarrollar el definitivo. El producto a desarrollar finalmente es un suelo técnico para espacios públicos, con la capacidad de retroiluminarse. La principal razón de esta elección fue que de los tres, el suelo técnico era el que mejor se adaptaba a la tipología de productos que ya ofrecía el grupo Porcelanosa, evitando la necesidad de crear una nueva rama en el catálogo de la empresa. En el desarrollo del suelo técnico se estudió la resistencia a la flexión del producto, estableciendo como condición, que fuese capaz de soportar más del peso de una persona, sin deformación plástica. También se redujo la distancia entre la placa de KRION® y los leds para conseguir que la retroiluminación sea uniforme a lo largo de toda la superficie de KRION®, incorporando entre ellos una placa de metacrilato óptico, el cual tiene la característica de distribuir la luz uniformemente por toda su superficie. Para la incorporación de los leds en el conjunto de la baldosa, se diseñó un perfil en acero, que además de esta finalidad, también debía resistir el peso de una persona puesto que también estaba sometida a dicha tensión Por último se creó un modelo en 3D, tanto de la propia baldosa como del sistema de soporte  utilizado por Butech para sus baldosas, en el cual se refleja la perfecta acomodación entre el conjunto de las partes de la baldosa y el soporte mencionado. Del modelo digital se obtuvieron los planos técnicos del producto diseñado, mediante los cuales se ha elaborado un presupuesto de fabricación del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>