<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cervero López Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Ródenas, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Patología dual en una unidad de hospitalización de adultos de psiquiatría:caracteristicas generales del perfil clínico-asistencial durante los años 2015 y 2016</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70441</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La patología dual hace referencia a la presentación en un mismo sujeto de un trastorno mental y un trastorno adictivo, dentro de un periodo de tiempo concreto. Es todavía una patología no bien conocida, de complejo diagnóstico y gran discordancia entre los profesionales. Su elevado coste asistencial hace necesario un conocimiento más profundo con la finalidad de optimizar los recursos asistenciales. Los protocolos existentes son poco conocidos y de escaso impacto clínico. El objetivo del presente estudio es conocer la prevalencia y perfil del diagnóstico dual entre los pacientes ingresados durante los años 2015 y 2016 en la Unidad de Hospitalización de Adultos del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza.  La metodología utilizada consiste en un estudio observacional retrospectivo de pacientes ingresados durante el periodo de tiempo mencionado. Se revisan informes de alta de 840 pacientes que han sido ingresados en esta unidad. Se han seleccionado aquellos que presentaban algún tipo de consumo de sustancias y, en estos casos, se analizan diferentes variables extraídas de dichos informes. Para ello, se ha utilizado el conjunto mínimo de datos de la base de datos de la UHA.  Perfil clínico- asistencial: Los resultados obtenidos muestran que 203 pacientes presentaron algún tipo de consumo de sustancias (24,16%), De entre estos pacientes, el 76,8 % podían recibir el diagnóstico de patología dual. Un 79,3% eran varones, con una edad media de 36,7 años. El 59,1 % estaban solteros.  Estos pacientes permanecieron ingresados 13,13 días de estancia media. Un 75,4% presentan antecedentes psiquiátricos previos, con ingresos anteriores en un 61,1%. Respecto a las patologías diagnosticas principales, destacan episodios psicóticos agudos (23,6%) esquizofrenia y trastornos esquizoafectivos (15,8%)%, y trastornos depresivos (11,3%). Revisión bibliográfica:  La mayoría de los artículos analizados han sido obtenidos en la base de datos Pubmed (64%) y los restantes artículos en referencias bibliográficas relevantes y páginas de interés.   Conclusiones: Los pacientes con patología dual presentan un perfil diferenciado dentro de los pacientes ingresados en UA. Debemos destacar su complejidad asistencial y la necesidad de establecer programas específicos para una adecuada atención a estos pacientes, necesidades que presenta este colectivo, la importante carga que soportan sus familiares y todos aquellos profesionales sanitarios implicados. Palabras clave: diagnostico dual, pacientes hospitalizados, perfil clínico asistencial, drogodependencia, trastornos por uso de sustancia (TUS), comorbilidad psiquiátrica</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>