<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ginés Octavio de Toledo, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>García Bernal, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Ramírez Alesón, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la consistencia interna del Modelo de Excelencia EFQM: criterios distintivos de la excelencia y de los rendimientos financieros</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17143</dc:identifier>
  <dc:subject>modelo de excelencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El Modelo de Excelencia EFQM ha alcanzado una notable difusión en el ámbito empresarial europeo. Dicho Modelo ha sido objeto de estudio en diversos trabajos que han intentado constatar la existencia de relaciones entre sus diferentes criterios. Este trabajo persigue como objetivo principal el estudio de la coherencia interna de todos los criterios del Modelo de Excelencia EFQM mediante la comprobación empírica de la base teórica que propone el Modelo. Para ello, se parte del análisis de correlaciones entre los diferentes criterios y se profundiza en la identificación de diferencias significativas en la gestión de los distintos criterios en función del nivel de excelencia alcanzado por cada organización. De igual manera, clasificando a las empresas en función de la valoración obtenida en el criterio Resultados Clave, se analiza si existen diferencias significativas en la gestión de los distintos criterios que permitan justificar unos mayores resultados financieros por parte de las organizaciones. Se utiliza una muestra de 190 organizaciones aragonesas evaluadas, según el Modelo de Excelencia EFQM, por el Instituto Aragonés de Fomento (IAF). Los resultados muestran la existencia de relaciones entre todos los criterios del Modelo, si bien, las correlaciones son sensiblemente más altas entre los criterios agentes que entre los criterios resultados. Adicionalmente, se constata la existencia de diferencias significativas en la gestión de determinados criterios al clasificar a las organizaciones en distintos grupos, tanto en función del nivel de excelencia alcanzado, como en función de su desempeño financiero. Precisamente, la adopción de este nuevo enfoque en el estudio del Modelo de Excelencia EFQM supone una de las mayores contribuciones de este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>