<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cortés Jiménez, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Genua Díaz de Tuesta, Begoña </dc:creator>
  <dc:creator>Cegoñino Banzo, José</dc:creator>
  <dc:title>La prefabricación estructural de la madera contralaminada y su aplicación en obra nueva y rehabilitación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48260</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La prefabricación estructural de la madera contralaminada y su aplicación en obra nueva y rehabilitación. La siguiente memoria, resumen del Trabajo Fin de Grado titulado del mismo modo, contiene una breve exposición de las posibilidades y cualidades de la madera contralaminada dentro del mundo de la arquitectura. Partiendo de una recopilación de características y aplicaciones de este versátil material, con su correspondiente valoración cualitativa; se pasa a un análisis cuantitativo de dos ejemplos construidos. Dicho análisis se lleva a cabo por medio del método de los elementos finitos y nos permite comprender el comportamiento de este material, así como comparar los resultados con los obtenidos de la bibliografía. Para entender de mejor modo el funcionamiento de este material se ha optado por analizar dos obras de muy diversa índole, por un lado se analiza una obra nueva para comprender la efectividad dentro de este ámbito y por otra parte se analiza una intervención dentro del segmento de las rehabilitaciones para ver su compatibilidad con las estructuras preexistentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>