<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cosculluela Sirera, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>García Uceda, Esperanza</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Fondevila,Miguel</dc:creator>
  <dc:title>MULTIANAU. UN COMPROMISO CON NUESTRAS PERSONAS. DESARROLLO DE LA ESTRATEGIA INTERNA DE RSE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63794</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los agentes externos de las organizaciones han transformado su actitud pasiva y desinteresada en una actitud activa y participativa respecto a la ética de las prácticas empresariales. Del mismo modo, las propias organizaciones han ido reconociendo que agentes externos a la organización influyen en su desarrollo. La intersección de estas dos ideas ha incentivado que las organizaciones cada vez se preocupen más por el impacto que tienen sus actividades en los diferentes grupos con los que se relaciona (grupos de interés) y viceversa. Esta situación ha derivado en el desarrollo en las organizaciones de la Responsabilidad Social Empresarial. En este contexto, la primera parte de este trabajo hace un recorrido teórico sobre el concepto de Responsabilidad Social Empresarial, prestando especial atención al papel que juega el desarrollo sostenible, el diálogo con los grupos de interés, el triple balance, entendido como el impacto que tienen las variables sociales, medioambientales y económicas en cada grupo de interés, y la comunicación corporativa. En la parte teórica, se describen todos los aspectos relacionados con los grupos de interés, su definición, su influencia en la organización y su participación en la gestión empresarial. Por último, esta parte teórica hace referencia a la dimensión interna de la RSE, y a la rendición de cuentas y transparencia de las organizaciones respecto a sus grupos de interés.  La segunda parte de este trabajo se refiere a la elaboración de una estrategia de desarrollo de la RSE en una empresa de limpieza llamada Multianau. En esta parte, se presenta la empresa, las iniciativas de RSE existentes, se desarrolla un benchmarking sobre la RSE en la competencia, y se elabora un plan estratégico de acción personalizado según las características de Multianau. El objetivo principal de este proyecto es realizar una propuesta de desarrollo de la RSE interna en Multianau, con el deseo de implementarla en dicha organización en un futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>