<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sancho Monllor, Gema</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Astorga, Mónica</dc:creator>
  <dc:title>La Exposición Internacional de Artes Decorativas e Industriales Modernas de 1925 y la internacionalización del Art Déco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16325</dc:identifier>
  <dc:subject>exposición  parís</dc:subject>
  <dc:subject>art déco</dc:subject>
  <dc:subject>etapas </dc:subject>
  <dc:subject>tradición</dc:subject>
  <dc:subject>modernidad </dc:subject>
  <dc:subject>pabellones </dc:subject>
  <dc:subject>integración artes </dc:subject>
  <dc:subject>arquitectura </dc:subject>
  <dc:subject>artes decorativas </dc:subject>
  <dc:subject>repercusiones internacionales</dc:subject>
  <dc:subject>influencias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este Trabajo Fin de Grado es analizar las características del Art Déco y sus repercusiones a través de la Exposición Internacional de Artes Decorativas e Industriales Modernas celebrada en París en 1925 que supuso su difusión a nivel mundial, así como el principio de su decadencia en Europa. Veremos que resulta complicado establecer una definición precisa del Déco, pues recibió una multitud de influencias y a menudo contradictorias, siendo parte integral de una sociedad lujosa y glamorosa. La finalidad del certamen parisino fue aunar la arquitectura con las artes decorativas, así como proponer nuevas formas modernas, en sustitución de la tradición imperante, aunque no siempre se abandonó por completo. Se analizan sus principales construcciones, especialmente aquellas deudoras del Déco, así como su impacto a nivel internacional, principalmente en el ámbito arquitectónico en EE.UU. y Cuba.  This final project work aims to analyze Art Déco style and its impact throughout the International Exhibition of Decorative Arts and Industrial Moderns held in Paris in 1925, that brought out its worldwide spread, although the beginning of its own decline in Europe. We will see that it’s difficult to establish a reliable definition for Déco style, receiving a huge amount of different influences and often contradictory, being part and parcel of a glamorous and luxurious society. The purpose of this event was to combine architecture and decorative arts, as well as propose modern options, and replace the prevailing tradition, although not always was abandoned completely. Its main constructions are analyzed, especially those with Déco influences, and its impact internationally, basically in the architecture of the United States and Cuba.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>