<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mercado Castillo, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Programa educación para la salud dirigido a cuidadores principales de pacientes inmovilizados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7262</dc:identifier>
  <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
  <dc:subject>cuidador principal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Dada la situación socioeconómica en la que llevamos inmersos los últimos años y la gran controversia que supone la financiación de la seguridad social, con la alta destinación de recursos que esto implica, considero que el papel de enfermería en el uso de seguridad social, ahora mas que nunca, es clave. 	Una de las funciones principales de enfermería, además de proporcionar cuidados, es gestionar los recursos con los que se dispone. Un gran ejemplo seria la función de la enfermera de enlace en la gestión de los colchones antiescaras. La enfermera, en este caso, no deja de proporcionar cuidados, pero a la vez reduce considerablemente los costes al prevenir las posibles lesiones por presión. Esto se traduce además de en una mejoría de la calidad del paciente encamado e indudablemente en una reducción de presupuesto de material de curar para las Lesiones Por presión. El objetivo principal de mi trabajo fin de grado es el diseño de un programa de salud dirigido a cuidadores de pacientes encamados. Otros objetivo de mi trabajo fin de grado es consultar los protocolos existentes sobre prevención y las guías publicadas dirigidas a cuidadores. La finalidad del programa será demostrar la importancia del papel de enfermería en la gestión de recursos y mejorar la atención a los cuidadores de pacientes encamados.  Con este trabajo quiero apostar por la educación sanitaria y no por el abuso de recursos y el recorte de los mismos por la ineficacia, ineficiencia e inefectividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>