<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>CUELLO ESCARIO, CARLOS</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés Tebar, Antonio Javier</dc:creator>
  <dc:title>NAVE INDUSTRIAL DESTINADA A TALLER DE CARPINTERÍA METÁLICA SITUADA EN EL POLÍGONO PLHUS (HUESCA).</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31875</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene por objeto llevar a cabo el diseño y cálculo de una nave industrial destinada a albergar un taller de carpintería metálica. La nave se sitúa en  el polígono industrial PLHUS, ubicado en la localidad de Huesca. De entre los muchos servicios que ofrece el taller de carpintería, hay que destacar el de fabricación y montaje de estructuras metálicas, que puede considerarse como la actividad más importante que realiza la empresa. La nave contará con las siguientes zonas: Zona de recepción, Pasillos, Oficinas, Comedor, Vestuarios, Zona de trabajo, Zona de expedición, Maquinaria Se dispondrá de un puente grúa para el manejo de cargas pesadas. Se dimensionará la maquinaria en función de los servicios que desarrolla la empresa y los materiales que con los que trabaja. Se diseña una nave de estructura metálica con pórticos a dos aguas, con celosía americana, de 90 metros de largo por 30 metros de ancho, una altura de pilar de 8,5 metros y una altura de coronación de nave de 12 metros, ocupando así la industria metálica una superficie de 2700 m2. Se dimensionarán también las instalaciones de: Saneamiento, Fontanería, Protección contra incendios, Climatización, Ventilación, Electricidad Finalmente se realizará un estudio económico para analizar la viabilidad del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>