<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Mateo, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Arroyo Villarino, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Carrera Lasfuentes, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las diferencias en los pacientes con debut de la enfermedad de Crohn según la estratificación por la edad de la clasificación de Montreal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57552</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La enfermedad de Crohn (EC) es una enfermedad inflamatoria intestinal crónica cuya etiología es desconocida y que afecta al 1% de la población. Para facilitar su manejo en la práctica clínica se utiliza la clasificación de Montreal que divide a los pacientes según la edad, la localización y el comportamiento. Estudios recientes señalan que la expresión clínica y el curso de la enfermedad difieren según la edad de inicio, principalmente a edades tempranas y en los pacientes mayores de 60 años.  Objetivos: Evaluar la influencia de la edad en la forma de manifestación de la enfermedad según la Clasificación de Montreal y si presenta utilidad en la práctica clínica diaria, con especial interés en los pacientes diagnosticados a partir de los 60 años.  Material y métodos: Se ha diseñado un estudio descriptivo retrospectivo de los pacientes controlados en la unidad de EII del HCU Lozano Blesa e incluidos en la base de datos ENEIDA con el diagnóstico de EC.  Resultados: Desde 2008 hay incluidos 511 pacientes. El 54,6%  son varones con una edad media al diagnóstico de 34,95 años (DE=15,2). El grupo de edad mayoritario es el de 17 a 40 años (64,8%), que presenta un mayor porcentaje de antecedentes familiares (13,5%, p=0,002), consumo de tabaco (52,8%; p=0,037) y localización ileocólica (50,8%; p=0,023). El comportamiento predominante es el patrón inflamatorio en todos los grupos de edad, &lt;17, entre 17 y 40 y &gt;40 años con 57,1-56,7-73,3% respectivamente y con significación estadística en los mayores de 40 años (p&lt;0,001). En el grupo de pacientes con edad &lt;17 años la afectación perianal y la utilización de tratamiento con inmunomoduladores es significativamente superior con un 25 y 78,6% respectivamente (p=0,007; p=0,005). Al diferenciar en el grupo de &gt; 40 años no se aprecian diferencias salvo que la utilización de inmunomoduladores es inferior en los pacientes de mayor edad (53,3%; p=0,001).  Conclusión: No se han encontrado diferencias entre el grupo de &gt;40 años y el resto de grupos de manera que no sería necesario subdividirlo, y sería suficiente con la división por la edad que se estableció en la Clasificación de Montreal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>