<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salafranca Alegre, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Moliné, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>El copago sanitario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32545</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La crisis actual y el elevado déficit público han reabierto el debate sobre la sostenibilidad de un sistema sanitario que ha alcanzado el 9,5% del PIB español. En las últimas décadas, el gasto público en sanidad ha crecido a un ritmo mayor que el PIB en los países de la Unión Europea. Esto se debe a que el gasto en sanidad pasó en España de representar el 8,5% del PIB en 2007 al 9% en 2008,  hasta alcanzar el 9,5% en el año 2009. El gobierno español ha modificado la legislación sanitaria vigente hasta el año 2011, excluyendo a la población inmigrante no regularizada de la atención no urgente, ampliando el copago existente en farmacia a una población que hasta ahora estaba exenta, los pensionistas y sus beneficiarios, e introduciendo el mismo en el transporte sanitario no urgente y en los productos dietéticos. También se aprecia que las medidas introducidas incrementan la carga financiera privada de los ciudadanos ante la enfermedad ya que existen diferentes niveles de aportación que más adelante se explican, aumentan las desigualdades en la utilización de los servicios y suponen un retroceso claro del bienestar social, con consecuencias negativas en la salud de los pacientes afectados. El déficit sanitario de las comunidades autónomas es más resultado del déficit de ingresos y del acelerado crecimiento del gasto que no del nivel de gasto por persona. Utilizar instrumentos de corresponsabilidad financiera como tasas, precios o copagos puede expresar  dos finalidades diferentes. Pueden servir para aumentar los ingresos o también para ayudar a que el uso de los servicios sea más efectivo y a que se reduzca el uso inadecuado. Es probable que si se aplican de forma prudente y los ingresos/ahorros revierten en la sanidad pública sean mucho más aceptables para los ciudadanos. En este trabajo se pretende explicar los copagos sanitarios establecidos en países de la Unión Europa y en España así como los efectos y resultados obtenidos en los servicios sanitarios como consecuencia de su implantación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>