<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabrera Ebana, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>López Pellicer, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Bizi2Data. Extracción de datos de investigación de un silo de datos heredados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69877</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El proyecto Bizi2Data nace para cubrir la necesidad de disponer de una infraestructura capaz de recolectar, procesar y almacenar datos referentes al servicio Bizi Zaragoza del Ayuntamiento de Zaragoza, con la nalidad de que estos puedan ser explotados de diversas maneras. El problema que se aborda en este proyecto es la dicultad que tiene el GEOT, grupo de investigación perteneciente a la Universidad de Zaragoza, para el acceso y estudio de los datos referentes a este servicio. El GEOT facilita para la realización del proyecto el acceso a la web Smartbike Report Manager (http://reportingportal-zar.clearchannel.com) que es la principal fuente de datos del servicio Bizi Zaragoza y que dispone de un gran volumen de información diaria e histórica del servicio. Esta web sólo está pensada para la generación de determinados informes y no ofrece un servicio de descarga de datos como servicio. La descarga manual de esta información exige un proceso complejo y tedioso de realizar, ya que la web no está diseñada para ello. Por lo tanto el proyecto Bizi2Data, para dar una solución a este problema, ha desarrollado una infraestructura capaz de realizar las tareas periódicas de extración de la información de Smartbike Report Manager para posteriormente almacenarla de forma que pueda ser expuesta en una nueva aplicación web donde es posible consultar y descargar la información de una manera más sencilla, confortable y mejor estructurada. Desarrollar Bizi2Data ha sido una oportunidad para crear un proyecto funcional, robusto y escalable, que pueda servir de base a futuros desarrollos que integren todo tipo de información relacionada con el servicio Bizi Zaragoza. Esto implica que el proyecto se centre en la creación de la plataforma y en un proceso de extracción/almacenamiento/tratamiento/explotación de referencia que pueda ser reutilizado y ampliado en un futuro. Además condiciona decisiones de diseño derivadas de las expectativas sobre el volumen futuro de información que se ha de almacenar. De esta forma, el sistema desarrollado puede servir de base para futuros proyectos, ya sean desarrollados como Trabajo Fin de Grado o como proyectos de colaboración con GEOT, que puedan aportar nuevas funcionalidades o expandan las capacidades actuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>