<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Valdivia, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Hidalgo García, César</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico tras una sección de la lengüeta media extensora del segundo dedo de la mano intervenida quirúrgicamente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48014</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La mano es y ha sido un componente esencial en una gran parte de las tareas del hombre, y cualquier alteración en ella puede cambiar su funcionalidad global. Las secciones en tendones extensores de los dedos nunca deben infravalorarse, ya que pueden producir deformidades como el dedo en ojal o en “Boutonnière”, en el caso de la sección de la lengüeta extensora media.  Objetivos: Comprobar la eficacia y analizar la evolución de la intervención fisioterápica así como evaluar la adaptación funcional en una paciente que ha sufrido una sección de la lengüeta media perteneciente al extensor del segundo dedo de la mano izquierda.  Método: El diseño utilizado durante la investigación fue un diseño n=1 del tipo AB, con el consentimiento de la paciente. La valoración fisioterápica se realizó 6 semanas después de la intervención quirúrgica de sutura de la lengüeta media del extensor del segundo dedo a la que fue sometida la paciente, siendo la misma reevaluada a lo largo de 7 semanas. El tratamiento específico llevado a cabo se centró en los cuidados de la cicatriz, la reducción de la hinchazón, la recuperación de la movilidad articular y la ganancia de fuerza.  Desarrollo: Tras la aplicación del tratamiento fisioterápico se observan una importante evolución en el aspecto de la cicatriz, una disminución de la hinchazón y un incremento en la amplitud articular de las articulaciones interfalángicas proximal y distal del 2º dedo primeramente y un aumento de fuerza y funcionalidad en dicho dedo posteriormente. Conclusiones: La actuación tardía tras una sección tendinosa en la mano supone un importante factor agravante en el posterior resultado. Pese a ello, tras una intervención de sutura y un tratamiento fisioterápico en algunas ocasiones es posible conseguir una mano funcional.  Palabras clave: Sección tendinosa. Fisioterapia. Articulaciones interfalángicas. Cicatriz. Boutonnière. Órtesis. Tratamiento tendinoso. Dedo en ojal. Deformidad postraumática. Segundo dedo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>