<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Torrubia, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Huarte Muniesa, Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Gutierrez Ilarduya, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Emprendimiento: creación de una empresa de curado y comercialización de jamones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15243</dc:identifier>
  <dc:subject>creación de empresas</dc:subject>
  <dc:subject>jamón de teruel</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo analizar la viabilidad de una nueva industria dedicada a la elaboración de jamones y comercialización posterior de los mismos, tanto en el mercado nacional como en el exterior. Se inicia el trabajo con en análisis del entorno, general y específico. A continuación se realiza análisis dafo cuyo fin es efectuar un resumen de todo el análisis estratégico. Posteriormente se define el plan estratégico, caracterizado por la definición de la visión y la misión que deben guiar el funcionamiento de la empresa. El plan de marketing analiza los distintos objetivos a establecer y decisiones a adoptar en base a las directrices establecidas en el plan estratégico.  A continuación se aborda el estudio técnico para definir la mejor ubicación para el proyecto, así como la normativa que regula el proceso industrial y la inversión necesaria.  El estudio legal analiza los distintos trámites normativos para la puesta en marcha de la compañía. El plan de recursos humanos estudia la plantilla necesaria y las distintas políticas que deben regular las relaciones entre el personal de la empresa. Finalmente, el plan financiero resume con cifras la inversión y financiación del proyecto, estimaciones de ingresos y gastos, y rentabilidad esperada a través de análisis Van y Tir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>