<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ansón Clemente, Octavio Augusto</dc:creator>
  <dc:creator>Romeo Tello, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Puesta en Marcha de un Robot ABB IRB 120. Evaluación del Entorno de Programación/Simulación RobotStudio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69851</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Este es un Proyecto de Análisis Crítico del Entorno de Programación de un Robot ABB IRB 120 necesario para su puesta en marcha, para ello se ha optado por dividir el análisis en dos Partes: -	Análisis del Entorno Virtual y/o Simulación: Entorno Integral de Programación de una Estación Completa -	Análisis del Entorno Real y/o Inserción de un Robot real en una célula de trabajo industrial Se ha tenido como área principal del análisis el entorno integral de simulación desde RobotStudio, dado que permite extrapolar las destrezas y conocimiento alcanzados con relativa facilidad desde el entorno virtual al real, abordando los aspectos referidos a la: programación, modelado y simulación de entornos virtuales. Los objetivos abordados se han clasificado en 3 bloques: 1.	Evaluación de RobotStudio en sus 2 vertientes (herramienta de programación del robot y herramienta de modelado de entornos virtuales) y diseño, creación y simulación de una Estación Industrial Virtual Completa. 2.	Inserción del ABB IRB 120 en una pequeña célula de fabricación flexible: Definición y explotación de E/S, por medio del desarrollo de una aplicación que suponga la inserción del robot en una pequeña célula flexible de fabricación. 3.	Análisis crítico de las posibilidades de relativización de localizaciones que ofrece RAPID. El Robot objeto del proyecto ha sido adquirido por el departamento de Informática e Ingeniería de Sistemas de la EINA en el curso 2016/2017. Esto ha provocado la necesidad de su puesta a punto para el curso 2017/2018, así como evaluar el potencial de las herramientas. Para ello, se ha simulado/emulado todas las casuísticas identificadas, en la definición y creación de una Estación Industrial Completa, con el entorno de programación de los Robots ABB: Software RobotStudio. Clasificadas en el ANEXO II y evaluadas en la Memoria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>