<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Baranda, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Implantación de un sistema de gestión medioambiental en la ejecución de una  almazara en la villa de Casbas de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13035</dc:identifier>
  <dc:subject>sistema de gestión ambiental</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La Ley 7/2006 de 22 de junio de Protección Ambiental de Aragón publicada el 17 de julio de 2006 en el Boletín Oficial de Aragón nº 81 páginas 9819 y siguientes, establece de manera inequívoca los proyectos que obligatoriamente han de someterse al procedimiento de evaluación de impacto ambiental, y los que han de tener seguimiento medioambiental posterior. Entre éstos, se incluyen los proyectos de industrias agroalimentarias que cumplen una serie de parámetros y aspectos determinados. Para la redacción de este trabajo fin de grado, se necesitaba un proyecto de una industria agroalimentaria que no se haya ejecutado todavía y que contenga el suficiente grado de definición para poder plantear el sistema de gestión ambiental correspondiente. Para ello se seleccionó el proyecto de “Construcción de almazara y plantación de olivos en la Villa de Casbas de Huesca (Huesca)”, y con este trabajo fin de grado, se ha planteado la implantación de un Sistema de Gestión Medioambiental (SGMA) correspondiente a la ejecución de las obras de este proyecto. Para la implementación del presente Sistema de Gestión, se han tomado como referencia, las directrices que establece la norma ISO 14001, para lo cual a lo largo del mismo se han definido: 1. Política ambiental. 2. Objetivos ambientales. 3. Revisión y auditorias. 4. Actuaciones y medidas correctoras. Siguiendo esta metodología, se han ido desarrollando a lo largo del trabajo una identificación y evaluación de los aspectos ambientales que afectarían a la ejecución de la obra y se ha definido, como se debería de llevar a cabo un control operacional en la ejecución de la obra en base a los aspectos que anteriormente se han identificado y evaluado, así como un valoración del coste derivado del seguimiento de este plan. Incluye el presente trabajo, la elaboración de un Plan de Gestión de los residuos generados, en el que se incluye una estimación de los residuos generados en base a la legislación vigente y una valoración económica de las posibilidades de gestión existente. Finalmente, se ha elaborado un Plan de Emergencia Ambiental, que se debería de seguir en el caso de que surgiera alguna de las emergencias que se han definido en el mismo. Para el correcto seguimiento, cumplimiento y desarrollo del sistema, se han generado una serie de fichas (de control operacional en la ejecución de la obra, o de control del propio sistema, así como las necesarias a cumplimentar en caso de una emergencia ambiental) que serían, las que se deberían de ir completando a lo largo de la ejecución de la obra, con el objeto de conseguir una medioambientalmente eficaz y eficiente construcción de la instalación y una correcta gestión de los residuos generados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>