<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benedicto Baselga, David</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Brau, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Modelización de guías de onda multinúcleo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60529</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las guías de onda multinúcleo están adquiriendo cada vez más importancia debido a su potencial para incrementar la capacidad de transmisión de información de los sistemas ópticos así como para aumentar la potencia de dispositivos ópticos activos. Cuando los núcleos se encuentran acoplados, la propagación de las señales ópticas a lo largo de estas estructuras se modeliza expresando el campo electromagnético en forma de superposición de los modos de la estructura, conocidos como supermodos. Para modelizar la propagación de las señales ópticas en medios activos se utilizan las ecuaciones de la propagación de las potencias de los supermodos acopladas a las ecuaciones de las densidades de población de los iones activos que provocan la amplificación. En este trabajo se presentan los fundamentos de esta modelización, haciendo hincapié en el impacto de diversos factores como la competición modal, los batidos de potencia entre núcleos, la dependencia de la distribución de los supermodos con la variación del factor de ganancia y la existencia de zonas de índice deprimido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>