<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bolea García, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Serra Renobales, Luis Maria</dc:creator>
  <dc:creator> Bolea Aguero, Irene</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de Ciclo de Vida de la captura de CO2 en una central térmica y evaluación de alternativas basadas en energías renovables</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48252</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se realiza el Análisis del Ciclo Vida (ACV), de una planta de captura y almacenamiento de CO2 (CAC) implementada en una central térmica convencional, con el objeto de evaluar los impactos ambientales asociados a su implantación en una central de generación eléctrica con combustible fósil, que en este trabajo es el lignito. Se realizan también el ACV de la central térmica convencional y el  ACV de una turbina de viento. Para realizar los ACV, se utiliza el software SimaPro 8.02, que es una herramienta especializada para este tipo de análisis, cuyos procedimientos están estandarizados por la norma ISO 14044, 2006. Se ha aplicado la metodología IMPACT 2002+ en todos los ACV realizados en este trabajo, en la que los resultados representan los indicadores de daño a la salud humana, a la calidad del ecosistema, a los recursos naturales (agotamiento) y la contribución al cambio climático.  El método IMPACT 2002+, que es una combinación y mejora de los métodos Eco-indicador 99 y CML 2001, utiliza indicadores de punto medio e indicadores de punto final ó indicadores de daño, proporcionando una perspectiva más completa de los daños y cargas ambientales. Finalmente, se comparan los resultados obtenidos de los ACV de la central térmica con captura de CO2 con los resultados obtenidos de la turbina de viento. Se discuten los resultados y se establecen las conclusiones oportunas. Los resultados que se obtienen indican que la planta de captura de CO2 permite reducir los impactos ambientales de forma muy importante con respecto a una central térmica convencional. Así, el impacto a las salud humana, a la calidad del ecosistema y al cambio climático al incluir la captura de CO2 en una central térmica de carbón, se reducen un 98-99% de sus valores originales sin captura de CO2. Asimismo, cuando se compara el impacto ambiental provocado por una central térmica con captura de CO2 con respecto al provocado por la generación eólica, se obtiene como resultado que el mayor impacto ambiental lo provoca la central térmica con captura. El mayor daño se produce a los recursos que utiliza la central térmica con captura frente a la generación eólica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>