<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lueza Valero, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Ramos, Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Instalación de riego localizado en una plantación de almendros en el término municipal de Barbastro (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48589</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es el diseño de una plantación de almendros y puesta en riego localizado de las parcelas elegidas, con la intención de obtener un mayor rendimiento de las mismas tras la modernización de regadío de la zona.  El proyecto se ejecuta en el término municipal de Barbastro (Huesca), en tres parcelas unidas por el terreno, cubriendo una superficie de 21.56 ha., de las que la plantación ocupa 20 ha. Se han analizado los factores que intervienen en el cultivo, como son el control de plagas y enfermedades, la poda, el abonado, el manejo del suelo y la recolección. Además de elegir una variedad que se adapte a la zona. Se desarrollan una serie de anejos donde se estudia el clima y suelo de las parcelas, así como el agua de riego a emplear en la plantación de almendros. Tras obtener los datos necesarios, se calculan las necesidades de riego, así como todas las infraestructuras necesarias para llevar a cabo el riego localizado de las parcelas. Se han redactado una serie de documentos como son el pliego de prescripciones técnicas, estudio de seguridad y salud y el presupuesto, además de unos planos donde se indica con claridad la situación de la parcela, la distribución del arbolado, el sistema de riego y sus detalles. El proyecto finaliza con un estudio de viabilidad económica, donde se analizan los índices más habituales, VAN y TIR, llegando a la conclusión de que la inversión es económicamente rentable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>