<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Suárez Monfort, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Soria de Miguel, Ana Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología de las unidades detríticas de edad Albiense en el área del Anticlinal de Montalbán (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8692</dc:identifier>
  <dc:subject>límite albiense-cenomaniense</dc:subject>
  <dc:subject>anticlinal de montalbán</dc:subject>
  <dc:subject>fm. utrillas</dc:subject>
  <dc:subject>fm. mosqueruela</dc:subject>
  <dc:subject>back-erg interno</dc:subject>
  <dc:subject>arenas</dc:subject>
  <dc:subject>tethys</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analiza la estratigrafía, sedimentología y relaciones tectónica-sedimentación del tránsito Albiense-Cenomaniense en un sector central de la cuenca Ibérica (sector de Plou-Segura de los Baños). Se han estudiado en detalle seis afloramientos, cuatro en Plou (al NE del alto de Montalbán) y dos en Segura de los Baños (al SO de dicha estructura). El estudio estratigráfico ha permitido definir cinco unidades sedimentarias, las tres basales (unidades UP1-UP2-UP3 en Plou y unidades US1-US2-US3 en Segura de los Baños) comprenden la parte superior de la Formación Utrillas y las dos superiores (UP4-UP5 en Plou y US4-US5 en Segura de los Baños) la parte basal de la Formación Mosqueruela. A partir del análisis sedimentológico se han definido cuatro asociaciones de facies que comprenden ambientes de playa-lake, sand-sheets eólicos, dunas eólicas y de llanuras de mareas. La relación vertical de estas asociaciones de facies ha permitido caracterizar una evolución temporal de ambientes desde un sistema desértico arenoso (fundamentalmente con facies de back-erg interno con influencias marerales) a un segundo episodio de llanura de mareas. Ambos episodios están limitados por una superficie transgresiva que se ha correlacionado con el ascenso relativo del nivel del mar ocurrido durante el Cenomaniense inferior. Durante la sedimentación ha existido una tectónica extensional activa que ha formado fallas normales, diaclasas y otras estructuras menores, y generado rotaciones de bloques, discordancias locales y cambios de espesor en las unidades sedimentarias. A partir del análisis de seis poblaciones de fallas sin estrías se ha deducido una dirección de extensión principal NO-SE, en un régimen de esfuerzos próximo a la extensión radial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>