<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artiga Folch, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Fillat Castejón, María Francisca</dc:creator>
  <dc:creator>Botello Morte, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Obtención y caracterización de proteínas Fur de microorganismos de interés biotecnológico y sanitario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16271</dc:identifier>
  <dc:subject>purificación</dc:subject>
  <dc:subject>fur patógenos</dc:subject>
  <dc:subject>caracterización</dc:subject>
  <dc:subject>sobreexpresión</dc:subject>
  <dc:subject>legionella pneumophila </dc:subject>
  <dc:subject>staphylococcus aureus</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Fur (Ferric uptake regulator) es un regulador global responsable de mantener la homeostasis del hierro en la mayor parte de procariotas. En muchos patógenos, Fur es esencial para la expresión de factores de virulencia y la colonización de los tejidos infectados, por lo que Fur se considera una prometedora futura diana en la búsqueda de nuevos fármacos.  En este trabajo se ha llevado a cabo el clonaje de las proteínas Fur de Legionella pneumophila y Staphylococcus aureus en un vector de expresión, se han sobreexpresado en Escherichia coli y se ha llevado a cabo una purificación y una primera caracterización de la proteína Fur de S. aureus, consistente en conocer algunas características básicas de la proteína, así como comprobar que ha mantenido su actividad. Se han elegido estos dos microorganismos ya que ambos son importantes patógenos humanos y pertenecen a grupos distintos, puesto que L. pneumophila se trata de una bacteria Gram negativa, mientras que S. aureus es Gram positiva.  Esta primera caracterización tiene como objetivo conseguir toda la información posible que permitirá diseñar una estrategia de búsqueda de potenciales inhibidores mediante cribado de una quimioteca. Por tanto este trabajo se enmarca dentro de un proyecto más amplio de búsqueda de potenciales antimicrobianos basados en la inhibición de la proteína Fur en diferentes microorganismos patógenos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>