<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vitoria Losantos, Miriam</dc:creator>
  <dc:creator>Pelegrín Valero, Carmelo Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la prevalencia de obesidad en pacientes con esquizofrenia en una unidad de agudos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15083</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La obesidad y el síndrome metabólico  es muy frecuente en patologías psiquiátricas como la esquizofrenia. En este trabajo se estudia la prevalencia de la obesidad en una muestra de pacientes ingresados en la Unidad de Agudos de Psiquiatría del hospital “San Jorge”. En total han sido 15 pacientes ingresados entre febrero y mayo del 2014 que cumplían los criterios de inclusión en el estudio. Se ha valorado variables sociodemográficas, clínicas relacionadas con la enfermedad psiquiátrica, relacionadas con la obesidad y el síndrome metabólico e índices de medición de la obesidad y parámetros bioquímicos. Además del estudio de la prevalencia de la obesidad, se ha realizado un estudio descriptivo pero también analítico de los factores clínicos implicados en la obesidad de estos pacientes. Se trataba en definitiva de un estudio transversal, descriptivo y analítico. Los hallazgos obtenidos han confirmado la mayoría de las hipótesis de partida con una elevada prevalencia de la obesidad y por ende del síndrome metabólico de la muestra de estudio. Esta obesidad está relacionada con aspectos de la enfermedad (hábitos dietéticos inadecuados, sedentarismo, probablemente síntomas negativos y en especial con la prescripción de antipsicóticos atípicos). La elevada prevalencia de obesidad y síndrome metabólico en estos pacientes hace imprescindible un abordaje de los mismos dentro del proceso de rehabilitación integral psicosocial de los pacientes; en el cual la colaboración con un especialista en Dietética y Nutrición es, en base a los hallazgos obtenidos, deseable y necesario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>