<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Aliaga, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Ana Clara</dc:creator>
  <dc:title>Caso practico de marketing estratégico y operativo de la empresa Decathlon</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4731</dc:identifier>
  <dc:subject>Marketing</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se va a analizar el funcionamiento de una de las empresas con mayor rentabilidad del momento, DECATHLON, la cual es líder europeo en el sector de la distribución de material deportivo y se encuentra en un periodo de crecimiento en varias direcciones. Este estudio incluye un análisis externo del mercado en el que trabaja el grupo, a nivel internacional, donde además se estudian a algunos de los principales competidores del grupo, y sus formas de trabajo. A continuación, se realiza un análisis interno de la empresa, empezando por la historia del grupo, desde sus orígenes hasta la actualidad, en el que se observa su evolución. En el caso se hace referencia a sus productos, marcas, y el modo de trabajo a lo largo de todo el ciclo de producción del producto, desde la fase de diseño al punto de venta. También se analiza las estrategias que lleva a cabo el grupo en la actualidad y las que el grupo se plantea para el futuro y a largo plazo. Como se verá en el caso se clasifican las estrategias según con que objetivo han sido planeadas. Entre ellas están sus estrategias de crecimiento, su estrategia para obtener ventaja competitiva, y su estrategia internacional. Se verá en el caso como son planteadas dichas estrategias y lo que consigue con ellas. Otro análisis de la empresa en este proyecto es la política de innovación que lleva a cabo y en que invierten sus recursos. Por último, se comenta la política de comunicación que realiza el grupo Decathlon para mantener su clientela y llamar la atención de otros nuevos clientes. Para la realización de este proyecto se han aplicado los conocimientos, conceptos y métodos de estudios del campo del marketing a la empresa. Muestra la importancia de una buena planificación y la importancia del marketing para que una empresa obtenga buenos resultados. Este proyecto sirve de apoyo para asimilar los conceptos del marketing estratégico por parte de estudiantes del tema en cuestión. Ya que como el grupo Decathlon demuestra las técnicas que estudia el marketing estratégico son herramientas claves para el éxito de una empresa. Por ello, se plantea al final del caso un guión de trabajo, que consta de una serie de preguntas, que son resueltas por el autor, y que se plantean para que sean respondidas en futuros usos o estudios de la empresa, en base a lo explicado en el caso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>