<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Serrano, Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>García Castrillo, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del sector exterior de la economía española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15736</dc:identifier>
  <dc:subject>sector exterior</dc:subject>
  <dc:subject>liberalización comercial</dc:subject>
  <dc:subject>competitividad</dc:subject>
  <dc:subject>balanza de pagos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proceso de apertura al exterior que ha atravesado la economía española es un punto clave para entender la situación actual. La integración de España en la Unión Económica y Monetaria en 1999 marcó una nueva senda de crecimiento con la entrada del euro. La introducción del euro ha permitido grandes ventajas en términos de integración económica, pero tiene efectos negativos a la hora de analizar la competitividad debido a las continuas apreciaciones del euro sobre las principales monedas, y la imposibilidad de realizar devaluaciones en la moneda para solucionar posibles desequilibrios exteriores. Es importante señalar que, en un momento de aumento de los precios respecto a otros países, y elevada inflación, la cuota de exportaciones de España sobre las mundiales sigue manteniéndose. En un país en el que cada vez hay una mayor tendencia emigratoria, y además, los inmigrantes que residían en España se están yendo fuera del país, debido a las condiciones económicas y la situación del mercado laboral, las remesas de trabajadores están teniendo una trayectoria contraria a la vivida en años anteriores, ya que están aumentando las recibidas por España y disminuyendo las que se envían fuera. Después del proceso de expansión vivido por España hasta la crisis, el endeudamiento externo ha llegado  a niveles muy elevados, y la financiación cada vez resulta más difícil. Aunque en 2013 la deuda externa ha disminuido ligeramente ha repercutido directamente al crédito de las familias y las empresas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>