<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lopez Mairal, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Explotacion porcina de cebo para 1770 plazas en el T.M de Laluenga (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65577</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN DEL PROYECTO DE CONSTRUCCIÓN DE UNA EXPLOTACION PORCINA DE CEBO PARA 1770 PLAZAS EN EL T.M DE LALUENGA (HUESCA). El proyecto que hemos realizado para  trabajo fin de carrera de la titulación de Ingeniero Agrónomo es una explotación porcina de cebo, para 1.770 plazas, en Laluenga (Huesca). Para su resolución hemos seguido la normativa vigente a nivel nacional y a nivel municipal (Laluenga). Como objetivos que se han buscado con la realización de este proyecto son: •	Disponer de unas instalaciones que le permitan establecer una explotación porcina con una buena infraestructura y un tamaño adecuada para que resulte competitiva. •	Que las instalaciones estén acorde a las técnicas actuales, de manera que los animales crezcan confortablemente y desarrollen toda su capacidad productiva. •	Mejorar condiciones de trabajo en la explotación •	Adecuar las condiciones higiénicas de la explotación a las normativas vigentes •	Cuidar la bioseguridad de la explotación •	Obtener un producto de calidad que permita diferenciarse y que sea competitivo. •	Que sea un proyecto económicamente viable. •	Calculo de estructuras de la nave y otras instalaciones. Se ha construido  una instalación con las siguientes características: •	Cebadero de (90,20 x 16,40) m2  con capacidad de 1.770 plazas de cebo y 10 plazas de lazareto. •	Vestuario de (5,00 x 5,00) m2. •	Una balsa de purines de 1.080 m3. •	Una fosa de cadáveres de (2,00 x 2,00 x 2,00) m3 útiles. •	Un depósito general de agua, cilíndrico, diam. 12 m. Y H = 2,50 m. •	Un depósito de agua, de poliéster, de 12.000 litros •	Dos silos de 15.000 Kg. c. u.Vallado de 2 m. de altura, andenes de carga, vado sanitario, pediluvio, etc. En cuanto al cumplimiento de los parámetros exigidos por la normativa sectorial aplicable y las buenas prácticas de manejo y bienestar animal en explotaciones porcinas de cebo, esta instalación ha sido proyectada bajo dichos criterios dando cumplimiento a la normativa sectorial aplicable. En Huesca a 29 de Noviembre de 2017 Fdo. Alberto López Mairal</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>