<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benages Saura,Belén</dc:creator>
  <dc:creator>García de Jalón Ciércoles,José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Cigüenza del Ojo, Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Hemangiosarcoma canino: revisión bibliográfica y estudio de casos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57221</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo realizamos una revisión bibliográfica del HSA canino junto con un estudio de los casos atendidos durante el curso académico 2015-2016, en tres centros veterinarios distintos para así tener una idea más cercana y global de esta patología. El hemangiosarcoma (HSA) es una neoplasia maligna que se origina de manera primaria  en las células del endotelio vascular. Se caracteriza por tener un comportamiento agresivo, con alta tasa de metástasis y un tiempo medio de supervivencia no demasiado prolongado. La especie canina es la que resulta más afectada por este tipo de neoplasia. La presentación clínica más frecuente tiene lugar en el bazo seguido de la aurícula derecha, el tejido subcutáneo y la piel. La sintomatología asociada depende fundamentalmente del lugar de asentamiento del tumor, pudiendo ir de síntomas de tipo inespecífico a  más concretos  propios de su localización, a éstos debemos sumarles lo síndromes paraneoplásicos propios del tumor. Por tanto, el diagnóstico se basa en la recopilación de todos estos los datos clínicos así como hemogramas, técnicas de diagnóstico por imagen, citología y finalmente para clasificar perfectamente al tumor se requiere la toma de biopsias. Tras la identificación del cáncer el siguiente paso es establecer es el estadio clínico, para definir un pronóstico y adecuar el tipo de tratamiento. En cuanto a éste último, según la bibliografía y  los datos obtenidos de los centros veterinarios, la principal vía es la cirugía, así como también lo es la quimioterapia convencional basada en el empleo doxorubicina y la quimioterapia metronómica, la cual según los resultados de las estadísticas es la más empleada, como única vía de tratamiento o como quimioterapia postquirúrgica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>