<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Burillo, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Muñoz, Silvia María</dc:creator>
  <dc:title>Gamboge</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9133</dc:identifier>
  <dc:subject>diseño gráfico</dc:subject>
  <dc:subject>identidad corporativa</dc:subject>
  <dc:subject>creatividad</dc:subject>
  <dc:subject>bellas artes</dc:subject>
  <dc:subject>color</dc:subject>
  <dc:subject>composición</dc:subject>
  <dc:subject>diseño editorial</dc:subject>
  <dc:subject>documentación</dc:subject>
  <dc:subject>cultura</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Gamboge ha sido creada para explorar la cultura visual a través de la experimentación en el diseño, la fotografía, la ilustración y otras artes visuales afines. En gamboge contribuimos varios artistas con nuestros trabajos, proyectos e ideas, y a través de estos hemos intentado explorar y crear un conjunto y un medio de comunicación entre las bellas artes y el lector de la publicación gamboge. En este proyecto hemos planteado crear una solución de diseño gráfico que da como resultado un producto en forma de revista cultural, cuyo tema principal es el estudio de las bellas artes en la Universidad de Zaragoza, presentado con reportajes fotográficos y demás gráficos apoyando cada tema o sección. La idea es centrar cada sección de la revista con una especialidad de las bellas artes y una actividad o desarrollo concreta , obteniendo un objeto que es tanto de interés gráfico-artístico como social, la fotografía tiene un papel protagonista, ya que se pretende hacer un objeto desmontable en pósters, todos los pliegos pueden ser convertidos en pósters. Aunque no quitamos importancia al grafismo ya que gracias a él la revista queda integrada en un conjunto, no quedando dispar una sección de otra. Es una revista de 86 páginas, con la idea de ser leída detenidamente y de ser explorada cuidadosamente, gamboge nace con la idea de ser un objeto conservable y coleccionable. Ya que pretende ser una revista de tirada anual, que recogerá un resumen de todos los proyectos e ideas desta¬cadas de ese curso, en la carrera de Bellas Artes de Teruel.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>