<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blanco Martín, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Villacampa Elfau, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y estudio de viabilidad de una microcervecería artesanal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30830</dc:identifier>
  <dc:subject>industria</dc:subject>
  <dc:subject>cerveza</dc:subject>
  <dc:subject>cervecería</dc:subject>
  <dc:subject>ingeniería</dc:subject>
  <dc:subject>estudio de viabilidad</dc:subject>
  <dc:subject>diseño</dc:subject>
  <dc:subject>bebidas</dc:subject>
  <dc:subject>beer</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto surge como iniciativa propia a la hora de desvelar la incógnita sobre la viabilidad de una microcervecería en entorno de la provincia de Zaragoza y diseñarla. La elección de la provincia de Zaragoza como ubicación de la citada industria se debe a que únicamente existen dos plantas de este tipo en la zona (en Aragón existen 13 microcervecerías). Por este motivo, cabe suponer que este campo de mercado todavía se encuentra en vías tempranas de desarrollo, lo que podría favorecer el asentamiento de una nueva planta en el corto medio plazo. La industria se sitúa en una nave propiedad del promotor, la cual se ha adaptado al proceso productivo de la cerveza artesanal. Se ha realizado un estudio detallado de la línea de producción, prestando especial detalle a las necesidades térmicas de la industria. También se han descrito las instalaciones de fontanería, saneamiento y las instalaciones eléctricas. La pequeña planta se ha diseñado para poder producir anualmente 48.000 litros de cerveza que se distribuirán en botellas de 0,33 l. Es estudio de viabilidad económica demuestra que comercializando la totalidad de la producción ofrece rendimientos económicos positivos para una vida útil de 25 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>