<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peiró Márquez, Marisa</dc:creator>
  <dc:creator>Almazán Tomás, Vicente David</dc:creator>
  <dc:title>Miguel Covarrubias (1904-1957) y China: relaciones artísticas y culturales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11677</dc:identifier>
  <dc:subject>historia del arte</dc:subject>
  <dc:subject>ilustración</dc:subject>
  <dc:subject>entreguerras</dc:subject>
  <dc:subject>mexico</dc:subject>
  <dc:subject>china</dc:subject>
  <dc:subject>estados unidos</dc:subject>
  <dc:subject>arte gráfico</dc:subject>
  <dc:subject>pintura</dc:subject>
  <dc:subject>interculturalidad</dc:subject>
  <dc:subject>history of art</dc:subject>
  <dc:subject>graphic art</dc:subject>
  <dc:subject>interwar</dc:subject>
  <dc:subject>united states</dc:subject>
  <dc:subject>intercultural studies</dc:subject>
  <dc:subject>painting</dc:subject>
  <dc:subject>illustration</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Miguel Covarrubias (1904-1957) fue un importante artista y antropólogo en México y en los Estados Unidos. Dentro de su prolífica obra, Covarrubias dedicó una gran atención a la que fue una de sus últimas y menos conocidas pasiones: la cultura china. El objetivo de este trabajo es estudiar las muy diferentes y complejas relaciones que el artista mantuvo con China a lo largo de su vida. Covarrubias no solo se relacionó con las más importantes eminencias de la cultura china en Estados Unidos, sino que fue uno de los pocos artistas occidentales en viajar al país, causando un gran impacto en la vida artística de Shanghái. Asimismo, en los años finales de su vida, Covarrubias establecería en México una asociación cultural pro-China que llevaría a cabo una importante labor de difusión. En el presente trabajo intentamos realizar un estudio de estas relaciones artísticas y culturales que Covarrubias mantuvo con la cultura china, además de dar una relación de las obras artísticas que estas mismas generaron. Para ello, realizamos un catálogo comprensivo de toda la obra china de Covarrubias, recopilada por aquí primera vez, y que presenta enormes variedades temáticas y de formato; en dicho catálogo encontraremos todos los tipos de obras que darían fama al artista: caricaturas, gouaches y rápidos bocetos comparten temática con murales y libros ilustrados, algunos de los cuales, además, se encuentran entre las obras más celebradas del autor. Abstract. Miguel Covarrubias (1904-1957) was an artist and an anthropologist relevant both in Mexico and in the United States. Within his extensive work, Covarrubias paid great attention to one of his latest and less known passions: the Chinese culture. The aim of this work is to study the very complex relation maintained between the artist and China. Covarrubias not only had met the most prominent figures of the Chinese culture in the United States. In addition, he was one of the very few western artists to travel to China, causing a great impact in the artistic scene of Shanghai. In the latest years of his life, Covarrubias established a cultural association which succeeded to promote Chinese culture.The work to be carried out intends to study the artistic and cultural relations that Covarrubias maintained with China. To this, we make a comprehensive catalogue to all the 'chinese' work of Covarrubias, compiled here the first time. It offers a huge variety of topics and formats: in this catalogue, all types of work can be found; caricatures, gouaches and quick sketches share similar topics with murals and illustrated books; some of them find place among the most praised works of the artist.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>