<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Atance, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Martín López, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Urbanismo de las medinas en la Marca Superior de al-Andalus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31669</dc:identifier>
  <dc:subject>urbanismo</dc:subject>
  <dc:subject>medinas</dc:subject>
  <dc:subject>marca superior</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El urbanismo hoy y siempre ha sido el fiel reflejo, junto a otros aspectos de la vida, de la sociedad que habita las ciudades. La sociedad de la Marca Superior fue algo diferente al resto de las regiones peninsulares, en muchos de los aspectos sociales expresados a través del arte, la religión y quizá, el urbanismo. Por esta razón, se pretende conocer un poco más los aspectos que definieron las ciudades de la zona de la Marca Superior de al-Andalus. Se decide estudiar cuatro ciudades en el terreno de la región, y por ende, sus aspectos comunes que puedan ser aspectos genéricos poniéndolos en contraposición respecto al resto de las ciudades hispánicas. Las ciudades estudiadas son la capital, Zaragoza, y las de Huesca, Calatayud y Tudela. Se identifican los aspectos comunes y también las diferencias para poder llegar a una conclusión que pueda generar luz en un periodo tan oscuro de las ciudades hispanomusulmanas en la región de la Marca Superior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>