<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Lopez, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Santos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de prevención de la violencia juvenil en centros escolares en El Salvador</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30946</dc:identifier>
  <dc:subject>violencia juvenil </dc:subject>
  <dc:subject>cooperación</dc:subject>
  <dc:subject>mara</dc:subject>
  <dc:subject>el salvador</dc:subject>
  <dc:subject>prevención </dc:subject>
  <dc:subject>clica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo trata de analizar la situación actual de El Salvador, en cuanto a la violencia juvenil y a las maras se refiere. El trabajo se centrará en  la propuesta de intervención para lo que se analizará: la evolución que han sufrido las maras, desde sus inicios hasta la actualidad; los motivos que empujan a los jóvenes a afiliarse a una mara y los factores que influyen, así como la organización de las dos maras más expandidas y con más poder que se encuentran en El Salvador, la Mara Salvatrucha y la Mara 18.  Se repasarán las distintas medidas que desde el gobierno se han llevado a cabo para combatir la problemática de la violencia. Para poder reducir el número de jóvenes que acaban formando parte de las maras, desde los centros escolares se deben impulsar medidas enfocadas en los y las jóvenes. Para que estas medidas puedan tener el efecto que se pretende y se persigue, se debe contar con la participación y colaboración tanto de los padres y madres de familia, la comunidad, la alcaldía entre otros. Todas aquellas medidas que se enfocan desde una perspectiva preventiva, tienden a ser más efectivas y eficaces, a medio o largo plazo, se podrán obtener óptimos resultados, a diferencia de las medidas represivas, que no hacen otra cosa que empeorar la situación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>