<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahoz Pes, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Belvis de Miguel, Néstor</dc:creator>
  <dc:title>Prevención de la obesidad en alumnos de Educación Primaria. Su relación con patología ortopédica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15040</dc:identifier>
  <dc:subject>soprepeso</dc:subject>
  <dc:subject>alimentación</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicio</dc:subject>
  <dc:subject>índice masa corporal</dc:subject>
  <dc:subject>pie plano</dc:subject>
  <dc:subject>genu valgo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>He buscado una relación entre el Índice de Masa Corporal (IMC) y las más frecuentes patologías de pie y rodilla en edad escolar. He utilizado como  muestra a los  alumnos de 5º A de Educación Primaria del Colegio Romareda de Zaragoza, con los que he realizado las Prácticas del 4º curso del Grado. Los resultados obtenidos demuestran que el mayor grado de IMC está relacionado con menor consumo de fruta y verdura y con menor realización de ejercicio físico. Además, está en relación con pies planos y con la rodilla en genu valgo. Sin embargo, aunque los datos descriptivos indican claramente estas relaciones, los resultados estadísticos resultan no significativos debido a un dato: entre todos los alumnos de la muestra a la que he tenido acceso no había ninguno obeso, ni con sobrepeso. De haber sido así, los resultados hubiesen sido estadísticamente significativos, porque los datos apuntan claramente a ello.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>