<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Artigas, Marco José</dc:creator>
  <dc:creator>Genua Díaz de Tuesta, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Cegoñino Banzo, José</dc:creator>
  <dc:title>Técnicas de intervención en rehabilitación estructural de vigas y forjados, y comprobación mediante método de elementos finitos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48268</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Iniciamos el estudio con un acercamiento al estado actual de la rehabilitación, estudiando lo que se entiende por rehabilitar y los cambios acerca del concepto de monumento. Continuamos viendo la necesidad que existe en la actualidad de recuperar estos elementos propios de tiempos anteriores, para acabar con las exigencias a las que tienen que adecuarse. Así, explicaremos la relación que tienen con la normativa existente, así como las posibles implicaciones derivadas de un cambio en el programa de necesidades. Posteriormente, abordaremos las distintas técnicas de intervención existentes para la rehabilitación de elementos estructurales horizontales, aspecto en el que nos centraremos. Estudiaremos las causas que hacen necesarias estas actuaciones para explicar luego en detalle su aplicación sobre vigas y forjados. Finalmente, plantearemos una metodología de cálculo mediante I-DEAS, programa que sigue el Método de Elementos Finitos. Para conseguirlo, modelizaremos una serie de hipotéticos casos con los que estableceremos conclusiones acerca de la solución más conveniente. Con todo ello, conseguiremos aunar un enfoque patrimonial, constructivo y estructural que nos permita abordar con mayor garantía proyectos de estas características.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>