<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>El hadi, Abdelaali</dc:creator>
  <dc:creator>Caja López, Gerardo</dc:creator>
  <dc:title>Efecto del esquileo durante el periodo de ordeño sobre la producción de leche de dos razas de ovejas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31652</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se estudió el efecto del esquileo durante la lactación en condiciones de invierno templado en un total de 48 ovejas lecheras de 2 razas (Manchega, MN; Lacaune, LC). De ellas, 32 eran multíparas (MN, n = 16, 69.5 ± 1.7 kg PV; LC, n = 16, 69.1 ± 1.9 kg PV) y 16 primíparas (MN, n = 8, 59.4 ± 2.0 kg PV; LC, n = 8, 57.4 ± 2.4 kg PV). Las ovejas se distribuyeron en 4 grupos equilibrados por raza a los que se aplicaron los tratamientos experimentales al azar y por duplicado. Estos fueron: C (control: sin esquilar) y SH (esquiladas) durante la lactación (16 de febrero). Las dietas consistieron en heno alfalfa ad libitum y concentrado racionado individualmente en la sala del ordeño según necesidades (MN, 0.45 kg/d; LC, 0.65 kg/d). Los grupos de ovejas se alojaron en corrales con cama de paja y viruta de madera, siendo moderada la temperatura ambiente media del aprisco antes (12.6 ± 0.9ºC) y después (13.0 ± 0.3ºC) del esquileo. El peso del vellón fue mayor en MN que en LC (1.04 ± 0.10 vs. 0.75 ± 0.09 kg/oveja; P &lt; 0.05). Como resultado del esquileo, la temperatura rectal disminuyó en las ovejas MN-SH, al compararla con las MN-C (38.51 ± 0.11 vs. 38.88 ± 0.12ºC, respectivamente; P &lt; 0.001), pero no varió en las ovejas LC (38.57 ± 0.08ºC). No se detectaron diferencias (P &gt; 0.05) en el valor lastre del heno de alfalfa, expresado en unidades lastre ovinas (ULo) entre MN y LC (0.98 ± 0.04 vs. 0.96 ± 0.01 ULo/kg DM; respectivamente). Las respuestas productivas al esquileo variaron según la raza, siendo los resultados más marcados en LC que en MN. Así, la ingestión aumentó en las LC-SH (5%, P &lt; 0.01), en comparación con las LC-C, pero no varió en las MN. Además, las ovejas LC-SH produjeron más leche (10%, P &lt; 0.05) que las LC-C, pero no se detectaron diferencias en las MN. Tampoco se observaron diferencias en la composición de la leche entre tratamientos en ambas razas. Las cantidades diarias de proteína y de lactosa de la leche también fueron más elevadas en las ovejas LC-SH respecto a las LC-C (20%, P &lt; 0.01; 17%, P &lt; 0.05; respectivamente). No se detectaron efectos del esquileo en los valores plasmáticos de metabolitos (glucosa, NEFA) y hormonas (cortisol, insulina), así como tampoco en el peso y la condición corporal. En conclusión, esquilar a las ovejas durante la lactación, en condiciones invernales de frío moderado, puede ser una estrategia de manejo adecuada para mejorar la producción de leche, de proteína y de lactosa en ovejas de alta producción, sin efectos perjudiciales en los indicadores fisiológicos ni en la composición de la leche.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>