<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mur Añaños, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigo Sauco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Fiscalidad habitual de las pymes antes y después de la Reforma Tributaria de 2015. Un análisis tributario y económico aplicado a un negocio de "carpintería metálica"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48064</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este trabajo es dar una idea lo más precisa posible, de los factores fiscales que inciden en el ciclo económico anual de una pequeña empresa, analizando de forma particular, la incidencia para la empresa y empresario de la nueva Reforma Fiscal que ha entrado en vigor en 2015. En primer lugar, se da una visión global del proceso de constitución de la sociedad y las figuras tributarias que le afectan a partir de entonces: constitución, Impuesto sobre Actividades Económicas, contratación de personal, suministros y licencias, declaraciones anuales informativas, además de los impuestos anuales con mayor relevancia, es decir, Impuesto sobre el Valor Añadido, Sociedades o el Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas. Con posterioridad, en el apartado de conclusiones, se valora si la nueva reforma es beneficiosa o no, para la empresa y empresario desde el punto de vista de los principios generales de la imposición óptima, es decir desde la equidad, la eficiencia y la sencillez.  Finalmente se adjunta un apartado final denominado anexos, donde se incluyen todos los formularios e impresos que han sido necesarios para la elaboración del trabajo, y que supone una buena fuente de recopilación y presentación de los resultados obtenidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>