<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Tris, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Nuño Morer, Felipe</dc:creator>
  <dc:title>Consulta de Enfermería Oncológica en Hospital de día. Educación sanitaria a un paciente con cáncer de pulmón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7156</dc:identifier>
  <dc:subject>consulta de enfermería oncológica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Como enfermera al frente de la Consulta de Enfermería del Hospital de día del Hospital San Jorge de Huesca, he realizado un plan de salud basado en una revisión bibliográfica tomando como ejemplo a un paciente con cáncer de pulmón recién diagnosticado. Este trabajo tiene como objetivo resaltar la importancia que tiene la creación de las consultas de Enfermería en el ámbito de la Oncología; puesto que en la consulta de enfermería se van a llevar a cabo múltiples intervenciones como: informar, apoyar, escuchar, asesorar, mostrar disponibilidad , proporcionar los mejores cuidados posibles... en definitiva, ayudar a los pacientes oncológicos en su proceso de enfermedad, haciéndoles participes de ésta. La relación terapéutica que se va a establecer en la consulta es muy importante para que el paciente y sus familiares, con toda la información en su mano, sean capaces de comprender, controlar y tomar decisiones sobre su enfermedad, disminuyendo así la  ansiedad y  el temor ante el desconocimiento de esta nueva situación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>