<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Oliver, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Nuño Morer, Felipe</dc:creator>
  <dc:title>Compromiso enfermero con la actitud de los adolescentes de Zaragoza frente a enfermedades de transmisión sexual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70863</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción: En los últimos años se ha detectado un aumento de la morbilidad de las enfermedades de transmisión sexual (ETS) y del VIH en España. Debido a la poca normalización de la sexualidad en nuestra sociedad, los adolescentes, que están en una etapa de cambio y crecimiento, son un grupo de riesgo a tener en cuenta. Objetivo: Determinar los conocimientos que poseen los adolescentes de entre 14 y 15 años de la ciudad de Zaragoza acerca del riesgo de las ETS. Metodología: Se realizó un estudio observacional descriptivo transversal con una muestra de 104 adolescentes. El instrumento utilizado para la recogida de datos fue un cuestionario de 18 Ítems. Resultados: Un 65% de los estudiantes sabe que se pueden transmitir las ETS sin mantener relaciones sexuales, y solo un 27% conocía los principales síntomas de las principales ETS. Esto demostró que los adolescentes son conscientes de la importancia de las ETS, pero que no están bien informados acerca de todos los mecanismos de transmisión ni de los síntomas de estas. Conclusiones: La mayoría de los adolescentes saben qué son las ETS/VIH y conocen la importancia de estas enfermedades, pero hay aspectos importantes que desconocen y de los que tienen información errónea. Para evitar situaciones de riesgo o un aumento de la morbimortalidad de las ETS en nuestra sociedad se considera necesario que los adolescentes reciban una educación sexual adecuada y más amplia, así como una mayor implicación por parte de enfermería para los futuros programas de salud de las ETS.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>