<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alcate Aznar, Astrid</dc:creator>
  <dc:creator>Mesonero Gutiérrez, José Emilio</dc:creator>
  <dc:title>Aspectos nutricionales en la Enfermedad Inflamatoria Intestinal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58044</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El término de enfermedades inflamatorias intestinales (EII) engloba una serie de patologías crónicas del tracto gastrointestinal, caracterizadas por cursar con episodios de brotes que se alternan con periodos de remisión de la enfermedad. Las más comunes son la enfermedad de Crohn (EC) y la colitis ulcerosa (CU). La etiología de estas enfermedades todavía es desconocida, donde diversos factores podrían dar lugar a estas enfermedades en personas con predisposición genética. La incidencia y prevalencia de la enfermedad inflamatoria intestinal esta aumentado, sobre todo en países con una dieta occidentalizada, y esto ha hecho pensar en la existencia de una relación entre la dieta consumida y la enfermedad. A su vez hay que tener en cuenta que las personas que padecen esta enfermedad suelen presentar, en la mayoría de los casos, déficits nutricionales, ya que los nutrientes no se absorben correctamente por diferentes motivos. Esto es especialmente importante en pacientes pediátricos, ya que se encuentran en fase de crecimiento. Para poder evitar estos déficits hay que controlar adecuadamente la dieta de los pacientes, ya que en muchas ocasiones son los propios pacientes quienes eliminan ciertos alimentos de su dieta por la creencia de que pueden empeorar sus síntomas, aunque esto solo sean hechos puntuales. En pacientes con esta enfermedad, también es conocido que la microbiota intestinal es distinta a la de personas sanas, por lo que se está estudiando posibles terapias con probióticos y prebióticos para intentar equilibrar la microbiota.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>