<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Unceta Pajares, María</dc:creator>
  <dc:creator>Magén Pardo, Jaime</dc:creator>
  <dc:title>La energía como estrategia de proyecto en la arquitectura española contemporánea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48508</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El papel de la energía en la arquitectura ha sido significativo en la evolución y caracterización de la misma hasta la actualidad. El control de la  energía térmica hace de la arquitectura un espacio confortable; el tratamiento de la energía lumínica compone y diferencia los espacios; y, al fin y al cabo, la energía artificial es la que hace funcionar las actividades diarias en el mundo contemporáneo. La mentalidad actual sobre los recursos obliga a priorizar la energía natural frente a las fuentes de energía artificial. Es la función energética del patio la que acaba por configurar la vivienda en las primeras civilizaciones mediterráneas, donde es prioritaria la protección del calor. Por otro lado, distinta composición y carácter tendrán las viviendas medievales cuando su situación más septentrional les obliga a protegerse del frío. Una vez resuelto el problema térmico sus edificios priorizarán la búsqueda de luz, de forma que el desarrollo del vidrio llevará a los individuos hasta su uso indiscriminado durante el apogeo del Estilo Internacional. Sin embargo, un nuevo proceso llevará a la crítica de ésta universalización en favor de la atención a las enseñanzas regionales y a la lógica constructiva que se pretende defender en este trabajo. Así como en Europa la mentalidad general se muestra más comprometida con respecto al uso racional de la energía, España se encuentra en proceso de adaptación. Se pretende contribuir a impulsar la difusión de dicho concepto mediante la exposición de una serie de proyectos, clasificados en función de las estrategias que se han llevado a cabo para conseguir optimizar su consumo energético. El carácter evolutivo del concepto de la energía conlleva elaborar un trabajo que no puede explicarse de forma directa, sino que precisa hacer un recorrido a través de las habilidades de las que hemos aprendido, y que han ido abriendo camino a la elaboración de las estrategias energéticas cada vez más comprometidas con el medio en la actualidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>