<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Martínez, Adrián </dc:creator>
  <dc:creator>Pons Garcés, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Paricio Royo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Aprendizaje profundo y cambio conceptual. Hacia un aprendizaje significativo en Filosofía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31029</dc:identifier>
  <dc:subject>investigación-acción</dc:subject>
  <dc:subject>didáctica de la filosofía</dc:subject>
  <dc:subject>aprendizaje significativo</dc:subject>
  <dc:subject>enfoque de aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>cambio conceptual</dc:subject>
  <dc:subject>action research</dc:subject>
  <dc:subject>teaching of Philosophy</dc:subject>
  <dc:subject>meaningful learning</dc:subject>
  <dc:subject>learning approach</dc:subject>
  <dc:subject>conceptual change</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio se enmarca dentro de la investigación-acción. Nuestro objetivo es que a través de una metodología didáctica concreta, deliberadamente holística e interdisciplinar, centrada en la actividad del estudiante y en la relación de los contenidos teóricos con su experiencia, los estudiantes alcancen un aprendizaje significativo. Esta investigación, puesta en práctica en varios grupos en la asignatura “Filosofía y ciudadanía” de 1º de Bachillerato, pretende evaluar los resultados de dicha metodología didáctica a través de herramientas metodológicas propias de la investigación educativa (observación participante, cuestionarios, análisis de documentos y entrevistas) prestando especial atención al cambio conceptual y al enfoque de aprendizaje de los estudiantes, factores que, en última instancia, nos servirán para medir el grado de significatividad alcanzado por  los estudiantes en su proceso de aprendizaje.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>