<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rubio Gracia, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Moros García, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico en paciente con ACV</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30853</dc:identifier>
  <dc:subject>accidente cerebrovascular</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:subject>dependencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El accidente cerebrovascular (ACV) es una de las causas que produce la hemiplejia afectando a la función motora, sensitiva y psicosocial, lo que conlleva a una situación de dependencia.  Objetivo: Diseñar un plan de rehabilitación para el paciente tras ACV con el fin de conseguir recuperar la máxima capacidad funcional. Metodología: Se realiza un plan de tratamiento para un varón de 86 años, diagnosticado de ACV –Paci izquierdo ingresado en el hospital San Juan de Dios. Se le somete a un protocolo de fisioterapia en el que se le realiza una valoración pre y post tratamiento en fase subaguda (Índice Barthel, Demeurisse, EVA, Rankin…). El protocolo engloba técnicas diferentes ya sean de facilitación neuromuscular (Kabat), para potenciar la neuroplasticidad neuronal (Bobath) y movilizaciones para ganar amplitud articular, aplicadas según la evolución del paciente.  Desarrollo: Observando la respuesta al tratamiento los resultados mostraron una mejora del hemicuerpo afecto principalmente en la extremidad inferior, desaparición de la sintomatología facial y disminución del dolor del miembro superior afecto, consiguiendo la capacidad de realizar cambios posturales y transferencias de manera casi autónoma. Alcanzando una deambulación con ayudas técnicas. Conclusión: La aplicación del plan de intervención permite una moderada recuperación funcional, mejora del cuadro álgico en extremidad superior, así como una mejora en el control de tronco, reacciones de enderezamiento y equilibrio lo que permite deambular con ayuda técnica largos trayectos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>