<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Combariza, Diana Milena</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Sanz, María Clara</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de una escala para el diagnóstico del grado de dependencia de la actividad básica del aseo personal en las personas mayores en la Residencia María Pilar Izquierdo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30869</dc:identifier>
  <dc:subject>escalas de abvd</dc:subject>
  <dc:subject>evaluación funcional</dc:subject>
  <dc:subject>personas mayores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Se presenta una propuesta de valoración que permita establecer el diagnostico del grado de dependencia de las Actividades Básicas de la Vida Diaria (ABVD) de la persona mayor, en la residencia “Mª Pilar Izquierdo”; y con base en dicho diagnóstico, establecer estrategias de actuación desde Terapia Ocupacional (TO) en el entorno residencial. Para ello, se realiza una búsqueda exhaustiva de diferentes fuentes para la evaluación en las ABVD, eligiendo de estas los ítems que desde mi criterio personal veo más idóneos para la intervención desde TO en las ABVD, solo en Aseo Personal (AP), con el objetivo de diseñar una nueva escala de la ABAP, y facilitar su implementación por parte del terapeuta ocupacional para detectar las capacidades conservadas y las limitaciones o necesidades de cada residente en dicha actividad; de esta forma se establece un diagnostico funcional para detectar la disfunción ocupacional según el grado de dependencia, que facilita la clasificación de los residentes en grupos de intervención. Finalmente se establecen unas recomendaciones que permitirán el manejo de la ABAP evaluada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>