<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahuerta Bordonada, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Arnal, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Montijano Muñoz, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de sensores RGB-d para aplicaciones de metrología industrial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69852</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto fin de grado consiste en la realización de un análisis formal sobre cámaras con información de profundidad (RGB-d) enfocado a su uso en aplicaciones de metrología industrial. Muchas tareas de medición se realizan con sensores de altísima precisión, pero también muy complejos y costosos. Es interesante saber que tipo de medidas se pueden realizar con este tipo de sensores RGB-d de manera fiable, ya que son mucho más baratos y sencillos de utilizar. El proyecto se ha divido en varias fases, desde el estudio de la calibración inicial de los sensores, hasta la calidad de sus medidas en estático y de los valores de las reconstrucciones 3D obtenidas: En primer lugar, el análisis se ha centrado en un estudio de las diferentes tecnologías que utilizan este tipo de cámaras y la caracterización de sus parámetros intrínsecos mediante técnicas de calibración. Se han seleccionado varias cámaras que abarquen el conjunto de tecnologías descritas para realizar una evaluación experimental más detallada de las mismas. En una segunda etapa, se ha diseñado una batería de pruebas con el objetivo de evaluar distintas variables de interés en el ámbito de la metrología. Tras la obtención de los datos necesarios para realizar el estudio, se ha dividido el análisis en dos bloques. Por un lado, en el primer bloque se ha evaluado la repetibilidad que ofrece cada cámara, definida como la capacidad del sensor de proporcionar medidas constantes en las capturas bajo las mismas condiciones, cualidad ineludible de cualquier elemento utilizado en metrología. El estudio sobre la repetibilidad se ha divido a su vez en la evaluación de la vivacidad de los píxeles que componen las imágenes de profundidad y la variabilidad en las medidas registradas de los mismos. Por otro lado, el segundo bloque de este análisis ha consistido en analizar la calidad de los datos tridimensionales que se obtienen de las imágenes de profundidad. La medida de la calidad de las nubes de puntos (datos tridimensionales obtenidos de las imágenes de profundidad), se ha llevado a cabo mediante el ajuste de un plano a un conjunto de nubes de puntos de un escenario con un elemento central plano. Los resultados obtenidos en este trabajo ponen de manifiesto los puntos fuertes y débiles de los sensores RGB-d en un contexto de aplicación diferente del entorno para el que han sido diseñados (interacción con ordenadores). Como conclusiones interesantes cabe destacar que pese a los precios similares, hay gran diferencia en la robustez de las medidas de los distintos sensores estudiados. Se ha comprobado que se pueden conseguir medidas de repetibilidad y precisión de hasta 0.4 mm al fotografiar un escenario con un elemento central plano para una distancia de posicionamiento de la cámara de 0.5 metros con respecto al escenario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>