<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domper Arnal, MªJosé</dc:creator>
  <dc:creator>Lanas Arbeloa, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrández Arenas, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Cáncer de esófago: Manejo en la práctica clínica y comparación con los estándares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31343</dc:identifier>
  <dc:subject>carcinoma escamoso de esófago</dc:subject>
  <dc:subject>adenocarcinoma esofágico</dc:subject>
  <dc:subject>esófago de barrett</dc:subject>
  <dc:subject>neoplasia de esófago</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: Describir y evaluar el manejo del cáncer de esófago en un hospital de 3º nivel en la práctica clínica diaria.  MATERIAL Y MÉTODOS: Se recogen 177 pacientes con carcinoma de esófago en total. La muestra se crea a partir de la fusión de datos de informes de alta codificados por CMBD y de piezas y biopsias de anatomía patológica del Hospital Clínico “Lozano Blesa” realizando un estudio retrospectivo descriptivo desde enero de 2004 hasta septiembre de 2013.  Analizamos las características de los pacientes basándonos en variables epidemiológicas, diagnósticas y de tratamiento.  RESULTADOS: La edad media al diagnóstico es de 66,50 años, 24 pacientes eran mujeres, la mayoría procedentes del servicio de digestivo y oncología (126 pacientes), 54,9% carcinomas escamosos, 39,9% adenocarcinomas, el 42% de ellos sobre esófago de Barrett. El 26,3% presentaba enfermedad metastásica de inicio, se les realizo ecoendoscopia al 13,3% del total de pacientes. El 32,9 % (57 pacientes) fueron operados como tratamiento de la enfermedad, predominando el grupo de pacientes con estadio localmente avanzado. El 4,1% de los pacientes recibieron tratamiento con QT+RT definitiva, un 39% (67 pacientes) recibieron tratamiento con intención neoadyuvante, un 30% recibieron tratamiento paliativo. Un total de 29 de los 57 pacientes operados sufrieron algún tipo de morbilidad quirúrgica asociada. Se colocaron stents esofágicos aproximadamente al 50% de la muestra. CONCLUSIONES: Un correcto manejo del paciente con cáncer de esófago mediante las técnicas diagnósticas apropiadas favorece un tratamiento dirigido más específico y mejora la supervivencia</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>