<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soto Úriz, Nerea</dc:creator>
  <dc:creator>Magallón Botaya, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>El Patrimonio Cultural Subacuático y su problemática en la legislación española actual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47338</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los avances en el buceo en la década de 1960 abrieron las puertas de los fondos marinos a la humanidad, lo cual conllevó la ampliación de nuestros conocimientos en relación a los yacimientos subacuáticos pero también un crecimiento en el expolio de nuestro Patrimonio. Desde entonces, los organismos internacionales y la legislación española han luchado para proteger nuestro pasado. Este trabajo expone el complicado proceso, cuyos orígenes se remontan al siglo XVIII, de concienciar tanto a la sociedad como a las Administraciones públicas de la necesidad de invertir los medios materiales y humanos necesarios para la investigación, conservación y protección de este patrimonio. En el presente trabajo hemos intentado tratar la arqueología subacuática en España de una manera general y universal, queriendo comprender su función, significado y la ayuda que presta al conocimiento y comprensión de la historia. Debido a la amplitud del tema en cuestión, este trabajo se centra en la legislación del Patrimonio Cultural Subacuático entendida como un instrumento que permite la conservación del mismo, así como su problemática y escasez.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>