<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zarzuela Cepero, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez González, Pascual</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un sistema de producción de agua caliente sanitaria por acumulación para un edificio de viviendas utilizando energía solar fotovoltaica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47605</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo académico se centra en el estudio y análisis de la producción de agua caliente sanitaria (ACS) de forma eficiente y renovable en una de las localidades españolas de clima invernal más duro a través del autoconsumo fotovoltaico. Se desarrolla en el marco de una tarificación eléctrica de balance neto, actualmente en fase de estudio y aprobación en España, obteniendo una novedosa visión sobre la producción de ACS. Tras la determinación de las necesidades energéticas y eléctricas, se plantean diferentes posibilidades de producción del ACS que cumplan los requisitos de eficiencia, calidad y salubridad, así como el estudio detallado de todos los componentes que precisa la instalación. Se lleva a cabo un estudio energético para valorar la potencia pico de módulos fotovoltaicos necesaria para satisfacer la demanda eléctrica del sistema, así como la selección y posicionamiento de los elementos eléctricos necesarios. Con todos los detalles de la instalación, se presupuestan las diferentes opciones y se realiza un estudio económico para evaluar el tiempo de retorno de la inversión, así como los costes totales actualizados, dentro de un análisis de sensibilidad que cruza diferentes previsiones en los años de funcionamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>