<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calavia Gracia, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Puértolas Broto, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis mediante elementos finitos de contenedores metálicos modificados y estudio de su utilización como elementos constructivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4972</dc:identifier>
  <dc:subject>Modelado MEF</dc:subject>
  <dc:subject>Container marítimo</dc:subject>
  <dc:subject>Edificación containers</dc:subject>
  <dc:subject>Elementos finitos</dc:subject>
  <dc:subject>Construcción modular</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene como objetivo la modelización de containers marítimos estándar, con la finalidad de analizar su comportamiento como módulo constructivo destinado a vivienda. A grandes rasgos, los containers o contenedores marítimos son recipiente de carga consistente en una gran caja con puertas o paneles laterales desmontables, normalmente provistos de dispositivos (ganchos, anillos, soportes, ruedas) para facilitar su ubicación y estiba a bordo de un medio de transporte marítimo. Son los envases predilectos para el envío y recepción de mercancias transportadas por vía marítima.  	Para alcanzar el objetivo propuesto se ha seguido la siguiente línea de trabajo. En primer lugar, se ha buscado información sobre contenedores marítimos: medidas, materiales, elementos constructivos, etc. Posteriormente se ha elegido el tipo de container a estudiar y se ha hecho su modelo a ordenador para finalmente analizar los resultados obtenidos para los distintos tipos de cargas aplicadas. 	En lo que a la modelización se refiere se han hecho dos modelos principales. Uno, denominado modelo completo y el otro que llamaremos modelo simplificado. Esto se ha hecho para reducir el tiempo de cálculo y poder estudiar distintos casos. Posteriormente, se ha hecho un análisis de la influencia de aperturas en las chapas laterales sobre el conjunto del container. Por último, se ha realizado una distribución de vivienda en el container de una y dos plantas y se ha procedido a su análisis.  	La modelización de la geometría se ha hecho mediante el programa de elementos finitos I-Deas y los cálculos posteriores con la ayuda del programa también de elementos finitos, Abaqus. 	Una vez realizados los dos modelos y todos los análisis se ha procedido a su estudio y comprobación para ver si hay que realizar alguna modificación o por el contrario este tipo de containers son aptos para su aplicación como elemento constructivo destinado a vivienda convencional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>