<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Tenorio, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de enfermería en pacientes con depresión y diagnóstico Nanda ansiedad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7292</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las enfermedades psíquicas en los ancianos suponen un gran problema de salud comunitaria, y más aun debido al progresivo envejecimiento de la población tal y como muestran los estudios demográficos sobre todo en los países desarrollados. La depresión, según Vaz Serra, puede ser definida como una situación que surge del cruce de factores predisponentes, y que determina una alteración semipermanente en la regulación del humor, en las perspectivas personales y en los mecanismos de defensa biológica del individuo. La prevalencia de depresión en los ancianos varía según el instrumento utilizado para su medición, así como según el grupo poblacional: en la comunidad, en instituciones u hospitalizados. Podemos encontrar cifras de prevalencia que oscilan en un rango de 2,2 y 36 %. Hay diferentes tipos de factores de riesgos, biológicos como diferentes tipos de enfermedades, genéticos y psicosociales. Estos últimos tienen una gran importancia debido al asilamiento social, soledad por pérdida del cónyuge, bajos ingresos, etc. Desde el punto de vista enfermero hay diferentes diagnósticos sobre los que podemos trabajar y comprobar su influencia en la depresión. Uno de los diagnósticos enfermeros más frecuentes en las personas ancianas con depresión es la ansiedad. El objetivo del trabajo es realizar un Plan de Intervención Enfermero, en el que medir con los instrumentos más apropiados los síntomas de ansiedad y depresión y llevar a cabo las intervenciones enfermeras adecuadas para su tratamiento. Para finalmente evaluar la eficacia del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>