<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jurado García, Mónica</dc:creator>
  <dc:creator>Aínsa Claver, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Abián Franco, Olga</dc:creator>
  <dc:title>Aproximaciones al desarrollo de nuevos fármacos antibacterianos en relación con los procesos de infección</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11417</dc:identifier>
  <dc:subject>micobacterias</dc:subject>
  <dc:subject>micorredoxinas</dc:subject>
  <dc:subject>estrés oxidativo</dc:subject>
  <dc:subject>mrx</dc:subject>
  <dc:subject>micotiol</dc:subject>
  <dc:subject>escherichia coli</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El creciente aumento de la incidencia de las infecciones bacterianas causadas por cepas resistentes a antibióticos ha estimulado la búsqueda de nuevos antimicrobianos que bloqueen vías metabólicas esenciales para la supervivencia de la bacteria, especialmente de aquellos procesos que resulten vitales en el contexto del proceso de infección. Para algunas bacterias, la respuesta a estrés oxidativo resulta esencial para lograr el éxito del proceso infeccioso, y por tanto constituyen dianas para posibles nuevos fármacos. En este Trabajo de Fin de Master vamos a estudiar los diversos mecanismos para hacer frente a la presencia de agentes tóxicos y/o de estrés oxidativo en el entorno de micobacterias. Para ello estudiaremos las micorredoxinas que junto con la presencia de micotiol constituyen la principal defensa frente al estrés oxidativo; Mycobacterium tuberculosis, posee tres genes denominados mrx1 (Rv3198A), mrx2 (Rv3053c), y mrx3 (Rv0508). El objetivo es construir los sustratos de intercambio alélico necesarios para construir mutantes knock-out de estos genes en BACs de E.coli.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>