<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pepermans Saluzzio, Romina</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los hábitos alimentarios de los alumnos de un colegio de la ciudad de Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7128</dc:identifier>
  <dc:subject>obesidad</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos alimentarios</dc:subject>
  <dc:subject>infancia</dc:subject>
  <dc:subject>estilos de vida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: España encabeza la lista de países europeos con mayor número de jóvenes obesos. Este fenómeno puede provocar el desarrollo de enfermedades graves que pueden poner en riesgo la salud de los individuos en edad adulta. Para poder prevenirlo es importante que se lleve a cabo unos estilos de vida saludables desde la infancia, pues lo que aprenda el ser humano en esta etapa lo mantendrá el resto de su vida. Esto significa, entre otros, tomar una alimentación lo más saludable, equilibrada y variada posible. Sin embargo, en las últimas décadas la sociedad ha ido cambiando, ha aumentado el sedentarismo y la alimentación ha empeorado. El objetivo de este proyecto es estudiar la situación actual en Huesca, en concreto, un colegio de esta ciudad; respecto a los hábitos alimentarios en la infancia y compararlos con otros datos obtenidos en la actualidad. Método: Estudio descriptivo, transversal y prospectivo, mediante entrevista a los estudiantes de 3º y 4º de Educación Primaria de un colegio. Se administró un cuestionario anónimo en el cual se preguntaba acerca de sus hábitos alimentarios y la frecuencia con la que ingieren los alimentos básicos para obtener una alimentación lo más saludable posible. Resultados: De los datos obtenidos, lo más destacable es que se ha podido comprobar que la mayor parte de los encuestados consume una dieta rica en proteínas. Por el contrario, la ingesta de hidratos de carbono (básicos en una dieta equilibrada, pues proporcionan una gran fuente de energía) se ha visto muy reducida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>