<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Caraballo, Israel</dc:creator>
  <dc:creator>Condor López, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Combinaciones de Negocios en el Sistema Financiero español - De las Cajas de Ahorro a las Fundaciones. El caso de las Cajas de Ahorro aragonesas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47628</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Sistema Financiero español ha sufrido una profunda reestructuración en los últimos años a raíz de la aparición en escena de la crisis económica. Una fuerte oleada de cambios legislativos ha modificado el destino sufrido por las Cajas de Ahorro, erigiéndose las ‘fundaciones bancarias’ como aquella figura jurídica que está llamada a tomar el testigo en lo respectivo a su ‘Obra Social’. Al mismo tiempo, han tenido lugar en todo el país numerosas integraciones entre las entidades de crédito ante las cada vez mayores exigencias de capital requeridas por los diversos dictámenes promulgados. En Aragón, hemos vivido de cerca desde mediados de 2013 el proceso de integración de Ibercaja Banco con Banco Grupo Cajatres, compuesto por una primera fase de toma del control y la posterior materialización de la adquisición en una ‘fusión por absorción'. Esta Combinación de Negocios ha tenido un marcado impacto en las entidades involucradas, así como en los diversos grupos de interés de la Comunidad debido a la notable presencia en el tejido económico de nuestro territorio de la que han gozado históricamente dos de las Cajas de Ahorro que se hallaban detrás.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>