<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dutulescu, Adelina</dc:creator>
  <dc:creator>Satústegui Dordá, Pedro José</dc:creator>
  <dc:title>Atención prehospitalaria al paciente traumatizado grave en montaña y rescate</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47528</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción La creciente popularidad de actividades físico deportivas en montaña comporta un riesgo de accidentes debido a problemas derivados del entorno y un comportamiento temerario por parte de los participantes.  Habitualmente, los accidentados en montaña sufren lesiones múltiples con una repercusión social amplia y con un número considerable de muertes prematuras y discapacidades.  Es de vital importancia la intervención del  equipo de rescate en coordinación con el personal sanitario especialmente capacitado y formado con el fin de detectar y prevenir la muerte evitable.  Objetivos Elaborar un plan de cuidados de enfermería que garantice una asistencia sanitaria extrahospitalaria de calidad al paciente traumatizado grave en áreas de difícil acceso de montaña identificando los principales diagnósticos de enfermería y problemas de colaboración.  Metodología Plan de cuidados basado en una estrategia de búsqueda bibliográfica y en la aplicación de las competencias del Plan de Estudios de Grado de Enfermería de la Universidad de Zaragoza.  Desarrollo Una vez evaluadas las características de los pacientes con traumatismos graves y tras realizar una valoración según los patrones funcionales de Marjory Gordon, se etiquetaron los problemas de salud/enfermedad de los pacientes como diagnósticos de enfermería y problemas de colaboración siguiendo la instrucción técnica de trabajo IT070603 cumplimentación del informe de Cuidados de Enfermería de la Gerencia de Urgencias y Emergencias Sanitarias 061 Aragón. Conclusión La base de una práctica enfermera de calidad está reflejada en los cuidados de enfermería extrahospitalarios fundamentados en una valoración clínica adecuada y en la utilización de la taxonomía NANDAI, NOC y NIC consiguiendo así disminuir la variabilidad en la asistencia sanitaria y aumentar la seguridad del paciente traumatizado grave en zonas montañosas. Palabras clave Accidente de montaña, rescate de montaña, politraumatismo, traumatismo grave, atención prehospitalaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>