<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Algarate, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Escolano Utrilla, Severino</dc:creator>
  <dc:title>LA POLÍTICA DE ORDENACIÓN TERRITORIAL MEDIOAMBIENTAL EN ARAGÓN A TRAVÉS DE LA AGENDA 21 LOCAL. 2001-2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15628</dc:identifier>
  <dc:subject>agenda 21 local</dc:subject>
  <dc:subject>ordenación medioambiental</dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo sostenible</dc:subject>
  <dc:subject>provincias aragón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo analiza la evolución de los trabajos en materia de la política de ordenación territorial en Aragón y más concretamente relativos a la ordenación medioambiental a través de las Agendas 21 local iniciadas y desarrolladas en las tres provincias aragonesas (Huesca, Teruel y Zaragoza) definiendo su grado de desarrollo e implantación en la actualidad, así como las principales diferencias entre los trabajos realizados en las tres provincias.  El trabajo parte de los antecedentes reflejados en otros estudios similares realizados en los años 2006 (Dirección General de Calidad Ambiental del Gobierno de Aragón) y 2009 (Fundación Bóreas y Universidad de Zaragoza, Dpto. Contabilidad y Finanzas), así como del análisis de la información pública existente en diversas redes informáticas contrastada principalmente con las diversas administraciones implicadas, tales como Diputaciones Provinciales, Ayuntamientos y Comarcas. La Agenda 21 Local es una de las piezas fundamentales para el desarrollo territorial sostenible como así se expone  en diversos foros y conferencias internacionales (Rio de Janeiro 1992), (Carta de Aalborg 1994 y Aalborg+10), (Lisboa 1996), (Hannover 2000), Estrategia Europea de Desarrollo Sostenible, aprobada por la Comisión Europea (2001), (Cumbre de la Tierra de Johannesburgo 2002), por lo que su importancia para dicho desarrollo territorial equilibrado y sostenible justificaría de por sí, una revisión de las actuaciones realizadas en ésta materia en Aragón hasta el año 2014. La importancia de las Agendas 21 Local en Aragón,  para el desarrollo territorial sostenible, también queda acreditada por lo establecido en el “Plan Localidad”, aprobado por las Cortes de Aragón a propuesta del Departamento de Política Territorial, Justicia e Interior del Gobierno de Aragón, donde uno de los objetivos prioritarios consistirá en indagar, conocer, comparar y observar los avances y los retos pendientes derivados de la implantación, en las diferentes entidades locales aragonesas, de las Agendas 21 Local. Siendo ésta la motivación fundamental que ha guiado el presente trabajo. En función de los resultados obtenidos se ha elaborado una cartografía individualizada por provincias y un mapa general de Aragón en el que se engloban los resultados  de las tres provincias. Esta cartografía puede resultar de especial interés dado que la cartografía existente sobre la materia no es muy abundante, máxime considerando la desaparición del OSE (Observatorio de la sostenibilidad en España) y sus estudios desde el año 2012. En cuanto a las conclusiones estas han sido realizadas en base a la ordenación territorial provincial y sus especiales consideraciones geográficas, atendiendo a evaluar el grado de desarrollo e implantación de las diversas fases de las Agendas 21.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>