<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viñas Mendive, David</dc:creator>
  <dc:creator>Castellar Otín, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las lesiones en un equipo de balonmano profesional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14749</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio es cuantificar las lesiones ocasionadas en un equipo profesional de balonmano y establecer una relación con los factores que pueden influir en su aparición. Para ello, se analizaron las lesiones originadas en un equipo profesional de balonmano durante un periodo de ocho semanas, en los que se estudiaron aspectos como la tipología y localización anatómica de las lesiones, la posición, la recuperación, y el trabajo acumulado por los jugadores, además de otro tipo de variables como la superficie y la acción de juego. Un total de trece lesiones fueron registradas, siendo el 46% ocasionadas por sobresolicitación, concretamente en las estructuras anatómicas de hombro y rodilla. Además, la mayor parte de las lesiones (69,2%) fueron originadas en el periodo de entrenamiento y en jugadores que intervienen mayor tiempo en los periodos competitivos (30:01 ± 07:08 minutos/partido). En acciones de juego, el 48% de las lesiones se produjeron realizando un rol ofensivo, frente a un 8% en acciones defensivas. Por lo que puede afirmarse que existe una amplia variedad de factores que pueden influir en la aparición de lesiones y que quizás no se han tenido en cuenta en estudios previos revisados sobre las lesiones en esta modalidad deportiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>