<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Acereda, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Martínez, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Contaminación difusa asociada al sector porcino en Aragón: Medidas correctoras</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32728</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Aragón es el segundo productor de porcino más importante de España. Esta actividad genera desechos, comúnmente denominados purines, que son ricos en nitrógeno y que son utilizados para fertilizar los terrenos colindantes. Esto es una buena opción para utilizar los recursos de forma natural. El principal problema de esta actividad radica en la excesiva concentración en determinadas zonas que reúnen características óptimas para su desarrollo, pero que reciben una carga excesiva de purines que la naturaleza no es capaz de asimilar y que provocan problemas de contaminación de los recursos hídricos. En el presente trabajo se pretende representar el problema de decisión de una granja de engorde “tipo” de Aragón, la carga contaminante que genera y las consecuencias económicas y ambientales de la introducción de medidas para reducir emisiones. Los resultados muestran una ordenación de las distintas medidas en función de su coste-eficiencia. Este sector es una de las principales fuentes económicas de la comunidad, por lo que el estudio de los problemas que ponen en peligro su sostenibilidad tiene gran interés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>