<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Plana Gañan, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Ortás Fredes, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Desempeño social y financiero empresarial: evidencia del mercado bursátil español</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60731</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo pretende evaluar la relación de dependencia entre el desempeño social y financiero de las empresas más relevantes del mercado continuo español. La divulgación de información de carácter social por parte de las empresas ha sido considerada como la medida del desempeño social organizacional. Para poder llevar a cabo dicho análisis se ha tomado como referencia varias teorías económicas: la teoría económica neoclásica, la teoría de los grupos de interés, la teoría de los recursos ociosos y la teoría de la legitimidad. Los resultados indican que el inversor prefiere que las empresas inviertan en su actividad principal en vez de invertir en el desempeño social empresarial. Por otro lado, no se demuestra que dicho desempeño incida negativamente en la rentabilidad, además es utilizado como un medio para mitigar el riesgo financiero en épocas de alta incertidumbre o inestabilidad financiera. A través de dichos resultados se podrá valorar si el desempeño social empresarial debe ser una apuesta importante tanto a presente como a futuro en la gestión de las organizaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>