<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Marrón, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Rodríguez, Carmelo</dc:creator>
  <dc:title>Síndrome respiratorio de Oriente Medio: revisión de una enfermedad emergente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31322</dc:identifier>
  <dc:subject>coronavirus</dc:subject>
  <dc:subject>mers</dc:subject>
  <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
  <dc:subject>riesgo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Un nuevo agente patógeno, de nombre coronavirus causante del síndrome respiratorio de Oriente Medio (MERS-CoV), fue aislado por primera vez en septiembre de 2012. Desde entonces hasta el 23 de julio de 2014 se han registrado 837 casos de síndrome respiratorio de Oriente Medio (MERS) en 21 países incluyendo al menos 291 fallecidos. Revisamos la bibliografía con el objetivo de sintetizar la información sobre el MERS, principalmente desde una perspectiva epidemiológica, y de recopilar las medidas de prevención propuestas desde organismos internacionales. Además, realizamos una aproximación a la evaluación del riesgo utilizando la metodología propuesta por la OIE para estimar de forma cualitativa el riesgo en nuestro entorno asociado a la importación de animales y/o sus productos derivados. MÉTODOS Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en PubMed desde septiembre de 2012 hasta julio de 2014 y se han analizado los artículos que se relacionan directamente con el MERS, además de algunas de sus referencias. Se han estudiado los informes ProMed sobre el proceso y se ha accedido periódicamente a páginas web de organismos internacionales y a páginas no oficiales. Adicionalmente, se ha seguido a expertos y organismos en las redes sociales. Finalmente, se ha utilizado el modelo propuesto por la OIE para la evaluación del riesgo relacionado con la importación de animales o productos animales. RESULTADOS La información analizada sugiere que los casos primarios en humanos tienen su origen en una zoonosis que ocurre esporádicamente y que está circunscrita a Oriente Medio. El reservorio lo constituirían murciélagos insectívoros del suborden Microchiroptera y el dromedario (Camelus dromedarius), que actuaría como hospedador intermediario. El sentido en el que se produciría la infección sería murciélago – dromedario – humano. Los casos primarios pueden suponer el inicio de cadenas de transmisión horizontal humano – humano que se han demostrado limitadas (número básico de reproducción (R0) &lt;1) y han sido origen de la transmisión local registrada fuera de Oriente Medio a partir de casos importados. La vía de transmisión principal para casos primarios y secundarios parece ser el contacto directo con secreciones respiratorias. En la evaluación del riesgo se estima que el riesgo en relación a las importaciones de dromedarios o sus productos derivados es nulo o casi nulo. CONCLUSIONES A falta de fármacos y vacunas efectivas frente al MERS-CoV las medidas de prevención y control, particularmente las dirigidas a evitar la zoonosis,  son claves para detener el proceso. En nuestro entorno, por el riesgo nulo o casi nulo de que puedan ocurrir eventos zoonóticos, solo la llegada de casos importados de Oriente Medio puede suponer la aparición de transmisión local</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>