<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Asensio Matas, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Subirá Ríos, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Casans Francés, Rubén</dc:creator>
  <dc:title>LITOTRICIA EXTRACORPOREA POR ONDAS DE CHOQUE GUIADA POR ECOGRAFIA: SEMIOLOGIA DE LOS SIGNOS ECOGRAFICOS DE FRAGMENTACION</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64677</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Desde diciembre de 2007, en nuestro servicio se ha empleado el ecógrafo como método de focalización de la litiasis renal para el tratamiento con litotricia extracorpórea por ondas de choque (LEOC). Se observó la aparición, en los mismos, de una serie de signos litiásicos que han sido sometidos a estudio. OBJETIVOS La caracterización y la semiología de los signos ecográficos de fragmentación litiásica mediante la focalización ecográfica, durante LEOC y la creación de un modelo probabilístico de fragmentación, en función de la cantidad de signos encontrados. MATERIAL Y METODOS Se diseñó un estudio de cohortes retrospectivo sobre una base de datos de recogida prospectiva de todos los pacientes sometidos a tratamiento de LEOC sobre litiasis renal con focalización ecográfica entre enero de 2012 a diciembre de 2016 en un hospital de tercer nivel. Finalizado el tratamiento, se practicó control ecográfico entre los 20 y 30 días siguientes, considerando la existencia de fragmentación ante la desaparición del cálculo o generación de fragmentos múltiples (de un tamaño igual o menor de 2 mm), proponiendo nuevo tratamiento en el caso de que los fragmentos litiásicos superen los 3 mm de diámetro. RESULTADOS Se define como signo ecográfico todo cambio con respecto al aspecto inicial de la litiasis a tratar que aparece durante dicho tratamiento. A lo largo del tratamiento, se anotó una o varias de las seis posibilidades, apreciadas por el urólogo, en la ficha de trabajo, siendo cinco los signos observados que se describen ("Dispersión", "Aumento de Ecogenicidad", "Medallón", "Aumento de Sombra Posterior"y "Salto"). CONCLUSIONES La descripción y monitorización de estos signos durante el tratamiento es una buena referencia a la hora de valorar el éxito o fracaso del mismo y predecir la fragmentación de las litiasis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>