<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zaera Alquézar, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Casals, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Trabajo Fin de Máster. Especialidad: Procesos Sanitarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11195</dc:identifier>
  <dc:subject>procesos sanitarios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Durante este Trabajo Fin de Máster se va a demostrar que, como alumna, he alcanzado el resultado de aprendizaje que define la asignatura, según la guía docente, que es:  “Demostrar que es capaz de hacer una reflexión crítica sobre los procesos de aprendizaje y la práctica docente a partir de la experiencia adquirida a lo largo del Máster, sintetizada en una memoria (…) que se presentará y defenderá ante un tribunal.” En los siguientes puntos de esta memoria se va a reflejar el compendio de la formación adquirida a lo largo de todas las enseñanzas del máster, partiendo de tres tareas que he realizado en él como alumna, justificando la selección de estas tres tareas para después reflexionar y sintetizar sobre mi propio proceso formativo.  Se dejará constancia de las relaciones que se establecen entre cada uno de las tareas seleccionadas. Así mismo, se van a detallar aquellas asignaturas que han llevado a poder adquirir las competencias del máster y las específicas de este Trabajo Fin de Máster, asociadas al resultado de aprendizaje mencionado. En un último apartado pasaré a profundizar en las necesidades formativas que considero como una mejora en mi docencia y finalizaré con las conclusiones entre la estrecha relación de la docencia y mi profesión como enfermera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>