<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Santos López, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Bayod Rújula, Ángel Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis energético de trolebús. Estudio para la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12980</dc:identifier>
  <dc:subject>trolebús</dc:subject>
  <dc:subject>trolleybus</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El trolebús es un vehículo eléctrico de transporte de pasajeros de media capacidad cuya eficiencia en términos energéticos es muy alta comparada con el clásico autobús. En este trabajo, el principal objetivo es investigar y analizar desde el punto de vista energético los factores que influyen en el consumo del trolebús así como de trolebuses híbridos. Se realiza un repaso al estado del arte general del vehículo y además se da a conocer el moderno trolebús de la ciudad de Castellón, único en España.  Además, se profundiza tanto en los factores de los vehículos como en los factores del sistema de potencia, así como en factores ajenos al propio vehículo pero que inciden en el consumo del mismo. También se ha realizado una comparativa tanto de los consumos reales de los diversos sistemas de trolebuses como de los tipos de vehículos comerciales a día de hoy. La comparativa de transportes de media capacidad analizada en el presente trabajo permite pronosticar los costes de los consumos de los mismos. Por último, se ha realizado el estudio de un caso práctico. En dicho estudio se analizan todas las actuales líneas de transporte de autobús urbano de Zaragoza para poder determinar qué línea es la más eficiente desde el punto de vista energético. Posteriormente, se determina el consumo de energía de dicha línea para analizar la sostenibilidad de la misma basada en trolebuses.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>