<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bosch Torrijos, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Navarro, Mariluz</dc:creator>
  <dc:title>Impactos territoriales en los municipios que albergan el Parque Natural Posets-Maladeta por su posible declaración como Parque Nacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31250</dc:identifier>
  <dc:subject>parque natural</dc:subject>
  <dc:subject>parque nacional</dc:subject>
  <dc:subject>posets-maladeta</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El Parque Natural Posets-Maladeta es un espacio natural protegido situado en el Pirineo Central. Dicha localización le hace ser un territorio privilegiado desde el punto de vista geomorfológico, ecológico y paisajístico, pero, en contrapartida, se enfrenta a grandes problemas de envejecimiento de la población como consecuencia de su carácter puramente rural. Con el fin de favorecer al Parque, se baraja a lo largo de todo el año 2013 la posibilidad de declararlo Parque Nacional, lo que supone, no sólo un cambio de nombre, si no una serie de impactos demográficos, económicos y sobre el medio natural de los municipios que lo albergan. Lo que se pretende en este trabajo es evaluar dichos impactos, tras haber realizado un estudio de diagnóstico de la situación actual del Parque y tras haber analizado el proceso de cambio, mediante el tratamiento de datos cualitativos y cuantitativos, el uso de herramientas SIG y la realización de entrevistas semiestructuradas a los diversos agentes sociales de la zona.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>