<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Goded Broto, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Borrego Estella, Vicente Manuel. Inaraja Pérez Gabriel.</dc:creator>
  <dc:title>ANÁLISIS DE LOS RESULTADOS A CORTO PLAZO  DE LA CIRUGÍA DEL CÁNCER DE COLON  EN EL HOSPITAL SAN JORGE DE HUESCA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70390</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción El cáncer de colon es una enfermedad a la que debe enfrentarse el cirujano con relativa frecuencia porque esta neoplasia se ha convertido en un problema de salud en todo el mundo. El objetivo del tratamiento quirúrgico del cáncer de colon es la resección en bloque del tumor con unos márgenes de seguridad correctos, efectuando la exéresis de todo el territorio ganglionar. Material y métodos Se ha realizado un estudio retrospectivo a partir de una base de datos completada de forma prospectiva Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo del Hospital San Jorge de Huesca, con los datos de pacientes intervenidos quirúrgicamente de forma programada de cualquier tipo de resección colónica con intención curativa, desde Enero de 2010 hasta Diciembre de 2016. Todos los pacientes fueron diagnosticados de adenocarcinoma colorrectal confirmado histológicamente (tanto en nuestro hospital como en otros centros) y presentaban lesiones resecables en el momento de la decisión quirúrgica. Postoperatoriamente, todos los pacientes tuvieron confirmación anatomopatológica en el estudio histológico de adenocarcinoma colorrectal (CCR). De estos pacientes con CCR fueron objeto del estudio exclusivamente aquellos con localización del cáncer en el colon (CC), por lo que la muestra final fue de 220 pacientes. Resultados En el Hospital San Jorge se cumplieron los estándares de calidad establecidos en cirugía del CCR en cuanto a índice de conversión a cirugía abierta y morbimortalidad postoperatoria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>