<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abellanas Jarne, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Hijós Larráz, Luís</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud: dirigido a adolescentes en riesgo de sufrir Bullying/ CiberBullying, sus padres y profesores.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70514</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Introducción: El Bullying es un abuso de poder que conlleva a ataques físicos, verbales y psicológicos por parte del agresor, con el fin de causar miedo, daño o dolor a una víctima. En España, uno de cada diez estudiantes dice haber sufrido Bullying, dando un total de 110.837 casos conocidos aproximadamente. El CiberBullying es el Bullying que se lleva a cabo mediante dispositivos electrónicos, en el que interceden cuatro planos diferentes: el interpersonal, el intrapersonal, el intragrupal y el contextual.  Estos dos problemas podrían abordarse desde el campo de la Enfermería Escolar, actuando sobre alumnos, padres y profesores.  Objetivo: Elaborar una propuesta de Programa de Salud para disminuir la incidencia del Bullying en una población de adolescentes/ estudiantes de ESO. Metodología: Se realiza una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos para llevar a cabo un programa psicoeducativo acerca del Bullying.  Desarrollo: Después de una valoración diagnóstica, tras la cual se procederá a realizar una captación de la población, mediante el reparto de trípticos informativos en los dos centros de Educación Secundaria de Sabiñánigo.  Tras ello, se realizarán tres sesiones durante tres semanas consecutivas, explicando las características del Bullying y el CiberBullying y las actitudes que hay que tomar frente a ellos.  Se propone que la valoración del programa se lleve a cabo mediante cuatro instrumentos: un cuestionario de conocimientos y actitudes, el CUVE3-ESO, el EBIP-Q y el ECIP-Q.  Conclusiones: Con la realización de este Programa de Salud se pretende que la población identifique y evite las conductas propias del acoso escolar. Queda patente el importante papel de la Enfermería Escolar para prevenir el Bullying.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>