<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garuz Mur, Bárbara</dc:creator>
  <dc:creator>Ramo Gil, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Olleta Castañer, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de los caracteres de la lana entre diferentes tipos de Merino.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63795</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Es evidente que la producción de lana a nivel mundial está influenciada por el mayor o menor número de ovejas, que difiere según los distintos países, el sistema de censar, la época en la que se realiza; así como de múltiples factores que la condicionan.   El merino se caracteriza, fundamentalmente, por su alta especialización para la producción de lana, siendo el vellón el elemento que mejor la define, tanto por su extensión y densidad de fibras, como por las peculiares características de éstas, relacionadas con la finura, ondulaciones y uniformidad. Es una raza también conocida por su elevada rusticidad, su papel medio-ambiental y capacidad de desplazarse – primavera y otoño- a largas distancias aprovechando los pastos. En dicho trabajo, se ha llevado acabo un estudio comparativo mediante la realización de un análisis laboratorial de tres parámetros que determinan la calidad de la fibra: diámetro, longitud relativa y número de ondulaciones. Para ello se tomaron 62 muestras de ovinos de raza Merina, provenientes de tres rebaños con diferente procedencia: Argentina y España (variedad Montes Universales).  En el presente estudio se exponen los resultados obtenidos de los parámetros anteriores y su análisis estadístico descriptivo, teniendo en cuenta una serie de factores: rebaño, tipo, sexo y año; observándose diferencias estadísticamente significativas (p&lt;0,05) entre estos y una correlación negativa significativa (r= -0,687) entre número de ondulaciones y longitud. Dichos resultados ponen de manifiesto las diferencias asociadas a la mejora genética establecida en la variedad Montes Universales y por otro lado, las ligadas a las condiciones climáticas propias de sus hábitats, obteniéndose menor diámetro medio de fibra en el Merino Argentino.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>