<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>CALERO ROJANO, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Yeste Navarro, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>De la Química al Parque Aljafería. Construcción de la Industrial Química de Zaragoza S.A. y origen del Barrio de la Almozara</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47010</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Con este trabajo se ha pretendido resolver las dudas y cuestiones que quedaron sin respuesta tras la elaboración del ya realizado TFG, y del cual parte nuestra investigación actual. Así pues, con una exhaustiva labor de archivo y la búsqueda de nueva bibliografía, se ha intentado cubrir los vacíos que quedaron sin tratar en dicho trabajo. Por ello, la atención se centra en esta ocasión en la morfología urbana de una zona del barrio de la Almozara, considerando a éste como uno de los barrios obreros de la ciudad de Zaragoza con mayor atractivo urbanístico y el cual, a día de hoy, sigue sin estar correctamente estudiado. Se trata de un distrito de formación relativamente reciente y cuyo origen se establece tras la implantación de la Industrial Química de Zaragoza S.A. en 1898 en las inmediaciones de las vías ferroviarias que atravesaban el lugar. En este trabajo se ha podido realizar un recorrido en el tiempo que ha servido para lograr entender cuál fue la esencia de este barrio y cómo la IQZ, tras desaparecer, dio paso a la urbanización de los terrenos que fueron de su propiedad y sobre los cuales hoy lucen unos edificios residenciales ubicados en una zona privilegiada del barrio y de la ciudad (junto al Palacio de la Aljafería, cercanos a la Estación Intermodal de Delicias y el Parque de la Expo 2008, junto a la ribera del río Ebro y muy cerca del centro de la ciudad. Nuestro trabajo toma como inicio para la investigación el año 1898, fecha de implantación de la IQZ, prolongándose en el tiempo hasta fines del siglo XX, por ser este periodo de tiempo de unos cien años, el que define el transcurrir entre el verdadero origen del barrio y su posterior configuración y trasformación. Se pretende establecer un ámbito de estudio centrado en la huella que dejó la IQZ tras su paso por el barrio, y en la trasformación urbanística que tuvo lugar tras su desaparición en los terrenos que ocupó.  En este sentido, cabe resaltar la importancia que tiene en la actualidad el espacio verde que se ha creado dentro de los terrenos que ocupaba la IQZ, mediante la inserción del Parque de la Aljafería. Éste se ha convertido en el pulmón no sólo de la Almozara, sino de un sector más amplio de la ciudad de Zaragoza, ya que a través del mismo se establece conexión con la ribera del Ebro y el interior del barrio, creando una franja natural que cubre las huellas que dejaron las vías férreas que por allí transcurrían y que interferían en la comunicación de la Almozara con el resto de distritos cercanos a ella. El cinturón de hierro que mantenía aislado al barrio, es hoy una franja verde que enriquece positivamente la vida de los vecinos que allí residen y que ha servido para romper esa barrera con la que han convivido durante décadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>