<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>PEÑARANDA PÉREZ, NURIA</dc:creator>
  <dc:creator>ROMERO LASHERAS, ANTONIO</dc:creator>
  <dc:creator>Barrachina Porcar, Laura</dc:creator>
  <dc:title>ARRITMIAS CARDIACAS ASOCIADAS A DESEQUILIBRIOS ELECTROLÍTICOS EN EL CABALLO.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64071</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las arritmias cardiacas primarias en équidos son  infrecuentes, siendo las más comunes, de tipo fisiológico y sin repercusión clínica, hallazgos casuales durante la exploración clínica.    Las arritmias patológicas suelen ser consecuencia de una condición subyacente, destacando las alteraciones electrolíticas por su papel fundamental en la generación del impulso cardiaco: el flujo de electrolitos a través de la membrana celular miocárdica provoca su despolarización y, consecuentemente, su contracción. Los electrolitos cuya alteración se asocia más frecuentemente con arritmias son el potasio, el calcio y el magnesio. En caballos con síndrome abdominal agudo (SAA) es común encontrar desequilibrios electrolíticos debidos a pérdidas hidroelectrolíticas a nivel gastrointestinal y a la menor ingesta de alimento y agua. La hipocalcemia y la hipomagnesemia son las alteraciones más frecuentes, especialmente en cólicos estrangulados, con lesiones de la pared intestinal o íleo paralítico. Las arritmias descritas durante el cólico que pueden ser justificadas por dichos desequilibrios engloban complejos prematuros supra-ventriculares (CPSV), taquicardias auriculares, bloqueos aurículo-ventriculares, complejos prematuros ventriculares (CPV), taquicardia ventricular o fibrilación ventricular. Además, los desequilibrios electrolíticos han sido descritos como una de las causas más frecuentes de arritmias ventriculares durante y después del ejercicio, produciéndose principalmente por pérdidas a través del sudor. Los desequilibrios más frecuentes asociados al ejercicio son la hipocloremia, la hiponatremia y la hipokalemia, desencadenando arritmias como bloqueos sinusales durante la fase de recuperación, o CPSV y CPV durante el ejercicio y la fase de recuperación con diferentes prevalencias según las exigencias físicas de cada disciplina deportiva.  Las alteraciones electrolíticas asociadas al SAA o al ejercicio están ampliamente descritas por un lado, así como la asociación entre desequilibrios electrolíticos y arritmias lo están por otro. Sin embargo, la correlación directa entre los tres puntos en cada situación no está claramente establecida, por lo que se necesitan estudios que logren esclarecer dichas relaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>