<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Torralba, Esmeralda</dc:creator>
  <dc:creator>Larrad Mur, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de alternativas al uso de suero fetal bovino en el cultivo de células mesenquimales humanas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47845</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las células madre mesenquimales (MSCs) suponen, en la actualidad, una importante fuente de recursos en los campos de la terapia celular y la ingeniería de tejidos. Sin embargo, la mayoría de protocolos para su aislamiento y cultivo aún contemplan el suero fetal bovino (SFB) como suplemento del medio, lo que supone un riesgo potencial para las infecciones y reacciones inmunes. Con la finalidad de encontrar sustitutos adecuados al suplemento con SFB, se ha considerado la elaboración de medios químicamente definidos, lo que se ha visto dificultado en gran medida por la riqueza de componentes del SFB. Por este motivo, alternativas humanas que permitan conservar las características celulares y clínicamente relevantes de las MSCs han de ser estudiadas. Este trabajo se presenta con la intención de evaluar el uso de suero humano AB comercial y de un pool de plasmas humanos A- como alternativa al empleo de SFB para el cultivo de las MSCs. Para ello, se estudió la viabilidad celular y el inmunofenotipado en los diferentes medios. El crecimiento celular fue menor que en el control de SFB 10% en los medios suplementados con suero AB (SAB) 5%, SAB 10% y pool de plasmas humanos, a todos los porcentajes probados. Sin embargo, fue mayor que el control en MSCs con SAB 15% y SAB 20%. No se observaron diferencias significativas en los marcadores de superficie por citometría de flujo entre las células cultivadas con medio suplementado con SFB y SAB humano comercial. Comprobamos que el SAB humano comercial y el pool de plasmas humanos pueden ser adecuadas alternativas al empleo con SFB, pero esta afirmación precisa de más estudios a fin de conseguir la mejor alternativa y disminuir todos los riesgos potenciales del SFB.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>