<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puértolas Soto, Lidia</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigez Yoldi, Mª Jeus</dc:creator>
  <dc:creator>Cerrada Lamuela, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Ensayo de compuestos de oro en células cancerígenas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36785</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A día de hoy solo en España se diagnostican 22.000 casos anuales de cáncer de colon, lo que representa aproximadamente el 12.7 % de los tumores en el sexo masculino y el 15 % de los femeninos, de los cuales un 54% no sobrevive más de 5 años. La  incidencia en este país se puede considerar alta en ambos sexos y su tendencia es a aumentar. A lo largo de los años se ha estudiado el uso terapeútico de compuestos de oro frente al cáncer, sin embargo, presetan graves efectos secundarios "in vivo". A causa de esto, el objetivo de este trabajo fue el estudio biológico de cuatro compuestos de oro con ligandos solubles en agua en células no diferenciadas. Para ello se realizaron ensayos de viabilidad celular (MTT) en células Caco -2, determinando el IC50 de estos compuestos, el ciclo celular y apoptosis a través de citometrías de flujo, así como la medida del estrés oxidativo intracelular (ROS). Consecuencia de estos estudios se observó una viabilidad reducida con respecto al cisplastino, el incremento de la fase G1 en el ciclo celular así como un efecto mayormente antioxidante de los compelejos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>