<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Campos, Marta Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>SANTANDER BALLESTÍN, SONIA</dc:creator>
  <dc:title>Suplementación con micronutrientes en el embarazo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65488</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El embarazo supone todo un reto desde el punto de vista nutricional, ya que las necesidades de energía, proteínas, vitaminas y minerales aumentan, y una alteración en su ingesta puede afectar a la salud materno-fetal.  Por este motivo la adecuada nutrición de las mujeres debe plantearse como objetivo para prevenir desequilibrios nutricionales que interfieran en los resultados del embarazo, especialmente durante el primer trimestre de embarazo y en el periodo previo a la concepción. Si la dieta no logra cubrir estos requerimientos será necesario acudir a la suplementación. La deficiencia o el exceso de algunos nutrientes en las mujeres embarazadas, se asocia a problemas en el crecimiento y desarrollo fetal (retraso en el crecimiento intrauterino, bajo peso al nacer o malformaciones congénitas), a complicaciones durante el embarazo (preeclampsia y diabetes gestacional), e incluso a alteraciones en el desarrollo posterior de los niños.  Actualmente se dispone de evidencias sobre el beneficio que aporta la suplementación con micronutrientes en los resultados perinatales, aunque su utilización indiscriminada puede ser controvertida al no conocerse bien los posbiles efectos secundarios de dosis excesivas. Como intervenciones más importantes y aceptadas durante el embarazo destacan: •	La suplementación con ácido fólico para la prevención de los defectos congénitos del tubo neural. •	La suplementación con yodo durante todo el embarazo y lactancia. •	La suplementación con hierro oral durante la segunda mitad del embarazo en las mujeres sin riesgo de ferropenia. En general, serían necesarios más estudios experimentales con el fin de demostrar de forma clara los beneficios de la suplementación con los diferentes micronutrientes y de ajustar las dosis diarias recomendadas y, en consecuencia, la nutrición periconcepcional recomendada para la madre.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>