<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Parra Roncales, Guillermina</dc:creator>
  <dc:creator>García Castrillo, Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la productividad de la economía española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17135</dc:identifier>
  <dc:subject>productividad</dc:subject>
  <dc:subject>economía</dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo aborda la problemática del crecimiento económico español a largo plazo desde dos enfoques distintos. En primer lugar, y siguiendo el estándar de Solow, se utiliza el periodo de 1970 a 2013 para poner en relación la evolución del crecimiento de la producción con las dotaciones factoriales de capital y trabajo calculándose la Productividad Total de los Factores (PTF). Según este análisis, la economía española ha pasado por diferentes modelos de acumulación. En un primer periodo que abarca 1970 - 1990, el crecimiento del PIB descansa sobre la aportación de la PTF y en una intensa acumulación de capital que incorpora progreso técnico. Posteriormente, a partir de los 90, deja paso a un modelo de crecimiento basado en el incremento del trabajo, que se interrumpe bruscamente con la crisis de 2008, para dar paso a una intensificación de la capitalización asociada a la pérdida brusca de empleo. El segundo enfoque analiza el crecimiento de la productividad del trabajo desde una perspectiva sectorial. Usando la técnica Shift-Share se descompone el crecimiento de la productividad del trabajo en dos componentes básicos: el efecto intrasectorial que recoge la parte del crecimiento que es atribuible al cambio interno dentro de cada sector y un efecto estructural que recoge la influencia del cambio en la composición sectorial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>