<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Segura, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de construcción de almazara para producción de aceite de oliva en Tarazona (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48595</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente proyecto de final de carrera de Ingeniería Técnica Agrícola especialidad Explotaciones Agropecuarias de la Escuela Politécnica Superior de Huesca se pretende realizar una almazara para la elaboración de aceite de oliva en el término municipal de Tarazona, provincia de Zaragoza. En dicho proyecto se diseñarán todas las acciones pertinentes para la puesta en funcionamiento de la almazara. Se diseñarán todas las infraestructuras, maquinaría e instalaciones necesarias para un perfecto uso de la almazara desde que se comience a recepcionar el producto usado como materia prima hasta la elaboración del producto transformado final. Se pretende que el dimensionamiento de las instalaciones sea tal que pueda abastecer la producción local obtenida en la zona y que tras su recogida y posterior procesado tengamos un producto final listo para su distribución y consumo. Así mismo, también se recogerán en dicho proyecto el presupuesto y diseño de todas las obras e instalaciones requeridas para que la citada fábrica agroalimentaria entre en producción, cumpliendo y adaptándose siempre a todo tipo de normativa vigente. Además en el presente proyecto se dimensionará toda la maquinaria y utillaje que sean necesarios para su perfecto uso y obtención del producto final</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>