<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melián Rodríguez, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Lasierra Zuazo, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento protésico rehabilitador de dos pacientes adultos parcialmente edéntulos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47740</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo de fin de grado se ha llevado a cabo el seguimiento de dos casos clínicos, cuyos análisis diagnósticos, alternativas terapéuticas, planes de tratamiento y posterior desarrollo de los mismos han sido realizados en el Servicio de Prácticas Clínicas Odontológicas de la Facultad de Ciencias de la Salud y el Deporte de la Universidad de Zaragoza (Campus de Huesca).  El primero de ellos, que acudía para dar solución a su edentulismo, fue rehabilitado mediante una prótesis parcial removible de resina superior e inferior tras la exposición de varias alternativas de tratamiento. Al segundo, cuyo motivo de consulta era el desajuste de un puente a base de coronas Veneer que portaba desde hace más de 25 años en el sector anterosuperior e inferior, se le ofrecieron distintas opciones terapéuticas, entre ellas la reposición con implantes osteointegrados, la confección de una prótesis parcial fija dentosoportada metal-cerámica y por último, la realización de una prótesis parcial removible. En ambos casos se comenzó por una fase de control sistémico seguida de una fase básica o desinflamatoria del tratamiento periodontal. La primera de ellas iba encaminada al estudio de las características generales, farmacología y manejo clínico-odontológico de las patologías sistémicas actuales de los pacientes (enfermedad pulmonar obstructiva crónica e hipercolesterolemia en el caso del primero, y diabetes mellitus tipo 2 e hipertensión arterial en el caso del segundo). El objetivo de la fase básica, en cambio, era detener la progresión de la enfermedad periodontal para estabilizar la inserción periodontal, por lo que incluye el control de infecciones orales, instrucciones en técnicas de higiene oral, la realización de una tartrectomía supragingival y de un raspado y alisado radicular por cuadrantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>