<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alcoceba Pascual, Ana Maria</dc:creator>
  <dc:creator>López Lucía, Alicia</dc:creator>
  <dc:title>Plataforma de simulación de sistemas de comunicaciones basados en fibra óptica de plástico mediante Simulink</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37136</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, el uso de la fibra óptica de plástico (POF, Plastic Optical Fiber) está en auge en entornos de corto alcance, como redes en aviones, automóviles o en el hogar, debido a las características particulares de este tipo de fibra. La más destacable es el tamaño de su núcleo (mucho más grande que el de la fibra de vidrio), que facilita la inyección de luz aún en instalaciones con menos precisión, por lo que permite usar componentes de más bajo coste. En este proyecto se usa un modelo matemático desarrollado en el grupo en que se enmarca el trabajo. Este modelo describe la propagación de la luz a través de las fibras ópticas de plástico mediante una formulación matricial, por lo que se denomina modelo matricial. Aquí nos planteamos integrar dicho modelo, que consiste en un conjunto de códigos programados en Matlab, en una plataforma de simulación que permita obtener resultados de prestaciones a nivel de sistema. En concreto, el objetivo principal de este proyecto es la creación de una librería de bloques en Simulink que modelen los componentes principales de los sistemas de transmisión basados en fibra óptica de plástico, además de otros que permitan medir y representar características interesantes del sistema, como la función de transferencia, el ancho de banda a 3 dB o la potencia que se transmite por el sistema. La integración del modelo matricial en la plataforma de simulación Simulink ha implicado la introducción de una modificación fundamental sobre el planteamiento inicial del modelo. Mediante esta modificación, es posible considerar una única variable del sistema que contiene tanto la información espacio-temporal de la infraestructura de fibra como la información temporal de la señal. De esta forma la simulación del sistema POF se realiza de forma dinámica y es posible obtener la señal en cualquier punto de la cadena de transmisión. Para comprobar el correcto funcionamiento de los bloques desarrollados se han creado enlaces POF con diversas configuraciones simples. Debido a que los parámetros principales de simulación le son requeridos al usuario, se ha realizado un pequeño estudio de cuáles son los efectos de dichos parámetros en la salida del sistema POF y cuáles son sus limitaciones. Además, se ha propuesto un sistema en que se ha añadido ruido pensando en una situación más realista. Comprobado que los bloques realizan su función y que el sistema completo aporta una salida correcta, se ha procedido a crear la librería como tal. De este modo, incluyéndola en el directorio en el que estemos trabajando, podemos disponer de los bloques para crear el sistema que se desee.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>