<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Pueyo, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Saénz Galilea, Mª Angeles</dc:creator>
  <dc:title>Isoflavonas de soja y su posible impacto en la mejoría de los síntomas vasomotores de la menopausia. Una revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8824</dc:identifier>
  <dc:subject>isoflavonas</dc:subject>
  <dc:subject>soja</dc:subject>
  <dc:subject>menopausia</dc:subject>
  <dc:subject>aintomas vasomotores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>1. Resumen Introducción: Los primeros años de la menopausia a menudo se acompañan de síntomas vasomotores, síntomas somáticos y síntomas psicológicos. Los sofocos son el síntoma más común de la menopausia en América del Norte y Europa, afectando hasta el 70% de las mujeres. La prevalencia de los sofocos es mucho menor en los países asiáticos. Esta diferencia se relaciona con el consumo de dietas ricas en fitoestrógenos de soja. Los estrógenos son eficaces en la disminución de la frecuencia y gravedad de estos síntomas, sin embargo, el manejo de la menopausia ha cambiado desde la publicación de los resultados del WHI en el 2002, donde se refiere un aumento del riesgo de cáncer de mama y de eventos tromboembólicos así como una serie de efectos secundarios como tensión mamaria o sangrados, lo que ha inducido a muchas mujeres a abandonar el tratamiento hormonal y al mismo tiempo ha despertado el interés por otras pautas terapéuticas- Los datos de los ensayos clínicos en humanos que evalúan los posibles efectos beneficiosos de los productos ricos en isoflavonas proporcionan una gran variedad de resultados en salud. El objeto del presente estudio es la realización de una revisión sistemática de los estudios publicados sobre la acción de las isoflavonas de la soja sobre los síntomas secundarios de la menopausia en los últimos 5 años (enero 2007- enero 2012), centrándonos en los síntomas vasomotores. Métodos: Se realizó una búsqueda en las bases Medline, IME – Biomedicina y CINDOC.CSIC, de ensayos clínicos controlados, revisiones bibliográficas y metanálisis, publicados durante el periodo de enero de 2007 a enero de 2012, que evalúen el efecto de las isoflavonas en mujeres con síndrome climatérico. Se incluyeron aquellos estudios que comparan el tratamiento con isoflavonas frente a un placebo no estrogénico, de una calidad media-alta evaluada mediante la escala de Jadad, que aporten los datos obtenidos junto con el estudio de la significación estadística de los mismos. Resultados: Hemos encontrado 24 trabajos en los que se observa una reducción del número, frecuencia e intensidad de los sofocos, además de tres metanálisis sobre un total de 34 ECAs, que también reflejan este resultado. Hay 21 trabajos en los que no se encuentran efectos significativos sobre estos síntomas. En cuanto a los efectos sobre las hormonas sexuales, solo hay un trabajo en el que se observan efectos sobre estas aunque poco significativos. En dos trabajos se observan efectos favorables sobre la hipertensión. En 4 estudios se indican efectos reductores sobre la concentración del colesterol plasmático, reduciendo el riesgo de enfermedades cardiovasculares, mientras que no se observa efecto significativo en un estudio. Por lo que respecta a la resistencia a la insulina, se observa reducción de ésta en cuatro artículos. Y por último se observa incremento de la vasodilatación endotelial en 4 artículos. Discusión y conclusiones: La conclusión que se desprende de este trabajo es que los tratamientos con isoflavonas de soja, sobre todo con judías de soja completas, presentan una eficacia variable aunque ésta depende mucho de cada individuo, de la dosis administrada y obviamente de los efectos perseguidos. Las isoflavonas parecen ser unos sustitutos válidos de los tratamientos con estrógenos exógenos, ya que, aunque los efectos son menores, son mucho más seguros ya que provocan menos reacciones indeseables y presentan menor riesgo de producir enfermedades graves como cáncer de mama o trombo embolismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>