<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murillo Moreno, Luisa Fernanda</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Ezpeleta, Luis Óscar</dc:creator>
  <dc:title>Hábitos Bucodentales en los estudiantes de la Facultad de Ciencias de la Salud y Deporte de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/46995</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo. Describir los hábitos bucodentales en los estudiantes de la Facultad de Ciencias de Salud y Deporte de la Universidad de Zaragoza, y analizar si existe o no diferencias en los hábitos de higiene bucodental entre los estudiantes de Odontología y de los demás Grados. Material y métodos. Estudio transversal descriptivo en los estudiantes universitarios de la Facultad de Ciencias de la Salud y Deporte de Huesca. Se realizó una encuesta a 223 estudiantes, la cual incluía aspectos relacionados con los hábitos bucodentales y la consulta al odontólogo. Resultados. La edad media fue de 21,40 con una desviación de 2,99, el rango de edad fue entre 18 y 40 años. 49% son mujeres y el 51% hombres. El 88,7% (IC 95% 84,5-92,8%) de los estudiantes se cepillan entre 2 y 3 veces al día. Los enjuagues bucales son utilizados por la mitad de los estudiantes, y 45% lo usan diario. La seda dental es utilizada por el 30% de los estudiantes y los cepillos interdentales por el 21%. El 69% de los estudiantes de odontología se cepillan los dientes 3 veces al día, mientras que los estudiantes de Nutrición y Actividad Física y Deporte se cepillan un 62% y 46% respectivamente con la misma frecuencia. La diferencia es significativa (p&lt;0,05)  Conclusiones. Los estudiantes de la Universidad de Zaragoza presentan buenos hábitos bucodentales y son similares a los de otras Universidades españolas y a la población adulta de España. Existen diferencias significativas entre los hábitos bucodentales de los estudiantes de Odontología y otros Grados. Palabras claves. Hábitos bucodentales, estudiantes universitarios, salud oral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>