<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mora Sanz, Verónica</dc:creator>
  <dc:creator>María Sierra Jiménez García-Alcalá</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de asociaciones nanopartículas de plata con medios biológicos mediante electroforesis en gel y detección por Ablación Láser-ICP-MS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32305</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Cuando las nanopartículas de plata (AgNPs) entran en contacto con un fluido biológico tienden a unirse a moléculas presentes en el medio, en concreto, al entrar en contacto con la sangre se unen a proteínas, formando proteínas corona (PC). En este trabajo se quiere estudiar cómo afecta la funcionalización de las AgNPs en su afinidad para adsorberse a proteínas mayoritarias del plasma sanguíneo. En el presente trabajo se han usado tres tipos de AgNPs con distintos recubrimientos: citratos, polivinilpirrolidona (PVP) y polietilenglicol (PEG). Las proteínas utilizadas han sido albúmina de suero bovino y transferrina humana por ser las más abundantes en el plasma sanguíneo. Se realizaron incubaciones de AgNPs con proteínas, a un pH de 7,4 que es al que se encuentra la sangre y a 37 ˚C para simular la temperatura a la que se encuentra el cuerpo humano. Para llevar a cabo el estudio se han usado distintas técnicas, en primer lugar se ha usado la espectrometría de absorción molecular ultravioleta - visible (EAM-UV-Vis) y la electroforesis en gel de poliacrilamida (PAGE) para evaluar cualitativamente si se formaban PC. Tras comprobar que sí se formaban PC, se llevo a cabo el método Bradford, también haciendo uso de la EAM-UV-Vis, para cuantificar el porcentaje de AgNPs que pasaban a formar parte de PC. También se realizaron electroforesis en gel de agarosa (AGE) y posteriormente las AgNPs y PC separadas en el gel se detectaron mediante ablación láser e ICP-MS. Por último se evaluó el porcentaje de Ag0 presente en las NPs que pasa a formar Ag (I) en presencia de las proteínas mediante espectrometría de masas con plasma de acoplamiento inductivo (ICP-MS).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>