<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Máñez, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Hernández, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un Programa de Prevención del Estrés Laboral en Mujeres Inmigrantes Iberoamericanas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30947</dc:identifier>
  <dc:subject>estrés laboral</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>mujer iberoamericana</dc:subject>
  <dc:subject>inmigración</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La población inmigrante, y en especial la iberoamericana y mujer, es más vulnerable al estrés laboral por una serie de variables de diversa índole. Factores como el género, la clase, la etnia, la cultura, las condiciones de trabajo, la adaptación al país de acogida, y mayor carga familiar se entrecruzan, exponiendo a las mujeres de los países iberoamericanos a situaciones potencialmente estresantes que pueden conducir a experimentar este tipo de estrés. Por ello la presente intervención tiene el objetivo principal de prevenir la aparición de estrés laboral en mujeres inmigrantes latinoamericanas que trabajan fuera de su hogar y que por su situación laboral, familiar, sociocultural y de género están expuestas a estresores que les puede conducir a vivenciar este tipo de estrés, y por tanto experimentar algunos de los diversos resultados y consecuencias al mismo asociados. Y todo ello en el desarrollo de competencias personales, y dotando de recursos y estrategias para afrontar adecuadamente las posibles situaciones que puedan generar estrés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>