<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guíu Cañete, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para pacientes diabéticos musulmanes durante el ramadán</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31978</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La diabetes es una enfermedad crónica metabólica que se produce cuando el páncreas no produce suficiente insulina, o el cuerpo es incapaz de utilizar correctamente la insulina producida. Se calcula que en el año 2030 la diabetes afectará a unas 366.000.000 personas. Actualmente, en España se estima que más de 220.800 diabéticos son musulmanes. El manejo de la enfermedad en estos pacientes suele resultar más complicado debido a las diferencias culturales y lingüísticas, y muchos insisten en ayunar durante el Ramadán a pesar de estar exentos. Objetivos: Mejorar la calidad de vida del paciente diabético musulmán durante el Ramadán favoreciendo la educación diabetológica, especialmente la detección precoz de síntomas de complicaciones agudas, y enseñándole la importancia de reajustar su tratamiento. Así como proporcionar información de primera mano sobre el Ramadán a los profesionales sanitarios. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica acerca del paciente diabético musulmán durante el Ramadán haciendo uso de diversas bases de datos con un límite de publicación de 2004 a 2015. También se han consultado NANDA, NIC y NOC. Conclusiones: Los participantes conseguirán mejorar su calidad de vida gracias a que su enfermedad no les impedirá formar parte de un evento tan importante para ellos. Aumentarán su adherencia al tratamiento debido a la adquisición de conocimientos y disminuirán las complicaciones agudas por un correcto reajuste del tratamiento. El personal sanitario se implicará en la mejora de conocimientos acerca del estilo de vida durante el Ramadán.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>