<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bondía Galve, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Anguas Gracia, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Melanoma maligno cutáneo: Estudio de su prevalencia en España en los últimos años y elaboración de medidas de prevención y diagnóstico precoz</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7271</dc:identifier>
  <dc:subject>melanoma</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico precoz</dc:subject>
  <dc:subject>factores de riesgo</dc:subject>
  <dc:subject>autoexamen de piel</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería y melanoma</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El melanoma maligno cutáneo (MMC) ha experimentado un aumento considerable a lo largo de los últimos años a nivel mundial. España sufre un periodo de continuo aumento de la incidencia de MMC en la época comprendida entre los años 1978-2002, alcanzando la tasa más alta en el período 1998-2002. A pesar de ello, nuestro país está considerado como uno de los países con cifras más bajas de incidencia y mortalidad de Europa. El número de campañas de prevención y promoción de salud han aumentado con el fin de conseguir que la población tome conciencia de la importancia de esta patología y adopte hábitos de vida saludable, si bien es verdad que estas campañas continúan siendo escasas hasta la fecha. Mediante la información recopilada se han realizado dos protocolos tipo de valoración de riesgo de melanoma maligno y de seguimiento de lunar maligno, con objeto de empezar a tomar medidas de prevención desde las consultas de Atención Primaria, puerta de acceso al sistema sanitario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>