<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barcelona Estaje, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Rapún, Rafael</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de la Fuente, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Nuevos polímeros anfifílicos para la transferencia de nanopartículas a fase acuosa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/59169</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Las nanopartículas inorgánicas tienen una gran variedad de aplicaciones en distintos ámbitos entre los cuales se encuentra la biotecnología. Para estabilizar estas nanopartículas, se han usado distintos tipos de moléculas entre las cuales se encuentran los polímeros anfifílicos que les otorgan la capacidad de pasar de medio orgánico (hexano) a medio acuoso.  Hasta el momento, el polímero utilizado es el poli(anhídrido maleico-alt-1-octadeceno) (PMAO) a partir del cual, en este trabajo, se plantea la síntesis de distintos polímeros anfifílicos: con la mitad de cargas negativas (polímero 1) que el polímero original o con cargas positivas (polímero 2). Una vez obtenidos los polímeros deseados y caracterizados por RMN e IR se han utilizado para transferir nanopartículas magnéticas de hexano a agua. El polímero 2 no estabiliza adecuadamente las nanopartículas en medio acuoso. Sin embargo el polímero 1, ha presentado un gran potencial para este fin. Las nanopartículas recubiertas por el polímero 1 son monodispersas y estables en agua y se han caracterizado por TEM, DLS, TGA y potencial Z. Por último se ha realizado su funcionalización con un fluoróforo y glucosa. Inorganic nanoparticles have been widely investigated due to their variety of applications in diverse fields including biotechnology. Different kinds of molecules such as polymers, have been used to stabilize nanoparticles. Amphiphilic polymers give them the ability to move from organic medium (hexane) to aqueous  medium. Until now, poly(maleic anhydride-alt-1-octadecene) (PMAO) has been the polymer of choice. In this essay the synthesis of two polymers is raised from PMAO. The polymer 1 has half of charges than the original one and the polymer 2 has positive charges. Once obtained, the desired polymers were characterized by RMN and IR and they were used to transfer nanoparticles from hexane to water. The polymer 2 doesn't stabilize adequately nanoparticles in aqueous medium. On the other hand, the polymer 1 has great potential for this purpose. Nanoparticles coated with polymer 1 are monodisperse and stable in aqueous medium and they have been characterized by TEM, DLS, TGA and Z Potential. Finally the functionalization with glucose and a fluorophore has been performed.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>