<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ezquerro Villarroya, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Zabalza Bribian, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Diseño integral de una instalación de agua caliente sanitaria con aporte solar térmico para un bloque de 50 viviendas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6919</dc:identifier>
  <dc:subject>instalación solar térmica</dc:subject>
  <dc:subject>agua caliente sanitaria</dc:subject>
  <dc:subject>acs</dc:subject>
  <dc:subject>captador solar</dc:subject>
  <dc:subject>método f-chart</dc:subject>
  <dc:subject>acumulador</dc:subject>
  <dc:subject>intercambiador de calor</dc:subject>
  <dc:subject>sistema hidráulico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto consiste en la realización del diseño de una instalación de agua caliente sanitaria (ACS) con aporte solar térmico y un sistema de apoyo centralizado de caldera de gas, para abastecer la demanda de un bloque de 50 viviendas, situado en  la localidad de Zaragoza, demostrando que cumple todos los requisitos exigidos por la normativa vigente.  En él, se describe en detalle cada uno de los elementos de la instalación, exponiendo su función en el sistema y sus características técnicas, incluyendo en los anexos todos los cálculos realizados para su correcto dimensionado. Así mismo, se han adjuntado los planos tanto de los esquemas hidráulico y eléctrico, como de la ubicación de los elementos principales que componen esta instalación. Finalmente, tras la realización de un detallado presupuesto, se ha elaborado un estudio de viabilidad, evaluando el ahorro económico que se obtiene con la utilización del sistema solar térmico para la producción de ACS. Aunque hay que realizar una elevada inversión inicial, se han obtenido unos valores positivos de rentabilidad, considerando una vida útil de la instalación de 20 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>