<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabeza García,Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Malo Fumanal, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Evidencia científica sobre el efecto de los lácteos y sus componentes en la aparición de enfermedad cardiovascular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62331</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las enfermedades cardiovasculares (ECV) suponen la primera causa de muerte en la población mundial. Durante los últimos años se han realizado numerosos estudios epidemiológicos con la intención de estudiar el efecto de los productos lácteos sobre la enfermedad cardiovascular y sus factores de riesgo. Los resultados obtenidos han sido variados y contradictorios, mostrando en algunos casos un aumento del riesgo cardiovascular y en otros un efecto protector. El objetivo de este Trabajo Fin de Grado es estudiar el efecto beneficioso o de riesgo que pueden presentar los lácteos y sus componentes sobre la aparición de la enfermedad cardiovascular. Para alcanzar este objetivo se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica sistematizada en las bases de datos IBECS, Pubmed, Biblioteca Cochrane Plus, Google académico y en el repositorio de documentos digitales de la Universidad de Zaragoza (Zaguan) para reunir la evidencia científica disponible sobre el tema. En total se han revisado 56 estudios, de los cuales 28 se incluyeron en la revisión. Dada la heterogeneidad de los lácteos y de los factores de riesgo de ECV, se han obtenido resultados distintos dependiendo del producto lácteo y factor de riesgo. La mayor parte de los estudios analizados muestran un efecto protector de los lácteos sobre la enfermedad cardiovascular, diabetes y obesidad. En el caso de la hipertensión, el efecto protector se observa especialmente en los lácteos desnatados, aunque es necesario seguir investigando en ese sentido. En algunos estudios el consumo de lácteos en general (RR= 0,86 (95% CI, 0,79-0,92)), de yogur (RR= 0,82 (95% CI, 0,70-0,96)) o queso (RR= 0,80 (95% CI, 0,69-0,93)) se han asociado inversa y significativamente con riesgo de diabetes mellitus tipo 2 (DM2). Hemos obtenido pocos estudios acerca del efecto de los lácteos sobre síndrome metabólico o colesterol, por tanto no hemos podido sacar ninguna conclusión aunque el efecto en general ha sido beneficioso. Conclusión: Los resultados sugieren un potencial efecto neutro o beneficioso de los productos lácteos y sus componentes sobre la aparición de la enfermedad cardiovascular y sus factores de riesgo (en especial diabetes y obesidad), aunque se deben interpretar con cautela. Debido a la falta de evidencia científica es necesaria una revisión más exhaustiva</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>