<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Costa Navascués, Verónica</dc:creator>
  <dc:creator>Falcón Albero, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud para los pacientes en fase de preentrenamiento para la Diálisis Peritoneal y sus cuidadores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32016</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La enfermedad renal crónica (ERC) representa uno de los principales problemas de salud pública actualmente. Hasta 1970 no había ninguna opción terapéutica, a partir de entonces se comenzaron a desarrollar programas de tratamiento renal sustitutivo mediante diálisis y trasplante. Entre los tratamientos sustitutivos, la diálisis peritoneal (DP), además de haber demostrado su eficacia, según numerosas fuentes es la que mejor calidad de vida ofrece al paciente. Esto hace que la DP esté siendo indicada con mayor frecuencia en los últimos años.  Objetivo: Diseñar un programa de Educación para la Salud dirigido a pacientes y cuidadores que vayan a realizar la técnica de la DP en el domicilio. Metodología: Búsqueda bibliográfica acerca de la DP en todos los recursos disponibles incluyendo bases de datos y diversas páginas web. Con la información recopilada se ha desarrollado un Programa de Educación para la Salud para pacientes en fase de preentrenamiento para la DP y sus respectivos cuidadores. Conclusiones: Un exhaustivo entrenamiento y el adecuado seguimiento a posteriori permitirán el máximo aprovechamiento de la técnica DP por parte del paciente. El campo de la Enfermería juega un papel fundamental tanto a nivel informativo como educativo para el paciente. De esta forma surge la necesidad de una continua formación de los profesionales en cuanto a esta técnica para facilitar la asistencia al paciente en su domicilio. Palabras clave: enfermería, educación para la salud, diálisis peritoneal, entrenamiento para diálisis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>