<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cañabate Valdepérez, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Sierra, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Prevención e intervención fisioterápica en el linfedema secundario al tratamiento del carcinoma de mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7376</dc:identifier>
  <dc:subject>Linfedema</dc:subject>
  <dc:subject>Fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>Carcinoma de mama</dc:subject>
  <dc:subject>Calidad de vida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El linfedema es una de las complicaciones más comunes tras cirugía de carcinoma de mama; tiene una repercusión negativa en la calidad de vida de las personas afectadas puesto que cursa con una serie de síntomas que afectan la funcionalidad del miembro. La Fisioterapia representa en estos casos parte esencial de tratamiento. Objetivos: Describir el efecto del plan fisioterápico de intervención sobre el linfedema. Otros objetivos secundarios son: describir la aplicación de dichas técnicas de Fisioterapia sobre síntomas concretos producidos por el linfedema y constatar la influencia del proceso del cáncer de mama y su tratamiento sobre la calidad de vida de las pacientes.  Metodología: Estudio experimental prospectivo, longitudinal, de intervención con diseño AB intrasujeto (n=1). Se valoran unas variables dependientes en base a las que se marcan unos objetivos terapéuticos que tratarán de alcanzarse mediante un plan de intervención fisioterápico (variable independiente) Se valorará el grado en el que se han conseguido los objetivos planteados a los 7 y a los 14 días de evolución.  Desarrollo: Finalizado el periodo de intervención se constató, en primer lugar, que el tratamiento de Fisioterapia había influido en las medidas de volumen del miembro afecto disminuyendo su valor y, en segundo lugar, que la calidad de vida de las pacientes que pasan por este proceso se ve alterada. Conclusiones: La intervención fisioterápica sobre el miembro superior con linfedema secundario a carcinoma de mama contribuye a disminuir su volumen y controlar su evolución, mejorando la calidad de vida de estas pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>