<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Iguacel Azorín, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Saturación de los servicios de urgencias hospitalarios: análisis del problema y propuestas de mejora</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14035</dc:identifier>
  <dc:subject>saturación</dc:subject>
  <dc:subject>urgencias hospitalarias</dc:subject>
  <dc:subject>indicadores calidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: en los últimos años se ha producido un rápido aumento de la demanda de la asistencia urgente hospitalaria lo que ha provocado la saturación del sistema y el retraso en la atención al paciente. Todo esto se traduce en una enorme presión para los profesionales que trabajan en urgencias, incidiendo negativamente en la calidad de la asistencia y en la satisfacción del usuario. Objetivos: el objetivo principal del presente estudio fue identificar en la literatura actual las intervenciones e indicadores que permiten la disminución del nivel de saturación de los Servicios de Urgencias Hospitalarios (SUH) señalando las oportunidades de mejora y potenciando la gestión asistencial de los mismos. Metodología: se emplearon el ciclo de Deming para detectar posibles áreas de mejora en los SUH de Aragón y el modelo conceptual de Asplin de entrada, proceso y resultado para representar la saturación del SUH y ayudar a gestores, profesionales y usuarios a entender sus causas y el desarrollo de soluciones potenciales. Conclusiones: la saturación en el SUH es uno de los principales problemas a los que se enfrenta el sistema sanitario español. Sus consecuencias negativas están relacionadas con la aparición de incidentes y efectos adversos que incrementan la estancia media hospitalaria y los costes. Es necesario por tanto utilizar estándares e indicadores válidos y sensibles que midan la saturación y que permitan la comparación con otras unidades así como la evaluación de las intervenciones realizadas para disminuir la masificación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>