<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Rodríguez, Juan Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Raso Pueyo, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Álvarez Lanzarote, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Soluciones innovadoras basadas en la aplicación de Pulsos Eléctricos de Alto Voltaje para mejorar la extracción de compuestos de interés producidos por Arthrospira platensis.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32226</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las microalgas son una prometedora fuente para la producción sostenible de una gran variedad de componentes como pigmentos que pueden ser utilizados como colorantes naturales y antioxidantes en la industria alimentaria, farmacéutica o cosmética. Arthrospira platensis es una microalga verde azulada que se caracteriza por la producción de ficocianina, una proteína fluorescente de color azul, y de otros pigmentos como la clorofila A y B y carotenoides. Estos metabolitos producidos por A. platensis se localizan en el espacio intracelular por lo que la extracción de estos componentes con unos rendimientos elevados sin provocar su degradación ni la de las estructuras celulares y reduciendo o evitando el uso de solventes orgánicos suponen uno de los principales retos de la producción de estos compuestos a partir de esta microalga. El objetivo de esta investigación fue investigar el potencial de los pulsos eléctricos de alto voltaje (PEAV), las altas presiones hidrostáticas (APH) y la homogeneización por alta presión (HAP) para mejorar la extracción de ficocianina, carotenoides y clorofila A y B de A. platensis. Tras los tratamientos de PEAV, la ficocianina comenzó a extraerse a partir de los 150 minutos. El tratamiento de PEAV más intenso aplicado (25 kV/cm, 150 μs) aumentó 40 veces la cantidad de ficocianina extraida respecto a los tratamientos menos intensos. Un aumento de la temperatura de aplicación de los tratamientos de PEAV de 25 a 40 ºC incrementó la cantidad de ficocianina extraída un 20%. Los tratamientos por APH y HAP aceleraron la extracción de ficocianina. Se observó que las máximas cantidades de ficocianina extraída se obtenían tras 30 minutos de aplicar estos tratamientos. La cantiadad total de ficocianian extraída tras aplicar los tratamientos de APH y HAP era del mismo orden que la obtenida al aplicar el tratamiento de PEAV, sin embargo la pureza del extracto obtenido fue menor. Mientras que la pureza del extracto obtenido al aplicar un tratamiento de PEAV era de 0,51, en el caso de aplicar un tratamiento de APH Y HAP la pureza era de sólo 0,14 y 0,21, respectivamente. Esta menor pureza probablemente fue debido a que mientras que el tratamiento de PEAV mantenía la estrucura celular, los otros provocaban una completa destrucción de los microorganismos. Las tecnologías investigadas no mejoraron la extracción de clorofilas A y B y carotenoides utilizando etanol como medio de extracción.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>