<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ubieto Capella, Verónica</dc:creator>
  <dc:creator>Lanuza Giménez, Fco. Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio descriptivo sobre el perfil del usuario de homeopatía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57658</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La homeopatía es una de las terapias alternativas que más interés despierta a nivel mundial. Se utiliza en más de 80 países de todo el mundo y cuenta con aproximadamente más de 300 millones de usuarios. Actualmente la practican más de 248.400 profesionales médicos en todo el mundo y en torno a 10.000 la prescriben en España, pero se estima en sólo 2.600 el número de médicos españoles especializados en homeopatía. Las consultas docentes de homeopatía del Hospital General de la Defensa de Zaragoza fueron la localización para la realización de un estudio descriptivo sobre el perfil del usuario de esta modalidad de tratamientos. Se elaboró un cuestionario compuesto de 17 preguntas con diversos objetivos: conocer las características sociodemográficas del cupo de pacientes, evaluar el conocimiento general sobre la homeopatía, describir la utilización individual, así como valorar la satisfacción y confianza de los pacientes. Se obtuvo un grupo de 169 individuos, mayoritariamente mujeres y de mediana edad. Casi la mitad del grupo eran usuarios regulares, con más de 2 años de utilización, y un 20% resultaron ser primeras visitas.  En su mayoría habían conocido los tratamientos homeopáticos a través de amigos y familiares. Entre los motivos para iniciar el uso de esta terapia destaca el hecho de buscar una alternativa a la medicina habitual, seguido de la creencia de que son productos naturales y no presentan efectos secundarios. Estos tratamientos estaban dirigidos fundamentalmente hacia procesos neumológicos, además de trastornos psiquiátricos, digestivos y dermatológicos. En más de la mitad de los hogares con usuarios de homeopatía ésta es utilizada por más de un miembro de la familia.Menos de un cuarto de los pacientes la utilizan como único tratamiento, en lugar de en combinación con otro tipo de medicinas. El 68,6% de la muestra se encuentra satisfecha o muy satisfecha, y la media de la confianza en estos tratamientos es de 7,838, siendo ambas mayores entre las mujeres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>