<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pablo Gormaz, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Orduna Onco, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería posoperatorios inmediatos en un paciente trasplantado de corazón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70865</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  El trasplante de corazón es una cirugía cada vez más presente  hoy en día y una opción significativa para el pronóstico de los pacientes con  insuficiencia  cardíaca  terminal   que  no  tienen  otra  opción  terapéutica  (quirúrgica convencional o tratamiento médico).  Las mejoras,  tras más de 50 años de experiencia, en la vigilancia del rechazo mediante  la  biopsia  endomiocárdica,  la  aparición  de  la  ciclosporina  A  y  los  avances en las técnicas quirúrgicas han dado lugar a unos resultados clínicos  actuales excelentes.  Objetivo principal:  elaborar un plan de cuidados estandarizado que permita  brindar unos cuidados  posoperatorios inmediatos  de calidad para conseguir  la mejor evolución del paciente posible.  Metodología:  Se  realizó  una  búsqueda  a  través  de  varias  bases  de  datos,  revistas  científicas,  literatura  monográfica,  protocolos  de  hospitales  referentes  en  el  trasplante  cardíaco,  bibliotecas  de  la  Universidad  de  Zaragoza y el Colegio de Enfermería de Huesca.   Desarrollo: El paciente en su estancia en la Unidad de Cuidados Intensivos  (UCI)  va  a  requerir  de  unos  cuidados  holísticos  exhaustivos  de  enfermería  que  eviten  la  aparición  de  complicaciones  que  pongan  en  riesgo  la  recuperación  de  la  persona,  adquiriendo  especial  importancia  el  manejo  respiratorio  y  hemodinámico,  la  prevención  del  rechazo  y  la  aparición  de  infecciones a causa del estado de inmunosupresión. Conclusiones: la labor de enfermería en el paso de la persona trasplantada  de  corazón  por  la  UCI  es  fundamental  para  lograr  una  evolución  postoperatoria óptima que le garantice la mayor calidad de vida posible en el  futuro. Palabras clave: trasplante cardíaco, cuidados enfermeros, complicaciones  trasplante cardíaco</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>