<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Portero Gil, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Setuáin Mendía, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>El Personal Eventual a la luz de la Reforma Local: Previsiones de la Ley 27/2013, de 27 de diciembre</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31372</dc:identifier>
  <dc:subject>empleo público</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo de fin de grado es confeccionar una exposición de la situación actual del personal eventual en la Administración local, a la luz de la importante reforma de la Ley 7/85, de 2 de abril, reguladora de las Bases de Régimen Local, llevada a cabo mediante la Ley 27/2013, de 27 de diciembre de racionalización y sostenibilidad de la Administración local.  Para ello se llevará a cabo un estudio que nos permitirá extraer la definición y trayectoria de este tipo de personal tanto en la normativa de empleo público como en la específica de régimen local. Concretada, en su caso, su regulación en Aragón, el núcleo del trabajo se centrará en la reforma citada y sus posibles consecuencias, tanto generales como específicas en nuestro territorio. Tras exponer cuáles son las determinaciones que introduce esta nueva norma en relación con este tipo peculiar de personal, se formularán críticas jurídicas y fácticas a la misma, planteando igualmente algunas propuestas alternativas que permitirían minimizar las anteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>