<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lasheras Muñoz, Alberto Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Cantarero Abad, Luis</dc:creator>
  <dc:title>¿El Trabajo Social puede utilizar el deporte como herramienta de intervención? Investigación social y propuestas de actuación en el I.E.S. Avempace de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7886</dc:identifier>
  <dc:subject>adolescencia</dc:subject>
  <dc:subject>deporte</dc:subject>
  <dc:subject>educación física</dc:subject>
  <dc:subject>igualdad</dc:subject>
  <dc:subject>instituto de educación secundaria</dc:subject>
  <dc:subject>integración</dc:subject>
  <dc:subject>resolución de conflictos</dc:subject>
  <dc:subject>socialización</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo social</dc:subject>
  <dc:subject>valores sociales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, cuesta establecer una relación entre la disciplina del Trabajo Social y el deporte. Se ha escrito poco sobre esta relación y es un buen momento para averiguar qué es lo que nuestra disciplina puede aportar en este ámbito. Por ello, como Trabajo de Fin de Grado, se ha realizado una investigación y unas propuestas de actuación en el Instituto Avempace de Zaragoza, en la que se ha intentado indagar si el Trabajo Social podría utilizar el deporte (concretamente las clases de Educación Física de un Instituto de Educación Secundaria) como una herramienta útil de intervención social (de las múltiples que ya utiliza), para favorecer las relaciones y las amistades con otras personas, promover la resolución de conflictos, generar igualdad e integración y adquirir de una serie de valores y habilidades sociales que van a ser útiles para la vida cotidiana, como la solidaridad, respeto, compañerismo, etc. Aunque deberemos tener en cuenta que para que estas intervenciones tengan éxito, deberá producirse una coordinación entre los distintos profesionales, con el fin de que éstas sean lo más completas e integrales posibles</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>