<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galindo Asurmendi, Wamba Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Oliveros Colay, María José</dc:creator>
  <dc:title>Diseño industrial de una planta de elaboración de productos cárnicos: aspectos higiénicos, logísticos y productivos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37004</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente es un proyecto de diseño de una planta industrial destinada al despiece de cerdo blanco y la posterior elaboración de diversas líneas de productos derivados. El proyecto surge de la necesidad de adaptar los aspectos higiénicos relativos a la producción de alimentos a los proyectos industriales conforme a los requisitos de la legislación vigente. A este respecto será necesario conocer las diferentes exigencias legales en materia de higiene, desde la necesidad de implantación de un sistema de APPCC, sistemas de prerrequisitos y planes generales de higiene, hasta la integración en última instancia de estos requisitos en el diseño de la planta. Por otra parte, en materia de diseño industrial, deben tenerse en cuenta la disposición de la planta, los diferentes flujos de los diferentes procesos y sus interacciones, las líneas de producto elaboradas, el volumen del almacén teniendo en cuenta potenciales previsiones de crecimiento, tiempos muertos entre procesos, así como las materias primas necesarias y la plantilla de que se dispondrá. El objetivo último del proyecto será conseguir la mínima repercusión posible de los requisitos higiénicos en el coste de construcción de la planta de procesado, así como la optimización de los diferentes aspectos productivos y logísticos. Para la consecución de los objetivos planteados en materia de higiene es preciso conocer los productos que se elaboran para acudir a las normas legales a las que se vincula cada uno, de modo que se elaboren productos inocuos conforme a los preceptos de Seguridad Alimentaria. A fin de alcanzar los objetivos descritos se evaluará cuál de las alternativas que se desarrollen es la que sea ajusta más a los requisitos planteados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>