<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramírez Sánchez, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Franco García, Mª Esther</dc:creator>
  <dc:title>Manejo del tratamiento anticoagulante: situaciones especiales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70467</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad tromboembólica supone una importante causa de morbimortalidad en nuestro país y para su prevención y tratamiento son necesarios los fármacos anticoagulantes. El actual y continuo aumento de los pacientes con tratamiento anticoagulante oral (TAO) ha precisado la descentralización ambulatoria del control y manejo de estos pacientes. Los anticoagulantes más empleados ambulatoriamente son los antagonistas de la vitamina K: acenocumarol y warfarina; y los anticoagulantes orales directos: dabigatrán , rivaroxabán , apixabán y edoxabán. Este trabajo analiza el manejo de la anticoagulación oral ante diferentes y concretas situaciones que se le plantean al paciente anticoagulado a nivel ambulatorio. Para ello se ha realizado una revisión bibliográfica de algunas de las últimas guías de práctica clínica sobre anticoagulación y se ha comparado con la práctica clínica diaria. Las situaciones especiales que se analizan son: INR fuera de rango (INR supra e infraterapéutico, e INR inestable), complicaciones hemorrágicas con el TAO, complicaciones trombóticas con el TAO, intervenciones quirúrgicas menores y procedimientos endoscópicos, gestación, pacientes oncológicos e interacciones farmacológicas con la rifampicina. Actualmente las guías y la práctica clínica coinciden totalmente en el manejo anticoagulante ambulatorio de gestantes, pacientes oncológicos y prótesis mecánicas cardiacas; en el caso del tromboembolismo venoso la coincidencia también es amplia y, es en el resto de situaciones donde se evidencian diferencias a la hora de comparar las guías clínicas revisadas y la práctica clínica diaria, precisando del criterio médico para su adaptación a cada situación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>