<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez-Tierra Ruiz, Jesús Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Elía Guedea, Manuela</dc:creator>
  <dc:creator>Córdoba Díaz de Laspra, María Elena</dc:creator>
  <dc:title>Utilidad de la angiografía de fluorescencia con verde de indocianina en la comprobación de la perfusión vascular para la prevención de dehiscencia anastomótica en cirugía colorrectal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70070</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La dehiscencia de anastomosis es una de las complicaciones más temidas de la cirugía colorrectal, con una etiología multifactorial. La fluorescencia intraoperatoria mediante verde de indocianina (ICG) permite evaluar el estado de vascularización de los tejidos implicados, factor fundamental en el proceso de cicatrización. Objetivos: Evaluar si el empleo de ICG influye en la prevención de la dehiscencia de anastomosis y en el curso postoperatorio en cirugía colorrectal. Material y métodos: Se realizó un estudio retrospectivo con 60 pacientes sometidos a cirugía colorrectal por patología tumoral maligna divididos en dos grupos: 31 pacientes en los que se aplicó ICG (Grupo ICG) y 29 controles a los que no se aplicó ICG (Grupo No-ICG). Se compararon variables relativas al curso postoperatorio. Resultados: No se hallaron diferencias significativas en la tasa de dehiscencia anastomótica: 3’4% (No-ICG) versus 3’2% (ICG) (p=0’962). Se hallaron diferencias significativas en la estancia media hospitalaria: 5’84 días (ICG) versus 7’72 días (No-ICG) (p=0’041). En un 12’9% de los pacientes comprobados por ICG se modificó el lugar de la anastomosis. No se registraron exitus ni reacciones adversas a ICG. Conclusiones: El ICG se plantea como una prometedora herramienta para el cirujano colorrectal, además de en otros campos. En nuestro estudio ICG no se asoció a una disminución de las complicaciones, pero sí a una disminución de la estancia hospitalaria así como servir de ayuda para la toma de decisiones del cirujano. Estudios retrospectivos han mostrado la utilidad del ICG, sin embargo serían necesarios ensayos aleatorizados para establecer recomendaciones más sólidas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>