<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Molina Mata, María</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Albarova, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Complicaciones de las fracturas supracondileas del húmero en la infancia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47996</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las fracturas supracondíleas del húmero son una patología muy frecuente en la infancia, contando con alrededor del 15% de las fracturas pediátricas, por lo que el conocimiento de su etiopatogenia, manejo terapéutico y posibles complicaciones posteriores es fundamental. Tras una revisión de la bibliografía existente se presenta el siguiente trabajo sobre las principales complicaciones de estas fracturas. Para una mayor comprensión de las mismas se ha decidido describirlas por separado atendiendo individualmente a su mecanismo de producción, diagnóstico, tratamiento necesario y pronóstico a medio y largo plazo. En primer lugar, las complicaciones neurológicas aparecen entre el 20-30% de los casos tras una fractura supracondílea, siendo más frecuente la lesión del nervio mediano (nervio interóseo anterior). Una correcta exploración neurológica de la extremidad pondrá de manifiesto los posibles déficits neurológicos, los cuales afortunadamente en más del 80% de los casos no requieren ningún tratamiento al consistir en neuroapraxias que recuperan su total funcionalidad a los pocos meses. Las complicaciones vasculares, por otro lado, tienen una incidencia menor que las primeras pero su repercusión puede llegar a ser potencialmente mucho mayor. Va a ser muy importante saber reconocer de manera inmediata aquellos casos de compromiso neurovascular en los que será imprescindible la actuación urgente por parte del traumatólogo, puesto que no hacerlo podría ocasionar la aparición de la complicación más temida y devastadora, la contractura isquémica de Volkmann. Se describirá también el caso particular de la mano bien perfundida pero con ausencia de pulso distal, en la que parece haber una relativa controversia en el manejo del paciente, optándose en ocasiones por la observación estrecha de la extremidad en vez de la intervención quirúrgica. Otra complicación muy frecuente en estos pacientes es la deformidad angular de la articulación en cúbito varo, la cual puede aparecer hasta en un 60% de los casos. Afortunadamente, no suelen requerir ninguna intervención quirúrgica correctora puesto que la mayoría de las veces no se acompañan de una limitación funcional articular, siendo un mero problema estético. Finalmente, se hará mención de otras complicaciones menos frecuentes como la infección, la miositis osificante o la necrosis avascular de la tróclea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>