<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Alonso, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>García Martín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Polo Llorens, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de la función visual en pacientes con enfermedad de Parkinson y sujetos sanos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14347</dc:identifier>
  <dc:subject>parkinson</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Propósito: Evaluar la función visual en pacientes con Enfermedad de Parkinson (EP) y comparar los resultados con sujetos sanos. Material y métodos: Se seleccionaron de forma prospectiva y consecutiva 29 sujetos sanos y 29 enfermos de Parkinson. Se incluyeron ambos ojos de cada  participante. Tras firmar el consentimiento informado se les realizó una exploración optométrica completa que consistió en la evaluar la agudeza visual mediante el test ETDRS, la sensibilidad al contraste con el test CSV-1000, la estereopsis mediante los test TNO y TITMUS, la visión cromática con los test de Farnsworth-Munsell D-15 y Lanthony, y la AV en visión próxima y velocidad lectora mediante el Radner-Vissum Test. Resultados: La edad media de los controles sanos fue de 67,65±9,01 años, y de los enfermos de Parkinson de 68,07±7,98 años. La AV se ve afectada en los enfermos de Parkinson en frecuencias bajas (2,5%, 1,25%) mientras que no presenta ninguna alteración para las altas (100%) . La sensibilidad al contraste se mostró disminuida para las frecuencias medias (B,C), mientras que la A y la D no se mostraban alteradas. La visión estereoscópica se encontraba también disminuida con respecto a los controles sanos. De igual manera ocurre con la AV para visión próxima y con la velocidad lectora que es inferior la perteneciente a los enfermos de EP con una significación de p=0,006. No se encontraron resultados patológicos en los enfermos de Parkinson al realizar el test de Farnsworth-Munsell D-15 siendo el 62,1% normales, y con el Lanthony siendo el 41,38% normales. Conclusiones: Los valores obtenidos en las pruebas de la función visual mostraron alteración en los pacientes con EP con respecto a los valores obtenidos en los controles sanos, por lo que deducimos que esta patología produce una reducción de la función visual en los pacientes que la padecen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>