<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Villanueva, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Tricas Moreno, José Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en fractura proximal de húmero y fractura de apófisis estiloides radial a propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47999</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La fractura proximal de húmero es la 2ª más frecuente de la extremidad superior (EESS) y la 3ª en mayores de 65 años debido a la osteoporosis, el riesgo de problemas algodistróficos y rigidez exige comenzar la rehabilitación lo más temprano posible. Las fracturas de la epífisis distal del radio suponen el 14% de las fracturas en pacientes con una edad media de 65 años y prevalece en mujeres; existen numerosas clasificaciones publicadas, sin embargo ninguna es universal. Objetivo: Seguimiento  de la evolución de un paciente con fractura proximal de húmero tratada quirúrgicamente y de estiloides radial tratada de manera conservadora, al que se aplica un plan de tratamiento fisioterápico basado en la bibliografía existente hasta el momento. Metodología: Se establecen una serie de variables dependientes (dolor, movilidad, fuerza, índice de Barthel y test de Constant-Murley), que serán medidas antes y después de la aplicación de la variable independiente (tratamiento de fisioterapia). El tratamiento se estructura en 3 fases establecidas en base a unos objetivos e incluye, principalmente, movilizaciones articulares, auto-movilizaciones, tratamiento de cicatriz y del hematoma, y trabajo de fuerza y propiocepción. Desarrollo: Se obtiene una mejora significativa del rango de movilidad tanto activo como pasivo en ambas articulaciones, la fuerza, a pesar de no alcanzar la máxima puntuación en la escala Daniels en ninguno de los caso, obtiene un incremento mayor en la musculatura del hombro. El dolor desaparece y se logra una total independencia en las actividades de la vida diaria. Conclusión: El plan de intervención aplicado ha resultado ser eficaz, cumpliéndose los objetivos planteados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>