<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gomes Pérez, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Talayero Navales, Ana Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la influencia de la temperatura y otros parámetros en la medición de la velocidad del viento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5578</dc:identifier>
  <dc:subject>energía eólica</dc:subject>
  <dc:subject>control de calidad en mediciones</dc:subject>
  <dc:subject>anemómetro de cazoletas</dc:subject>
  <dc:subject>anemómetro sónico</dc:subject>
  <dc:subject>influencia de la temperatura en los sensores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto ha sido desarrollado dentro del área de Análisis Integral de Recursos Energéticos del Centro de Investigación de Recursos y Consumos Energéticos (CIRCE) y del Departamento de Ingeniería Eléctrica. Su principal objetivo ha sido averiguar en qué magnitud afectan los instrumentos de medida de la velocidad del viento a la estimación de la producción de los aerogeneradores, debido a la relación lineal que existe entre la potencia y el cubo de la velocidad. En el análisis se destaca que los anemómetros utilizados para medir la velocidad del viento se ven afectados en condiciones específicas, sobre todo con bajas temperaturas. Esta afección se vería reflejada como una desviación y, dada la relación cúbica que existe entre la potencia generada en un aerogenerador y la velocidad del viento, este hecho puntual podría decidir las estimaciones de producción. Para comparar la incidencia que tiene esta desviación se han utilizado dos tipos de anemómetros: uno de cazoletas y otro ultrasónico.  El presente proyecto se divide en varias partes. En la primera parte se repasan los conceptos generales del estudio del comportamiento del viento en un emplazamiento y, paralelamente, se estudian los datos recogidos en la instalación y se analiza el proceso de filtrado y limpieza de estos datos con los programas adecuados. En la segunda parte se realiza una comparación de los registros tomados mediante correlaciones. De esta manera se va a poder evaluar las variables que más afectan a la velocidad, pudiéndose así corregir el desvío causado para establecer unas estimaciones de su afección a los datos de la producción calculada en un estudio de recurso eólico.  Por último, se evalúan los resultados obtenidos y se establecen las conclusiones apropiadas para fijar los procedimientos de actuación y tratamiento de los datos en situaciones en los que las condiciones climatológicas pudieran  afectar al anemómetro de cazoletas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>