<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Bernad, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Salud para la mejora en el afrontamiento de la situación en pacientes de Enfermedad de Alzheimer y en sus familiares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48039</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La Enfermedad de Alzheimer es la demencia más común y cada día aumenta su población conforme lo hace la esperanza de vida y, con ella, las patologías propias de la edad. Esta enfermedad producirá una serie de manifestaciones tanto físicas como psicológicas y afectará tanto a pacientes como a familiares. Enfermería tendrá una gran importancia en el tratamiento de los síntomas de la EA y en el seguimiento de los pacientes. Objetivos. Mejorar el afrontamiento de los pacientes y sus familias ante la EA estableciendo, desde los Centros de Salud, un grupo interdisciplinar de acogida y una posterior consulta de seguimiento de Enfermería. Contrastar con diferentes organizaciones la necesidad de esta iniciativa. Metodología. Se realiza una revisión bibliográfica para elaborar una actualización sobre la Enfermedad de Alzheimer. Se lleva a cabo un encuentro con la AFEDAZ y con enfermeros de un Centro de Salud para valorar la situación actual de la EA y los requerimientos que los pacientes y familiares les trasmiten. Se realiza un Programa de Salud con un periodo de captación de 3 meses, después se celebra la entrevista interdisciplinar grupal entre los pacientes de EA y sus familiares y miembros del equipo médico, del de enfermería y un trabajador social del Centro de Salud para proporcionar toda la información necesaria sobre la enfermedad. Posteriormente se implanta la consulta de seguimiento individualizada de Enfermería. Conclusiones. A través de un asesoramiento y supervisión continuados, se podrá conseguir una disminución de la ansiedad en pacientes y familiares y una mejora en su afrontamiento de la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>