<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Caballero, Francisco José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Rubio, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Efectos del drenaje linfático manual en el tratamiento del lipedema</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14127</dc:identifier>
  <dc:subject>drenaje linfático manual</dc:subject>
  <dc:subject>lipedema</dc:subject>
  <dc:subject>escala visual dolor</dc:subject>
  <dc:subject>umbral dolor presión</dc:subject>
  <dc:subject>algómetro</dc:subject>
  <dc:subject>pbi-l</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El lipedema es una patología crónica caracterizada por una acumulación anormal de tejido de graso producida por una hiperplasia e hipertrofia de los adipocitos. Afecta sólo a mujeres. Está asociado a cambios hormonales y antecedentes familiares. Se caracteriza por ser simétrica y bilateral desde los muslos hasta los tobillos. Existe una hipersensibilidad a la palpación y los hematomas espontáneos son frecuentes.  El tratamiento estándar del lipedema es la terapia descongestiva compleja, siendo la terapia principal el drenaje linfático manual. El objetivo de este estudio es determinar los beneficios del DLM como terapia única en el tratamiento del lipedema.  Metodología: Caso clínico diagnosticado en función de las características clínicas y las pruebas complementarias. El tratamiento aplicado consistió en DLM durante cuatro semanas. Se utilizó el método 4 cm de kuhnke para medir el volumen, la escala visual análoga para la intensidad del dolor, un algómetro para el umbral de dolor a la presión y el PBI-L para la calidad de vida relacionada con la salud. La valoración se realizó al inicio del estudio y tras el tratamiento.   Desarrollo: Se obtuvo una mejoría en todos los parámetros valorados. Se observó una reducción del volumen, la intensidad del dolor, un ascenso del UDP y una mejoría en el PBI-L tras tres semanas de tratamiento.  Conclusiones: El DLM afecta positivamente a las variables estudiadas. Además, existe una relación lineal positiva entre volumen, dolor y calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>