<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Alonso, Estefanía</dc:creator>
  <dc:creator>Naval, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>La novela Black, black, black de Marta Sanz y el género criminal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64828</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo analizaremos la novela Black, black, black de Marta Sanz, cuya trayectoria literaria observaremos en el primer capítulo de este trabajo. Su carrera literaria, que, como veremos, se puede dividir en etapas diferenciadas, sigue una línea de preocupación social y feminista fácilmente distinguible a lo largo de todas sus obras independientemente de la etapa.  Lo primero que haremos es intentar ubicar la novela Black, black, black dentro de uno de los subtipos del género criminal, como son la novela policiaca o la novela negra entre otros. Para ello necesitamos conocer las características que los definen. Es por eso que hemos llevado a cabo, en el segundo capítulo de este trabajo, una introducción al género criminal y sus tipos. Al analizar estos subtipos vemos como Black, black, black no se adscribe a ninguno de ellos, ya que reelabora estas características para que se adapten al propósito de la autora de subvertir el género criminal.  Es en el tercer capítulo de este trabajo dónde analizamos en profundidad de qué manera transforma las marcas del género, las subvierte, e incluso las parodia. Partiremos de la teoría de S. Bardavío-Estevan, que sugiere que el género es subvertido en cuatro de los rasgos fundamentales: el detective, su método de deducción, la caracterización del criminal y la trama. Nosotros añadiremos uno más y es la propia estructura de la novela. Esta estructura se divide en tres partes diferenciadas que se corresponden con los tres capítulos del testo. Cada capítulo está narrado por un personaje distinto: el primero por Zarco, el segundo por Luz y el tercero por Paula. El primero y el tercero se corresponden entre sí, ya que recorren, por decirlo de alguna forma, el mismo camino. Zarco lo hace desde una perspectiva más literaria y embellecida, y Paula desde un estilo más realista. El segundo capítulo, el de Luz, está redactado en un estilo diarístico, aunque al final de esto vemos como el juego va más allá y encontramos ficción dentro de ficción. Esta estructura de la novela también ejerce una segunda función que es la de parodiar el género. In this composition we are going to analyse Marta Sanz’s Black, black, black novel, whose literary trajectory will be observed in the first chapter of this piece. Her literary career - which can be divided, as we will later see, into well differentiated stages - follows a line of social and feminist concerns that can be easily recognized in all her works, no matter the stage.  	First and foremost, we will try to allocate Black, black, black in one of the criminal novel genre subtypes, as are police novel or black novel, among others. In order to do so we need to know the characteristics those subtypes are defined by, and that is why we have carried out an introduction to criminal novel genre and its subtypes. When analysing the subtypes, we will realize Black, black, black cannot be assigned to any of them since it transforms those characteristics to adapt them to the author’s purpose of subverting the criminal genre.  The ways in which the author transforms, subverts, and even parodies gender marks in the criminal genre will be thoroughly analysed in the third chapter of this composition. We will start off S. Bardavío-Estevan’s theory, which suggests the genre is subverted through four of its fundamental features: the detective, their deduction method, the criminal’s characterization, and the plot. Nevertheless, we will add one more feature, the novel’s structure, which is divided into three separate sections that correspond to the three chapters of the book. Each chapter of the book is narrated by a different character: Zarco narrates the first one, Luz, the second one, and Paula, the third one. The first and the third chapters match each other, since the characters walk the same paths. However, Zarco’s narration takes a more literary and beautified perspective, and Paula’s, a more realistic style. The second chapter, the one narrated by Luz, is written in a diary-like style, yet near the end we realize how the technique goes above itself to present fiction inside fiction. This novel’s structure serves a secondary purpose, which is parodying the criminal genre.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>