<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palos Guijarro, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Prevalencia del consumo de sustancias de abuso en la planta de agudos del Hospital Obispo Polanco de Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14287</dc:identifier>
  <dc:subject>consumo</dc:subject>
  <dc:subject>sustancias de abuso </dc:subject>
  <dc:subject>unidad de agudos</dc:subject>
  <dc:subject>enfermos psiquiátricos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: los pacientes psiquiátricos tienen un riesgo aumentado de desarrollar drogodependencias y los pacientes drogodependientes también tienen un mayor riesgo de presentar trastornos psiquiátricos. La presencia de dos o más trastornos mentales en un mismo paciente recibe el nombre de comorbilidad. Cuando esta es debida a la concurrencia de un trastorno por abuso de sustancias, asociadas a otro trastorno psiquiátrico, recibe el nombre de trastorno dual. Objetivo: determinar la prevalencia del consumo de sustancias de abuso así como la de las patologías asociadas a estas en los pacientes ingresados en la planta de agudos del Hospital Obispo Polanco de Teruel. Material y Métodos: estudio descriptivo transversal. La población estudiada la constituyen 173 pacientes ingresados durante el año 2012/2013 en la planta de psiquiatría del Hospital Obispo Polanco de Teruel. Se mide la prevalencia del consumo de sustancias de abuso asociadas a enfermedades psiquiátricas. Resultados: un 63% eran varones. La mediana de edad del estudio fue de 46 años. El 53,8% de la muestra mostraba un consumo positivo y del 21,4% no consta si existe consumo. Consumían alcohol el 41,6% siendo la sustancia de abuso más consumida. La esquizofrenia la encontramos en el 31,2% de todos los pacientes siendo la patología que más se repite en nuestro estudio. Conclusión: consumos más altos en pacientes con patología esquizofrénica, aunque no podemos afirmar que sea la causa para desarrollar dicha patología. La patología de Consumo Perjudicial Tóxicos/Dependencia sí que está relacionada con el consumo de sustancias de abuso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>