<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sisamón Dolader, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Santor Salcedo, Helena</dc:creator>
  <dc:title>El papel de la Inspección de Trabajo en el ámbito de las Relaciones Laborales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65398</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo explica el origen de la Inspección de Trabajo y Seguridad Social y cómo se organiza actualmente este órgano. Este Sistema está formado funcionarios mediante el sistema de acceso habitual (oposición), dentro de estos se distingue entre Inspectores y Subinspectores, los cuales poseen distintas facultades, dentro del desarrollo de las funciones de las ITSS: función de vigilancia y control del cumplimiento de la normativa laboral, función de proporcionar información y asistencia técnica y función de conciliación, mediación y arbitraje.  Además, en el trabajo se exponen las diversas modalidades de actuación que pueden llevar acabo los inspectores y subinspectores, y cuáles pueden ser las consecuencias de la actividad comprobatoria: requerimientos, actas y/o informes-propuestas. Por último, especificare algunas características propias del órgano de la ITSS, como la presunción de certeza de la que gozan las actas que son emitidas como consecuencia de la actividad comprobatoria o los principios ordenadores del Sistema de la ITSS por los que deben regirse los funcionarios pertenecientes a dicho órgano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>