<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Pomar, Ana Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Subías Pérez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Depósito de Mn en Camañas (Teruel): geología y mineralogía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13328</dc:identifier>
  <dc:subject>camañas</dc:subject>
  <dc:subject>depósitos de mn</dc:subject>
  <dc:subject>titónico</dc:subject>
  <dc:subject>karst hidrotermal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los objetivos de este estudio son mejorar la comprensión de la geología y la mineralogía del yacimiento de manganeso en Camañas (Cordillera Ibérica, NE de España), y proponer un modelo genético para este depósito. El estudio se ha llevado a cabo mediante trabajo de campo, Difracción de Rayos X (DRX), microscopía óptica y microscopía electrónica de barrido (SEM). Se han observado dos morfologías diferentes en las minas de Camañas: filones y bolsadas rellenas por óxidos de Mn, cuarzo y calcita. Estos cuerpos mineralizados están asociados a fracturas WNW-ESE y encajan en las calizas de la Fm. Higueruelas (Jurásico Superior, Titónico). La morfología de las vetas (en embudo y en embudo invertido) no nos ha permitido inferir si su origen es por circulación de aguas meteóricas o hidrotermales. Además, los óxidos de Mn también aparecen como cemento de los conglomerados Miocenos, consecuencia de la removilización de los minerales primarios. Desde el punto de vista mineralógico, las mineralizaciones de Camañas se caracterizan por presentar una asociación de baja temperatura, principalmente compuesta por pirolusita, romanechita, cuarzo y calcita y  raramente, rutilo, circón, clorita-Fe y barita. La presencia de minerales hidrotermales como la barita así como las inclusiones fluidas en los cristales de cuarzo, apuntan a que los procesos hidrotermales fueron los responsables tanto de la formación de las cavidades como de la asociación mineral. Teniendo en cuenta que las mineralizaciones primarias de Mn en Camañas encajan en calizas del Jurásico Superior y que los conglomerados miocenos están parcialmente cementados por Mn, es plausible proponer que la mineralización se produjo en algún momento entre el Cretácico y el Mioceno. Esta reconstrucción temporal coincide con la de numerosos autores que evidencian la existencia de actividad hidrotermal durante el Mesozoico (185-86 Ma) en Europa Occidental relacionada con la apertura del Atlántico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>