<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Sánchez, MªÁngeles</dc:creator>
  <dc:creator>Del Moral Barrigüete, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de Lecto-escritura en la Educación Infantil:Escribimos y leemos a través de la experiencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14837</dc:identifier>
  <dc:subject>lecto-escritura</dc:subject>
  <dc:subject>instrucción personalizada</dc:subject>
  <dc:subject>instrumentos de aprendizaje</dc:subject>
  <dc:subject>comunicación escrita</dc:subject>
  <dc:subject>constructivismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo surge de la necesidad que hemos tenido durante estos cuatro años de saber cómo y cuándo se debe enseñar a leer y escribir y qué recursos debemos utilizar para facilitar el aprendizaje a la lecto-escritura.  El proyecto está estructurado en dos partes fundamentales: la primera de ellas recoge la fundamentación teórica en la que se definen conceptos como lecto-escritura, alfabetización, lo importante que es la motivación en el aprendizaje de la lecto-escritura, etc., todo esto apoyado y sustentado por autores como Downing (1974), Thackray (1974), Newman (1998), Wells (1986)… y la segunda parte recoge la propuesta didáctica de enseñanza a la lecto-escritura que hemos planteado para los alumnos de 2ª Ciclo de Educación Infantil.  La metodología que vamos a utilizar durante todo el trabajo es global e integral, además de ser la motivación nuestro primer elemento de trabajo, ya que la consideramos fundamental para la adquisición  de los aprendizajes de los alumnos.  	Por último, debemos decir, que a la hora de llevar a cabo nuestra propuesta didáctica nos hemos centrado en el Boletín Oficial de Aragón (BOA del 14 de abril de 2008), más concretamente en el área de Lenguajes: comunicación y representación, ya que es el área en la que se va a centrar nuestro trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>