<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abellana Puyol, Jaume</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sánchez, Tania. Latorre Górriz, María Ángeles.</dc:creator>
  <dc:title>Actual programa terapéutico en explotaciones porcinas de Lérida y posibles alternativas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62354</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El sector cárnico es de gran importancia en España, tanto por la actividad económica que genera como por la cantidad de población que fija en las zonas rurales. Dentro del sector cárnico de nuestro país destaca tanto el volumen como la facturación del sector porcino. Dicho sector tiene muchos retos y, entre éstos, destaca la reducción del uso de sustancias zoosanitarias como los antibióticos. En los últimos años se ha trabajado mucho en esta línea a nivel europeo, sin embargo en España, el consumo de estas sustancias va en aumento. Uno de los mayores problemas de este uso masivo es la generación de microorganismos resistentes a los antibióticos y el efecto perjudicial que estos pueden generar en la Salud Pública. Este último tema genera mucha preocupación, ya que organismos internacionales como la ONU han advertido que estos microorganismos causarán 10 millones de muertes, en el año 2050. Es por todo esto que me decidí por este tema de total actualidad. La prueba consistirá en valorar los parámetros productivos tras la administración de un pienso que contendrá una sustancia antimicrobiana, en comparación a otro sin esta sustancia, pero con otra en la que hay puestas varias esperanzas para comparar los resultados y ver si es una solución factible a la reducción del uso de antibióticos en ganado porcino.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>