<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peña Armijo, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>González García, Roberto</dc:creator>
  <dc:title>La Red Natura 2000 y la Directiva Marco del Agua: hacia la resolución de un problema cultural, jurídicio y constitucional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47060</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>España, como Estado miembro de la Unión Europea, debe designar y proteger una serie de espacios: –las Zonas de Especial Protección para las Aves (‘ZEPA’), y los Lugares Importantes para la Conservación (‘LIC’), bajo la Directiva Aves y la Directiva Hábitats, respectivamente– que forman parte de una red europea de espacios protegidos, la ‘Red Natura 2000’. Además, en este contexto comunitario entró en vigor en el año 2000 la Directiva Marco del Agua (‘DMA’), marcando un punto de inflexión en la gestión del agua y la conservación de los humedales en Europa, ya que, a través de nuevos  planes  hidrológicos  de  cuenca,  introduce  entre  sus  obligaciones  el  cumplimiento  de  los objetivos de conservación de las ZEPA y los LIC cuando la mejora del estado de sus aguas constituya un factor importante de protección. En paralelo, la Ley 42/2007, del Patrimonio Natural y de la Biodiversidad, obliga a que todos los espacios de la Red Natura 2000 cuenten con adecuados planes o instrumentos de gestión, donde queden fijados los objetivos de conservación del lugar y las medidas apropiadas para alcanzarlos. No obstante, parece existir un grave problema de incumplimiento en este aspecto de la normativa. En un análisis de la situación hasta primavera de 2010 la ONG SEO/BirdLife hizo una primera llamada de atención sobre el problema (Howell &amp; González, 2010). La información estuvo basada en el caso de las ZEPA una vez cerrado el periodo de consultas públicas de casi todos los ‘Esquemas Provisionales de Temas Importantes’ de las cuencas Españolas, es decir,  los documentos iniciales de los planes de cuenca de la DMA para el periodo 2009-2015. El presente proyecto pretende profundizar en la problemática identificada en 2010, ampliando el alcance tanto para incluir los LIC (futuras Zonas de Especial Conservación –ZEC-) que dependen del agua, como para actualizarla con todos los planes de cuenca publicados y los que están en las fases finales tramitación. Con el fin de entender las bases culturales e institucionales del problema, se  investigará  la  situación  actual  mediante  el  análisis  de  las  opiniones  y  percepciones  de  los principales actores en la gestión del agua  y en conservación, la exploración de las relaciones entre ellos y el estudio comparativo de la situación en España y en otros países comunitarios. El proyecto concluirá con una serie de recomendaciones diseñadas para facilitar la resolución del problema a corto, medio y largo plazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>