<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escalera Alarcos, Estibaliz</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Quiñones, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Fisioterapia en la reincorporación al deporte tras esguince grado 2 de ligamento lateral interno de rodilla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7315</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La rodilla es una articulación altamente expuesta a lesiones deportivas. Se va a desarrollar el caso clínico de una de las lesiones más frecuentes en este deporte: el esguince de LLI de rodilla. Se trata de un jugador de fútbol de 26 años que sufrió un incidente deportivo del que se le diagnostico mediante RNM un esguince de LLI de rodilla grado II. Objetivos: El objetivo principal de este trabajo es demostrar las competencias fisioterápicas necesarias en el tratamiento de esta patología, centrándonos en la readaptación a la práctica deportiva, en el menor tiempo posible y previniendo las recaídas o lesiones asociadas que pueden retrasar o impedir la vuelta al deporte. Metodología: Tras la fase de reposo y la de analgesia, se inicia la reincorporación a la actividad deportiva 2 meses después de la lesión. Durante este periodo, se procederá a realizar una nueva valoración para determinar si la recuperación ha sido completa y el plazo de tiempo que necesita el jugador para reincorporarse. Desarrollo: Una vez valorado, procederemos a realizar un plan de tratamiento adecuado al estado de la lesión. Se desarrollara en 10 sesiones durante 4 semanas. Se realizarán constantes valoraciones para adaptar el tratamiento al estado del paciente. Al finalizar las 10 sesiones, valoraremos si el jugador puede reincorporarse a la actividad deportiva. Conclusiones: El tratamiento se considera efectivo ya que se consiguen los objetivos y el jugador puede reincorporarse sin problemas al terreno de juego en los plazos establecidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>