<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ríos Ballestín, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Bayona Bafaluy, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de fenotipos de pacientes con mutaciones en FBXL4</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70462</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>FBXL4 es un gen situado en el DNA nuclear, en el cromosoma 6q16.1. Este gen codifica un miembro de la familia de las proteínas F-box, la cual forma parte de un complejo con un importante papel en la ubiquitinación dependiente de fosforilación.  Hasta el momento se han descrito 31 mutaciones distintas en 36 familias diferentes, entre ellas 19  de cambio de sentido,  6 de pérdida de sentido, 3  deleciones y 3  mutaciones en los sitios de corte y empalme (splicing) Las mutaciones patológicas encontradas hasta la fecha provocan un cuadro de encefalomiopatía de comienzo temprano, que se manifiesta con frecuencia desde el primer día de vida.  A pesar de ser una entidad relativamente heterogénea, podemos cuadro clínico típico de un paciente con mutación de FBXL4 como un neonato de bajo peso al nacer que desde el comienzo presenta hipotonía, dificultad para la alimentación y rasgos dismórficos faciales, que analíticamente presenta una acidosis con un lactato muy elevado y en el que se realiza una RMN donde se detectan alteraciones de la señal en T2 junto a atrofia cerebral. No mejora a pesar de los tratamientos y con el paso del tiempo se constata un retraso del desarrollo En el presente trabajo, a partir de los informes clínicos de dos pacientes no publicados todavía que están siendo estudiados en el Grupo de Biogénesis y Patología Mitocondrial del Departamento de Bioquímica de la Facultad Ciencias de la Universidad de Zaragoza, se realiza una comparación entre estos pacientes y aquellos publicados en la literatura, al tiempo que se lleva a cabo una revisión bibliográfica acerca de todos los pacientes con mutaciones en FBXL4 publicados hasta la fecha. En los pacientes estudiados se han encontrado 3 mutaciones: dos de ellas de pérdida de sentido y una de alteración de corte y empalme que lleva a un cambio en la pauta de lectura. Presentan características fenotípicas habituales, como son el retraso del desarrollo, la elevación de ácido láctico en la analítica, o la depleción del mtDNA en la biopsia muscular, lo cual permite orientar el diagnóstico previamente al análisis genético.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>