<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteban Paules, Roberto</dc:creator>
  <dc:creator>Neumann, Claus-Peter</dc:creator>
  <dc:title>La filosofía del Lenguaje Integral como enfoque de enseñanza de la lectoescritura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30767</dc:identifier>
  <dc:subject>lenguaje integral</dc:subject>
  <dc:subject>alfabetización</dc:subject>
  <dc:subject>lectura </dc:subject>
  <dc:subject>escritura</dc:subject>
  <dc:subject>constructivismo</dc:subject>
  <dc:subject>currículo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La filosofía del Lenguaje Integral representa un cambio radical en la enseñanza de la lengua. Promueve que los alumnos experimenten con el lenguaje a través de interacciones sociales, cambia el papel de alumnos y maestros, suponiendo una innovación en la educación y creando un debate que todavía continúa. A través de esta filosofía del Lenguaje Integral se motiva a los alumnos a que utilicen el lenguaje para comunicarse, fomentando la escritura de temas que les resulten interesantes, estimulándoles a leer para estar informados, para disfrutar del placer de la lectura y para utilizar las palabras que escuchan en su contexto.  Los diferentes contenidos que he trabajado son las teorías del lenguaje enmarcadas en las teorías conductista, innatista, constructivista e interaccionista. Lo que me ha permitido conocer a fondo a sus autores e ideas principales. Por otro lado he investigado los distintos factores que intervienen en el aprendizaje de lenguas extranjeras, así como su influencia en los estudiantes. A continuación he realizado una revisión teórica de la filosofía del Lenguaje Integral, eje vertebrador de este trabajo, así como de los autores que se oponen a ella. Por último he redactado una conclusión en la que razono cuál creo que es el enfoque más adecuado para la enseñanza de segundas lenguas en la educación actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>