<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Villalba, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés Claver, Ana </dc:creator>
  <dc:creator>Mallor Giménez, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Validación de marcadores moleculares asociados a la androesterilidad en cebolla (Allium cepa L.). Aplicación a la selección en poblaciones mejoradas de Cebolla Fuentes de Ebro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13500</dc:identifier>
  <dc:subject>biologia molecular </dc:subject>
  <dc:subject>cebolla fuentes de ebro</dc:subject>
  <dc:subject>mejora vegetal</dc:subject>
  <dc:subject>allium cepa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La cebolla (Allium cepa L.) es uno de los cultivos hortícolas más importantes a nivel mundial, tanto en producción como en superficie cultivada. Actualmente, para el desarrollo de híbridos F1 en este cultivo es indispensable el uso de la androesterilidad citoplasmática. En relación a este carácter se han desarrollado diferentes marcadores moleculares para seleccionar las líneas adecuadas para la obtención del híbrido (androestéril y mantenedora). Sin embargo, estos marcadores no siempre predicen adecuadamente el genotipo. En este Proyecto Final de Carrera se han validado diferentes marcadores moleculares asociados a la androesterilidad en cebolla (A. cepa L.) para la selección de plantas androestériles y mantenedoras. Además, se ha optimizado un método de extracción del ADN a partir de cebolla, realizando modificaciones del volumen de las soluciones utilizadas en la extracción, así como, los procesos de tratamiento de las muestras de partida (fresco o congeladas con N2). A partir de diferentes entradas de cebolla de genotipo y/o mitotipo conocido se ha comprobado la viabilidad de varios marcadores moleculares asociados a la androesterilidad: por un lado, el marcador MK asociado al tipo de citoplasma (N, CMS-S y CMS-T) y, por otro, los marcadores OPT, PsaO, jnurf05, DNF-566 y el RNS-357 asociados al locus Ms. Concluyendo, que el uso en conjunto de los marcadores MK y Jnurf05 ha permitido identificar correctamente el mitotipo y genotipo, del material vegetal utilizado en este trabajo como control. Una vez seleccionados los marcadores adecuados, dos familias de la variedad local Fuentes de Ebro han sido utilizadas para la selección de plantas androestériles y mantenedoras. La familia Fuentes 1 ha sido caracterizada con un mitotipo CMS-T; no resultando de interés para la producción de híbridos dada la complejidad del control de este sistema de androesterilidad. En cuanto a la familia Fuentes 2, se han identificado posibles líneas mantenedoras las cuales podrían resultar útiles en programas de mejora futuros. Finalmente, la caracterización de los genotipos y mitotipos de veinte variedades de cebollas locales españolas ha mostrado variabilidad para el carácter de androesterilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>