<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cisneros Abellán, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Escribano Paño, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Juliano el apóstata</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31265</dc:identifier>
  <dc:subject>juliano</dc:subject>
  <dc:subject>apóstata</dc:subject>
  <dc:subject>cisneros</dc:subject>
  <dc:subject>paganismo</dc:subject>
  <dc:subject>cristianismo</dc:subject>
  <dc:subject>helenismo</dc:subject>
  <dc:subject>neoplatonismo</dc:subject>
  <dc:subject>tolerancia</dc:subject>
  <dc:subject>intolerancia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este estudio se propone una lectura comparativa de una parte de la producción histórica escrita acerca de Juliano el apóstata. Sus escritos y los de sus coetáneos, tanto partidarios como detractores, son analizados con base en la historiografía moderna y contemporánea con el objeto de profundizar en el carácter de sus reformas políticas y religiosas perceptibles a través de su compleja personalidad filósofa. Dada la brevedad de su gobierno, muchos de sus cambios no se llegaron a consolidar, pero permanecieron en la posteridad hasta nuestros días tomando parte en la configuración de la mentalidad tanto cristiana como pagana. Sus esfuerzos por reinstaurar una religión cívica tradicional romana fueron vistos como tentativas anacrónicas de un personaje muy influenciado por la literatura helena y el sistema creencial mitraísta, griego y cristiano. La memoria se estructura en epígrafes que muestran distintos aspectos de la vida de este emperador, comenzando por su infancia, pasando por su consolidación como César y Augusto, separando su mando militar del mando reformista político, jurídico y religioso, para acabar realizando una comparación entre varias de sus obras famosas con el objeto de conocer su mentalidad y su proyección en una sociedad de mayoría cristiana que no le comprende. Se ofrecen diversas perspectivas sobre la mayor o menor tolerancia de sus iniciativas, mostrando la opinión ofrecida por numerosos autores sobre sus creencias y las distintas interpretaciones posteriores del trabajo. En este trabajo se combinan la perspectiva cronológica con la temática, atendiendo de manera preferente a las actitudes y medidas de Juliano relacionadas con el ámbito religioso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>