<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Pérez, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Boira Sarto, Santiago José</dc:creator>
  <dc:title>Ampliando círculos. Proyecto de intervención grupal con familias y usuarios del Centro e Día Infanto-Juvenil de Salud Mental de Movera.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58988</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Resumen: El presente trabajo se contextualiza en el Centro de Día Infanto-Juvenil de Salud mental de Movera en verano del año 2017. Se aborda el tema de la implicación familiar desde la intervención grupal apoyada desde el ámbito del Trabajo Social. Tras el estudio teórico y del contexto mediante diferentes técnicas metodológicas y el análisis de las necesidades de la población infanto-juvenil en salud mental desde el ámbito social, se decide atender a las necesidades identificadas, mediante el diseño de un proyecto de intervención grupal en el que la Trabajadora Social intervenga como guía y orientadora, como la profesional de referencia del grupo socio terapéutico. Los participantes del grupo serán familias y usuarios del Centro debido a la importancia que estas familias tienen como factor influyente en la evolución psicopatológica de los menores. El hecho de que se lleve a cabo durante el periodo de verano se debe a la necesidad de proporcionar un seguimiento y dar continuidad al tratamiento interviniendo desde otra perspectiva.  Summary: This project is framed in the Child-Youth Health Day Center of Movera. In summer 2017. It deals with the topic of family invovlvement from the group intervention supported by the field of a social work. After the theoretical and background study through different methodological techiques and the anaylises os child youth needs in mental health according to their social backgroun, it is arranged to meet identified demands by means of a project of group intervention where the social worker acts as a guide counsellor and refernce professional of the social therapeutic group. Participants in the group will be families and users of the Health Day Centre since they are very important as influential factors in the psychopathological evolution of the underage youth. The reason to develop their project during summer time is due to the necessity to provide a follow- up and continuity to the treatment acting from a different side.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>