<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ariño Armengol, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Cortés Franco, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Trillo Lado, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un sistema de gestión de recursos humanos para pymes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69848</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, se exige a los departamentos de recursos humanos que se adapten rápidamente a los cambios del mercado y la empresa, que aumenten la eficiencia de sus equipos de personas y que controlen y reduzcan los costes asociados a los recursos humanos. Las empresas afrontan estos desafíos consolidando una única plataforma integrada que les permite automatizar todos los procesos principales de recursos humanos, cumplir los requisitos legales y ofrecer unas prestaciones de servicio consistentes a una plantilla global. Este documento presenta una descripción del desarrollo de un sistema para la gestión de recursos humanos para pymes (pequeña y mediana empresa). Este sistema servirá de ayuda a los responsables de recursos humanos para gestionar la información de las personas, los puestos de trabajo, la estructura organizativa y la gestión de vacaciones y ausencias de la organización. Está complementado con un portal web del empleado de Endalia, que permitirá la interacción por parte de los empleados de la organización. Para implementar este sistema se han tenido en cuenta las posibles estructuras organizativas, que pueden tener en diversas empresas heterogéneas, con objeto de adecuar la gestión a las necesidades y requisitos de cada caso. El sistema cuenta con tres módulos diferenciados: •	Organización: gestiona de forma dinámica las estructuras organizativas de la compañía. Describe sus puestos de trabajo, define su misión y automatiza sus procesos de revisión y valoración. •	Personas: gestiona la información personal y profesional de los empleados, desplegada a través del portal del empleado, y automatiza los procesos de actualización de datos. •	Vacaciones y ausencias: automatiza la gestión de vacaciones y ausencias, desde la solicitud inicial por parte del empleado hasta la aprobación final o rechazo, reduciendo la carga administrativa del proceso y facilitando su seguimiento. El proyecto ha pasado por diferentes fases, siguiendo el ciclo de vida definido dentro de Endalia: •	Definición de alcance y captura de los requisitos técnicos y funcionales.  •	Análisis del sistema a desarrollar. •	Diseño y prototipado del sistema. •	Implementación del sistema. •	Pruebas para comprobar el correcto funcionamiento del sistema. •	Implantación en cliente y puesta en producción para los usuarios. El sistema desarrollado consta de una aplicación web que se conecta con una base de datos de forma segura, garantizando así la disponibilidad, integridad y confidencialidad de los datos; mientras que la lógica de negocio la provee una web API que permite compartir las clases de lógica al disponer el sistema de una arquitectura multicapa. La plataforma y soporte tecnológico utilizado ha sido Microsoft .NET Framework 4.5 con el entorno de programación Microsoft Visual Studio, el lenguaje de desarrollo C#, el framework Angular 4 las librerías de Kendo  y NHibernate, además de Git y Microsoft Team Fundation Server para el control de cambios en el software. Por último, en cuanto a accesibilidad, se ha hecho especial hincapié en que el sistema sea compatible con diversos navegadores como, por ejemplo: Internet Explorer (en versiones superiores a la 8.0), Mozilla Firefox o Google Chrome, intentando mantener un comportamiento y apariencia similar en todos ellos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>