<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Mendive, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marteache, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Conchello Moreno, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Conchello Moreno, María del Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Situación actual y perspectivas de futuro de los sistemas de descontaminación de canales de animales de carnicería</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64073</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La creciente preocupación del consumidor ante las infecciones alimentarias que se registran cada año en Europa junto con el creciente consumo de carne fresca por parte de la población, hacen necesario la investigación de distintos métodos para reducir este riesgo. Una de estas medidas podría ser la aplicación de distintos sistemas de descontaminación al final del proceso de faenado en los mataderos. El TFG presentado persigue realizar una amplia revisión bibliográfica sobre los sistemas de descontaminación de canales de vacuno, de pollo y de porcino que existen en la actualidad. Estos sistemas se dividen en tres grandes grupos: físicos, químicos y biológicos. El trabajo resume y compara la eficacia de cada uno de ellos para reducir la población bacteriana patógena y alterante presente en la superficie de las canales, así como las desventajas que conlleva su aplicación. Por último, se recoge la situación actual de estos sistemas en la Unión Europea, el porqué de su aceptación o rechazo y se compara con el actual marco legislativo de los Estados Unidos de América.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>