<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Guerrero, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Romeo Tello, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Automatización de la cúpula de un telescopio de un observatorio astrofísico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12851</dc:identifier>
  <dc:subject>automatización cúpula</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El proyecto desarrolla la electrificación y automatización de la cúpula de un telescopio instalado en un Observatorio Astrofísico. Surge a raíz de la necesidad de electrificar, calentar y automatizar los componentes móviles de la cúpula que albergará el telescopio. La cúpula irá montada sobre un edificio de hormigón cilíndrico de 13 metros de diámetro ubicado en un pico con una altitud de 2.000 metros sobre el nivel del mar. El principal objetivo es desarrollar una cúpula para proteger el telescopio que alberga del agua, nieve y viento y, cuando las condiciones climatológicas sean óptimas, permitirle realizar sus funciones de observación. Se plantea la necesidad de dar movimiento a los siguientes elementos mecánicos: 1.Parte fija del edificio: hay 10 ventanas ubicadas en la planta del telescopio cuyo objetivo será climatizar e iluminar el interior. Cada ventana tendrá una compuerta corredera metálica externa que asegura el sellado del edificio y una persiana interna. Es necesario poder accionar de manera independiente cada elemento pudiendo establecer su porcentaje de apertura. 2.Cúpula o parte móvil. Se compone de 4 grupos principales: 2.1.Movimiento giro acimutal. Permite efectuar un giro de 360º de la cúpula sobre su propio eje acimutal sin tener ningún tope, es decir, debería ser capaz de dar indefinidas vueltas. Este movimiento deberá estar sincronizado con el punto de mira del telescopio durante el proceso de observación. 2.2.Movimiento de la compuerta rendija. La compuerta principal de la cúpula se encarga de dar visibilidad al telescopio y está compuesta por 2 compuertas telescópicas que dan un grado de apertura total de 106º. El movimiento de la compuerta podrá ser porcentual y en todo momento debemos saber su posición absoluta. 2.3.Movimiento del Wind Shield. Este elemento es una cortina cortavientos que protegerá al telescopio cuando la compuerta rendija esté abierta, siempre y cuando no se interponga en el ángulo de visión del mismo. Debe ser capaz de proteger un ángulo de 36º. Posicionamiento continuo (y no discreto) con una precisión de al menos 1º. 2.4.Sistema de calefacción. Tiene como objetivo garantizar el movimiento de las partes móviles en condiciones climatológicas adversas. Con esto se debe evitar el acúmulo de hielo y nieve en los puntos críticos de la instalación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>