<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puyal Olmos, Pilar María</dc:creator>
  <dc:creator>Iñíguez Berrozpe, Tatiana</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de  Planificación y Dinamización Turística del Valle del Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15465</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado se hará una propuesta de planificación a partir de un análisis territorial y patrimonial del Valle del Aragón, enmarcado dentro de la Comarca de la Jacetania. Como principal motivación está realizar una propuesta de dinamización del Valle del Aragón sin contar con la ciudad de Jaca, elaborando quince propuestas para la planificación turística del Valle del Aragón con los recursos rurales. Está enmarcado dentro de la línea de investigación de planificación y dinamización del espacio rural como recurso turístico y está relacionada con las asignaturas Recursos patrimoniales en el primer semestre y Planificación y Gestión Territorial del Turismo, impartidas en el segundo semestre de 2014. Dentro de los objetivos del curriculum de dichas asignaturas del Curso de Adaptación al Grado de Turismo, se especifica como objetivo fundamental en la asignatura de Recursos patrimoniales, definir productos turísticos en base a los recursos territoriales. Por otro lado, en la asignatura de Planificación y Gestión Territorial del Turismo, una de las competencias adquiridas fue trabajar con la metodología de la planificación estratégica para averiguar las potencialidades, amenazas, necesidades y oportunidades. Analizar la situación de partida de los municipios que formaban la Comarca de la Jacetania, excluyendo a la ciudad de Jaca para plantear objetivos y diseñar estrategias o propuestas para la consecución de dicha dinamización turística. Teniendo en cuenta la geolocalización del Valle del Aragón, dado que es el corredor más desarrollado y con más servicios del territorio jacetano, se llevo a cabo un estudio de la estructura económica e infraestructura. Tras dicho análisis, se trató de obtener quince sugerencias que incluyesen los diferentes recursos turísticos más destacados. El título del Trabajo Fin de Grado elegido es: Proyecto de Planificación-Dinamización del Valle del Aragón. Según el planteamiento expuesto anteriormente, el objetivo principal de este Trabajo Fin de Grado es llevar a cabo el análisis, diagnóstico y la propuesta de dinamización, ya que su implementación no se va a realizar sino que se sugiere como posible fórmula para diversificar la oferta llegando a un número mayor de turistas potenciales, que ya conocían el destino pero se había quedado obsoleto.  Como objetivos generales del trabajo podemos destacar: ● Conocer las diferentes fuentes existentes para la selección de la información sobre la oferta turística del entorno y las ayudas institucionales, y poder así estudiar el potencial de las diferentes áreas territoriales y del mercado turístico de la Jacetania. ● Analizar el destino turístico del Valle del Aragón, la planificación turística llevada hasta el momento del territorio, su oferta, las características y el ciclo de vida para proponer acciones de promoción y comercialización. ● Adquirir la sensibilización ambiental en los procesos de planificación turística del territorio, y la importancia que tiene lograr un desarrollo turístico equilibrado y sostenible. Como complemento a este objetivo principal se establecen otros objetivos específicos: ● Tener en cuenta la vertebración y la sostenibilidad socioeconómica del territorio para  desestacionalizar una oferta marcada por el turismo blanco que visita el territorio en la  temporada invernal. ● Elaborar la propuesta de quince sugerencias para dinamizar los municipios y núcleos rurales vinculados al destino turístico de Jaca. Durante dos meses se ha estudiado el área del Valle del Aragón, en ocasiones con visitas in situ, también a través de herramientas tecnológicas, con consultas a los organismos públicos (Gobierno de Aragón, Comarca de la Jacetania, Alcaldes de los municipios y Oficinas de Turismo) y con contactos con empresas privadas (autóctonas) y asociaciones de diferente índole. A continuación, se podrán observar las fuentes utilizadas para llevar a cabo este proyecto.  En primer lugar, la búsqueda de información se focalizó en libros, artículos y fuentes institucionales de autores nacionales, dado que versaba sobre la Jacetania. Se han utilizado fuentes de información como datos primarios con entrevistas en profundidad vía mail a María Brun (Técnico de Turismo de la Comarca de la Jacetania), a Maria José Jarne (Directora de la Oficina de Turismo de Jaca) y a Isabel Madrigal (Agente de empleo y desarrollo rural de la Comarca de la Jacetania), aunque esta última, al final no pudo colaborar. Por otro lado, se utilizó como herramienta clave, Internet y las Redes Sociales (Facebook, Blogs, Twitter o foros de discusión). Las consultas realizadas como datos secundarios se llevaron a cabo en el IAEST, INE, IET, libros, informes, artículos, guías turísticas y planes de dinamización. La estructura del trabajo ha sido la siguiente; se estudia la ubicación, el medio físico, la demografía y la estructura económica e infraestructuras del valle. A continuación, se hace un inventario de recursos más destacados divididos por su tipología. Además se contabilizan los alojamientos hoteleros, viviendas de turismo rural, restaurantes, etc. Tras recabar esta información, se procede a realizar un análisis global de las debilidades y amenazas, y de las fortalezas y oportunidades encontradas para el éxito del producto. Es el momento de proponer el producto-estrella que aglutine la oferta de actividades y llegue al turista potencial. Se han utilizado fuentes escritas como informes, guías turísticas, planes de dinamización e información obtenida directamente a través de personal de la propia Comarca.  En ocasiones, el acceso a la información ha sido complicado, aunque siempre hemos contado con la buena voluntad de los colaboradores implicados. Es por ello, que me gustaría agradecer la ayuda prestada por María Brun (Técnico de Turismo de la Comarca de la Jacetania), a Maria José Jarne (Directora de la Oficina de Turismo de Jaca), a Isabel Madrigal (Técnico de Desarrollo de la Comarca de la Jacetania) y en especial a Tatiana Iñíguez por darme la oportunidad de describir esta propuesta de dinamización. Zaragoza, a 24 de Junio de 2014.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>