<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cuadrado Lasheras, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Guerra Sánchez, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Izquierdo Alvarez, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio retrospectivo de la premutación en el gen FMR1 en población residente en Aragón. Posibilidades de repercusión en la clínica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58286</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El gen FMR1 en estado mutado provoca el síndrome X Frágil, pero en su estado premutado produce un amplio espectro de trastornos. Durante años se pensó que los portadores de la premutación no presentaban ninguna manifestación clínica, tan sólo el riesgo de transmitir el síndrome X Frágil a sus descendientes. Pero en los últimos años los estudios realizados han demostrado claros riesgos de salud asociados con las expansiones FMR1 en el rango de la premutación. Las alteraciones asociadas aceptadas actualmente y basadas en estudios científicos son: problemas emocionales y psicológicos, insuficiencia ovárica prematura (FXPOI) y síndrome de temblor-ataxia (FXTAS). Aunque todavía se siguen describiendo fenotipos asociados a la premutación. Estos trastornos existen en un subgrupo de los individuos con premutación, con trayectorias y síntomas específicos asociados. También se han descrito varias dificultades médicas, emocionales y cognitivas que ocurren con mayor frecuencia entre las personas con premutación de lo que se esperaría en la población general, aunque la asociación de la premutación con muchas de estas condiciones está peor establecida. Los objetivos que nos planteamos en este trabajo son determinar la frecuencia de la premutación entre las muestras analizadas para X Frágil en Aragón, precisar la proporción en adultos y en niños, también la distribución en hombres y mujeres, averiguar la prevalencia de fallo ovárico precoz en mujeres premutadas, así como de FXTAS en el total de pacientes premutados, y estudiar la posibilidad de otras manifestaciones clínicas asociadas. También queremos estudiar la frecuencia de la mutación C677T de MTHFR en las muestras con premutación. Y por último, determinar el número de interrupciones AGG que se localizan en las mujeres premutadas, ya que pueden intervenir en la probabilidad de expansión del alelo en la siguiente generación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>