<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montornés Cuartero, Jaume</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Agustín, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Herramienta de diseño de sistemas basados en fuentes renovables para el sector agropecuario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64287</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente proyecto se ha desarrollado un herramienta informática en entorno Windows destinado al cálculo de instalaciones energéticas basadas en fuentes renovables, encaminada tal aplicación a la automatización y simplificación del cálculo de tal tipo de instalaciones en entornos rurales y orientados al sector agropecuario, propiciando al usuario del mismo, un sistema generalista formado por una interface gráfica intuitiva y de fácil utilización. En la actualidad las empresas del sector agropecuario, dada la tecnificación de las mismas demandan energía a fin de alimentar múltiples sistemas, generándose una aplicación informática versátil que pueda contemplar dichos elementos, sin presentarse restricciones de incorporación de puntos de consumos por parte del usuario. Así mismo se considera de utilidad la implantación de sistemas energéticos alternativos en empresas del sector agropecuario, dado que los consumos suelen ubicarse en zonas aisladas, lejos de núcleos urbanos o con dificultad de realizar transporte energético, siendo de muy fácil integración aplicaciones energéticas basadas en fuentes renovables. La aplicación desarrollada en el presente proyecto se corresponderá a una interface gráfica para el cálculo de diferentes casuísticas de instalaciones renovables (fotovoltaicas aisladas de red, conectadas a red, etc…), utilizando para ello cuadros de dialogo intuitivos que guíen al usuario en el cálculo, gestionando el desarrollo conforme a pliegos técnicos específicos, de manera que corrijan, orienten y favorezcan la gestión del proyecto. La aplicación de se ha programado en lenguaje C++ orientado a objetos, permitiendo esto un entorno modular, con menores errores y posibilidad de reutilización de código (objetos probados, robustos y fiables). Dicha programación orientada a objetos, propicia la reutilización de código en diferentes áreas del programa (aminorando la escritura de código), así como facilita su interpretación y comprensión, aligerando la labor de añadir, suprimir y/o modificar objetos, permitiendo esto la realización de modificaciones sencillas y eficientes. Según esto el desarrollo se ha basado en cuadros de diálogo independientes, los cuales intercambian información y se conectarán entre ellos a través de las propias variables de cálculo, formando módulos que el usuario gestionará avanzando secuencialmente en el cálculo de instalaciones renovables. Cada cuadro de diálogo, abarcará un tipo de sección específica del cálculo, las cuales irán desde la definición básica de la ubicación del entorno de construcción, pasando por parámetros técnicos de la instalación, hasta llegar al propio cálculo económico o de rentabilidad de la inversión. El interior de cada cuadro, implementará estructuras de código a fin de facilitar el intercambio de información, con mínima necesidad de interpretación por parte del usuario, componiéndose tales elementos por cuadros de edición, botones de pulsación, listas desplegables y en general elementos que con independencia de la estructura programática que acarreen, generen un entorno intuitivo al que el usuario, sin considerar su nivel de conocimiento informático, reconozca de manera sencilla y consiga gestionarlos con facilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>