<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Asensio Rocañín, Verónica</dc:creator>
  <dc:creator>Tisner Laguna, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del rol del docente y nuevas tecnologías aplicadas a la educación : comunicación y discapacidad oral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16643</dc:identifier>
  <dc:subject>competencias</dc:subject>
  <dc:subject>docente</dc:subject>
  <dc:subject>globalización</dc:subject>
  <dc:subject>alumno</dc:subject>
  <dc:subject>avances tecnológicos</dc:subject>
  <dc:subject>comunicación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El proceso de cambio del perfil docente tradicional hacia un perfil docente basado en competencias, conducirá a lograr transformaciones que favorezcan su vinculación con la sociedad, con responsabilidad ética, pertinencia y eficacia. Gracias al gran desarrollo de las nuevas tecnologías se han incorporado numerosos avances en la sociedad en general, pero sobre todo en educación. No solo es papel del alumno aprender y trabajar su propia formación sino que tiene que ser el docente quien sepa guiar al alumno en su proceso de aprendizaje, con el fin de enseñarle a buscar, a ser crítico con la información y a realizar sus propios juicios de valor. Es esta nueva escuela la que se encarga de integrar a todas aquellas personas sin distinción de raza, sexo, etnia o discapacidad. Así pues, personas sin discapacidad oral para comunicarse, hoy en día disponen de material tecnológico suficiente con el que poder relacionarse, mostrar sentimientos o pedir ayuda. Es papel del docente enseñar a utilizar este tipo de material con el fin de integrar a todas aquellas personas que hasta ahora han tenido dificultad, para hacer de este un mundo más social, integrador y accesible.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>