<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Lagunas, José Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Malo Urriés, Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de tratamiento fisioterápico precoz tras la sustitución de una artroplastia infectada de rodilla</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48008</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la gonartrosis es la causa más importante de discapacidad de la población anciana, causando una limitación de la actividad física, una dependencia funcional y una disminución de la calidad de vida. Inicialmente se lleva a cabo un tratamiento conservador, pero cuando no es suficiente se recurre a la artroplastia de rodilla, que acompañada con un tratamiento postquirúrgico adecuado, consigue buenos resultados en cuanto a la reducción de la sintomatología y mejoría de la calidad de vida. Existen complicaciones de esta técnica, entre ellas la infección de la prótesis, siendo en ocasiones necesaria una nueva artroplastia para solventar el problema. Objetivos: desarrollar un plan de tratamiento fisioterápico precoz para una artroplastia de rodilla, con el fin de conseguir la máxima funcionalidad posible de dicha articulación y mejorar la calidad de vida del paciente. Metodología: se trata de un estudio intrasujeto de una mujer de 79 años que recibe un recambio de una prótesis unicompartimental a una prótesis total debido a una infección. La paciente presenta dolor, inflamación, limitación del movimiento, déficit de fuerza, incapacidad funcional y disminución de la calidad de vida. Se lleva a cabo un tratamiento basado en medidas analgésicas y antiinflamatorias, cinesiterapia, terapia manual,  tonificación muscular y una reeducación de la marcha y el equilibrio. Desarrollo: tras el tratamiento fisioterápico se produjo una reducción del dolor en 4 puntos en la EVN, una disminución de la inflamación, una mejora de la cantidad y calidad de movimiento activo y pasivo, una tonificación muscular y unos resultados satisfactorios de todos los test aplicados. Conclusión: el tratamiento fisioterápico propuesto en este trabajo se considera efectivo y suficiente para alcanzar los objetivos propuestos, logrando la correcta recuperación funcional de la rodilla intervenida y la reducción de la dependencia funcional, mejorando así su calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>