<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Costa Sorolla, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Usón Gil, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Valero Delgado, Alicia</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de la termoeconomía a la ecología industrial en Kalundborg</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6503</dc:identifier>
  <dc:subject>termoeconomía</dc:subject>
  <dc:subject>exergía</dc:subject>
  <dc:subject>ecología industrial</dc:subject>
  <dc:subject>simbiosis industrial</dc:subject>
  <dc:subject>ecoparque industrial</dc:subject>
  <dc:subject>kalundborg</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>La motivación del presente trabajo es aplicar la Termoeconomía a la Ecología industrial, y en consecuencia, se establece como objetivo principal: la aplicación de un análisis termoeconómico sobre el modelo de Simbiosis Industrial de Kalundborg. De este modo y como iniciativa pionera, se podrá cuantificar mediante una metodología termoeconómica el ahorro obtenido en el ecoparque industrial que mayor reconocimiento goza en el ámbito de la Ecología Industrial. La estructura que se ha seguido en el desarrollo del trabajo se divide en tres partes: descripción detallada del modelo de Simbiosis Industrial de Kalundborg, definición y análisis exergético del caso de estudio y aplicación del análisis termoeconómico. Los resultados obtenidos permiten asignar precios justos a los flujos de las integraciones y demuestran en términos termoeconómicos el ahorro sustancial de recursos que supone el modelo de Simbiosis Industrial de Kalundborg, aportando una razón de peso para justificar la integración de procesos en la toma de decisiones para futuros ecoparques industriales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>