<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romance Ibáñez, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Casas Sainz, Antonio M.</dc:creator>
  <dc:title>Aplicación de la prospección geofísica a la caracterización geológica del entorno de Zaragoza </dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30696</dc:identifier>
  <dc:subject>propiedades magnéticas</dc:subject>
  <dc:subject>valles de fondo plano</dc:subject>
  <dc:subject>geofísica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los valles de fondo plano son uno de los relieves más característicos y abundantes del sector central de la Cuenca del Ebro. Existe la incógnita de si estos valles en profundidad tienen la geometría de la base plana o en embudo (“V”), como los valles fluviales. Para caracterizar estos valles se ha realizado una prospección magnética y tomado muestras de suelos, con el propósito de realizar un modelo 2,5D, un mapa de anomalías magnéticas y curvas termomagnéticas. A partir de todos estos métodos se observa que los valles de fondo plano tienen una susceptibilidad magnética mayor que las litologías que los rodean. Otra de las conclusiones que se obtienen, en este caso, a partir de la modelización 2,5D, es que muy probablemente, la base de los valles de fondo plano es plana. A estas conclusiones se llega únicamente a partir del estudio de las propiedades magnéticas. Para poder realizar una óptima caracterización de los valles de fondo plano sería conveniente utilizar más métodos geofísicos e incluirlos a un estudio multidisciplinar junto con el estudio mineralógico, estratigráfico y sedimentológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>