<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ferruz Vicente, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Aísa Arenaz, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los parámetros de diseño del utillaje involucrados en la tecnología de inyección "Heat&amp;Cool"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12947</dc:identifier>
  <dc:subject>moldeo</dc:subject>
  <dc:subject>inyección</dc:subject>
  <dc:subject>heat&amp;cool</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente Proyecto Fin de Máster aborda el análisis térmico y mecánico de los parámetros de diseño de utillaje y proceso involucrados en la tecnología de inyección denominada industrialmente “Heat &amp; Cool”. Se trata de una variante de la inyección de termoplásticos en la que se trabaja con molde caliente durante las fases de llenado y compactación y posteriormente se enfría el molde para la expulsión de la pieza. Su objetivo más destacado es la mejora de la calidad superficial del producto. El proyecto analiza los estudios e investigaciones recogidos hasta la fecha para, apoyándose en los resultados allí expuestos, introducir una parte experimental en la que se ha aprovechado una placa de molde para someterla al ciclo térmico monitorizando la evolución de la temperatura mediante una cámara termográfica y se ha comparado con el modelo informático para dotarlo de validez. Una vez hecho esto se ha comprobado el efecto de la variación de algunos de los parámetros de diseño involucrados en la eficiencia térmica del equipo mediante simulaciones con diferentes algoritmos numéricos. También se han simulado diferentes variantes del problema desde el punto de vista de la resistencia mecánica del molde, y se ha calculado la vida a fatiga en los casos más característicos. Finalmente se exponen las conclusiones alcanzadas en este proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>