<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>VELILLA APARICIO, MAR</dc:creator>
  <dc:creator>SAMPER VILLAGRASA, PILAR</dc:creator>
  <dc:creator>DE ROJAS DE PABLO, TERESA</dc:creator>
  <dc:title>Transfusión de plaquetas en el neonato. ¿transfundimos demasiado?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70382</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La trombopenia es un problema frecuente en el recién nacido. Aunque la incidencia global de trombopenia neonatal es relativamente baja (0.7%-0,9%) del 22% al 35% de los neonatos ingresados en unidades de cuidados intensivos neonatales tiene al menos un episodio de trombopenia. Es habitual en la práctica diaria la transfusión de plaquetas para prevenir el riesgo de sangrado, especialmente la hemorragia intraventricular (IVH). Sin embargo, varios estudios recientes sugieren que el riesgo de IVH no se relaciona con la gravedad de la plaquetopenia. Asimismo, sigue sin existir evidencia sólida sobre cuál es el límite más adecuado para transfundir plaquetas tanto en el neonato término como en el pretérmino, de manera que esta práctica transfusional está sujeta a una importante variabilidad entre los profesionales. En ausencia de estudios similares realizados en nuestro país, nuestro objetivo es analizar esta práctica en un hospital de nivel terciario, referencia nacional en Neonatología, para encontrar puntos de mejora que poder incorporar a nuestra práctica clínica diaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>