<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carazo Castel, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Piqueras, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Elementos de comunicación, infografías e interfaz para TELTRONIC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12887</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto, se han elaborado elementos de comunicación para la feria INTERSEG, en Brasil, a la cual asistirá TELTRONIC. Dichos elementos, están basados en una serie de infografías para explicar el funcionamiento y servicio de cada uno de los productos que ofrece TELTRONIC, de una manera global, ordenada y agrupados por los posibles sectores de aplicación de estos. Los elementos de comunicación son: Una presentación interactiva, agrupada por sectores de aplicación los productos, y que sirve de apoyo a los comerciales en la feria de Brasil o incluso para consulta de los visitantes situados en dispositivos portátiles, dentro del estand de la empresa. Nuevos folletos que agrupan todos los productos y servicios, que podrán distribuirse en la feria como ampliación de información. Un nuevo interfaz para consola táctil orientada a el sector transporte, más adecuado e integrado con la estética de la empresa y mas intuitivo y por tanto, de más fácil utilización. Por último, se han desarrollado distintas propuestas de stands, elaborando una "guía" que sirva de apoyo a las empresas externas, encargadas de la construcción y diseño de los mimos con el fin de que estos, tuvieran una estética homogénea y acorde con el resto de elementos de comunicación de la empresa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>