<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguilar Cava, David</dc:creator>
  <dc:creator>Nicolau Ibarra, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Reiné Viñales, Ramón Juan</dc:creator>
  <dc:title>Regeneración natural post-incendio del Pinus pinaster Ait. en el término municipal de La Zoma, Teruel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64936</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El 22 de julio de 2009 el incendio de Aliaga-Ejulve afectó a 7.301 ha de las comarcas turolenses de Cuencas Mineras, Andorra-Sierra de Arcos y Maestrazgo, siendo el término municipal de La Zoma el más afectado, pues se calcinó más del 70% de su territorio. El presente estudio se centra en evaluar la regeneración natural post-incendio del Pinus pinaster en el monte de utilidad pública nº84 de Teruel ubicado en el término municipal de la Zoma. Para evaluar la regeneración, se delimitó un área de 35 ha donde existe regeneración de P. pinaster y se muestrearon 30 parcelas de 5x5 m tomando datos referidos a los individuos, a la vegetación y al medio abiótico. Tras el tratamiento estadístico, los resultados muestran una densidad de individuos regenerados de P. pinaster de 2853 pinos/ha distribuidos de forma agregada. La altura media de los individuos regenerados es de 95,4 cm, su diámetro basal medio de 24,4 mm  y su edad media de 4,7 años. El 63,7% de la superficie del área de estudio está ocupada por matorrales, siendo el de jaras el más abundante, pues supone un 83% del matorral. Se ha determinado que la abundancia y altura de las especies arbustivas, en especial las jaras, limitan el desarrollo del P. pinaster.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>