<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Escartín, Celia</dc:creator>
  <dc:creator>González Pascual, Julián</dc:creator>
  <dc:title>Análisis Financiero versus Análisis Económico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64927</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este estudio realiza una comparación de la evolución que se produce entre el análisis financiero y análisis económico en las empresas del sector de automoción y las correlaciones que se producen entre ambos análisis, centrándonos en un enfoque dinámico. Dentro del sector hemos escogido la totalidad del  grupo de constructoras de vehículos que hay en España, habiendo descartado aquellas dedicadas al vehículo industrial en el que somos líderes indiscutibles y las especializadas en vehículos de alta gama donde hay una menor cuota de mercado.  El periodo analizado es 2008-2015, que nos permite observar  el comportamiento tanto del sector a lo largo de este periodo como de las empresas de la muestra en relación a él, sus políticas financieras y económicas y el impacto que la crisis produce en dichos análisis económicos-financieros. Demostramos empíricamente de esta manera, a través de unas determinadas variables que desarrollaremos inicialmente, si los análisis financieros y económicos guardan coherencia y relación. Pudiendo comprobar también si la gestión económica y financiera de las empresas ha sido la más adecuada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>