<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sambou Gimeno, Jacqueline</dc:creator>
  <dc:creator>Bandrés Goldáraz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Visibilización de la mujer investigadora en las noticias generadas por la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64788</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Universidad de Zaragoza puso en marcha en 2016 un Plan de Igualdad para lograr la paridad de género en todos sus ámbitos. En el ámbito científico existe casi igualdad de género en el alumnado de la mayoría de los grados y también entre el personal docente investigador. Sin embargo, esto desaparece en los niveles de dirección y también, curiosamente, en la proyección que se hace de este mundo científico a través de las noticias generadas por la propia Universidad cuando las mujeres trabajan con mas compañeros. Tal y como hemos constatado en este trabajo de investigación, es muy escasa la visibilidad informativa de las mujeres científicas en estos trabajos cuando son trasladados informativamente a la sociedad. En los últimos años se viene haciendo desde las instituciones, entidades y la Universidad un esfuerzo considerable para animar a las alumnas a cursar las carreras científicas, tradicionalmente masculinas y para eliminar en el ámbito científico la brecha de género y el techo de cristal. Hemos detectado la existencia de un posible sesgo oculto que se escapa a las iniciativas proyectadas para eliminar la desigualdad. Un sesgo que conviene ser analizado para su total desaparición.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>