<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Simón, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Orós López, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Creación de un modelo predictivo de cesárea y resultado perinatal tras la inducción de parto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8038</dc:identifier>
  <dc:subject>inducción de parto</dc:subject>
  <dc:subject>test de bishop</dc:subject>
  <dc:subject>ecografía vaginal</dc:subject>
  <dc:subject>cervicometría</dc:subject>
  <dc:subject>cesárea</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La inducción de parto se define como la estimulación de contracciones uterinas antes de inicio espontáneo del parto con el propósito de lograr la finalización de la gestación en mujeres con complicaciones obstétricas y/o fetales. Entre el 15 y 20% de las gestaciones son inducidas alrededor del término lo que comparado con el inicio espontáneo de parto, se asocia con un aumento de la tasa de cesárea en alrededor del 20%. El manejo de la inducción se lleva a cabo según las condiciones cervicales que presente la paciente al ingreso. Si el cérvix es favorable (test de Bishop≥6) se realiza inducción de parto con oxitocina; cuando el cérvix es desfavorable, se recomienda la maduración cervical (preinducción) con prostaglandinas E2. La evaluación de los cambios cervicales basada en el test de Bishop es subjetiva, por eso se han realizado estudios para demostrar que la medida de la longitud cervical en la preinducción de parto, además de la paridad, la edad gestacional, la edad materna, y el índice de masa corporal (IMC) materno, proporcionan una útil predicción del intervalo de inducción, de la probabilidad de parto vaginal dentro de las primeras 24 horas y de la probabilidad de parto vía cesárea.      La ecografía transvaginal es una técnica objetiva que permite valorar la longitud completa del cervix y las características morfológicas del orificio cervical interno cuando el externo está cerrado con un mínimo de molestia para la paciente. La medición de la longitud cervical por ecografía es una buena alternativa al tradicional Test de Bishop al considerarse reproducible, fácil de aprender y  permite utilizar imágenes que pueden ser documentadas para la comparación intra e inter observador. Objetivos: 1) Objetivos principales    1.1  Determinar los factores relacionados con la inducción que incrementan el riesgo de finalizar la gestación vía cesárea frente a un parto espontáneo. 1.2 Determinar los factores relacionados con la inducción que se asocian con un incremento del riesgo de presentar un resultado perinatal subóptimo. 2) Objetivos secundarios. 2.1 Definir las características socio demográficas de las pacientes sometidas a inducción de parto. 2.2 Determinar el mejor punto de corte de la longitud cervical para predecir cuando una gestación inducida finalizará en cesárea. 2.3 Evaluar la capacidad predictiva de la longitud cervical medida por ecografía para predecir el resultado perinatal. Metodología: se realiza un estudio de cohortes prospectivo, en el que se incluyen gestaciones simples a las que se realiza una inducción de parto en el Hospital Clínico Lozano Blesa de Zaragoza entre Noviembre de 2010 y Mayo de 2012. Las variables recogidas son:  1.	Nº de historia  2. Fecha de ingreso  3.	Fecha de última regla calculada por ecografía  4. Causa de inducción  5. Tabaquismo  6. Raza  7. Índice de Masa Corporal  8. Peso (al inicio de la gestación)  9. Talla  10. Puntuación del test de Bishop al ingreso  11. Longitud cervical medida por ecografía  12. Necesidad de realizar la maduración cervical con prostaglandinas o no.  En el momento que la paciente es dada de alta tras haber acontecido el parto, se completa la base de datos con los parámetros: fecha de nacimiento de la madre, paridad, tipo de parto, motivo, tipo de analgesia utilizada, complicaciones maternas durante el parto o postparto, sexo fetal, peso fetal, horas de inducción y días de ingreso de la madre. Todos los datos analizados fueron obtenidos, tras consentimiento, de los registros clínicos informatizados del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HP Doctor 2.21, Hewlett-Packard Española S.A.), cumplimentado por los facultativos durante el ingreso y alta de las pacientes de las Unidades de Obstetricia y Neonatología. Para la elaboración de la base de datos se utilizó el programa Microsoft Office Excel 2007. El análisis estadístico de los resultados ha sido realizado con el programa SPSS versión 15.0 (SPSS Inc., Chicago, United States.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>