<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guallar Alegre, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>De Gregorio Ariza, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento endovascular en la enfermedad arterial periférica: lesiones femoropoplíteas tipo TASC C-D.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57537</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Estudio descriptivo retrospectivo realizado en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. Su objetivo primario es valorar la eficacia clínica de la revascularización mediante ATP con colocación de stents Astron Pulsar. Se presentan los resultados obtenidos tras 12 meses de seguimiento de 94 pacientes con lesiones femoropoplíteas TASC C y D tratados mediante técnicas endovasculares. Los datos se recogieron en el periodo comprendido entre el 2 de Febrero del 2010 y el 5 de Marzo del 2015.   Los pacientes eran en su mayoría varones con pluripatología (hipertensos, dislipémicos, diabéticos, fumadores...). Todos ellos sintomáticos, presentando un estadio III o superior de la escala clínica de Rutherford. El ITB medio presentado mejoró del 0,55 al inicio hasta 0,94 al mes de realizar la repermeabilización y el 98% de los pacientes pasaron a estar asintomáticos. Al finalizar el seguimiento la cifra de asintomáticos era del 88%. Existe una diferencia estadísticamente significativa en la evolución de la enfermedad entre pacientes sanos y pacientes con diabetes. Los resultados confirman que la terapia endovascular a corto plazo es eficaz en el tratamiento de la clínica de los pacientes con EAP. __________________________________________________________________________________________ This study is a retrospective descriptive trial conducted in Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. The main endpoint of the study is to evaluate the clinical efficacy of revascularization by PTA- stenting Astron Pulsar.  This manuscript reports the findings of 12-month follow-up time in 94 patients with femoropopliteal TASC C-D lesions treated by endovascular techniques. Data were collected during the period from February 2, 2010 to March 5, 2015.   Patients were mostly pluripatological men with hypertension , dyslipidemia , diabetes , smoking... All patients were symptomatic with a Rutherford stage III or higher .The average ITB presented improved from 0.55 at baseline to 0.94 at first month after the endovascular treatment and 98 % of the patients became asymptomatic.   At the end of the monitoring, the 88% of patients were asyntomatic. There is a statistically significant difference in disease progression between healthy patients and patients with diabetes.  The results confirm that endovascular short-term therapy is effective in treating clinical patients with PAD.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>