<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Ruiz, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Vera Gil, Arturo</dc:creator>
  <dc:title>Aneurismas en el Polígono de Willis. Factores de riesgo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47814</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los aneurismas intracraneales se podrían considerar una asignatura pendiente dentro  de la medicina actual. Su importancia no solo radica en su alta tasa de mortalidad, ya que su ruptura puede provocar un alto número de complicaciones que conlleven una disminución de la calidad de vida en cualquier rango de edad. Uno de sus mayores inconvenientes es la falta de signos o síntomas que se desencadenan ante el desarrollo de un aneurisma, descubriéndose su presencia en la gran mayoría de los casos una vez que se ha producido la ruptura.  Los avances dentro de su prevención, diagnóstico y tratamiento durante estas últimas décadas no han sido muy fructíferos. Actualmente son muy numerosos los factores que influyen tanto en su formación como en su desarrollo, siendo el control y seguimiento de estos factores la línea a seguir a seguir para evitar complicaciones.  En la presente revisión se exponen los principales factores de riesgo que influyen en el desarrollo de aneurismas y en la aparición de complicaciones una vez que se ha producido la ruptura. El conocimiento de estos factores de riesgo podría permitir la predicción de la evolución en los pacientes con sintomalogía, proporcionar un tratamiento adecuado e individualizado y conseguir un mejor control evolutivo a largo plazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>