<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Magaña, Alicia Gala</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Casamayor, María Florencia</dc:creator>
  <dc:title>Intervención sanitaria durante el embarazo adolescente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8516</dc:identifier>
  <dc:subject>embarazo adolescente</dc:subject>
  <dc:subject>apoyo psicológico</dc:subject>
  <dc:subject>maternidad</dc:subject>
  <dc:subject>parto</dc:subject>
  <dc:subject>embarazo precoz</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Me llamo Alicia Gala Navarro Magaña, soy estudiante de enfermería de 4ª de Grado, y me gustaría enfocar mi proyecto sobre el tema de los embarazos adolescentes. Como este tema es muy amplio, he decido centrarme en la parte más psicosocial y promotora de salud, me gustaría hablar sobre cómo puedo guiar a madres jóvenes adolescentes a seguir haciendo compatible su vida con el cambio que supone el tener un bebé, enseñarles métodos y ayudas de las que disponen para poder seguir haciendo su vida (seguir estudiando, yendo a clase, tener sus amigos, e incluso tener una relación relajada y adecuada con su familia) a la vez que cuidan de su bebé. Por ello, me gustaría citar diferentes asociaciones y hablar sobre el maternaje, me he puesto en contacto con diferentes asociaciones que están dispuestas a darme información para escribir sobre este tema, que es actual, polémico y del cual también hay muchas cosas por descubrir. Me basaría en la realización de programa de salud, compuesto por  charlas promotoras para las madres adolescentes, creando un grupo de apoyo,  basado en un plan de actuación. Para ello me basaría en la búsqueda sobre  el tema de “embarazo adolescente/precoz” en revistas, libros y realizaría además un diagnóstico (al menos uno) enfermero que pudiera asociarse al embarazo adolescente. También me gustaría realizar entrevistas con madres jóvenes para saber cómo se sienten y cuál es su experiencia. Obviamente el tema puede ampliarse aún más , pero no sé hasta qué punto debo ceñirme , sobre el tema propuesto o debería ampliar más el proyecto. El tema o título podría ser “Embarazadas adolescentes y apoyo pisosocial” o algo por el estilo,. No obstante, me encanta este tema, creo que la figura enfermera puede ser una perfecta profesional para ser el medio entre la adolescente y la familia, la adolescente y los amigos en el instituto, la adolescente y la pareja “o padre”…. Me gustaría dar un enfoque educativo y basado en la charla, en hablar, en concienciar, ayudar, animar a la madre a que siga adelante y descubra que a pesar de ser “joven” y sentirse en según qué casos desprotegida, no está sola.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>