<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliveros Dueñas, María Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Falcó Boudet, José María</dc:creator>
  <dc:title>Aprendiendo a aprender</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15153</dc:identifier>
  <dc:subject>tecnología</dc:subject>
  <dc:subject>aprendiendo a aprender</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Hablamos de aprender a aprender, aprendizaje significativo, retroalimentación, aprendizaje basado en proyectos, autonomía de aprendizaje, emancipación intelectual… como algo nuevo, que presenta grandes dudas en la sociedad en cuanto a su aplicabilidad en la escuela actual, pero sepamos mirar atrás. No hemos descubierto nada nuevo; Sócrates, Pitágoras, Plutarco o Aristóteles ya utilizaba con éxito el aprendizaje significativo; “No hay que empezar siempre por la noción primera de las cosas que se estudian, sino por aquello que puede facilitar el aprendizaje”(Aristóteles). Este máster, no sólo atiende a los conocimientos impartidos, sino a los medios con los que se han impartido, unas veces más interactivos y otras menos, pero que en cualquier caso, nos ha aproximado tanto a la docencia actual en las aulas como a los métodos y metodologías para llevarla a cabo. No sólo ha pretendido darnos los conocimientos, sino también la base y las herramientas para poder llevar a cabo nuestra futura tarea de docentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>