<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borruel Blecua, Rafael</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Conte, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín Ballabriga, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Intervención fisioterápica en la acondroplasia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7377</dc:identifier>
  <dc:subject>acondroplasia</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>avd</dc:subject>
  <dc:subject>postura</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la acondroplasia es una enfermedad genética causante de la forma de enanismo más frecuente. Es una alteración de tipo óseo que se caracteriza por un crecimiento disarmónico y desproporcionado del cuerpo, con las extremidades más cortas que el tronco y la cabeza ligeramente más grande. En este trabajo se estudia a una paciente con acondroplasia que padece discapacidades que merman parcialmente sus AVD (actividades de la vida diaria) y le originan una postura que le obliga a usar adaptaciones ortopédicas. Objetivos: se realiza una intervención fisioterápica de carácter preventivo y de reeducación funcional para tratar de corregir algunas de sus anomalías; lograr que consiga una adaptación ergonómica a diferentes objetos, utensilios e infraestructuras que utiliza en su vida diaria; y se trabaja y se entrena la flexibilidad, el tono y la fuerza muscular como fase previa de preparación al alargamiento de las extremidades. Metodología: se valora a la paciente tras aplicar un tratamiento fisioterápico basado en ejercicios de fortalecimiento axial de la columna, ejercicios de tonificación general, estiramientos de las cadenas musculares acortadas, movilizaciones de las articulaciones hipomóviles, RPG (Reeducación Postural Global) método Pilates e higiene postural durante 3 sesiones  por 5 semanas. Los ítems valorados y contrastados en relación a la eficacia del tratamiento son: Fuerza  muscular general (escala Kendall), tono muscular, flexibilidad, rango articular (goniometría) y postura. Hallazgos: se observa una mejoría en todos los ítems examinados, logrando una mejora postural y del rango de las articulaciones limitadas, así como también una mayor autonomía en las AVD y una disminución del dolor articular. Conclusiones: las técnicas fisioterápicas  encaminadas al trabajo postural y el rango articular son herramientas eficientes para mejorar las AVD, prevenir la dependencia de dispositivos ortopédicos y evitar complicaciones neurológicas en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>