<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abad Álvaro, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Bolea Morales, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Detección, caracterización y cuantificación de nanopartículas de plata en muestras medioambientales y biológicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11379</dc:identifier>
  <dc:subject>fraccionamiento en flujo mediante campo de flujo asimétrico (asflfff)</dc:subject>
  <dc:subject>espectrómetro de masas con plasma de acoplamiento inductivo (icp-ms)</dc:subject>
  <dc:subject>nanopartículas de plata</dc:subject>
  <dc:subject>células</dc:subject>
  <dc:subject>detección</dc:subject>
  <dc:subject>cuantificación</dc:subject>
  <dc:subject>caracterización tamaño</dc:subject>
  <dc:subject>solubilización tmah</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha desarrollado una metodología analítica que ha permitido la identificación y caracterización de nanopartículas de plata en células expuestas a este agente en ensayos de citotoxicidad a través de fraccionamiento en flujo mediante campo de flujo asimétrico (AsFlFFF) acoplado a un espectrómetro de masas con plasma de acoplamiento inductivo (ICP-MS). Se ha trabajado con muestras biológicas de cultivos celulares tratados con nanopartículas de plata a concentraciones en las que se observaron efectos sobre la viabilidad celular.  La puesta en disolución de las nanopartículas de plata en este tipo de muestras se ha llevado a cabo mediante la digestión/solubilización con hidróxido de tetrametilamonio (TMAH) como alternativa a la puesta en disolución por ataque ácido. El trabajo experimental se ha centrado en el estudio de la estabilidad de las nanopartículas en este medio  frente al tiempo y en la  optimización de las condiciones de separación de las nanopartículas en AsFlFFF. La caracterización de las nanopartículas solubilizadas se ha realizado mediante calibración externa del sistema AsFlFFF con estándares de tamaño de nanopartículas de plata y comparando los resultados con imágenes tomadas mediante microscopía electrónica de transmisión (TEM). Los resultados obtenidos permiten confirmar la presencia de nanopartículas en las células del mismo tamaño que las inicialmente puestas en el medio. Por último se ha cuantificado de forma satisfactoria la cantidad de plata total en las células mediante el procedimiento de solubilización encontrado, validándolo frente al ataque ácido convencional. Esta metodología abre el camino a la caracterización de nanopartículas de plata en matrices biológicas complejas, lo que puede aportar información relevante para estudios de toxicidad de estas nanopartículas en entornos biológicos o medioambientales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>