<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ripol Huerva, Maria Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Labay Matías, Miguel Víctor</dc:creator>
  <dc:title>Diagnóstico de niños y adolescentes del sector sanitario de Teruel derivados a la consulta de cardiología pediátrica en el año 2013</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14265</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción y Objetivo:  las cardiopatías congénitas (CC) son el problema cardiológico más importante de la edad pediátrica, su  incidencia se sitúa entre 5,2 - 12,5‰ recién nacidos vivos. El soplo cardiaco es un hallazgo clínico muy frecuente en Atención Primaria, su prevalencia puede llegar al 80 - 90%.  El objetivo principal de este estudio es conocer los diferentes diagnósticos obtenidos en los pacientes derivados a la consulta de Cardiología Pediátrica del “Hospital Obispo Polanco” de Teruel durante el año 2013. Material y métodos: estudio descriptivo retrospectivo del diagnóstico obtenido del ecocardiograma realizado a los pacientes referidos a la consulta de Cardiología Pediátrica. Resultados: se incluyeron en el estudio 232 niños con una media de 4 años, el 51,3% eran mujeres y el 27,6% tenían antecedentes personales y/o familiares. El diagnóstico más prevalente fue el soplo inocente (56,9%) seguido de los defectos en los tabiques cardiacos (CIA, CIV, FOP) y pinchazos torácicos. La ecocardiografía resultó normal en el 8,6% de los casos. El principal motivo de derivación a la consulta especializada fue el soplo cardiaco (85,3%).  Conclusión: más de la mitad de los soplos cardíacos derivados a la consulta de cardiología pediátrica corresponden a soplos inocentes por lo que es muy importante transmitir la información correcta y clara a los padres evitando generar  inquietud en la familia y en el mismo niño. La presencia de un soplo cardiaco nos tiene que alertar ante la posibilidad de una cardiopatía congénita, pero la mayoría de las CC son defectos leves de los tabiques cardíacos que evolucionan favorablemente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>