<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ulloa Rivas, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Canudo Sanagustín, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Nueva especie de Ornithocheiroidea (Pterosauria: Pterodactyloidea) del Barremiense (Cretácico Inferior) de la Península Ibérica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12247</dc:identifier>
  <dc:subject>quiñones</dc:subject>
  <dc:subject>ornithocheiridae</dc:subject>
  <dc:subject>formación blesa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El “pterosaurio de Quiñones” es el primer espécimen de Ornithocheiroidea (Pterosauria, Pterodactyloidea) con restos craneales óseos descubierto en la Península Ibérica. Su hallazgo fue en facies lacustres litorales del Barremiense inferior (Cretácico Inferior) de la Formación Blesa (Cuenca Ibérica) en Obón (Provincia de Teruel, España). Este espécimen está constituido por la parte anterior de los huesos premaxilar, maxilar y fragmentos de los dientes derechos 4, 5 y 7 e izquierdo 8. Su estado de conservación es excepcional, con la forma tridimensional casi intacta y mostrando todos los caracteres óseos superficiales, como ornamentación en la cresta premaxilar, a pesar de las múltiples fracturas y fuerte erosión. El pterosaurio de Quiñones posee una combinación única de 11 sinapomorfías, destacando la elevación anterior del paladar y la orientación ventrofrontal del primer par de alvéolos, caracteres que lo relacionan con géneros del grupo Ornithocheiridae (Ornithocheroidea) como Coloborhynchus y Anhanguera, respectivamente, y lo alejan de otros géneros del mismo grupo sin elevación anterior del paladar y con el primer par de alvéolos con orientación ventral o casi ventral, como Ornithocheirus. Además, este espécimen presenta 4 autapomorfías que lo hacen único en su grupo, de entre las cuales destacan los dos orificios premaxilares de apertura dorsal situados en la parte anterior de la cresta premaxilar. Estos orificios nunca antes se habían descrito en otros pterosaurios y podrían tratarse de las estructuras óseas asociadas a los poros de secreción de una posible glándula de la sal, lo cual supondría la primera prueba de este tipo de adaptación en pterosaurios. La combinación única de caracteres mostrada por el pterosaurio de Quiñones implica una nueva propuesta de género y especie de Ornithocheiridae, suponiendo el tercer nuevo género y especie de Pterosauria descubierto en la Península Ibérica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>