<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>María Ángeles Jiménez Hervás</dc:creator>
  <dc:creator>Nuria Puig Comas</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica sobre los efectos del ruido blanco en el sueño y el dolor en la primera infancia.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70844</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción El ruido blanco, comúnmente conocido como el ruido de un secador, de una televisión desintonizada etc; es una señal aleatoria que se caracteriza por mostrar una Densidad Espectral de Potencia (PSD) con una gráfica plana, ya que se mueve en todas las frecuencias con una misma amplitud. Existe la creencia de que calma a los bebés ayudándoles a dormir e incluso a mitigar el dolor. Prevalecen dos teorías extendidas sobre su mecanismo de funcionamiento, por un lado se cree que ejerce su efecto al recrear las condiciones del vientre materno, y por otro se piensa que crea una especie de privación sensorial disminuyendo el resto de estímulos del entorno.  Objetivos Evidenciar si realmente es efectivo el ruido blanco para conciliar el sueño y calmar el dolor, en la primera infancia; y si es así, averiguar si lo es por alguno de los dos mecanismos de acción planteados. Metodología Se han analizado diez ensayos clínicos con alto nivel de evidencia científica y grado de recomendación A, hallados realizando una búsqueda por palabras clave en las bases de datos PUBMED, ELSEVIER, SCIELO, CUIDEN, FISTERRA Y COCHRANE. Conclusión En función de los resultados obtenidos se pude afirmar la efectividad del ruido blanco como método no farmacológico para mitigar el dolor y conciliar el sueño en niños menores de dos años, sin embargo el mecanismo de acción no responde a las teorías extendidas. Palabras clave White noise, babies, pain, dream, ruido blanco, bebés, dolor, sueño.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>