<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo Tomás, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Chacón Pérez, Gema</dc:creator>
  <dc:creator>De Blas Giral, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Importancia de rotavirus tipo A en conejo de cebo: estudio comparativo entre animales con procesos entéricos y animales sanos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31664</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las enfermedades entéricas causan graves pérdidas económicas en cunicultura debido a la mortalidad, disminución del crecimiento y empeoramiento del índice de conversión. El objetivo de este estudio fue valorar la importancia de rotavirus tipo A dentro del diagnóstico diferencial de diarreas en conejos de cebo y su posible relación con otros agentes. Para ello, se analizaron 90 casos de conejos de cebo (entre 35 y 55 días de vida) con sintomatología digestiva y 40 casos sin aparente sintomatología digestiva. Se realizó el cultivo microbiológico de las muestras; se detectó rotavirus tipo A y gen eae de Escherichia coli mediante PCR a tiempo real (qPCR). Eimeria spp. fue detectada mediante análisis coprológico y se valoró la presencia de Clostridium spiroforme y perfringens mediante tinción de Gram a partir de improntas de digestivo. El 57,8% de los casos de animales enfermos fueron positivos a rotavirus frente al 25% de los animales sanos (p&lt;0,01). La presencia de un sólo agente estudiado no superó el 2,2% de los casos enfermos, evidenciando el carácter multifactorial de los procesos entéricos. La presencia de rotavirus tipo A en animales enfermos conllevó un aumento significativo de la proporción de otros agentes etiológicos (Eimeria spp. y Escherichia coli enteropatógeno). En conclusión, rotavirus tipo A es un agente implicado en los procesos entéricos de los conejos de cebo siendo necesario incluir su análisis en el diagnóstico diferencial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>