<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Diáñez Candón, David</dc:creator>
  <dc:creator>Castellar Otín, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las diferencias en el equilibrio en distintos deportes: un estudio transversal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14803</dc:identifier>
  <dc:subject>palabras clave: equilibrio, test del flamenco, deporte equilibrio, loran engineering.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El equilibrio o control del equilibrio es un factor de vital importancia en el día a día de todo ser humano. En el presente estudio se ha investigado sobre si verdaderamente hay diferencias en el control del equilibrio en sujetos que practican distintas modalidades deportivas y si se obtenían o no diferencias significativas respecto a sujetos que no realizaban práctica de actividad física de forma regular e intensa. Para ello, se han seleccionado 37 sujetos (13 ciclistas, 10 futbolistas y 13 sujetos de grupo control que no practicaban una modalidad en concreto ni de forma regular) de entre 17/18 a 25 años, considerando que es una franja de edad en la que el control del equilibrio se encuentra sin alterar y con unos valores normales. Para realizar el estudio, se ha llevado a cabo la realización del Test del Flamenco y el análisis en una plataforma (Loran Engineering) que mide la variación respecto al centro de presiones del sujeto analizado. Se han utilizado 12 pruebas en la plataforma, combinando el apoyo bipodal, monopodal, ojos abiertos, ojos cerrados, suelo duro y esponja, para contrastar como estos condicionantes influían en el resultado final. Además, los sujetos debían cumplimentar un cuestionario antes de la realización de las pruebas en la que se les planteaba varias cuestiones que han servido para justificar y/o argumentar varios de los resultados obtenidos. Se ha obtenido que los ciclistas presentaban mejores resultados generales en cuanto al control del equilibrio respecto a futbolistas y grupo control. No se han obtenido diferencias relevantes entre futbolistas y el grupo control. El 80% de los futbolistas han obtenido mejores resultados con su pierna no dominante respecto a su pierna dominante, como consecuencia de ser esta la pierna que estabiliza en el gesto de pasar, tirar y chutar. Los sujetos que mejores resultados han obtenido en la plataforma han obtenido buenos resultados en el Test del Flamenco, y además han sido sujetos que llevan practicando actividad física desde la infancia y en la actualidad lo siguen haciendo de manera regular.  Palabras clave: equilibrio, Test del Flamenco, deporte equilibrio, Loran Engineering.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>