<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>PUCHÁN LASARTE, MARTA</dc:creator>
  <dc:creator>Solanas Villacampa, Estela</dc:creator>
  <dc:title>REGENERACIÓN HEPÁTICA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47821</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años la investigación en regeneración hepática ha tenido grandes avances con implicaciones importantes en la práctica clínica. Tras una agresión del tejido hepático por enfermedades diversas, tóxicos, tumores ó cirugías hepáticas, se produce una rápida reacción en la que el hígado recupera su tamaño y función original, interviniendo en esta cascada numerosos tipos celulares y factores moleculares. En la mayoría de los casos, generalmente en enfermedad aguda, la cascada de reacciones da lugar a la regeneración del órgano, sin embargo en otros casos, cuando el daño persiste en el tiempo, la capacidad regenerativa se ve sobrepasada y se produce la degeneración del tejido hacia un tejido más fibroso o incluso tumoral.  Especial relevancia cobran los mecanismos de regeneración hepática en la evolución de los tumores hepáticos, pre y post-cirugía, ya que factores de crecimiento tisulares permiten la reproducción del tumor con una mayor probabilidad, empeorando el pronóstico del paciente. Aunque se ha avanzado de forma importante en el estudio de los mecanismos implicados en la regeneración hepática, la eludicidación de todos y cada uno de ellos permitiría reducir la morbi-mortalidad relacionada con las enfermedades de este órgano, disminuir la insuficiencia hepática post-hepatectomía, y mejorar así la calidad de vida de los afectados, ya que un mejor conocimiento de los mecanismos implicados permitirá desarrollar nuevas estrategias terapéuticas. Estas nuevas estrategias pueden incluir el uso de terapia génica y/o el uso de terapia celular, dirigidas a la regulación específica de los factores de crecimiento implicados, la creación de injertos artificiales o incluso de órganos 3D.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>