<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sierra Navarro, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y construcción de una instalación cunícola destinada a la producción de carne en el municipio de Torralbilla (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30834</dc:identifier>
  <dc:subject>conejos</dc:subject>
  <dc:subject>explotación cunícola</dc:subject>
  <dc:subject>carne</dc:subject>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo que se plantea consiste en el “Diseño y construcción de una instalación cunícola destinada a la producción de carne en el municipio de Torralbilla (Zaragoza)”. Con la realización de dicho trabajo, se pretende dar solución a una instalación ganadera con capacidad para 600 madres reproductoras, las cuales, mediante un programa reproductivo y unos manejos adecuados, producirán una descendencia anual de 38000 gazapos, cuya finalidad será la comercialización de su carne. La explotación cunícola constará de dos naves de estructura de hormigón, con capacidad para 300 hembras cada una, así como su descendencia y reposición. Ubicaremos en el mismo recinto, una construcción que albergará la zona de cuarentena, almacén, oficina y aseo. Se detallan las diferentes instalaciones con las que contará la explotación para que se produzca un buen rendimiento, así como también se describe un sistema de manejo que nos permitirá rentabilizar las instalaciones. Se ha hecho un presupuesto general para valorar la inversión económica, y a partir de éste, diferentes análisis de sensibilidad para conocer los parámetros que pueden desencadenar la no rentabilidad de las instalaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>