<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacios Gutierrez, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Castarlenas Chela, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Torrente, Jesus Julián</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis y reactividad de catalizadores de rodio con ligandos carbeno N-Heterocíclicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8234</dc:identifier>
  <dc:subject>rodio </dc:subject>
  <dc:subject>carbeno n-heterocíclico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En la presente Memoria se ha llevado a cabo la síntesis y caracterización de nuevos complejos catiónicos y neutros de rodio que poseen un solo ligando carbeno N-Heterocíclico (NHC) con el resto de ligandos lábiles o fácilmente modificables. El ligando de tipo NHC elegido es el 1,3-bis-(2,6-diisopropilfenil)imidazol-2-carbeno (IPr), debido a su alta capacidad electrodadora y su gran protección estérica lo que debería favorecer la estabilidad de los complejos sintetizados. La síntesis de los complejos se ha llevado a cabo haciendo uso de técnicas de atmósfera inerte, usando como producto de partida el complejo [Rh(μ-Cl)(IPr)(η2-olefina)]2, ya que es fácilmente modificable a través de la sustitución controlada de la olefina coordinada, la ruptura de puentes cloro o la extracción del cloro por reacción con diferentes ligandos. En el primer apartado de esta memoria, se han sintetizado complejos RhIII-NHC a partir de [Rh(μ-Cl)(IPr)(η2-coe)]2 por tratamiento de este último con un ácido fuerte, el ácido tríflico, en acetonitrilo. Estos complejos, han sido utilizados como precursores de complejos alquilideno RhIII-NHC, pero el tratamiento con diazocompuestos conduce a la dimerización de los mismos. En el segundo apartado, se ha estudiado la distinta disposición que adquieren ligandos típicos en complejos RhI-NHC plano cuadrados frente al carbeno y su labilidad. Dentro de este apartado se ha estudiado el distinto comportamiento que presentan complejos con etileno y con cicloocteno al someterlos al mismo tratamiento, la distinta labilidad que presenta piridina y acetonitrilo, y por último, se han sintetizado distintos complejos con moléculas pequeñas, O2 y CO.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>