<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galbe Traver, José Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Tejedor Hernández, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Macías Lacarta, Ángel Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los factores que intervienen en la fertilidad en Inseminación Artificial cervical ovina con semen refrigerado.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57306</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La fertilidad es uno de los principales estimadores del éxito de la inseminación artificial (IA).  El presente trabajo es un estudio observacional analítico retrospectivo cuyo objetivo es determinar la influencia que diversos factores ambientales, intrínsecos del animal y relacionados con el manejo de los animales ejercen  sobre la fertilidad. Se han considerado registros de campo de 1.336 lotes de IA (12.151 ovejas, 87 ganaderías, 67machos) recogidos entre  2011 y 2014 por ANGRA (Asociación Nacional de Criadores de la raza Rasa Aragonesa).  Las variables cualitativas se analizaron mediante Anova (análisis de varianza) y para las variables cuantitativas se calculó el coeficiente de correlación de Pearson (r). Se ha obtenido un valor medio de fertilidad/lote (%) de  53,41 ±23,634 (SD). Según un modelo univariante, los siguientes factores influyen de manera significativa (p&lt;0,050)  en la fertilidad: granja, macho, técnicos de IA y tratamiento hormonal,   mes, estación, fotoperiodo, temperatura ambiental, distancia granja-centro de testaje IA, edad de la oveja, condición corporal, manejo alimentario, flushing, intervalo parto-IA,  alteraciones en la sincronización,  intervalo retirada de esponjas-IA, temperatura de conservación del semen, lugar de la inseminación, sujeción y reposo post IA. El modelo multivariante que incluye todas las variables significativas o de interés  explica en total el 36,9% de la variabilidad de la fertilidad.  Según este modelo, los factores que  influyen significativamente sobre la fertilidad son: año, alteraciones en la sincronización, efectos asociados a la granja, al macho  y al técnico que retira las esponjas  así como la interacción año*fotoperiodo. El factor granja explica un elevado porcentaje de  la variación de la fertilidad (24,1%), seguido por el factor macho  (7,3%).  Es necesaria una estrecha coordinación entre ganaderos y técnicos para introducir en las explotaciones buenas prácticas de manejo y técnicas de IA, orientadas a alcanzar mejores resultados de fertilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>