<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Maestre Marín, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Condiciones generales de un contrato mercantil de compraventa internacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9658</dc:identifier>
  <dc:subject>traducción</dc:subject>
  <dc:subject>contratación internacional</dc:subject>
  <dc:subject>inglés</dc:subject>
  <dc:subject>estrategias de traducción</dc:subject>
  <dc:subject>planta asfáltica</dc:subject>
  <dc:subject>condiciones generales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de máster de Traducción de textos especializados documenta el proceso seguido para realizar la traducción del inglés al castellano del apartado General Terms and Conditions de un contrato de compraventa internacional de mercancías, en concreto de una planta asfáltica. Este fragmento de texto se ha extraído de un documento más amplio y se trata de un encargo real realizado en el marco de las prácticas del máster. Las secciones excluidas, aunque son partes esenciales del contrato, revisten carácter técnico (descripción técnica del producto) y comercial (Condiciones de pago y envío), por lo que se apartan del registro legal del fragmento objeto de este estudio. El contrato de compraventa internacional de mercancías es un género en auge estrechamente vinculado a la globalización de la actividad comercial y dado que crea obligaciones y responsabilidades entre actores que no comparten una misma lengua, surge la necesidad de traducir esta tipología de documentos. En este caso el emisor es una empresa alemana Benninghoven GmbH &amp; Co.  El trabajo se centra en la aplicación práctica de las técnicas de traducción estudiadas durante el curso académico y su estructura se corresponde con la metodología propuesta en las clases: tras una introducción se presenta el plan de documentación, análisis intra y extratextual basado en Text Analysis in Translation de Chistiane Nord (1988), traducción del texto, análisis de los problemas encontrados y estrategias aplicadas basado en Traducción y traductología de Amparo Hurtado (2001). El trabajo se cierra con las conclusiones en las que se sintetizan las ideas más relevantes en él contenidas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>