<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Carreras Aguerri, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Gabelas Barroso, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>La construcción mediática de un acontecimiento: la huelga educativa del 24-O en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31249</dc:identifier>
  <dc:subject>periodismo</dc:subject>
  <dc:subject>función social</dc:subject>
  <dc:subject>teoría de la comunicación</dc:subject>
  <dc:subject>bourdieu</dc:subject>
  <dc:subject>entorno digital</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Observando la historia de la teoría de la comunicación se puede observar cómo muy diversas escuelas sitúan a los medios de comunicación como garantes y reproductores de la estructura social. Aunque basándose en muy diferentes factores, la adjudicación de este papel a los medios de comunicación está presente en escuelas tan dispares como el estructuralismo marxista de Althusser o el funcionalismo de Lasswell. En consecuencia, el presente trabajo toma la perspectiva de análisis de campos desarrollada por el sociólogo francés Pierre Bourdieu, como planteamiento capaz de aglutinar, articular y desarrollar los factores a los que apuntan diferentes teorías clásicas para explicar la tendencia de los medios a mantener el “statu quo”.  Abordando el periodismo en tanto que campo, este trabajo analiza las transformaciones que hayan podido surgir en sus lógicas y estructura dentro del entorno digital traído por la aparición de Internet como espacio comunicativo; y pone en juego la vigencia de este abordaje, analizando el trato dado a la Huelga Educativa del 24 de Octubre de 2013 en la ciudad de Zaragoza, por dos medios digitales: heraldo.es y arainfo.org. Los resultados del análisis tanto cuantitativo como cualitativo de este caso nos permiten observar que efectivamente las diferentes posiciones y tomas de posición en el campo periodístico influyen, por medio de las relaciones entre posiciones homólogas de distintos campos, en la construcción mediática de los acontecimientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>