<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Piazuelo Rodríguez, Ismael</dc:creator>
  <dc:creator>Poblador Muga, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La escultura románica del claustro del Real Monasterio de San Juan de la Peña</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15489</dc:identifier>
  <dc:subject>románico</dc:subject>
  <dc:subject>escultura</dc:subject>
  <dc:subject>claustro</dc:subject>
  <dc:subject>san juan de la peña</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La escultura románica claustro del Real Monasterio de San Juan de la Peña es una obra realizada en varias etapas y si bien se iniciaría con una escultura de influencia jaquesa, se culminaría con los capiteles tardorrománicos, realizados entre finales del siglo XII y los primeros años del siglo XIII, atribuidos por algunos investigadores al llamado “Maestro de San Juan de la Peña”. Han sido objeto de estudio y a la vez, foco de discrepancias en cuanto a su interpretación, sea por el mal estado de conservación de algunas de las piezas o por la ambigüedad de algunas de las imágenes. Las escenas bíblicas son de una riqueza iconográfica sin parangón. Los capiteles se trabajan en toda su superficie y en ocasiones llegan a albergar hasta cuatro escenas. En ellos se distinguen varios ciclos, desde el Nacimiento y la infancia de Jesús, hasta la Vida Pública, constituyendo un testimonio magnífico de la plástica de esta etapa del arte aragonés en la Edad Media.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>