<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Giménez, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Íñiguez Berrozpe, Tatiana</dc:creator>
  <dc:title>Turismo P2P. Análisis de un fenómeno en alza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16341</dc:identifier>
  <dc:subject>turismo p2p</dc:subject>
  <dc:subject>p2p</dc:subject>
  <dc:subject>consumo colaborativo</dc:subject>
  <dc:subject>marketplace</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El trabajo trata sobre el turismo P2P, una tendencia muy actual que consiste en la aplicación del consumo colaborativo al sector turístico, es decir: el intercambio, préstamo, uso compartido, alquiler, etc. entre particulares por medio de marketplaces en internet. Aunque su presencia es mayor en el sector del alojamiento, también está presente en los sectores del transporte, la restauración y las experiencias turísticas. El fenómeno, que se está desarrollando y haciendo cada vez más extensivo, está afectando a la industria turística y teniendo una gran repercusión en los medios, en especial por la polémica que genera su actual vacío legal. El trabajo analiza el fenómeno desde cinco puntos de vista: (i) el de la sociología, (ii) la sostenibilidad, (iii) la economía, (iv) el marketing y (v) el legal y normativo. Tras ese análisis se presenta un DAFO global del turismo P2P, en el que se ponen de manifiesto sus importantes fortalezas y oportunidades en los ámbitos mencionados. Entre las conclusiones debe destacarse la necesidad de regular, preferiblemente en un marco europeo, las iniciativas con ánimo de lucro, logrando puntos de encuentro que satisfagan tanto al sector turístico tradicional como a los nuevos operadores, siempre desde la perspectiva del usuario o consumidor. En cuanto a las posibles líneas estratégicas para el resto del sector turístico, se incide en la necesidad de conocer el fenómeno P2P para asimilar su coexistencia. Se sugiere potenciar los rasgos diferenciadores, adaptarse a las necesidades del mercado, competir en precio y explotar —al igual que lo hace el turismo P2P— todas las posibilidades de internet y las nuevas tecnologías.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>