<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrera Russert, José</dc:creator>
  <dc:creator>Lucientes Curdi, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Oropeza, Ronald Vladimir</dc:creator>
  <dc:title>Fototropismo en dípteros del género Phlebotomus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16262</dc:identifier>
  <dc:subject>phlebotomus</dc:subject>
  <dc:subject>sandlfly</dc:subject>
  <dc:subject>phototropism</dc:subject>
  <dc:subject>leishmania</dc:subject>
  <dc:subject>leishmaniosis</dc:subject>
  <dc:subject>papatasi</dc:subject>
  <dc:subject>pest control</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Phlebotomus papatasi (Diptera: Psychodidae) es el flebotomo vector de de la leishmaniasis cutánea zoonótica causada por Leishmania major (Trypanosomatidae: Kinetoplastida), una enfermedad parasitaria causada por un protozoo prevalente en la mayoría de regiones mediterráneas, siendo considerada en muchos casos un problema de salud grave tanto animal como humano. En este trabajo se estudió el tropismo positivo de individuos adultos de esta especie, confinados en un recinto experimental tubular desarrollado durante el transcurso del mismo, hacia la luz emitida por dispositivos LED (diodo emisor de luz) de tres colores principales, el verde, rojo y azul, además de varias pruebas adicionales con luces violeta y amarilla. Se empleó la luz ultravioleta procedente de trampas CDC como control positivo y un control negativo en ausencia de luz para todas las pruebas. Los individuos proceden de una colonia de flebotominos (P. perniciosus y P. papatasi) ubicada en el departamento de patología clínica veterinaria de la universidad de Zaragoza. Los resultados indican que existe una atracción elevada hacia la luz ultravioleta en los casos estudiados, mientras que las luces led no generan una atracción muy significativa. Específicamente la luz verde dio lugar a un grado menor de atracción en los casos estudiados. Tanto en las pruebas con machos aislados como con una combinación de machos y hembras, los machos resultaron ser más atraídos por las luces que las hembras. Estos resultados podrían resultar de utilidad en el diseño de nuevas trampas para el control o monitoreo de flebotominos y en el desarrollo de sistemas de iluminación menos peligrosos para animales domésticos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>