<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garcia Aonso, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Salinas, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Parasitosis hemática: Hepatozoonosis canina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64068</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La hepatozoonosis es una enfermedad parasitaria emergente producida por Hepatozoon canis y transmitida principalmente por la ingestión de garrapatas del género Rhipicephalus sanguineus. Afecta principalmente a cánidos domésticos y parasita mayormente los leucocitos del torrente sanguíneo.  Este trabajo de fin de grado (TFG) es un estudio de la prevalencia de H. canis y la relación de los casos positivos con los síntomas clínicos y los hallazgos laboratoriales más destacables junto con las pautas de control utilizadas por los propietarios frente a ectoparásitos. Se realiza en el barrio “El Molino” de Punta Lara, localidad de Ensenada (34° 49′ 0″ S, 57° 58′ 0″ W), provincia de Buenos Aires, Argentina. La parte práctica del trabajo se realizó en el Laboratorio de Parasitosis Humanas y Zoonosis Parasitarias, en la Cátedra de Parasitología Comparada de la Facultad de Ciencias Veterinarias, Universidad Nacional de La Plata, Argentina. Para llevar a cabo los objetivos establecidos se muestrearon a un total de 94 perros a los que se les extrajo sangre y se les hizo una revisión general. También se recaudó información mediante una encuesta epidemiológica para estudiar los signos clínicos presentes en el animal, el plan de desparasitación actual y la presencia o no de ectoparásitos. Se ha constatado una elevada prevalencia de H. canis (30,85%) con una carga parasitaria baja (3,8%) y un tamaño medio de los gamontes de 12x6 micras. Asimismo, el  hematocrito medio obtenido fue bajo (30,26%). Aparentemente la presencia del parásito no siempre altera los parámetros bioquímicos (urea, creatinina, fosfatasa alcalina y proteínas totales) ya que solo el 54% de los perros positivos muestran uno o más valores alterados (aumentados o disminuidos). Finalmente, el desuso, mal uso o la inefectividad de los antiparasitarios utilizados se refleja en el número de perros que, aún siendo tratados, son positivos (11%).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>