<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alda Ciriano, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Til, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: paciente con fibrilación auricular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70562</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las arritmias son unos de los principales problemas en el desarrollo de enfermedades cardiovasculares (principal causa de muerte en España). La enfermería se basa en el cuidado directo y constante del paciente, por ello nuestra competencia es tener unos conocimientos básicos y sólidos sobre los problemas y complicaciones que pueden causar las arritmias en los pacientes, y desempeñar  nuestro cometido, el cuidado, a partir de una visión holística. Objetivos: Elaborar un caso clínico, que permita la identificación y formulación de problemas de un paciente con fibrilación auricular (FA), para aplicar las intervenciones y los cuidados enfermeros adecuados que contribuyan a alcanzar la independencia del paciente.  Metodología: Se han consultado bases de datos y revistas de cardiología en Inernet, así como libros en bibliotecas de Huesca y Zaragoza. Se ha utilizado el proceso enfermero según el modelo de Virginia Henderson. Para el desarrollo del plan de cuidados se ha empleado la Taxonomía: NANDA II Internacional, NIC y. ara la evaluación de los resultados, NOC y los indicadores de la Escala Lickert. Desarrollo: Realizada la valoración, se han identificado los problemas detectados en un paciente con FA, se han formulado como diagnósticos principales Conocimientos deficientes: Proceso de la enfermedad, factores desencadenantes y tratamiento, Temor, y la complicación potencial: Síncope. A continuación, se han realizado intervenciones específicas dirigidas a lograr unos objetivos marcados y, por último, se ha evaluado la efectividad de nuestras actividades. Conclusión: El proceso enfermero pone en evidencia las competencias que debe desarrollar la enfermera en el cuidado de los pacientes con FA, para el que se requiere una serie de conocimientos determinados y específicos que se ponen de manifiesto en este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>