<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mozos De la Fuente, Eva</dc:creator>
  <dc:creator>Civeira Murillo, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de una serie de pacientes ingresados en medicina interna con insuficiencia cardiaca y fracción de eyección del ventrículo izquierdo deprimida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7787</dc:identifier>
  <dc:subject>insuficiencia cardíaca </dc:subject>
  <dc:subject>fevi deprimida</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La insuficiencia cardiaca (IC) es un síndrome clínico multicausal en el que los pacientes presentan síntomas como disnea tanto en reposo como durante el ejercicio y signos de retención hidrosalina. Según la alteración inicial de la función del músculo cardiaco puede clasificarse en IC sistólica o con fracción de eyección (FE) deprimida y en IC con la FE conservada, antes llamada diastólica, como su nombre indica, la FE es normal ( &gt; 45-50%). El objetivo de este estudio es realizar un análisis descriptivo de las características clínicas, terapéuticas y evolutivas de los pacientes ingresados en Medicina Interna (MI) por IC con FEVI reducida en nuestro hospital durante el año 2010. De los 143 pacientes estudiados con IC, 31 presentaban función sistólica deprimida, representando el 21,6% del total de pacientes. Destacó en nuestro trabajo una mayor media de edad respecto a otros servicios y respecto a estudios previos. Como dato destacable, la presencia de FA al ingreso, respecto a otros estudios, representando un 63,3%.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>