<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castellano Juste, María</dc:creator>
  <dc:creator>Ramo Gil, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Mamitis crónica en ovino de carne</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31779</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las mamitis en ovino de leche siempre han sido una de las principales preocupaciones de los ganaderos, pero actualmente está cobrando importancia en ovino de carne dadas sus graves consecuencias a nivel económico, debido a la disminución de la calidad y cantidad de leche producida, a un aumento de costes de servicios y tratamientos veterinarios y pérdidas de animales, siendo así una de las principales causas de desvieje. El 42.4% de las hembras exploradas en el Servicio Clínico de Rumiantes durante los cursos académicos: 2013/14 y 2014/15 presentaron mamitis crónica, siendo ésta la causa más importante de desecho.   El estudio ha sido llevado a cabo en 39 animales en los que se ha diagnosticado mamitis crónica durante los cursos académicos 2013/14 y 2014/15. El diagnóstico se ha realizado mediante la exploración física de aquellas ubres con signos clínicos compatibles con mamitis crónica y de los nódulos linfáticos supramamarios, así como la toma de muestras de leche (in vivo) de las glándulas afectadas o de hisopo (post mortem) de las que no se pudo obtener muestra in vivo, para su posterior cultivo y aislamiento microbiológico.   El número total de muestras analizadas tanto en leche (animal in vivo) como en hisopo (post mortem) fue de 51 con un total de 66 aislamientos microbianos. Los resultados microbiológicos obtenidos muestran que el primer grupo de microorganismos aislados son los Staphylococcus coagulasa negativo con un 36%, seguidos de S. aureus con un 21% y en menor porcentaje Mannheimia haemolytica, A.pyogenes, Corynebacterium pseudotuberculosis, Streptococcus spp., E.coli, Enterococcus durans y Pseudomona spp.   Además, se observó que las lesiones predominantes en mamitis crónicas son nódulos (40%); lesiones en pezón (21%), induración de la glándula (19%), lesión en piel (11%) y fibrosis del canal del pezón (9%).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>