<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Radu Camelia</dc:creator>
  <dc:creator>Margarita Joy</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la concentración de vitaminas liposolubles en el plasma y leche de la oveja y en el plasma y la carne de corderos lechales según la alimentación recibida por la madre</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31658</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los consumidores son cada vez más conscientes de la importancia de la calidad de los alimentos que compran y de su relación con la salud, por lo que demandan más información tanto del valor nutricional como del sistema de producción en el que vive el animal. Obtener dicha información y garantizar los controles demandados sólo es posible con un sistema de trazabilidad de todo el proceso productivo.  Este estudio se ha centrado en la relación de la presencia de determinados biomarcadores (carotenoides, retinol y tocoferoles) en los productos animales con el sistema de alimentación  (Pastoreo vs. Estabulado) y la inclusión de taninos condensados en el pienso (Con vs. Control). Se han utilizado 39 ovejas con sus corderos de raza Churra Tensina, distribuidos en 4 lotes equilibrados según el peso de la oveja y del cordero al parto, la condición corporal y el sexo del cordero. Las ovejas y corderos del tratamiento Pastoreo pastaron en praderas mientras que las ovejas y sus corderos del tratamiento Estabulado fueron alimentados con heno de pradera, todas ellas ad libitum. Dentro de cada tipo de forraje, a la mitad de las ovejas se les ofrecía 300 g de pienso comercial (Control) y a la otra mitad 300 g de pienso con taninos condensados (TC) (inclusión de 10 % de quebracho con un 75 % de TC). El ensayo se inició tras el parto y se prolongó hasta que los corderos alcanzaron el peso vivo de 10-12 kg. Semanalmente se tomaron muestras de alimentos y de leche y quincenalmente de la sangre de las ovejas y corderos para determinar las concentraciones de los biomarcadores a estudiar. Semanalmente, cuando los corderos alcanzaban el peso de sacrificio, se sacrificaban. Tras el faenado, las canales se mantuvieron a 4 ºC durante 24 h. Se tomaron muestras del músculo Longissimus thoracis y del Semitendinosus, que se congelaron, liofilizaron y picaron para la extracción del carotenoides y retinol y tocoferoles, determinándose por cromatografía líquida con HPLC. La concentración de carotenoides y tocoferoles fueron mayores en el pasto que en el heno y el pienso (P &lt; 0,05). La concentración de retinol y α-tocoferol en el plasma de las ovejas durante la lactación estuvo afectada por la interacción entre el forraje recibido por la oveja y la fase de la lactación (P &lt; 0,05). La concentración de retinol en las ovejas del lote Estabulado no se modificó durante la lactación mientras que en las ovejas del lote Pastoreo se incrementó al final de ésta. En relación al α-tocoferol, la concentración se modificó a partir de la segunda mitad de la lactación en las ovejas del tratamiento Estabulado mientras que en las ovejas en pastoreo se incrementó a medida que avanzaba la lactación. De media, el tratamiento Estabulado presentó menor concentración de retinol (12,76 vs. 15,54 µg/ml, respectivamente) y α-tocoferol que el tratamiento Pastoreo (0,68 vs. 1,11 µg/ ml). La inclusión de taninos condensados no tuvo efecto sobre la concentración de vitaminas en el plasma de la oveja.  La leche de las ovejas del tratamiento Pastoreo presentó mayor concentración de retinol y de α-tocoferol que la leche de las ovejas del tratamiento Estabulado. Además, la concentración de retinol y de α-tocoferol fue máxima al inicio de la lactación. En cuanto a la inclusión de taninos condensados en el pienso de la oveja, sólo se observó que incrementaban la concentración de retinol y α-tocoferol en la leche al inicio de la lactación (P&lt; 0,05). Al igual que en el plasma de las ovejas, también se observaron diferencias en los contenidos de retinol y α-tocoferol en el plasma de los corderos según el tipo de forraje ingerido por la oveja, presentando los del tratamiento Pastoreo mayor concentración de retinol y α-tocoferol que los del lote Estabulado (P&lt; 0,05). Ello indica que la alimentación de la madre durante la lactancia tiene efecto sobre la composición de retinol y α-tocoferol en el plasma de los corderos. Los taninos condensados no afectaron a la concentración de dichos compuestos en el plasma de los corderos. El retinol y α-tocoferol depositados en la carne se han visto fundamentalmente afectados por el tipo de forraje ingerido por la oveja y el tipo de músculo (P &lt; 0,05). Los corderos del tratamiento Pastoreo presentaron mayor concentración de α-tocoferol y retinol que los del tratamiento Estabulado en el músculo Longissimus thoracis y Semitendinosus (P &lt; 0,05). Además, la luteína, que se detectó únicamente en el músculo Semitendinosus, también fue mayor en los corderos del tratamiento Pastoreo que en el Estabulado. La inclusión de taninos condensados únicamente afectó a la concentración de α-tocoferol en el músculo Longissimus thoracis (1,44 vs. 1,27 mg/ kg MF para Taninos Condesados y Control, respectivamente). El uso de la concentración de retinol y α-tocoferol en un análisis discriminante permitió parcialmente distinguir la procedencia de los corderos lechales según el tipo de forraje ingerido por la madre. Sin embargo, para obtener un porcentaje de clasificación cercano al 100% se debe seguir estudiando otros posibles biomarcadores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>