<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Grasa Cadena, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Quiñones, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación postquirúrgica de luxación de hombro con lesión de Bankart, SLAP tipo IV y fractura de Hill-Sachs. Estudio de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7326</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La articulación glenohumeral es la más móvil del cuerpo y, por tanto, la que está expuesta a más traumatismos. La más habitual es la luxación anterior, que suele asociarse a lesión del labrum glenoideo. La rotura de la parte anteroinferior se denomina lesión de Bankart, mientras que la de la zona superior se llama SLAP, pudiéndose afectar el tendón bicipital. Esta luxación puede conllevar lesiones óseas, como la de Hill-Sachs. La intervención quirúrgica suele realizarse artroscópicamente. El interés del estudio radica en la elevada prevalencia de esta patología y en su lenta rehabilitación. Objetivos: restaurar el movimiento normal de un paciente intervenido de lesión de Bankart, SLAP y Hill-Sachs. Metodología: se realiza la medición de determinadas variables pertenecientes a un eje biopsicosocial, se aplica el tratamiento, que es la variable independiente, y se vuelven a medir las variables dependientes en las semanas 4 y 7 para valorar su variación. En función de la valoración inicial, se aplica el tratamiento inicial, destinado a reducir el dolor y movilizar pasivamente la articulación. Desarrollo: el tratamiento posterior va encaminado a la progresión del movimiento articular de los planos más limitados y a la potenciación muscular, a fin de restaurar el movimiento. En las valoraciones se observa una evolución progresiva sobre todo en el eje somático, eliminándose el dolor y consiguiendo gran ganancia articular y de fuerza muscular, así como en la función. Conclusiones: la evolución del paciente es buena y está dentro de la normalidad, aunque persiste limitación en algunos movimientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>