<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pagnussatt Pancorbo, Carla</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Sanz, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Baptista Sánchez, Hugo</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento odontológico integrado: presentación de dos casos clínicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62798</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este “Trabajo Fin de Grado” se presentan dos casos clínicos tratados en el Servicio de Practicas Odontológicas de la Universidad de Zaragoza. Se trata de dos casos muy diferentes entre sí, y cada uno de ellos se muestra de forma sistemática y pormenorizada, incidiendo en el diagnóstico, pronóstico y plan de tratamiento. El primer caso es un paciente sexagenario, en tratamiento médico por hipertensión arterial, que tiene enfermedad periodontal y edentulismo parcial, tanto en la arcada superior como en la inferior, con pérdida de dimensión vertical y prognatismo mandibular, que quiere recuperar la funcionalidad perdida. El segundo caso es un paciente adolescente que mantiene los segundos molares temporales inferiores en boca por agenesia de los segundos premolares inferiores. Asimismo, presenta agenesia de los terceros molares superiores. Además, tiene retraso en la erupción de los molares 1.7 y 4.7, y alteración del tamaño y la forma de los incisivos laterales superiores, así como apiñamiento en el sector antero-inferior. La planificación de cada uno de los casos se ha hecho conforme a la evidencia científica, documentada convenientemente mediante una amplia revisión bibliográfica. Además, para fundamentar los casos se han utilizado fotografías clínicas, y todos los registros de las pruebas complementarias, para ayudar a la exposición de los mismos. En ambos pacientes, nuestro objetivo principal ha sido recuperar y mantener la salud de los tejidos orales, tanto duros como blandos, así como la estética y la función de todo el sistema estomatognático, corrigiendo y evitando nuevas patologías, entre otras cosas, mediante una correcta instrucción en unas buenas técnicas de higiene oral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>