<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torrijos Bernal, Aarón</dc:creator>
  <dc:creator>Fabra Caro, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>AraW2ord : una herramienta basada en tecnologías Web para la escritura simultánea de texto y pictogramas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12953</dc:identifier>
  <dc:subject>comunicación alternativa y aumentativa</dc:subject>
  <dc:subject>educación especial</dc:subject>
  <dc:subject>servicios web</dc:subject>
  <dc:subject>procesador de textos</dc:subject>
  <dc:subject>orientación a servicios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Los sistemas alternativos de comunicación surgen como complemento al lenguaje oral para ayudar a personas que padecen trastornos severos en el habla, bien de forma directa o bien de forma indirecta (lesiones o problemas neuronales, cognitivos, autismo, etc.). Estos sistemas facilitan la expresión sin utilizar la palabra, mediante la utilización de otros recursos. En este contexto surge la herramienta AraWord, que permite la escritura simultánea de texto y pictogramas. Los pictogramas representan, de forma clara y sencilla, los conceptos más habituales para la comunicación cotidiana. AraWord es una herramienta open-source desarrollada por profesores y alumnos del Departamento de Informática de la Universidad de Zaragoza, y que en la actualidad cuenta con una amplia comunidad de usuarios a nivel internacional. AraWord se ofrece como un software de escritorio y en la actualidad no dispone de una interfaz orientada a servicios que pueda facilitar la integración de sus capacidades en entornos Web o dispositivos móviles. En este proyecto se ha realizado el desarrollo de una versión Web de AraWord que expone todas las funcionalidades de la herramienta mediante servicios Web. La finalidad ha sido doble: por una parte, los servicios publicados pueden reutilizarse para desarrollar aplicaciones de propósito específico tanto para ordenadores de escritorio como para dispositivos móviles; por otra parte, se ha desarrollado una aplicación Web como caso de aplicación de estos servicios, llamada AraW2ord, accesible mediante cualquier dispositivo a través de un navegador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>