<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cay Villa-Ceballos, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>García Galindo, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Elaboración de ratios para la evaluación del potencial de biomasa residual agrícola leñosa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37097</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La biomasa es una energía con un amplio potencial por explotar tanto en España como en Europa. Una parte muy relevante de este potencial energético es el que puede obtenerse de las podas agrícolas de olivo, vid y frutales. Por esta razón la utilización de las podas agrícolas suscita tanto interés y se están llevando a cabo acciones orientadas a su explotación en puntos de la geografía española. Sin embargo, los desafíos y barreras a las que se enfrentan estos proyectos son, entre otras, la variedad en los marcos de plantación, la dispersión geográfica y la dificultad en el manejo de la biomasa generada.  Para superar estas barreras, se están desarrollando actualmente un conjunto de iniciativas de I+D tanto  en el ámbito nacional como en el internacional, por ejemplo el proyecto "Europruning" (FP7-312078). Una de las barreras a la que este proyecto se enfrenta es la ausencia de datos fiables que permitan hacer una estimación precisa sobre la producción de Biomasa Residual Agrícola Leñosa (BRAL) para cada explotación. El presente PFC se enmarca dentro de este contexto, orientado específicamente al objetivo de superar dicha barrera. Esta tarea conlleva una gran dificultad, puesto que para crear una base de datos veraz y homogénea se hace necesaria una gran recopilación y análisis de datos bibliográficos y encuestas a diferentes cooperativas agrícolas. Con este objetivo, en primer lugar se analizarán e identificarán los factores que influyen activamente en la cantidad de BRAL producida, utilizando para ello bibliografía especializada. Una vez determinados, se comenzará la búsqueda de documentos, artículos científicos y experiencias realizadas para la toma de datos que permitirá crear una base fiable y homogénea. Esta base de datos contendrá parámetros tales como la frecuencia de poda, densidad de la explotación, tipo de irrigación, localización geográfica y por supuesto las variables dependientes que se busca determinar: la cantidad de biomasa por cantidad de producto y por hectárea. A tal fin se analizará cada referencia y se determinará su utilidad de cara a la elaboración de la base de datos. También se definirá qué datos es necesario reunir para generar registros completos y, mediante contactos establecidos por el proyecto Europruning, se recabará información por parte de los autores correspondientes. También se utilizarán datos de encuestas proporcionadas por EuroPruning y en las que se consulta a productores de biomasa de poda las cantidades producidas, así como los factores más significativos. Alcanzado este punto, se comenzará con el análisis estadístico mediante un software específico. Este análisis ayudará a detectar cuáles son las variables no colineales más relevantes para la determinación de la cantidad de BRAL y permitirá compactar y refinar la base de datos. Con las variables independientes se procederá a realizar un análisis de correlación, a fin de encontrar relaciones significativas con la variable dependiente (cantidad de poda por hectárea y por producto) y de producir una serie de ratios específicos en función de algunos de los factores considerados.  Por último, se aplicarán las conclusiones y los ratios obtenidos sobre experiencias previas en distintos cultivos que no se hayan utilizado para la elaboración de la base de datos y se observará el orden de magnitud de las desviaciones. Esta comprobación tiene como  propósito el de validar los resultados  posibilitando su futura utilización tanto en el proyecto Europruning como en futuros estudios que requieran la evaluación del potencial energético procedente de la biomasa de las podas de olivo, vid y frutales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>