<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Millán Barreiro, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Anguas Gracia, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en la asistencia extrahospitalaria a pacientes que presentan una conducta parasuicida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32080</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El parasuicidio consiste en un acto sin desenlace fatal en el que el individuo, de forma deliberada, inicia una conducta no habitual en la que se autolesiona o ingiere sustancias en dosis mayores a las terapéuticas con el objetivo de producir cambios por medio de las consecuencias de su acción. Se trata de uno de los motivos de emergencia sanitaria más frecuente en los países occidentales, de ahí la importancia de su estudio para poder prestar una asistencia sanitaria de calidad. Objetivos: Identificar los principales diagnósticos de enfermería, problemas de colaboración y complicaciones potenciales, así como desarrollar un plan de cuidados que garantice la calidad de la atención sanitaria al paciente que presenta conducta parasuicida. Metodología: Para la realización del trabajo se aplicó un diseño de carácter descriptivo, basado en la búsqueda bibliográfica en bases de datos científicas y libros académicos, disponibles en la Biblioteca de la Universidad de Zaragoza. Desarrollo: Se realizó una valoración según los Patrones Funcionales de Marjory Gordon para identificar los problemas en el paciente que presenta una conducta parasuicida y determinar las principales etiquetas diagnósticas NANDA, con los NOC y NIC más relevantes en la asistencia sanitaria extrahospitalaria. Conclusiones: Los cuidados enfermeros al paciente que presenta una conducta parasuicida en la asistencia extrahospitalaria, basados en una adecuada valoración clínica, junto a  la identificación de las principales etiquetas diagnósticas NANDA, constituyen la base de una práctica enfermera integral y de calidad, que contribuye a disminuir la variabilidad en la asistencia sanitaria y a aumentar la seguridad clínica de éstos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>