<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salvador Casabón, María</dc:creator>
  <dc:creator>Alierta Nicodemus, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Palacio Liesa, Jorge Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Adecuación de las instalaciones del SEA a la normativa de protección animal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32317</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este estudio pretende verificar el estado actual de los requisitos del alojamiento y cuidado de las especies animales alojadas en el Servicio de Experimentación Animal (SEA) de la Universidad de Zaragoza, comprobando su grado de conformidad con el Real Decreto 53/2013, en materia de protección de los animales utilizados para experimentación y otros fines científicos, incluyendo la docencia. Para ello se han realizado visitas a sus instalaciones midiendo las dimensiones de los recintos donde se encuentran los animales en las diferentes naves, calculando sus capacidades y el número de animales que se podrían alojar en ellas, así como comprobando el entorno en el que viven.  Los resultados obtenidos corresponden a las siguientes especies animales: ratones, ratas, conejos, perros, terneros, ovejas, cabras, cerdos, pollos y gallinas. Se concluye que el entorno en el que viven los animales del SEA es, en general, el adecuado a cada especie. Sin embargo, en cuanto al dimensionamiento de los recintos se refiere, deben hacerse mejoras en el alojamiento de los conejos y de las gallinas para que se cumpla la normativa de protección animal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>