<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos Salvachúa, Ángela</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación hidrocinesiterápica en neurología</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7585</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Me gustaría comenzar introduciendo mi trabajo de fin de grado partiendo de la patología del paciente en el que voy a basarlo. Hablamos de un varón de 30 años con neoplasia y metástasis medular a nivel dorsal, a quien intervinieron quirúrgicamente extrayendo parte de cordón posterior por lo que perdió en gran medida propiocepción, sensibilidad así como movilidad y fuerza muscular. A éste mismo yo apliqué un tratamiento hidrocinesiterápico, el cual explicaré a lo largo del trabajo. Con este proyecto lo que haré será plantear un caso clínico en el que describiré desde la evaluación que realicé en el momento de primer contacto con el paciente para ver cuáles eran sus déficits mayoritarios, pasando por el planteamiento de los objetivos que me propuse conseguir con el tratamiento que llevaría a cabo (desde un punto de vista lo más realista posible), la metodología que seguí incluyendo todos los materiales y técnicas que utilicé, así como los hallazgos, observaciones y variaciones que tuve que hacer, hasta llegar por fin a las conclusiones y resultados que obtuve después de una evaluación final. El motivo de haber escogido este tema es sin duda el gran reto que supuso para mí este paciente desde el momento en que conocí la situación en la que se encontraba, pues al inicio no era capaz de caminar y se desplazaba en silla de ruedas. Me pareció un caso realmente interesante tanto a nivel profesional como personal ya que para mí significó una autosuperación enorme.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>