<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Samper Cativiela, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Rodríguez, Carmelo </dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Peña, Agustín</dc:creator>
  <dc:title>Indicadores climáticos aplicables a la vigilancia epidemiológica de la borreliosis de Lyme en Estados Unidos de América</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70380</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La emergencia o re-emergencia de enfermedades infecciosas y parasitarias, especialmente de aquellas consideradas zoonosis, supone un reto para la salud pública mundial en la actualidad. La borreliosis de Lyme constituye la zoonosis transmitida por garrapatas de mayor importancia sanitaria en el hemisferio Norte debido a su elevada prevalencia, y a que su distribución geográfica se ha expandido en las últimas décadas. El patógeno causante de esta enfermedad es transmitido por garrapatas del género Ixodes, vectores altamente sensibles al clima, más concretamente a la temperatura y a la humedad. Para comprender la situación epidemiológica y de riesgo, es necesaria la disponibilidad de datos de la enfermedad, que difieren entre Europa y Norteamérica. Sigue existiendo incertidumbre acerca de cuales son los factores fundamentales que determinan la variación espacial y temporal de la incidencia en humanos. Se sospecha que ciertos factores bióticos (abundancia de reservorios y vectores) y abióticos (clima, antropología) pueden tener influencia sobre esta incidencia. Un mayor conocimiento de estos factores puede contribuir a definir mejores estrategias de vigilancia que permitan superar las barreras que obstaculizan la eficaz y eficiente prevención de la enfermedad. Métodos: Se ha elaborado un modelo estadístico que trata de explicar la incidencia de borreliosis de Lyme en la población de Estados Unidos de América (EE.UU.) a partir de una combinación de variables climáticas para el periodo comprendido entre los años 2000 y 2015. Se trata de un modelo basado en una regresión lineal múltiple desarrollada a partir de una base de datos climáticos (temperatura, precipitación y déficit de presión de vapor) y la serie histórica de incidencia agrupada según unidades administrativas geográficas (condados). El grupo completo de datos interpolados se ha integrado en un sistema de información geográfica para su interpretación espacial. Resultados: El modelo de regresión múltiple sugiere que la borreliosis de Lyme en EE.UU. tiene un nicho ecológico favorable definido por unos valores bajos de temperaturas máximas, unos valores altos de temperaturas mínimas, y un bajo déficit de presión de vapor. La temperatura y el déficit de presión de vapor ambiental tienen un mayor efecto sobre la incidencia, mientras que la precipitación tiene un efecto mucho menor a la hora de explicar dicha incidencia.  Discusión: Si bien estos resultados sugieren que la incidencia de la enfermedad está relacionada con las condiciones climáticas, el modelo no puede considerarse como predictivo. La interpretación epidemiológica planteada ante estos resultados es que las bajas temperaturas máximas y las altas temperaturas mínimas favorecen el aumento de la incidencia de la enfermedad. Aunque existe un espacio ambiental de mayor incidencia definido climáticamente, existen otros factores que podrían tener también importancia como variables descriptivas del nicho de la enfermedad. Algunos de estos factores serían los hábitos sociales, la existencia y abundancia de reservorios y la densidad de hospedadores para las garrapatas adultas. Teniendo en cuenta las limitaciones del modelo, se podría afirmar que la zona de mayor incidencia detectada por este coincide con aquella que se sitúa en el óptimo de confort climático para la garrapata. Es preciso mencionar también la distorsión producida por la serie original de datos, que clasifica la incidencia según el condado de residencia y no según el lugar de picadura por la garrapata, siendo este último el único susceptible de ser asociado correctamente con los datos climáticos. La interpretación del modelo y el razonamiento ecológico acerca del vector de la enfermedad contradicen algunos informes publicados recientemente que afirman la casi única implicación del clima en la incidencia de la borreliosis de Lyme en EE.UU., y por ende conducen a la necesidad de contemplar otros factores posiblemente implicados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>