<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Retornano Montolar, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Programa de autocuidados en pacientes obesos, para prevenir la posible aparición de Diabetes Mellitus tipo 2</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14100</dc:identifier>
  <dc:subject>obesidad</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>diabetes mellitus tipo 2</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el sobrepeso y la obesidad se definen como la acumulación excesiva y anormal de grasa, que incrementa el riesgo para la salud. La obesidad es una enfermedad crónica multifactorial en la que interactúa el componente genético con el factor ambiental. La OMS ha estimado que 2,8 millones de personas mueren al año en el mundo a causa de esta enfermedad y en España, la obesidad afecta al 17,0% de la población mayor de 18 años. Esta enfermedad se asocia con múltiples co-morbilidades, pero principalmente con la Diabetes Mellitus tipo 2, ya que se estima que el 90% de los casos de esta enfermedad es atribuible al sobrepeso y obesidad. Objetivo principal: proporcionar conocimientos y estrategias para el control de peso en personas obesas, y así prevenir la posible aparición de Diabetes Mellitus tipo 2 mediante un programa de autocuidados. Metodología: se ha realizado una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos, además de utilizar libros de la biblioteca de Ciencias de la Salud, como los diagnósticos enfermeros, NOC y NIC. Conclusiones: informar a los pacientes obesos del riesgo de padecer diabetes mellitus tipo 2 ayuda a fomentar en ellos unos hábitos de vida saludables, que mejorarán la calidad de vida de estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>