<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castillo Aranda, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Betrán Aso, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Iguácel Soteras, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de un subproducto ganadero para su aplicación agrícola. Metodología de muestreo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13038</dc:identifier>
  <dc:subject>broiler</dc:subject>
  <dc:subject>estiércol</dc:subject>
  <dc:subject>metodología de muestreo</dc:subject>
  <dc:subject>caracterización</dc:subject>
  <dc:subject>subproducto animal</dc:subject>
  <dc:subject>abonado orgánico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El aumento de la producción de estiércoles y purines en Aragón ha generado un importante problema en cuanto a su gestión. En su aplicación al suelo, existen razones ambientales y normativas que obligan a realizar recomendaciones y valorar las dosis utilizadas, pero eso no resulta siempre sencillo. Parte del problema proviene por la falta de una metodología de muestreo fiable, lo que provoca una caracterización que en muchos casos no refleja la realidad. El uso controlado de los estiércoles y purines con fines agrícolas es la manera natural de aprovecharlos mediante el reciclado de los nutrientes, pero requiere un conocimiento lo más fiable posible del subproducto. En este Trabajo Fin de Grado se plantea el objetivo principal de establecer una metodología para el muestreo de estiércol de broilers (pollos de carne), que pudiera extenderse también a otros estiércoles, lo que permitiría conocer la concentración de nutrientes para mejorar el reciclado de los mismos mediante su correcto uso como fertilizante agrícola. Para conseguir los objetivos planteados se ha realizado un muestreo, basado en la norma ISO/DIS 10381, de un acopio de estiércol de broilers con zonas de diferente grado de maduración y con un espesor, habitual en estos acopios, que hace que se puedan encontrar también diferencias entre la parte superficial y la más profunda. Se efectúo el muestreo por separado de las zonas o profundidades con diferencias conocidas o aparentes (antigüedad o aspecto). Posteriormente se llevó a cabo el análisis estadístico de los resultados obtenidos para conocer los valores medios y la variabilidad, así como la evolución de la concentración de los elementos (N total, N-NH4, P, K, Mg, Ca, Na, M.O. y humedad) a lo largo del espacio y tiempo, y la elaboración de una metodología de muestreo a partir de las incertidumbres dadas en función del número de puntos de toma. Los resultados reflejan que con una división del acopio por zonas homogéneas y por profundidades (zona externa o seca y zona interna), se requiere de 10 puntos de toma para la zona externa y de 6 puntos de toma para la interna, para obtener una caracterización de (N, P, K) con una incertidumbre global por debajo del 10%. En la práctica, la incertidumbre introducida por el muestreo es mucho mayor que la de laboratorio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>