<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vilalta Marqueta, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Ortillés Gonzalo, Ángel Luis </dc:creator>
  <dc:creator>Lebrero Berna, MºEugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Casorrán, Carolina</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de la esterilización en la producción de la película lacrimal precorneal en la especie canina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32325</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La queratoconjuntivitis seca (QCS) es una enfermedad que cursa con inflamación progresiva de la superficie ocular a causa de una deficiencia cualitativa o cuantitativa de lágrima, por su incorrecta distribución o por una combinación de ambas. Aunque la QCS no es una enfermedad que suponga un riesgo vital para el animal, sí que disminuye mucho su calidad de vida, ya que pese a que sus síntomas dependan de la progresión de la enfermedad, y puedan ser muy variados, puede llegar a ocasionar daños graves e irreversibles en el ojo del animal e incluso su pérdida. Así pues, y teniendo en cuenta la implicación clínica y económica que tiene para los propietarios, se ha considerado interesante estudiar qué influencia puede tener la esterilización quirúrgica, intervención ampliamente realizada en la clínica diaria de pequeños animales, en la producción lagrimal y el desarrollo de QCS.  Este estudio se ha realizado sobre 15 animales sanos sin patologías oculares previas citados para esterilizar, mediante ovariohisterectomía u orquidectomía, desde Octubre a Diciembre de 2014 en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza. Se realizó un seguimiento pos-esterilización, de Abril a Mayo de 2014, de su cantidad y calidad de lágrima mediante el test de Schirmer tipo I y II (STT 1 y STT 2) y el test de rotura lacrimal (BUT), respectivamente. Con una media de edad de 1,73 años, un porcentaje de hembras del 40% y de machos del 60%, no se observaron diferencias significativas entre los valores obtenidos para los test STT 1, STT 2 y BUT entre machos y hembras, ojo derecho e izquierdo, en la fase pre-esterilización, en la fase pos-esterilización y al comparar ambas fases. Los valores se encontraron en todo momento dentro de la normalidad. Por lo tanto, para obtener conclusiones más relevantes a largo plazo, se ha planteado dar continuidad al estudio durante al menos 5 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>