<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Urbano, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Clar Moliner, Ernesto</dc:creator>
  <dc:title>Evolución del subsector agrícola en Aragón tras la Adhesión de España a la Comunidad Económica Europea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16445</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el último cuarto del siglo XX, desde el inicio de la política agraria de la transición democrática española, pasando por el desarrollo del Estado de las Autonomías con transferencias de competencias –entre ellas la agricultura- del gobierno hasta la Adhesión de España a la Comunidad Económica Europea (CEE) en 1.986, la agricultura aragonesa ha experimentado un proceso acelerado de cambios que han modificado sus estructuras tradicionales ocasionando pérdida de importancia en el peso de la economía regional, especialmente en lo que al empleo se refiere. La integración en la CEE supuso la adaptación de la agricultura española, y por consiguiente la de Aragón, a las directrices marcadas por la Política Agraria Común (PAC). La PAC, a lo largo de estos años, ha ido evolucionando y transformándose constantemente para adaptarse a la realidad de cada momento. Con este trabajo se pretende analizar la evolución sufrida por la agricultura aragonesa desde la década de los 80, justo antes de la Adhesión hasta el año 2.012, pasando por las diferentes reformas de la PAC, llevadas a cabo en los años 1.992, 2.000 y 2.003, y para ver estos cambios se va a seguir la evolución de una serie de indicadores, referentes a la producción y a la estructura de las explotaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>