<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente de Vera García, Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Soria de Miguel, Ana Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Sedimentología de la Facies Buntsandstein en La Hoz de la Vieja (Teruel, Cordillera Ibérica)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15201</dc:identifier>
  <dc:subject>facies buntsandstein, sistema desértico arenoso, canales efímeros, dunas eólicas, sand sheet eólicos, cordillera ibérica.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analiza la estratigrafía y sedimentología de las facies Bunsandstein en un sector de la Cordillera Ibérica Central (alrededores de La Hoz de la Vieja, Teruel), en la parte más septentrional del flanco norte del anticlinal de Montalbán. Se han estudiado en detalle dos afloramientos. El estudio estratigráfico ha permitido definir cinco unidades estratigráficas locales. En estas unidades se reconocen cambios de espesores consecuencia de la actuación de una falla sinsedimentaria normal situada entre ambos perfiles. A partir del análisis sedimentológico se han definido 3 asociaciones de facies, que comprenden ambientes de sedimentación de canales efímeros, sand sheet eólicos y dunas eólicas. Los dos primeros son típicos del sector de back-erg de un sistema desértico arenoso, y el tercero es propio del sector del central-erg. La evolución vertical de las asociaciones de facies permite identificar una evolución retrogradante-progradante del sistema desértico, que evoluciona desde facies de back-erg a facies de central-erg para progradar posteriormente a facies de back-erg. Éstas últimas pasan lateralmente a facies de central-erg. Estos resultados aportan nuevos datos sedimentológicos que confirman las condiciones áridas extremas para Iberia durante el Triásico Inferior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>