<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Polo Royo, Marco</dc:creator>
  <dc:creator>Marcos Aragüés, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Estudio descriptivo de la ULME entre 2009 y 2012. Estudio comparativo con 1972-2008</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11161</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es hacer un acercamiento epidemiológico a la situación de la lesión medular en Aragón, a través de la Unidad de Lesionados Medulares del Hospital Miguel Servet de Zaragoza entre 2009 y 2012 y compararlo con estudios anteriores entre 1972 y 2008, realizados en la misma unidad. Se realiza un estudio descriptivo longitudinal, tomando como muestra a los pacientes ingresados en la Unidad de Lesionados Medulares del Hospital Miguel Servet de Zaragoza (ULME) entre el 1 de enero de 2009 y el 31 de diciembre de 2012. Se incluyeron todos aquellos pacientes cuya lesión medular se había producido de forma aguda, teniendo que ingresar por este motivo, obteniéndose una muestra final de 152 pacientes. De cada paciente se obtenía información demográfico-administrativa: numero de historia clínica, fecha de nacimiento, sexo, fecha de ingreso en la ULME y fecha y motivo del alta, e información clínica: diagnóstico, etiología/causa de la lesión medular aguda, nivel de la lesión, y grado de la lesión, para poder proceder a su clasificación dentro de la escala ASIA. Se procedió al análisis de la información recopilada valorándola de forma global y estratificada según etiología traumática y no traumática. Estos datos se compararon con dos estudios anteriores llevados a cabo en nuestra ULME, en los que se analizaba el comportamiento epidemiológico de los lesionados medulares en Aragón entre los años 1972 y 2008. Los diferentes datos obtenidos fueron analizados mediante el programa SPSS en su versión 15.0. y utilizando el test estadístico chi-cuadrado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>