<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Layunta Hernández, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalde Herrero, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Mesonero Gutiérrez, José Emilio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los receptores NOD1 y NOD2 y su implicación en la fisiología intestinal: Alteraciones de su expresión mediada por TLRs y en patologías inflamatorias intestinales crónicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11990</dc:identifier>
  <dc:subject>toll-like</dc:subject>
  <dc:subject>nod-like</dc:subject>
  <dc:subject>sistema inmune</dc:subject>
  <dc:subject>sistema serotoninérgico</dc:subject>
  <dc:subject>tracto gastrointestinal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El sistema inmunológico, constituido por la inmunidad adquirida y la innata, tiene una gran importancia en el tracto gastrointestinal, donde actúa de forma coordinada para diferenciar entre agentes propios o necesarios y microorganismos nocivos. El sistema inmune innato es una primera línea de defensa, donde una serie de receptores (TLRs y NODs) reconocen patrones moleculares asociados a microorganismos patógenos, que facilitan el inicio de una respuesta defensiva. En patologías inflamatorias intestinales crónicas, como la enfermedad de Crohn y la colitis ulcerosa, se ha observado la existencia de modificaciones en la expresión de los receptores NOD que alteran el sistema inmune innato. El sistema serotoninérgico intestinal, en el que la serotonina (5-HT) actúa como un neuromodulador que comunica los sistemas nervioso e inmune, y que regula una gran variedad de funciones gastrointestinales, también se ha visto alterado en este tipo de patologías. Así, la disponibilidad extracelular de 5-HT se encuentra aumentada y podría actuar como sustancia proinflamatoria. El transportador de serotonina (SERT) es el responsable de regular la disponibilidad de 5-HT.  El objetivo de este trabajo ha sido estudiar la relación existente entre el sistema serotoninérgico y los receptores NOD, así como la modulación de la expresión de los NODs mediada por los TLRs, ya que todos estos sistemas se encuentran alterados en situaciones inflamatorias, pero se desconoce si existe conexión entre ambos.  Utilizando la línea celular Caco-2 para realizar estudios de transporte de 5-HT, hemos observado que la activación de NOD1 y NOD2 induce una alteración en la funcionalidad de SERT, y por tanto del sistema serotoninérgico intestinal. Así, la activación de NOD2 inhibe SERT, mientras que NOD1 parece tener un efecto dual inhibiendo SERT a corto plazo, y activándolo a largo plazo. En lo que se refiere a la interacción entre TLRs y NODs, se ha observado que la activación de TLR2 aumenta la expresión de NOD1 y NOD2. Este hecho ha sido corroborado con el estudio de la expresión de los receptores NOD en ratones transgénicos deficientes para diferentes TLR. Así, en ratones TLR2-/-, TLR4-/- y TLR2,4-/- se ha observado como la expresión de ARNm y proteica de NOD1 y NOD2 se encuentra alterada, tanto en intestino delgado, como en colon, aunque no siempre en el mismo sentido. En consecuencia, este trabajo muestra que existe clara interrelación entre SERT y los receptores NOD, que a su vez también interaccionan con los receptores TLR, constituyendo entre todos ellos un complejo sistema que modula la respuesta inflamatoria, en el que muchas otras moléculas están también implicadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>