<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>MISSAOUI HAJER</dc:creator>
  <dc:creator>DE FRUTOS, PILAR</dc:creator>
  <dc:creator>HERVAS, GONZALO</dc:creator>
  <dc:title>Utilización de Onobrychis viciifolia para modular el metabolismo ruminal y la biohidrogenación de ácidos grasos de la dieta</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32502</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Existe aún bastante controversia acerca de la capacidad de los taninos para modular el proceso de biohidrogenación ruminal (BH) de los ácidos grasos (AG) y mejorar el perfil lipídico de la leche o la carne sin afectar negativamente a la utilización digestiva de la dieta. A partir de esta base, este trabajo se llevó a cabo con el objetivo de investigar el efecto de la presencia de taninos en la dieta (en concreto, en el heno de esparceta, Onobrychis viciifolia) sobre la BH de los ácidos linoleico (18:2n-6) y linolénico (18:3n-3) y el proceso de fermentación ruminal. El estudio se realizó in vitro, mediante cultivos discontinuos de microorganismos ruminales y la técnica de producción de gas. Como donantes del inóculo microbiano se utilizaron ovejas canuladas en el rumen. Los sustratos incubados fueron dos henos de leguminosas: uno de alfalfa (prácticamente libre de taninos) y otro de esparceta (similar al anterior en cuanto a su composición química pero con un 3,5% de taninos totales en equivalentes de ácido tánico). Ambos henos se enriquecieron con aceite de girasol (como fuente de ácido linoleico) o aceite de lino (como fuente de ácido linolénico). La parte analítica incluyó determinaciones de taninos, del perfil lipídico del contenido ruminal (centrado fundamentalmente en metabolitos de interés como 18:0, trans-11, trans-10 y cis-9 18:1, cis-9 trans-11 18:2 -principal isómero del ácido linoleico conjugado; CLA-, trans-11 cis-15 18:2, 18:2n-6 y 18:3n-3) y de algunos parámetros indicativos de la fermentación en el rumen (e. g., producción de gas, concentración de amoniaco, desaparición de materia seca, etc.). La mayor parte de los resultados relativos a los metabolitos intermedios de la BH (e. g., mayores concentraciones de 18:3n-3, 18:2n-6, trans-11 cis-15 18:2, cis-9 18:1 o AG poliinsaturados totales en las incubaciones de esparceta) muestran la capacidad de esta leguminosa, posiblemente atribuible a su contenido de taninos, para inhibir la BH ruminal de los AG insaturados de la dieta. Por otra parte, no se detectaron diferencias significativas (P&gt;0,10) en la acumulación de cis-9 trans-11 CLA, CLA total o 18:0, y la variación en el trans-11 18:1 no siguió un patrón regular. En cuanto a la fermentación ruminal, se observó que la producción de gas era inferior en las incubaciones del heno de esparceta (-17%), lo cual coincide con lo señalado previamente por muchos autores cuando se utilizan taninos. De acuerdo con esto, las concentraciones de amoniaco también mostraron un valor más bajo en la esparceta (-23%), al igual que la producción de ácidos grasos volátiles totales (-11%), siendo las proporciones molares de butírico y valérico las que mejor reflejaron esta diferencia. En conjunto, el estudio muestra la capacidad de Onobrychis viciifolia, seguramente gracias a su contenido moderado de taninos, para modificar la BH ruminal de los AG insaturados de la dieta, lo cual podría redundar en una mejora del perfil lipídico de los productos finales (carne y leche). Sin embargo, los resultados observados no son tan prometedores como cabría esperar a priori o como se han conseguido con otras estrategias nutricionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>