<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Navarro, Itziar</dc:creator>
  <dc:creator>Pinilla Lozano, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Cristóbal Bescós, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del espesor y volumen coroideo en niños sanos mediante Tomografía de Coherencia Óptica de Dominio Espectral y su relación con la edad, sexo, estado refractivo y longitud axial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47098</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Proyecto de investigación se ha realizado mediante la Tomografía por Coherencia Óptica (OCT) de Dominio Espectral. En él se valoran las modificaciones del espesor, volumen y distribución tridimensional de la capa vascular coroidea a través de la técnica EDI (Enhanced depth imaging) en niños de 4 a 16 años buscando diferencias entre ellos determinadas por la edad y por el estado refractivo. Una vez hemos obtenido los resultados a través de la OCT, se realizará un estudio relacionando los datos con la longitud axial del ojo, medida a través del biómetro de no contacto IOL Máster, con la edad y con el sexo. Existen pocos datos sobre el espesor coroideo en niños que indiquen modificaciones de los espesores coroideos en estas edades y cambios con el crecimiento. Es necesaria la obtención de estos datos para generar una base normativa para los valores coroideos en la infancia en la OCT.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>