<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gayán Asensio, David</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pérez, María José</dc:creator>
  <dc:title>Integración y visualización de mapas históricos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61421</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>GeoSpatiumLab S.L, a partir de ahora GeoSLab , es una empresa de base tecnológica, especializada en el tratamiento digital de la información geoespacial y georreferenciada y sus ámbitos de aplicación. GeoSLab nace en enero de 2007 con el objetivo último de poner en valor fuera del ámbito universitario la tecnología desarrollada por el Grupo de Sistemas de Información Avanzados (IAAA ) de la Universidad de Zaragoza a lo largo de una trayectoria de más de 10 años. Su principal misión es crear valor para sus clientes prestando servicios de gestión avanzada de la información espacial. Una de las principales líneas de trabajo de GeoSlab es la consultoría y desarrollo de tecnología en el ámbito de las Infraestructuras de Datos Espaciales, especialmente las conformes con la Directiva Marco Europea INSPIRE. Son numerosos los sistemas que existen en la actualidad que publican datos geográficos. De la mano de la Directiva Marco INSPIRE, han sido muchos los visores cartográficos que se han puesto en funcionamiento. Prácticamente todos ellos trabajan con datos geográficos ya creados para ser expuestos en sistemas informáticos.  En este Proyecto Fin de Carrera se aborda el reto de integrar en estas tecnologías de visualización datos que contienen información geográfica, en este caso mapas históricos antiguos, no concebidos con este fin. Concretamente, se va a partir de 20 planos de la ciudad de Zaragoza creados en los últimos 300 años y que han sido escaneados a muy alta resolución por el Archivo Municipal del Ayuntamiento de Zaragoza .  Se desarrollarán los procesos necesarios para conseguir que los datos de partida, que no cumplen los estándares geográficos al uso, los cumplan para su publicación posterior. Además de esto, se intentará optimizar los datos, tanto en su estructura como su almacenamiento, para mejorar el acceso a los mismos y conseguir aumentar la eficiencia de los servicios donde se publiquen. La publicación y visualización de esta información geográfica se realizará en dos ámbitos diferentes. Uno de ellos es el proyecto ENERGIC OD  (European NEtwork for Redistributing Geospatial Information to user Communities - Open Data) donde se pretende probar la validez del concepto del mismo. Esto se llevará a cabo mediante el uso en un sistema de visualización de información geográfica de un componente desarrollado dentro del marco de este proyecto denominado Virtual Hub. El otro es IDEZar , la infraestructura de datos espaciales del Ayuntamiento de Zaragoza, cuyo objetivo es poner a disposición de la ciudadanía y de profesionales de manera sencilla esta valiosa información, que hasta ahora no era ni accesible ni podía ser explotada correctamente al no tener asociada información geográfica que la enriquece enormemente y aumenta su valor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>