<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zamorano Sotomayor, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Convenios en la consulta de enfermería frente a la prevención de la yododeficiencia en las embarazadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7219</dc:identifier>
  <dc:subject>yododeficiencia</dc:subject>
  <dc:subject>embarazo</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Actualmente la yododeficiencia en las mujeres gestantes está siendo un problema de salud pública que tiene grandes consecuencias para la salud del recién nacido. Las enfermeras tenemos un papel muy importante en el sentido de aconsejar a las gestantes sobre una buena alimentación durante este periodo, comentarles las diferentes posibilidades que hay respecto al consumo de yodo y la importancia de este micronutriente mientras el feto se está formando ya que se pueden derivar problemas del desarrollo neuropsicológico en el niño y malformaciones congénitas de gravedad que luego serian irreversibles. Es evidente que todas las madres desean que sus hijos nazcan muy sanos, por todo esto es muy importante la prevención en este sentido. Otro punto muy importante a tener en cuenta es la zona geográfica en que estamos haciendo la prevención puesto que en zonas costeras el consumo de yodo indirectamente puede ser mayor y un aumento de este también tendría malas consecuencias tanto para el feto como para la madre. Hoy en día existe mucha controversia respecto a este tema, de si sería beneficioso dar suplementos de yodo a las embarazadas o por el contrario, con la alimentación normal sería suficiente para cumplir los requerimientos de los niveles de yodo durante el embarazo. En esta cuestión las enfermeras jugamos un papel muy importante para prevenir de la mejor manera posible y basandonos en la bibliografia disponible, los futuros problemas de salud que puedan acontecer de una inadecuada intervención enfermera.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>