<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacios Rosales, Saúl Darío</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Paules, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Cortés, Juan Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la actividad simpática en la onda T mediante el parámetro de Repolarización Dinámica Periódica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63727</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Al ser sometido a situaciones de microgravedad, el comportamiento del sistema cardiovascular se ve modificado, especialmente durante exposiciones de larga duración. Uno de los efectos más estudiados es la intolerancia ortostática que han sufrido varios astronautas al regresar de misiones espaciales. La explicación a este comportamiento se encuentra en el sistema nervioso autónomo (o neurovegetativo), que se encarga, por medio de los sistemas simpático y parasimpático, de regular, entre otras variables, la presión sanguínea de un sujeto. En la actualidad existen varios indicadores que permiten la evaluación de la activación del sistema simpático en el sistema cardiovascular. Uno de ellos, recientemente propuesto, es el parámetro de Repolarización Dinámica Periódica (o PRD, por sus siglas en inglés). El PRD mide la densidad de potencia media  de componentes de baja frecuencia (≤0.1 Hz) en las variaciones latido a latido de la onda T, que corresponden a las repolarizaciones ventriculares, a lo largo de un registro electrocardiográfico (ECG). El objetivo que se persigue en este trabajo es cuantificar los efectos de la modulación simpática utilizando el parámetro PRD y comprobar los cambios cardiovasculares que se producen en entornos de microgravedad. Para alcanzar este objetivo se cuenta con señales de la última campaña de la Agencia Espacial Europea (ESA), realizada en el Centro Aeroespacial Alemán (DLR) en Colonia, Alemania. Se dispone de los datos de 24 sujetos voluntarios que se sometieron a un periodo de microgravedad simulada, utilizando el modelo estándar de Head-Down Bed Rest (HDBR) a -6º, durante 60 días, además de las señales de los días de control previos a la prueba y de la fase de recuperación en los días posteriores. Para el estudio de la activación simpática se utilizó la prueba de tilt o tabla basculante. A la vez se ha estudiado el efecto que tiene la contramedida de simulación de salto, por medio de un dispositivo diseñado específicamente para la campaña. Como resultados del estudio de la campaña de larga duración, en este trabajo se ha comprobado que: 1) el parámetro PRD es un indicador de la actividad simpática cuantificable a través de las señales ECG; 2) después de un periodo de microgravedad simulada (por medio de HDBR) el sistema cardiovascular sufre alteraciones notables; 3) el uso de contramedidas basadas en saltos simulados no es efectivo para contrarrestar los efectos de la microgravedad en la modulación simpática de la actividad cardiovascular.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>