<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laborda Martínez, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez López, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Meade Huerta, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Metabolismo de células renales. Efectos del shear stress</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64229</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los modelos de cultivos celulares actuales no simulan bien las condiciones fisiológicas porque las células se encuentran en un ambiente distinto al que tienen in vivo. En este trabajo se ha puesto a punto un modelo intentando solucionarlo al permitir aplicar flujo sobre una monocapa de células, dejando compartimentos superior e inferior pudiendo aplicarlo por uno o ambos simultáneamente. El modelo permite también valorar la integridad de la monocapa a tiempo real sin manipular las células y medir algunos parámetros que permitan comprobar cómo se comportan.  Para ello, se ha utilizado un dispositivo capaz de medir la resistencia eléctrica transepitelial de una monocapa de células (basada en las uniones estrechas entre ellas), así como la conductividad de los compartimentos superior e inferior de la monocapa,  Con los experimentos realizados, se ha determinado que el polietilentereftalato es el mejor material sobre el que sembrar las células. También permitieron determinar la concentración celular de siembra óptima, así como que las variaciones de temperatura y la formación de burbujas en los compartimentos alteran las medidas que lleva a cabo el dispositivo pero no lo hacen las variaciones de CO2 o de frecuencia de las medidas. Se ha observado que el flujo no tiene efectos sobre las células medibles con el dispositivo ni sobre la expresión de genes de interés, posiblemente debido a la ausencia de cilio descubierta posteriormente, pero sí que permite que las células tengan un consumo de glucosa similar al que tienen con mayor disponibilidad de medio.  Se ha demostrado que el sistema desarrollado constituye un método de medida fiable de la integridad de la monocapa así como de la conductividad del medio. También genera gran cantidad de datos de distintos aspectos simultáneamente para el estudio de células epiteliales que nos han permitido determinar que la monocapa de células estaba polarizada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>