<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tejero Segarra, Judit</dc:creator>
  <dc:creator>Bellido Mainar, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención: intervención desde terapia ocupacional en las ABVD’s en la infancia. Caso único</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11834</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>retraso psicomotor</dc:subject>
  <dc:subject>avd's</dc:subject>
  <dc:subject>autonomía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El trabajo se centra en un plan de intervención sobre un caso único de un niño con un retraso en el desarrollo psicomotriz. Desde un departamento de Atención Temprana, siguiendo una visión global del funcionamiento del niño, se plantea la intervención sobre las actividades básicas de la vida diaria con el objetivo de mejorar su desempeño ocupacional y su autonomía. Para comenzar la intervención se realiza una evaluación inicial y tras la realización del tratamiento, se reevaluara para valorar los resultados obtenidos.  Observamos que ha habido mejora en las tres áreas ocupacionales en las que se centra la intervención (aseo, vestido y alimentación), adquiriendo nuevas aptitudes y destrezas, así como aplicando las que ya tenía, mejorando su desempeño. Las capacidades en las que no se ha observado mejora, se han mantenido. Podemos concluir que la utilización de un enfoque ocupacional en la primera infancia tiene resultados positivos, favoreciendo el proceso de adquisición de autonomía de los niños con todos los beneficios que esta autonomía les proporciona.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>