<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Artús Panivino, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Tobajas Asensio, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados del paciente gran quemado en la unidad de cuidados intensivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32042</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El paciente gran quemado es un individuo que presenta alteraciones fisiológicas severas causadas por las quemaduras, necesitando una asistencia sanitaria coordinada e integral. Esta patología supone un problema de salud pública a nivel mundial siendo responsable de un alto índice de mortalidad y de un elevado coste sanitario derivado de las técnicas de tratamiento, prevención de complicaciones y rehabilitación que precisan estos pacientes. Objetivo: Se diseñó un plan de cuidados de enfermería dirigido al paciente gran quemado para su abordaje integral en una unidad de cuidados intensivos. Metodología: Se llevó a cabo un plan de cuidados basado en una búsqueda bibliográfica en bases de datos, libros, páginas web y revistas electrónicas, y en la aplicación de las competencias del Plan de Estudios de Grado de Enfermería de la Universidad de Zaragoza. Desarrollo: Tras una adecuada valoración clínica según los patrones funcionales de Marjory Gordon, se desarrollaron varios diagnósticos de enfermería y problemas de colaboración como los más comunes en un paciente gran quemado, con resultados e intervenciones, permitiendo la realización de un plan de cuidados de enfermería mediante el uso de la taxonomía NANDA- NIC-NOC. Conclusiones: Se determinó que para la atención adecuada de un paciente gran quemado, es imprescindible una buena valoración clínica y un plan de cuidados de enfermería que reduzca la variabilidad asistencial de dichos pacientes en las unidades de cuidados intensivos. Palabras clave: paciente, “gran quemado”, enfermería, cuidados, valoración.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>