<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Remón, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>García Bernal, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Análisis competitivo del sector hotelero de lujo en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17092</dc:identifier>
  <dc:subject>análisis</dc:subject>
  <dc:subject>sector</dc:subject>
  <dc:subject>hotel</dc:subject>
  <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se pretende llevar a cabo un estudio exhaustivo del sector hotelero de lujo en la ciudad de Zaragoza. Para realizar este análisis existen diferentes enfoques, pero se ha decidido seguir uno de los instrumentos fundamentales de la Economía Industrial: el paradigma Estructura – Conducta – Resultados. La idea de este instrumento, el cual no es más que una herramienta para poder analizar mercados, es el siguiente. En primer lugar, se ha definido el mercado tanto por el lado de la oferta como por el de la demanda y se han identificado los hoteles y las cadenas hoteleras que hay en el mercado, calculando a su vez las cuotas de mercado y el grado de concentración de éste. En segundo lugar, una vez conocidos los componentes que integran el mercado, se ha examinado el comportamiento de las empresas a través de varios modelos teóricos. El último paso ha sido estudiar la evolución de los beneficios privados y sociales desde el año 2005 hasta la actualidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>