<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorenzo González, Mª Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Usón Murillo, Asunción</dc:creator>
  <dc:creator>Isidoro Ramírez, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las tendencias de sal y nitrato en la Cuenca del Río Arba</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9436</dc:identifier>
  <dc:subject>calidad del agua</dc:subject>
  <dc:subject>salinidad</dc:subject>
  <dc:subject>nitrógeno</dc:subject>
  <dc:subject>tendencias</dc:subject>
  <dc:subject>muestreo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La agricultura de regadío es una de las principales fuentes difusas de contaminación de las masas de agua. Los retornos de riego con elevadas concentraciones en sales y nutrientes constituyen para algunos ríos uno de los principales aportes de agua para los meses de verano. Esto ha llevado a que muchos ríos, como es el caso Arba, superen en este periodo los límites de calidad establecidos por la normativa vigente y, sobre todo, a que las masas exportadas de contaminantes durante la estación de riego sean muy elevadas. Este punto es importante porque es la masa exportada la que determina el efecto de los retornos de riego sobre la calidad del cuerpo receptor. El establecimiento de medidas correctoras frente a este tipo de contaminación, requiere de un análisis causa-efecto que relacione las prácticas agrarias de las últimas décadas y su repercusión sobre la calidad de las aguas (en particular, las masas de contaminantes exportadas). El objetivo principal de este trabajo es analizar la evolución de la calidad química del río Arba en cuanto a salinidad y nitrógeno se refiere a lo largo de los últimos 40 años. Para ello se han desarrollado cinco metodologías de cálculo de la masa mensual de sales y nitrógeno exportada a partir de los datos más antiguos de los que se dispone información en las redes de control de la Confederación Hidrográfica del Ebro (caudal medio diario y conductividad eléctrica y nitrato con muestreo mensual o semestral). Estas metodologías responden a dos tipos, las que emplean datos instantáneos de concentración de sales (TDS) y nitrato y las que utilizan métodos de regresión que relacionan el caudal con la composición química del agua. Para seleccionar la metodología más adecuada para estimar las masas transportadas por el río Arba se realizó un análisis estadístico que contrasta los resultados de estas cinco metodologías con la masa de referencia, obtenida a partir de datos diarios registrados para el periodo 2004-2010 en una red específica creada para el control de los retornos de riego, la Red RecoREbro. Los estadísticos empleados fueron el Sesgo Medio (MB), el Error Cuadrático Medio (RMSE), el Error Medio Absoluto (MAE), la Eficiencia de Nash-Sutcliffe (NSE) y el coeficiente de determinación (R2). Este análisis determinó que las metodologías de cálculo de la masa de sales mediante métodos de regresión son más representativas que las emplean datos instantáneos (se desvían menos de las masas de referencia). Por el contrario, para el cálculo de la masa de nitrógeno exportado algunas metodologías con datos puntuales (las que utilizan el caudal medio diario o mensual) dieron resultados iguales o mejores que los métodos de regresión. Una vez evaluadas las metodologías de cálculo más favorables se procedió a la obtención de la serie mensual de aportes de sales y nitrógeno desde 1974. La masa total de sales exportada por el río Arba en el periodo 1974-2010 fue de 370.000 T/año siendo superior la masa exportada durante los meses del periodo de riego (abril-septiembre), unas 36.000 T/mes frente a unas 25.000 T/mes en la estación de no riego. Situación similar se pudo observar con la masa de N-NO3 (1.600 T/año, en torno a 150 T/mes en la estación de riego y sobre 100 T/mes fuera de ella), resultado influido además de por el caudal, por los distintos periodos de abonado. La tendencia de la masa exportada de estos contaminantes se evaluó mediante el test de Mann-Kendall. Se obtuvo una disminución significativa de la masa de sales a lo largo de este periodo de unas -3000 T/año, descenso centrado fundamentalmente en los meses de regadío (unas -400 T/año en cada mes). La disminución de la masa de nitrógeno (-1,2 T/año) no resultó significativa. La ausencia de datos mensuales de concentraciones de nitrógeno dificultó el análisis de las tendencias mensuales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>