<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Villarroya, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Álvarez, Francisco José</dc:creator>
  <dc:creator>Iglesias Alonso, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Inmovilización de nuevos catalizadores de rodio (I) en MCM-41. Estudio de su actividad catalítica en hidrosililación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8156</dc:identifier>
  <dc:subject>poli(sililéteres)</dc:subject>
  <dc:subject>hidrosililación</dc:subject>
  <dc:subject>rodio</dc:subject>
  <dc:subject>nhc</dc:subject>
  <dc:subject>carbeno</dc:subject>
  <dc:subject>catálisis homogénea </dc:subject>
  <dc:subject>catálisis heterogénea</dc:subject>
  <dc:subject>inmovilización </dc:subject>
  <dc:subject>mcm-41</dc:subject>
  <dc:subject>polimerización</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de Máster describe la síntesis y caracterización de los complejos [Rh(COD)(NHC)Cl] (X = Br, Cl) (NHC = 1-(3-triisopropoxisililpropil)-3-(2-metoxietil)-2-ilideno-imidazol), la inmovilización del compuesto [Rh(COD)(NHC)Cl] en un soporte inorgánico (MCM-41) y un estudio comparativo de su actividad como precursores catalíticos en procesos de hidrosililación acetofenona y de síntesis de poli(sililéteres). Los complejos [Rh(COD)(NHC)X] (X = Br, Cl) se han preparado mediante la reacción de las sales de bromuro o cloruro de 1-(3-triisopropoxisililpropil)-3-(2-metoxietil)-imidazolio  con [Rh(COD)(-OMe)]2 (COD = 1,5-ciclooctadieno). La reacción del grupo triisopropoxisilil del ligando con los grupos Si-OH de la superficie del sólido (MCM-41) ha permitido la inmovilización del precursor catalítico [Rh(COD)(NHC)Cl] en MCM-41, los sólidos resultantes de esta reacción han sido completamente caracterizados mediante análisis ICP de rodio, TEM, IR, 13C y 29Si CP MAS.  Se ha realizado un estudio comparativo de la actividad de los precursores catalíticos preparados en la reacción de hidrosililación de acetofenona con  1,1,1,3,5,5,5-heptametiltrisiloxano. Los resultados  indican que esta reacción es catalizada eficazmente por los catalizadores, tanto homogéneos como heterogéneos, siendo el sistema homogéneo más activo. Además se ha demostrado que en el caso de los catalizadores homogéneos el ligando haluro tiene una gran influencia en la actividad del proceso, siendo más activo el derivado cloruro. Así mismo, se ha demostrado que el sistema heterogéneo puede ser reutilizado durante varios ciclos manteniendo su eficacia.  Ambos sistemas catalíticos, homogéneo y heterogéneo, son efectivos en la co-polimerización de tereftalaldehído y 1,1,3,3,5,5-hexametiltrisiloxano, para dar lugar a la formación de poli(sililéteres). Los co-polimeros obtenidos han sido caracterizados mediante espectroscopia de RMN de 1H, 29Si{1H} y 13C{1H}, GPC y TGA. Los copolímeros con mayor peso molecular se obtuvieron empleando el sistema heterogéneo (Mw = 94.000). El estudio de la reacción de co-polimerización mediante cromatografía de gases indica que los monómeros se consumen totalmente en los primeros momentos de la reacción lo cual junto al hecho de que los pesos moleculares de los co-polímeros aumentan gradualmente con el tiempo esta de acuerdo con un mecanismo de polimerización por pasos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>