<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arche Banzo, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Atención y cuidados de enfermería en el medio intrahospitalario del recién nacido sano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14001</dc:identifier>
  <dc:subject>recién nacido sano</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>paritorio</dc:subject>
  <dc:subject>maternidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la atención al recién nacido (RN) sano durante su estancia en los centros hospitalarios requiere una serie de cuidados inmediatos al nacimiento y una valoración y cuidados rutinarios en la planta de hospitalización. Al alta se realiza el cribado de errores innatos del metabolismo y la audición. Objetivo: exponer y actualizar los principales cuidados y conocimientos acerca del recién nacido sano en la sala de partos y plantas de hospitalización, así como reconocer los signos de alarma en el RN sano. Método: se realizó una búsqueda bibliográfica en Science Direct, Dialnet, Google Académico de las palabras clave: recién nacido sano, cuidados enfermeros, neonato. Los libros, revistas y artículos que se utilizaron se registran entre 2001 y 2013. Se han revisado los conceptos de RN sano, cuidados inmediatos al nacimiento, medidas profilácticas en el paritorio, cuidados básicos en la planta de hospitalización y cribado neonatal. Conclusiones: enfermería desarrolla un papel fundamental en la atención neonatal, ya que cuidan del RN las 24 horas del día y, además, proporciona un importante apoyo a los padres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>