<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Santed Guerrero, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Zardoya Alegría, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Responsabilidad Social Corporativa. Empresa familiar versus empresa no familiar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60787</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, la Responsabilidad Social Corporativa (RSC) está muy presente en las empresas de forma voluntaria con el fin de conseguir mejoras económicas, ventajas competitivas, mayor repercusión social y podrían incrementar los niveles de satisfacción y de compromiso tanto de empleados como de clientes. A continuación, realizaremos un estudio a través de las tres últimas memorias sostenibles correspondientes a los años 2013, 2014 y 2015, de dos empresas dedicadas a la automoción; Gestamp y Gonvarri Steel Services, siendo una de ellas una empresa familiar. Este análisis lo llevaremos a cabo siguiendo las indicaciones de la guía para la elaboración de memorias sostenibles denominada Global Reporting Iniciative (GRI). A demás, procederemos a realizar una comparación entre ambas empresas mostrando las diferencias que podemos encontrar debido al tipo de empresa con el que nos encontramos. Con todo ello, se ha de saber que las conclusiones no se pueden extrapolar a una teoría común ya que cada empresa dispone de peculiaridades que la hace única.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>