<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Andrés Royo, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Tomé Fernández, María</dc:creator>
  <dc:title>Los valores democráticos en la escuela rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15212</dc:identifier>
  <dc:subject>Escuela rural</dc:subject>
  <dc:subject>Valores democráticos</dc:subject>
  <dc:subject>Educación en valores</dc:subject>
  <dc:subject>Atención a la diversidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El siguiente trabajo supone un análisis de la transmisión de los valores democráticos  en colegios propios del ámbito rural.  Dicho contenido se ha estructurado en apartados diferentes a fin de obtener una  visión clara y ordenada del documento.   En un primer apartado, se detallan aquellos motivos por los cuales se lleva a cabo  dicho estudio, y la relación existente con el desempeño del profesor de Educación  Infantil.   Seguidamente, se abordan aspectos teóricos, referentes a la escuela rural y a los  valores democráticos, temas base del trabajo.   Posteriormente, se refleja la parte práctica del estudio. Se hace alusión a la  importancia de dicha investigación, así como al área problemática de la cual surge la  investigación. Asimismo, se detalla la hipótesis de la que partimos, las variables que las  apoyan y la muestra utilizada. A continuación, se exponen los procedimientos y técnicas  de recogida de información, así como un resumen en el que consta el diseño de la  investigación.   Para finalizar el presente trabajo, se expone una pequeña conclusión y valoración  personal sobre el contenido y elaboración del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>