<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero de la Higuera, Silvia Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Marroquín, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Ética de la relación entre niveles asistenciales: la Consulta de Alta Resolución</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57520</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El modelo de Consulta de Alta Resolución (CAR) está en expansión. Surge como respuesta a la alta demanda asistencial que padece nuestro sistema sanitario, a la que se unen otros factores como la escasa coordinación entre niveles, la pobre planificación de circuitos, el elevado número de hospitalizaciones inadecuadas o las voluminosas listas de espera.   Objetivo: Recopilar la información disponible sobre las CAR  y evaluar su papel en la mejora de la relación entre niveles asistenciales,  así como las cuestiones éticas que subyacen en su aplicación y su influencia en el resultado final de este modelo de coordinación.  Método: Se realizó una revisión bibliográfica en profundidad en las bases de datos IME, EMBASE y MEDLINE. Se seleccionaron aquellos estudios pertenecientes al ámbito de las CAR, la relación entre niveles asistenciales y la calidad asistencial. A través de una serie de cribados se recopilaron un total de 54 artículos. Se analizaron dichos artículos y se valoraron en relación a sus cualidades en el ámbito de la comunicación.   Resultados: Del total de artículos analizados solo 20 se consiguieron tamizar en función a su actuación en el terreno comunicativo. De ellos 12 obtuvieron un resultado relativamente positivo y 8 obtuvieron un resultado negativo. El refuerzo de la atención primaria ha sido el ítem que menor puntuación ha obtenido de la valoración, en contraposición con la existencia de protocolo ha sido el de mayor puntuación (si bien no en todos los casos éste era consensuado). Se han encontrado fallos en el sistema comunicativo del modelo CAR que pueden derivar en un resultado deficiente a largo plazo.   Conclusiones: No se han encontrado evidencias que apoyen que el modelo de CAR implique en sí mismo una mejora de la relación entre niveles asistenciales. Es adecuado y recomendable incorporar medidas de refuerzo de la comunicación entre dichos niveles a fin de que este modelo conlleve una coordinación real y ofrezca su máximo potencial en la calidad asistencial que preste a sus pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>