<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gonçalves da Silva Macedo, Simone Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Ortega Lapiedra, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Influence of Organizational Trust in Teleworking: An agency perspective</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16935</dc:identifier>
  <dc:subject>teleworking</dc:subject>
  <dc:subject>agency theory</dc:subject>
  <dc:subject>behavioral agency model</dc:subject>
  <dc:subject>organizational trust</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las organizaciones no han adoptado el teletrabajo, como sería esperable, teniendo en consideración el desarrollo de las nuevas tecnologías de información y comunicación. Para revertir las cifras de las bajas tasas de implementación del teletrabajo, además de divulgar las ventajas del teletrabajo para las empresas, trabajadores y sociedad, es importante eliminar los miedos que empresas y trabajadores sienten cuando piensan en adoptar esta forma organizativa de trabajo. Para las empresas, la pérdida de control es el mayor obstáculo a la implementación del teletrabajo y, para los empleados es el riesgo del freno en la progresión profesional. A través de un estudio de caso realizado en un grupo multinacional presente en más de 100 países descubrimos dos puntos clave para el éxito del teletrabajo: la Confianza y la Dirección por Objetivos. Estos dos factores implementados conjuntamente mejoran la relación entre empleado y supervisor y consecuentemente los beneficios del teletrabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>