<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Lloro, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Viñuales Palomar, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Superficies de alivio de presión (El colchón de aire alternante)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7192</dc:identifier>
  <dc:subject>superficies</dc:subject>
  <dc:subject>presión</dc:subject>
  <dc:subject>colchón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las úlceras por presión (UPP) constituyen hoy en día un importante problema de salud y son un indicador de calidad con una relación directa en los cuidados de enfermería. Los dispositivos de alivio de presión son superficies especiales de apoyo, diseñadas especialmente para la prevención y mejora de pacientes que sufren este tipo de lesiones. Esta revisión analiza y sintetiza la información científica sobre la evidencia de la efectividad de estos dispositivos, específicamente en los colchones de aire alternante. Teniendo en cuenta todos los estudios revisados, se puede concluir que los colchones de aire alternante, al igual que los de espuma específica, son más eficaces que los colchones estándar del hospital. Aunque harían falta ECA de más alta calidad en algunos casos. En cuanto al uso de colchón o cobertor, no es posible determinar cuál de las dos superficies es más eficaz para la prevención y tratamiento. La comodidad de estos colchones es un aspecto a tener en cuenta, al igual que los problemas derivados de su uso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>