<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Donoso, María</dc:creator>
  <dc:creator>Arranz Martínez, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La metodología del Aprendizaje-Servicio. Una propuesta práctica para Primero de Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47466</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Actualmente, se pretende romper con el modelo pedagógico tradicional y que el alumno sea el protagonista y sujeto activo de su aprendizaje y se tenga en cuenta su entorno. En este punto, encontramos el Aprendizaje Servicio que se caracterizada por combinar el aprendizaje académico con el servicio comunitario, todo ello en un proyecto donde se trabaja sobre necesidades reales del entorno con la intención de mejorarlo. En este proyecto se trabaja dicha metodología a través de una mañana de convivencia intergeneracional entre los niños y niñas de primero de primaria, sus propios abuelos y los abuelos de los demás compañeros. Todo ello se realizará de forma lúdica a través de tres talleres. El objetivo principal es fomentar las relaciones intergeneracionales entre la infancia y las personas mayores. Este proyecto pretende establecer un intercambio intergeneracional y atender la necesidad social de conseguir que las personas mayores sean una población activa, que estén integrados y se sientan valorados en nuestra sociedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>