<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Velasco Fogued, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>García Mainar, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Strategy Game: The Representation of Women in "Game of Thrones"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62709</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>"Juego de Tronos" es una de las series más exitosas del panorama televisivo actual. Desde su estreno en 2011 se ha convertido en todo un fenómeno cuyos niveles de audiencia han ido incrementándose a medida que avanzaban las temporadas. Pero al mismo tiempo que crecía su éxito, también lo hacía la polémica en torno a la serie. La ausencia de censura que tanto caracteriza a otras producciones de HBO está más presente que nunca en "Juego de Tronos", recayendo esta principalmente sobre los personajes femeninos. Personajes extraordinarios pero cuya representación no les hace justicia. Este trabajo se va a centrar precisamente en mostrar cómo las mujeres están representadas en la serie y en cómo HBO aplica su sello personal sobre dicha representación. Para ello, se ha llevado a cabo un análisis en profundidad de la serie en sí misma, de la cadena responsable y de varias escenas tomando como referencia los trabajos de los autores Richard Barsam, David Bordwell y  Kristin Thompson. Inspirado en la teoría de Laura Mulvey sobre el uso de la mujer como objeto erótico para los personajes dentro de la historia y para el espectador, este trabajo pretende explicar, a través de la imagen de sus protagonistas femeninas, porqué la serie es controvertida y exitosa a partes iguales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>