<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Rapún, Jose Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Cano Suñen, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Comparación, análisis y optimización de viviendas de alta eficiencia mediante la aplicación del CTE</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37140</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El ahorro de energía y la utilización eficiente de los recursos es una de las claves para un desarrollo sostenible. En este sentido, el ahorro energético en las viviendas es un punto fundamental para la reducción de los consumos, la utilización de energías renovables y el cumplimiento de las limitaciones de emisión de gases de efecto invernadero.  En el presente proyecto fin de carrera, se estudiarán las medidas necesarias para el diseño de una vivienda que reduzca los consumos de forma eficiente, analizando las distintas alternativas existentes y cuantificando los ahorros que cada una puede suponer. Para ello se parte de las demandas mínimas exigidas por el CTE DB HE para el consumo de los edificios y se compara con los estándares más exigentes en la actualidad (Passive haus), buscando el óptimo de cada medida propuesta, en función de las condiciones del emplazamiento y su uso.  El cálculo de el óptimo se realiza teniendo en cuenta las pérdidas en ventilación derivadas de la exigencia del CTE DB HS 3 de introducir unos caudales mínimos. Incluyendo estos caudales en el cálculo de la demanda energética, se obtienen valores que aconsejan la introducción de sistemas para el control y aprovechamiento de las infiltraciones, a través de sistemas de conducción de aire y recuperadores de calor.  El objetivo es el diseño de una vivienda de alta eficiencia energética basada en criterios técnicos y valores de referencia que permitan cuantificar los ahorros obtenidos, en función de:  - El clima y la orientación del edificio - La envolvente térmica, considerando tanto su capacidad de aislamiento térmico como los niveles de infiltración de aire que se producen en huecos y sistemas de ventilación. - Los distintos sistemas de producción de energía</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>