<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lapeña Goñi, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés Mascareñas, Marina</dc:creator>
  <dc:title>El conocimiento filosófico - práctico de dios en Spinoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12413</dc:identifier>
  <dc:subject>filosofía práctica y terapéutica</dc:subject>
  <dc:subject>Pierre Hadot</dc:subject>
  <dc:subject>baruch spinoza</dc:subject>
  <dc:subject>dios - naturaleza</dc:subject>
  <dc:subject>prejuicios</dc:subject>
  <dc:subject>miedo y superstición</dc:subject>
  <dc:subject>libertad y felicidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La motivación que me mueve a realizar un trabajo fin de grado en el que pretendo destacar la capacidad práctica, pero especialmente también la terapéutica de la filosofía, es una motivación personal. Siempre he considerado que la filosofía, mucho más que otras disciplinas, tiene es sí misma una gran capacidad práctica y transformadora para la vida de las personas. Pero dentro de esa utilidad práctica, siempre he pensado también que la filosofía tiene en sí la maravillosa cualidad de poder ser terapéutica ante los problemas diarios del ser humano, así como también ante sus miedos e inseguridades. Además, también considero que destacar estas cualidades que la filosofía tiene la harían más atractiva a la hora de estudiar, ya que se centran en mejorar la vida. Así pues, es la motivación que siempre he tenido de destacar el lado práctico y terapéutico de la filosofía lo que me ha movido a realizar mi trabajo de fin de grado que lleva por título “El conocimiento filosófico-práctico de Dios en Spinoza.” Mi objetivo no es otro más que el de tratar de demostrar en este trabajo dichas cualidades que la filosofía tiene.       Por estas razones, partiendo de la mano del filósofo francés Pierre Hadot, expongo al principio del trabajo cuáles son los orígenes de la filosofía práctica y terapéutica en la antigua Grecia. Así mismo, y también teniendo como referencia a dicho filósofo,  expongo dentro del terreno práctico, qué es la filosofía como forma de vida. Este es también el tipo de filosofía en la que, a mi juicio, se basa el filósofo racionalista del siglo diecisiete Baruch Spinoza. El resto del trabajo expone su filosofía, una filosofía basada en su experiencia personal y cuyo fin es el de tratar de eliminar una serie de prejuicios que el ser humano tiene sobre Dios y sobre sí mismo, cuyo fin no es otro que el de mostrar a las personas el camino hacia su libertad y felicidad. No obstante, y con el objetivo de destacar el lado práctico y terapéutico de su filosofía, he ordenado dichos prejuicios que en su obra “Ética demostrada según el orden geométrico” aparecen de forma disipada. Así, seguir el desarrollo de cada capítulo de su obra, también significa refutar un cierto número de prejuicios que hacen sufrir al ser humano, dejando así más clara la capacidad terapéutica de su filosofía.  </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>