<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abadia Lample, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Mur Sangrá, Melania</dc:creator>
  <dc:title>Análisis socioeconómico de la estación de esquí de Cerler.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9452</dc:identifier>
  <dc:subject>esquí</dc:subject>
  <dc:subject>cerler</dc:subject>
  <dc:subject>impacto socioeconómico </dc:subject>
  <dc:subject>estación de esquí y montaña</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este documento es realizar un estudio detallado sobre los aspectos socioeconómicos de la estación de esquí y montaña de Cerler. Además se pretende conocer el efecto que supuso para la sociedad del valle la implantación de la estación, así como la opinión de los usuarios de la estación y las instalaciones. Para poder hacer dicho análisis se realizaron encuestas a los usuarios en la misma estación, con un total de 117 resultados obtenidos en los que se pretende recoger el perfil del usuario de las instalaciones, así como sus hábitos con respecto al turismo y su valoración de las instalaciones y  servicios de la estación. La información recogida en este proyecto pretende aportar herramientas para realizar en la estación las mejoras oportunas con el fin de evitar la pérdida de visitantes de la misma, y con ello poder llevar a cabo acciones de marketing y publicidad  más efectivas, que permitan mejorar la ocupación hotelera en el valle y por último analizar si sería factible desarrollar un proyecto tan ambicioso como el que se encuentra encima de la mesa en estos momentos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>