<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gárriz Luis, Maite</dc:creator>
  <dc:creator>Garagorri Otero, Jesús María</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de los recién nacidos pretérmino menores de 1.500 g durante los dos primeros años de edad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9100</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los niños que nacen con un peso inferior a 1500 g tienen en el periodo neonatal mayor morbilidad que los nacidos pretérmino con peso superior, y un riesgo elevado de secuelas neurológicas a largo plazo. Objetivos: analizar las características epidemiológicas de los recién nacidos pretérmino con peso al nacimiento inferior a 1500g. Evaluar la morbilidad precoz y la evolución neurológica durante los dos primeros años de vida postnatal. Material y métodos: es un estudio observacional retrospectivo en el que se han revisado las historias de los niños pretérmino (ambos sexos) menores de 1500g nacidos en nuestro hospital durante el año 2009. El número total de pacientes estudiados es de 26. Las variables estudiadas son: los datos epidemiológicos, características perinatales, morbilidad en el periodo neonatal y pruebas complementarias realizadas durante su estancia hospitalaria. En el seguimiento postnatal se han analizado los datos antropométricos, hallazgos en la exploración neurológica, desarrollo psicomotor (test de Denver a los 4, 8, 12, 18 y 24 meses) y neurosensorial, así como las pruebas funcionales y de neuroimagen requeridas; por último, se ha evaluado la necesidad de un seguimiento terapéutico con rehabilitación y/o atención temprana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>