<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ciobanu, Andreea</dc:creator>
  <dc:creator>Berné Manero, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Aceptación y uso de la información online boca oído en la gestión hotelera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13167</dc:identifier>
  <dc:subject>boca oído</dc:subject>
  <dc:subject>uso de la información</dc:subject>
  <dc:subject>gestión hotelera</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio es analizar la intención de los responsables de hoteles de aceptar el consejo de los clientes para la mejora de la gestión, que se obtiene a través de las opiniones online. En respuesta a esto, se ha probado empíricamente la Teoría del Comportamiento Razonado en el contexto de las decisiones de los ejecutivos de emplear la información que proviene del boca-oído electrónico para una mejora continua en sus organizaciones. Estudios anteriores llegaron a la conclusión de que el e-WOM influye en la toma de decisiones de los clientes y el presente trabajo contribuye a destacar la influencia que el e-WOM tiene en los motivos globales de dicha información por la gestión. Además, existe un efecto indirecto de la variable información e-WOM sobre la intención y el comportamiento, a través de los motivos globales, ya que las características del e-WOM pueden ser usadas como razones del responsable para apoyar su intención de uso. Prácticamente, esto sugiere que los responsables centran una atención considerable en sus razones específicas cuando forman sus intenciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>