<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>REVERTE RUIZ MARIA</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Lasheras, Antonio; MOLIN MOLINA JESSICA</dc:creator>
  <dc:title>ENFERMEDAD DE LA MOTONEURONA EQUINA: ESTUDIO RETROSPECTIVO DE DOS CASOS DIAGNOSTICADOS EN EL HOSPITAL VETERINARIO DE LA UNIVERSIDAD DE ZARAGOZA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58027</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de la motoneurona equina (EMND) es un desorden neurodegenerativo que afecta a neuronas motoras localizadas en el asta ventral de la médula espinal y algunos núcleos motores de nervios craneales en el tronco del encéfalo.  Se trata de una patología adquirida, poco frecuente,  diagnosticada por primera vez en caballos en el año 1990, relacionada con daños neuronales de carácter oxidativo causados por deficiencia de vitamina E. El objetivo principal de este trabajo es realizar una revisión bibliográfica sobre esta enfermedad incluyendo aspectos epidemiológicos, etiopatogénicos, clínicos, diagnósticos e histopatológicos, y realizar un estudio retrospectivo sobre dos casos remitidos al Hospital Clínico Veterinario de Zaragoza (HVUZ) con sintomatología y hallazgos histopatológicos compatibles con EMND. En estos dos casos clínicos se incluye la descripción de la sintomatología presente en el animal, las pruebas diagnósticas realizadas y sus resultados, así como la caracterización de las lesiones histopatológicas presentes en los diferentes tejidos estudiados, incluyendo encéfalo, médula espinal, músculo y nervios periféricos y retina. Finalmente se realizará un estudio comparativo entre los casos diagnosticados para esta enfermedad en el HVUZ y los casos previamente publicados en la bibliografía consultada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>