<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zaaboune, Mohamed Lamine</dc:creator>
  <dc:creator>Vilà Borja, Miquel</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia de la aplicación de productos ricos en galactomananos en dietas para pollos infectados o no con Salmonella</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11582</dc:identifier>
  <dc:subject>salmonella enterica serotipo enteritidis</dc:subject>
  <dc:subject>prebióticos</dc:subject>
  <dc:subject>galactomananos</dc:subject>
  <dc:subject>pollos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo estudió el efecto de galactomananos sobre la presencia de la Salmonella enterica serotipo Enteritidis y la reacción inmunitaria tras una inoculación experimental, y por el otro lado el efecto de estos productos sobre los rendimientos productivos de los pollos, viscosidad intestinal y contenido en ácidos grasos volátiles. Se utilizaron 540 pollitos Ross 308 machos de un día de vida, alojados en parques en el suelo a razón de 30 animales por parque. Había un total de 5 tratamientos: UUt           (no inoculados no tratados); IUt (inoculados no tratados); ITS (inoculados y tratados con Salmosan a 1000 mg/kg de pienso); ITD (inoculados y tratados con Duraió gum a 1000 mg/kg de pienso); y ITDβ (ITD + β-mannanase). Cada tratamiento se replicó 4 veces excepto el UUt que sólo tenía 2 parques. La inoculación con Salmonella enterica var. Enteritidis se realizó a los siete días de vida con la mitad de los animales en cada parque de los tratamientos a inocular. Las variables productivas se determinaron a 7 y 29 días del estudio. La presencia de Salmonella se determinó a 4, 7 y 21 días post inoculación. La expresión génica de citoquinas se determinó a 4 días post inoculación, mientras que el contenido en ácidos grasos volátiles y la viscosidad intestinal se determinaron al final del estudio. Independientemente del tipo de tratamiento o inoculación, las variables del peso vivo, ganancia media diaria e índice de conversión no fueron diferentes significativamente (p valor &gt; 0.1), por lo que ni la inoculación con Salmonella ni el tipo del tratamiento perjudicaron estos rendimientos productivos. Tampoco hubo diferencias en el peso vivo de los animales inoculados y no inoculados dentro del mismo parque al final del estudio. Los valores de la viscosidad ileal no han mostrado diferencias significativas entre los tratamientos (p-valor = 0.49). La inoculación provocó una disminución de la concentración de fórmico (p-valor &lt; 0.001), y aún más con la inclusión de Duraió sin enzima (en comparación con animales inoculados no tratados). Las concentraciones de los demás ácidos grasos volátiles no fueron distintas entre los tratamientos. Sólo el tratamiento T3 (Salmosan) disminuyó significativamente (P χ2 = 0.02) la colonizacíon de Salmonella (un pollo positive sobre un total de 28 pollos muestreados con Salmosan, y 8 pollos positivos sobre un total de 32 pollos en el grupo de los pollos inoculados no tratados). La inoculación provocó una disminución de la la expresión génica del TNF α (p-valor = 0.007). La expresión génica de los demás citoquinas no fue distinta entre los tratamientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>