<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Oliván, Anabel</dc:creator>
  <dc:creator>García Rodríguez, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del aprovechamiento de glicerina procedente de la producción de biodiesel para la obtención de acetatos de glicerina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6147</dc:identifier>
  <dc:subject>biodiesel</dc:subject>
  <dc:subject>glicerina</dc:subject>
  <dc:subject>monoacetina</dc:subject>
  <dc:subject>diacetina</dc:subject>
  <dc:subject>triacetina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>De todos los métodos de producción de biodiesel, la transesterificación de aceites o grasas con catalizador básico es el más extendido. Este método, aunque técnicamente sencillo, da como resultado un subproducto que actualmente tiene  escaso valor añadido: la glicerina.  Como solución al problema que presenta la acumulación de glicerina contaminada por otras sustancias propias del proceso productivo de biodiesel, se han planteado durante los últimos años diversas alternativas para su aprovechamiento o transformación, entre las que destaca su uso para la producción de hidrógeno. En este proyecto se ha planteado su uso como reactivo para dar lugar a acetatos de glicerina. El objetivo global del proyecto es la búsqueda de una vía alternativa de aprovechamiento de la glicerina obtenida en el proceso de producción de biodiesel. En concreto se pretende realizar la valoración de este subproducto mediante su uso como reactivo en la síntesis de otros compuestos de mayor valor, como son los acetatos de glicerina. Estos compuestos, de gran uso en la industria, pueden, según algunos autores, ser además utilizados como aditivos para el biodiesel ya que son capaces de mejorar algunas de las propiedades del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>