<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rego Hermida, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Guerra, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Prolongación del tiempo de conservación de las plaquetas humanas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47809</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El mantenimiento de las propiedades de las plaquetas durante su almacenamiento, depende fundamentalmente del medio de conservación y de la temperatura. Con el objetivo de prolongar su conservación sin disminuir su viabilidad, en este estudio se modificó el método de almacenamiento a través del empleo de tres preparados (XR2, XRL2 y un Inhibidor), la intervención se realizó sobre plasma rico en plaquetas (PRP) y sobre concentrado de plaquetas (CP), a temperatura ambiente y en congelación a -21ºC. Para caracterizar las alteraciones ocurridas durante el almacenamiento, se realizaron análisis al 6º, 7º y 8º día de conservación a temperatura ambiente y en las primeras 24 y 48 horas tras la descongelación. Se determinaron por citometria de flujo el número, tamaño celular, mortalidad marcando con yoduro de propidio y el porcentaje de plaquetas usando anticuerpos contra el antígeno CD41, marcados con fluoresceína (FIT). Los resultados obtenidos, apoyan el empleo de los preparados utilizados tanto a temperatura ambiente como en congelación, garantizando la calidad de los concentrados y mejorando los estándares del control. La posibilidad de la congelación plaquetaria gracias a los preparados del estudio abre nuevas vías de investigación en la conservación de estas células.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>