<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galindo Sánchez, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Sanz, Elena</dc:creator>
  <dc:title>TRATAMIENTO ODONTOLÓGICO MULTIDISCIPLINAR EN ADULTOS: PRESENTACIÓN DE DOS CASOS CLÍNICOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58331</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Para la rehabilitación de un paciente parcialmente desdentado es fundamental hacer un buen plan de tratamiento. Por ello es necesario realizar una correcta historia clínica y un buen diagnóstico. En este trabajo de fin de grado se presentan 2 casos clínicos sobre tratamiento integral odontológico que acuden al servicio de prácticas odontológicas de la Facultad de Ciencias de la Salud y del Deporte de la Universidad de Zaragoza (Campus de Huesca). El primer caso clínico se trata de una mujer de 65 años que acude porque padece dolores en los molares superiores derechos y quiere rehabilitarse la boca. En el examen clínico inicial se aprecia presencia de caries en 3.4 y 3.5, facetas de desgaste generalizadas múltiples, ausencias dentales de 1.5, 2.2, 2.4, 2.5, 2.6, 3.7, 4.6 y 4.7; fractura en las obturaciones en 3.5 y 3.6 y presencia de dos dientes supernumerarios retenidos. El segundo caso clínico es un varón de 50 años que acude porque quiere rehabilitarse toda la boca para poder comer y verse bien. Al examinar encontramos caries en 1.5, 2.2, 2.5, 3.7, 3.8 y 4.5; facetas de desgaste generalizadas y ausencias dentales de: 1.2, 1.3, 1.6, 2.3, 2.4, 2.6, 3.6, 4.6 y 4.8; también presentaba un resto radicular en el 4.4. Debido a la similitud de los casos se realiza una parte de la discusión de manera conjunta y seguidamente otra parte con los tratamientos individuales de cada paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>