<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Forner Vicente, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sanz, José Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Adherencia al tratamiento con CPAP en pacientes con síndrome de apnea obstructiva del sueño</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7711</dc:identifier>
  <dc:subject>SAOS</dc:subject>
  <dc:subject>sindrome de apnea obstructiva de sueño</dc:subject>
  <dc:subject>apnea-hipopnea del sueño</dc:subject>
  <dc:subject>adherencia al tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>CPAP</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las apneas son el cese de la respiración de al menos 10 segundos de duración (apnea) durante el sueño. Si añadimos la somnolencia aparece el Síndrome de la Apnea Obstructiva del Sueño (SAOS) Existen diversos factores de riesgo de padecer SAOS como la edad, sexo, obesidad, etc. Además la apnea es un gran factor de riesgo de padecer enfermedades cardiovasculares. El tratamiento mas efectivo del SAOS es dormir conectado a una mascarilla nasal o facial a la que se aplica una presión positiva aérea continua (CPAP) procedente de una turbina eléctrica. La condición para que la CPAP demuestre eficacia es que el uso de la misma sea diario y durante un  mínimo de 4 h por noche. El objetivo de este estudio es estudiar la adherencia al tratamiento de pacientes con SAOS y que factores influyen en dicha adherencia. La población de estudio es la cohorte de SAOS de Zaragoza, se han estudiado diversas variables antropométricas así como sus hábitos tóxicos, antecedente clínicos previos, etc. Y se ha tenido en cuenta su consumo de CPAP a través de la empresa suministradora. Después de realizar el análisis estadístico llegamos a la conclusión de que el uso de CPAP durante el sueño de los pacientes con apnea del sueño aumenta con los años de tratamiento (objetivo primario) y que se observa una estabilidad individual de su uso en el tiempo y de que los principales factores que determinan la adherencia al tratamiento de la CPAP son el grado de sobrepeso/obesidad y el tiempo de seguimiento (objetivo secundario) En resumen, los pacientes con SAOS en tratamiento con CPAP muestran una adherencia al tratamiento que aumenta principalmente con el tiempo de seguimiento y parte con su nivel de sobrepeso/obesidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>