<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aragón Aranda, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Naval Iraberri, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Marzo Rubio, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del mecanismo de acción de nuevos fármacos para el posible tratamiento de neoplasias hematológicas. Efecto del inhibidor de CK2, CX-4945, en células de mieloma múltiple</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15320</dc:identifier>
  <dc:subject>mieloma múltiple</dc:subject>
  <dc:subject>ck2</dc:subject>
  <dc:subject>cx-4945</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La proteína Ser/Thr quinasa CK2 se conoce que está implicada en varios procesos celulares como el ciclo celular, apoptosis y proliferación.   Se ha estudiado que la inhibición de CK2 inducida por una molécula recientemente descubierta, CX-4945, muestra efectos anti-proliferativos y pro-apoptóticos en diferentes canceres, incluidos en mieloma múltiple. El MM es una neoplasia hematológica que afecta a las células B plasmáticas, la cual sigue siendo incurable. En este trabajo se analizó, sobre varias líneas celulares de mieloma múltiple, la capacidad de inducción y el mecanismo de muerte celular y la combinación con un inhibidor del mTOR. Los resultados mostraron que CX-4945 induce apoptosis en todas las líneas de MM analizadas, a partir de las 8h de incubación, y que todas ellas, excepto MM1.S, eran sensibles en grado variable al inhibidor de caspasas, Z-VAD-fmk. La apoptosis inducida por el inhibidor de CK2, en la línea MM.1S, mostró que era independiente de caspasas, mientras que en las líneas RPMI 8226 y U266, fue dependiente de caspasas, y en concreto se observó que la caspasa-8, era la caspasa iniciadora. En esta última línea celular aunque expresaba niveles significativos de DR4 y tras el tratamiento con CX-494,5 se inducía la expresión de TRAIL y FasL, la unión de estos a sus receptores mortales específicos no contribuían a la muerte inducida por el fármaco. CX-4945 inducía exposición de PS y caída del potencial mitocondrial y estos hechos no fueron completamente inhibidos por la sobreexpresión de Bcl-xL y Mcl-1 en células RPMI 8226.  La necroptosis, necrosis programada, podría contribuir a la muerte inducida por el CX-4945 en las líneas celulares MM.1S y NCI-H929. El inhibidor de mTOR, PP242, disminuye la acción citotóxica del CX-4945 en las líneas celulares de mieloma, U266 y NCI-H929.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>