<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clerencia Sierra, Mercedes</dc:creator>
  <dc:creator>Calderón Larrañaga, Amaia</dc:creator>
  <dc:creator>Prados Torres, María Alexandra</dc:creator>
  <dc:title>Paciente Crónico Complejo. Determinantes sociodemográficos, clínicos y de fragilidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11977</dc:identifier>
  <dc:subject>paciente crónico complejo</dc:subject>
  <dc:subject>pluripatología</dc:subject>
  <dc:subject>polimedicación</dc:subject>
  <dc:subject>fragilidad</dc:subject>
  <dc:subject>dependencia</dc:subject>
  <dc:subject>riesgo social</dc:subject>
  <dc:subject>calidad asistencial</dc:subject>
  <dc:subject>continuidad de cuidados</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El envejecimiento poblacional y la elevada prevalencia de enfermedades crónicas han generado una serie de necesidades asistenciales que hoy son una realidad evidente. Un elevado porcentaje de los gastos de atención sanitaria se asocia con una pequeña proporción de la población con necesidades complejas en salud. Este hecho hace necesaria una adecuada identificación de estos pacientes, una valoración integral que nos haga prever, en la medida de lo posible, sus demandas y un modelo de continuidad asistencial que asegure el mejor cuidado de su salud. Los objetivos del estudio son: 1. Describir las características de la población atendida por la unidad de valoración sociosanitaria del sector Zaragoza II del HUMS. 2. Analizar la influencia de variables sociodemográficas, indicadores de fragilidad y variables clínicas, sobre el nivel de utilización de recursos, la supervivencia y la seguridad clínica y 3. Valorar la capacidad predictiva la herramienta de detección activa del paciente crónico complejo utilizada por la unidad de valoración sociossanitaria. El perfil de pacientes detectados en la UVSS-HUMS es el de una persona cercana a los 80 años, con riesgo social intermedio, casado, con buena situación previa funcional y cognitiva y en la que se produce un deterioro importante y brusco durante el proceso hospitalario, de los cuales más de un tercio fallece principalmente durante el primer mes tras el alta. El impacto conjunto de los determinantes sociales (i.e. riesgo social, vivir sólo o con persona de edad avanzada, y sobrecarga del cuidador) y clínicos (i.e. pluripatología, polimedicación, y situación funcional) sobre la utilización de servicios sanitarios y los resultados en salud puesto de manifiesto en este estudio, llama a la necesidad de integrar servicios sociales y sanitarios para responder a las demandas en salud de la población anciana frágil. La validez de la herramienta de detección activa del paciente crónico complejo utilizada por la UVSS-HUMS ha sido comprobada de forma empírica, mostrando una adecuada capacidad de discriminación de los pacientes más susceptibles de mejora ante intervenciones precoces basadas en una valoración integral geriátrica, y que tengan como objetivo la actuación preventiva y/o rehabilitadora.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>