<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Colomé López Rosario</dc:creator>
  <dc:creator>Bernués Vázquez, Luis Máximo</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación Sanitaria para prevenir la obesidad en niños.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47581</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN La obesidad es una de las diez primeras causas de muerte prevenibles en el mundo y su prevalencia ha sufrido un aumento considerable últimamente. La obesidad abarca a todos los grupos de edad, en ella existe un desequilibrio en el balance energético, por exceso de ingesta o déficit de gasto. La obesidad infantil es el principal factor de riesgo de la obesidad en el adulto y, en los niños como causa por exceso de ingesta está el elevado consumo de bollería y poco consumo de fruta y verdura. La obesidad se asocia a enfermedades como la Diabetes Mellitus 2, enfermedades cardiovasculares, artrosis y algunos tipos de cáncer. Los costes derivados de la obesidad llegan a suponer el 7% del gasto sanitario. El aprendizaje de la forma de comer se realiza y fija en la infancia, lo que se aprenda de niños se continuara de adulto. Actuando sobre niños de temprana edad, este Programa Educativo pretende aportar recursos tanto de conocimientos como de habilidades para que los niños consigan hacer buenas elecciones alimentarias y como consecuencia disminuir la prevalencia de la obesidad. ABSTRACT Obesity is one of the ten leading causes of preventable death worldwide l and its prevalence has experienced a significant increase lately.  Obesity includes all groups of age in which there is disequilibrium in the energy balance, due to an excess of intake or deficit of expense. Childhood obesity is the main risk factor of obesity in adults and, among the children as cause of excessive intake is found the high consumption of pastries and low consumption of fruit and vegetables.  Obesity is associated with diseases such as Diabetes Mellitus II, cardiovascular disease, osteoarthritis and certain types of cancer. Obesity costs reach 7% of health spending. Learning how to eat is developed and fixed during the childhood, so what they learn in their infancy will be taken to their adulthood. Working on early childhood, this educational program aims to provide both knowledge and resources skills so that children get to make good choices and, therefore, reduce the prevalence of obesity.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>