<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prados Moreno, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Varela, Héctor</dc:creator>
  <dc:title>Situación laboral actual del paciente implantado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70506</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El objetivo de este trabajo es estudiar el impacto que el implante coclear (IC) tiene sobre la vida laboral activa de los sujetos implantados, a través de un cuestionario elaborado y validado en la Unidad de Implantes Cocleares de la Clínica Universidad de Navarra (CUN). Se pretende evaluar si el IC está generando un impacto significativo en la vida laboral de estos pacientes. Material y métodos: Se estudia una población de 11 pacientes adultos , con una media de edad de 50 años (entre 32 y 65 años), con hipoacusia neurosensorial profunda bilateral tratada con un IC, que estuvieran en situación laboral activa se les presenta un cuestionario elaborado para evaluar su calidad de vida laboral con carácter retrospectivo. Resultados: El 72% de los sujetos que completaron el cuestionario están actualmente satisfechos con su trabajo, el 50% altamente satisfechos, y no hubo ninguno insatisfecho. Un 63% se consideran más competentes tras la cirugía y activación del dispositivo. El 81% se sienten más motivados para ir a trabajar tras su IC. Un 63% de los pacientes han notado una mejoría con respecto a sus relaciones interpersonales en el ámbito de trabajo tras la implantación coclear. Conclusión: El IC proporciona una ayuda positiva en la esfera profesional al igual que en las destrezas sociales al beneficiar la capacidad de comunicación de los pacientes implantados. El desarrollo de herramientas para evaluar el grado de satisfacción laboral de los pacientes tratados con un IC es de gran interés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>