<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sara Piazuelo Mombiela</dc:creator>
  <dc:creator>Rocío López Flores</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la comunidad planctónica y del estado de conservción de las saladas monegrinas del conjunto endorreico Bujaraloz-Sástago: contextualización en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63954</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los humedales son uno de los ecosistemas más productivos del mundo y cunas de la diversidad biológica que ofrecen innumerables servicios ecosistémicos, por lo que son indispensables en las políticas de conservación. A pesar de esto, varios estudios demuestran la disminución de su superficie y calidad en la mayoría de las regiones del mundo. En este estudio se ha centrado la atención en los humedales salinos de interior, los cuales han sido generalmente menospreciados por no ser terrenos agrícolas rentables. En Europa, la representación de estos ambientes es escasa, ya que suelen estar mayormente representados en áreas desérticas de África, Asia, Australia o América. España es el único país de Europa con este tipo de humedales, concentrados en los focos endorreicos y asentados sobre materiales miocénicos. El desierto de Los Monegros (Aragón, España) contiene uno de los conjuntos más grandes de lagos salinos interiores en Europa, denominado Bujaraloz-Sástago, que constituye un paisaje de gran valor científico y ecológico con un gran número de endemismos. Por eso, el objetivo del presente estudio fue contextualizar en España diez lagunas saladas de este conjunto endorreico mediante sus características ecológicas (variabilidad ambiental y comunidad planctónica), así como conocer su estado de conservación actual mediante el análisis de diferentes parámetros y la aplicación de un índice de conservación. El muestreo de estas lagunas saladas, denominadas “saladas” o “salinas” se llevó a cabo durante el mes de abril del año 2016, cuando se encontraban inundadas. El estudio de los parámetros abióticos y bióticos deja constancia de la gran variabilidad de estos ambientes y las grandes tensiones y perturbaciones a las que deben hacer frente las especies que los colonizan. El estudio del estado de conservación pone de manifiesto el abandono en el que se encuentran y la ausencia de planes de gestión activos, a pesar de que la mayoría de ellas pertenecen a varias figuras de protección, así como el impacto que supondría la puesta en regadío de la zona de la plataforma en la que se encuentran.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>