<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Morata Sanchís, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>García González, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los patrones técnico-tácticos de juego y la intensidad del esfuerzo en jugadores de tenis de categoría infantil.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31971</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo del estudio fue la determinación de patrones tácticos de juego, comunes entre tenistas masculinos de categoría intantil (n=16), tanto aragoneses (n=8) como no aragoneses (n=8). A su vez, también se llevó a cabo un análisis de la intensidad de la competición mediante un estudio de variables temporales, relacionadas con los esfuerzos máximos y las fases de recuperación. Por último, también se trató de hallar las diferencias significativas entre los dos grupos establecidos. Se trata de un estudio descriptivo correlacional, de tipo transversal y desarrollado con metodología observacional. La herramienta de observación escogida para el trabajo fue el software Lince, (Gabín, B., et al., 2012). La realización del análisis estadístico se llevó a cabo mediante el programa SPSS. Los resultados de las variables temporales se expresaron con los valores de la media y la desviación típica. Los resultados obtenidos tras la asociación de distintas variables se obtuvieron aplicando un análisis de Chi-Cuadrado. Finalmente, se realizó el análisis comparativo entre jugadores aragoneses/no aragoneses, mediante la aplicación de pruebas- t para muestras independientes. Los resultados determinaron una duración media de los puntos de 8 segundos, alternándose con periodos de recuperación de 23 segundos. Cada jugador golpea una media de 3 golpes por punto, con un tiempo medio de 3 segundos entre golpe y golpe. La asociación entre variables determina ciertas deficiencias en la técnica y eficacia del revés y del servicio. También se ha dado un excesivo número de golpes dirigidos a las zonas centrales, tanto de derecha como de revés. Por último, cuando los jugadores realizaban sus golpes situados en las zonas más alejadas de la red o más próximas, sus ejecuciones eran poco eficaces. Las principales diferencias entre jugadores aragoneses y no aragoneses han sido halladas en el número de puntos al servicio, el efecto y el nivel de ejecución. Los jugadores aragoneses tuvieron más dificultad a la hora de ganar sus juegos de servicio, realizaron más golpes defensivos con efecto cortado, y cometieron más errores forzados y no forzados que el resto de jugadores. Palabras clave: Tenis, jugadores infantiles, patrones de juego, duración del punto, tiempo de recuperación, estímulo del entrenamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>