<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cinca Irache, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín de la Puerta, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Saez Gutierrez, Berta</dc:creator>
  <dc:title>Conocimientos y prevalencia de consumo de tabaco de los estudiantes del Grado en Enfermería.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70381</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVOS: Conocer la información sobre tabaquismo y la prevalencia de consumo de tabaco en la población de estudiantes del Grado de Enfermería de la Universidad de Zaragoza y de la Universidad San Jorge, además de evaluar las diferencias en la prevalencia según sexo, curso académico y centro universitario. METODOLOGÍA: Estudio descriptivo transversal. La población a estudio son los estudiantes de los cursos de primero y tercero del Grado en Enfermería de las Facultades de Ciencias de la Salud de UNIZAR y de USJ en el curso 2016-2017. El cuestionario elegido fue el utilizado en el estudio ECTEC. RESULTADOS: El 57,3% de los estudiantes no han fumado nunca, el 9,6% fuman ocasionalmente y el 22% fuman a diario. La edad media en la que fumaron por primera vez es de 15,5 años. No existen diferencias en la prevalencia según sexo y según el curso. La prevalencia de estudiantes de USJ que fuman a diario es más del doble (38,2%) que la de los estudiantes de UNIZAR (15,8%). CONCLUSIONES: La prevalencia de tabaquismo entre el alumnado de enfermería es similar a la de la población general, sin diferencias según sexo ni curso, pero con diferencias según la universidad. Se debe mejorar la formación que los estudiantes de enfermería reciben sobre tabaquismo en todos los aspectos, ya que estos profesionales son personal clave en la prevención y tratamiento del tabaquismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>