<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Leonardo Cabello, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Reconstrucción de la precipitación en el Sistema Ibérico desde el siglo XVIII mediante fuentes dendrocronológicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56564</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN La Dendrocronología permite realizar reconstrucciones climáticas de periodos pre-instrumentales que son calibradas con los datos instrumentales actuales. El estudio de los anillos de los árboles no sólo nos permite realizar reconstrucciones del pasado climático, sino que también sirven para validar escenarios climáticos futuros. El conjunto de datos derivados contribuirá a seguir profundizando en el análisis del cambio climático y de esta forma poder prever sus posibles consecuencias sobre la sociedad, la economía y la naturaleza. El objetivo principal de este estudio es conocer los factores climatológicos que afectan a la formación de madera tardía e inferir datos climáticos previos a la época instrumental. En este trabajo, se han utilizado 582 cores pertenecientes a 301 árboles de las especies Pinus sylvestris y Pinus uncinata del conjunto del Sistema Ibérico Español. Se ha aplicado un nuevo método de estandarización basado en el área basal del tronco, para desarrollar una cronología capaz de retener la alta y la baja frecuencia. Gracias a este método innovador hemos conseguido una reconstrucción climática de 277 años (desde 1735 a 2012) con una alta correlación (r= 0,613) con el Índice de Precipitación Estandarizado (SPI). Aportamos con este trabajo 215 años de datos climáticos previos a la época instrumental hasta ahora desconocidos. Palabras clave: Dendrocronología, anillos de crecimiento, reconstrucción climática, Pinus sylvestris, Pinus uncinata, madera tardía, Sistema Ibérico, cambio climático. ABSTRACT Dendrochronology allows us to make climate reconstruction from pre-instrumental periods which it is calibrated with current instrumental data. The study of tree rings lets us reconstruct past climatic moments and also forecast future weather conditions. The obtained data set will help us to deduce the disturbing climate change, as well as its consequences over society, economy and environment. The main purpose of the study is to know the climatological factors affecting the latewood forming and infer climatological data from before instrumental era. In this study, we analysed 582 cores of 301 Pinus sylvestris and Pinus uncinata trees from Spanish Iberian System forests. A new method based on normalization of trunk basal area has been implemented in order to develop a chronology able to retain the high and low frequency. Thanks to this innovative method we achieved a 277 years climate reconstruction (from 1735 to 2012) with a high correlation (r = 0,613) with the Standardized Precipitation Index (SPI). With this study we contribute with climatological data from 215 years before instrumental era previously ignored. Keywords: Dendrochronology, growth rings, climate reconstruction, Pinus sylvestris, Pinus uncinata, latewood, Iberian System, climate change.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>