<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muniesa Urbistondo, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Marroquín, Maria Teresa</dc:creator>
  <dc:title>Ética de la relación entre niveles asistenciales: la gestión por procesos del paciente crónico complejo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57615</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El aumento de los pacientes con múltiples patologías crónicas y necesidades elevadas ha producido una situación que cada vez es menos sostenible para el sistema el cual, además, no logra darles una atención adecuada. Como solución se han promulgado diferentes modelos con una serie de medidas en común, de alto calado ético: el empoderamiento del paciente y el cambio de roles en la atención con una implementación de la continuidad  y una mayor cooperación. En este sentido, la gestión por procesos aparece como herramienta fundamental para ello. Objetivos: Conocer las cuestiones éticas que subyacen en la atención a los pacientes crónicos complejos, relativas a la relación entre profesionales y niveles asistenciales, desde la perspectiva de los profesionales implicados y confirmar la vigencia actual de estudios previos en nuestro ámbito. Diseño:Estudio exploratorio realizado con metodología cualitativa. Se asegura la credibilidad (validez interna) por medio del juicio crítico de expertos, comprobación de los participantes y coherencia estructural; la fiabilidad por la réplica paso a paso (diario de campo) y la confirmabilidad (objetividad) por la revisión de los resultados por otros investigadores y el juicio crítico de expertos. Método: Al tiempo de realizar una revisión de la literatura se realizaron 7 entrevistas en profundidad ainformantes clave. Posteriormente se procedió a su transcripción y análisis del contenido mediante el programa MAXqda, utilizando un enfoque inductivo-deductivo-inductivo. Resultados: los principales códigos encontrados han sido: trabajo en equipo, implicación, respeto al paciente y continuidad de cuidados. La implicación y el cambio de paradigma en la atención a los pacientes crónicos complejos suponen la base sobre la que fundamentar la modificación de roles de los profesionales, orientada a una mayor coordinación. Todo esto tiene como objetivo lograr una asistencia cercana e individualizada al paciente, haciéndole partícipe de su propio cuidado. Conclusiones: Se reivindica un cambio en la asistencia de estos pacientes, orientada hacia una mayor continuidad. Se hace necesaria la implicación de todos los profesionales, con respeto entre los estamentos, para apostar por el trabajo en equipo y el cambio de roles que permitan llevar a cabo el cambio que se promulga.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>