<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montiel Cabrero, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Andreu Sánchez, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la performance y la persistencia de los fondos de inversión norteamericanos de 2005 a 2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32538</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del trabajo es analizar la performance y la persistencia de los fondos de gestión norteamericanos, mediante una metodología no paramétrica basada en el uso de estadísticos que nos ayudarán a elaborar unas sólidas conclusiones acerca de la persistencia de fondos ganadores y perdedores en una muestra de Morningstar desde el año 2005 al año 2014. En primer lugar se parte de conceptos básicos como que es un fondo de inversión, que organismos participan en su gestión, cual es la evolución histórica norteamericana, cuales son las ventajas fiscales, etc… Continuaremos seleccionando la información que vamos a analizar (datos) de la mano de Morningstar, cogiendo una muestra de rentabilidades netas anuales de 991 fondos del año 2005 al año 2014. Después utilizaremos fórmulas (parte empírica) con las que podremos llevar a cabo una interpretación correcta de los datos, que nos permitirá concluir como fue la persistencia de todos los fondos durante ese periodo. Finalmente, una vez que han quedado claras las conclusiones, pasaríamos a recomendar que categoría de fondos son más persistentes en función del horizonte de inversión elegido. Palabras clave: fondos de inversión, rentabilidad, performance, persistencia, índice de referencia. ABSTRACT  The aim of this research is to analyze the performance and the persistence of North American mutual funds, by the use of a non-parametric methodology based on the use of statistics that will help us to elaborate some solid conclusions about the persistence of the winners and losers in Morningstar’s mutual fund sample from 2005 to 2014.   Firstly, we start from basic concepts like what is a mutual fund, what entities participate in its management, what it’s the historical evolution, what are the fiscal advantages, etc...We continue selecting the information that will be analyzed (data) with the support of Morningstar, taking a big sample based on mutual fund annual net returns from 2005 to 2014. Then, the use of formulas (empiric part), will give us a correct interpretation of the data to back up strong conclusions about how was the persistence of the whole mutual funds during that period. Finally, once the conclusions are clear enough, the next step is recommending the most persistent category of funds according to the investment horizon chosen. Key words: mutual funds, return, performance, persistence, benchmark.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>