<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabañuz Plo, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Escolar Castellón, María Asunción</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del nervio laríngeo inferior mediante disección.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70494</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen Introducción: El nervio laríngeo inferior presenta a lo largo de su recorrido zonas de mayor vulnerabilidad en las que es más susceptible de daño. Las más relevantes son al emerger del nervio neumogástrico y en su trayecto ascendente, debido a sus relaciones con estructuras de la región,  especialmente con los vasos tiroideos inferiores. Su lesión es muy frecuente y produce problemas de gran relevancia clínica. El objetivo de este trabajo es analizar las zonas de mayor vulnerabilidad del nervio. Material y método: Se estudia la anatomía del nervio mediante revisión bibliográfica y disección de la zona en cadáver. Resultados: Se analizan las estructuras más relevantes para este estudio mostrando la existencia de modificaciones entre los casos. Discusión: Existen variaciones en el trayecto y relaciones del nervio, tanto bibliográficas como en el estudio en cadáver.  Conclusiones: Las relaciones del nervio con los grandes vasos son bastante constantes mientras que las establecidas con la arteria tiroidea inferior son muy variables, siendo el derecho con mayor frecuencia anterior y el izquierdo posterior en este estudio. Las variables relaciones del nervio podrían justificar la elevada incidencia de su lesión. Palabras clave: nervio laríngeo inferior, nervio neumogástrico,  arteria tiroidea inferior. Abstract Introduction: The recurrent laryngeal nerve may be easily damaged when it emerges from the pneumogastric nerve and also along its ascendand course because of its close relations with some strucrures of the region. The relation between the nerve and the inferior thyroid vessels is specially significant. The injury of the nerve is quite frequent and may result in very relevant clinical problems. The objective os this study is to analyze the regions where the nerve may be easily damaged. Material and methods: The anatomy of the recurrent laryngeal nerve is analyzed through bibliographical review and cadaver dissection. Results: The most significant structures for this study and the differences between the cases are analyzed. Discussion: According to both bibliographical review and cadaver dissection, there are variations in the length and relations of the nerve. Conclusions: The relations of the nerve whith the big vessels are constants while its relations with the inferior thyroid artery are very variable. The right recurrent nerve runs ahead of the artery in more cases while the left one runs behind it more frequently in this study. The high variability of those relations may justify the high injury incidence of the nerve. Key words: recurrent laryngeal nerve, pneumogastric nerve, inferior thyroid artery.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>