<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Marquina, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Fratila, Raluca Maria</dc:creator>
  <dc:title>Nanopartículas magnéticas inmovilizadas en la membrana celular a través de química "click" bioortogonal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31733</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La nanotecnología es un campo de estudio con aplicaciones muy variadas, entre las cuales se encuentra la nanomedicina. Las nanopartículas magnéticas de óxido de hierro pueden suponer una herramienta útil para la eliminación de células tumorales por hipertermia. Por otro lado, en el grupo de investigación donde se ha realizado el presente trabajo, se ha planteado el uso de la reacción “click” bioortogonal entre azidas y alquinos tensionados para inmovilizar nanopartículas magnéticas en la superficie de células vivas. Este Trabajo Fin de Grado ha consistido en la síntesis y caracterización de nanopartículas magnéticas de Fe3O4 monodispersas con características apropiadas para su posterior inmovilización covalente en membranas celulares. La síntesis de las nanopartículas fue realizada por el método de descomposición térmica de Fe(acac)3, obteniéndose nanopartículas de 6 nm que luego fueron recrecidas a un tamaño de 11 nm. Las nanopartículas sintetizadas en un disolvente orgánico fueron entonces transferidas a un medio acuoso utilizando un polímero anfifílico. También se realizó una funcionalización de las nanopartículas con un derivado de glucosa con el fin de aumentar su estabilidad de cara a su aplicación in vitro. Las nanopartículas obtenidas presentaron características muy prometedoras de cara a su futura aplicación, como un diámetro controlado, estabilidad, monodispersidad, carga de la superficie, cristalinidad y tasa de absorción específica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>