<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bravo Lázaro, María</dc:creator>
  <dc:creator>Madre Sediles, María Antonieta</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las propiedades mecánicas del bronce dependiendo del tratamiento térmico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5606</dc:identifier>
  <dc:subject>bronce</dc:subject>
  <dc:subject>tratamientos térmicos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo está enfocado a la investigación de las transformaciones que suceden en el bronce sometido a diferentes tratamientos térmicos cuyo fin es mejorar sus propiedades mecánicas. Estos tratamientos térmicos son conocidos como temple, recocido y revenido. Las mejoras, o modificaciones de las propiedades, además de ser medidas en los ensayos propios de las características, quedan reflejadas en la estructura metalográfica, y es aquí donde se encuentra la explicación a este aumento, o disminución, de las propiedades mecánicas. Todos los tratamientos empleados consisten en un calentamiento a temperatura variable, un tiempo de mantenimiento a dicha temperatura y un adecuado enfriamiento. En el temple la temperatura debe ser suficientemente elevada seguida de un enfriamiento suficientemente rápido. El calentamiento tiene por objeto modificar la estructura, para conseguir modificar el tamaño del grano y con ello la dureza del material. El recocido es un tratamiento térmico que depende de los resultados que deseemos obtener, debemos de utilizar diferentes temperaturas de calentamiento, diferentes tiempos de mantenimiento y diferentes modos de enfriamiento. El revenido se da a los materiales que han sido sometidos a un temple y tiene dos funciones principales: eliminar las tensiones, y aumentar la tenacidad. El objeto de este estudio es valorar las condiciones más adecuadas de los tratamientos térmicos de entre las consideradas, mediante comparación de resultados de los ensayos realizados, para una muestra de bronce. Para su valoración, se han realizado tres temples todos ellos a 750ºC pero con 2, 1 y ½ hora de mantenimiento; cuatro revenidos después del temple 1 (el de 2 horas), todos ellos 1 hora de mantenimiento pero a 200, 300, 400 y 500 ºC de temperatura cada uno; y por último, tres recocidos, uno de ellos, el de estabilización a 200ºC, 1 hora de mantenimiento y un enfriamiento al aire; otro un recocido contra acritud, 600ºC, 3 horas y al aire; y por último un recocido de homogeneización 750ºC, 1 hora y enfriamiento al horno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>