<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Azagra Millán, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Murillo Arnal, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Montesano del Campo, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Reconocimiento de acciones egocéntricas desde una cámara RGB-D montada en un casco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13608</dc:identifier>
  <dc:subject>cámaras rgb-d</dc:subject>
  <dc:subject>reconocimiento de acciones humanas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este proyecto se ha implementado un sistema de reconocimiento de acciones mediante el uso de una cámara que lleva el propio usuario sujeta en un casco. El objetivo es analizar la capacidad de reconocimiento de una cámara RGB-D portada por el propio usuario (es decir, según el término en inglés, una camara "wearable"). El objetivo a más largo plazo será poder reconocer las acciones de un individuo en primera persona, para su posterior análisis en diferentes aplicaciones, desde sistemas de guiado de instrucciones para realizar una tarea complicada, asistencia a discapacitados visuales o monitorización de la actividad de una persona por motivos de salud o rehabilitación. Este proyecto está incluido dentro de las líneas de investigación del grupo de Robótica, Percepción y Tiempo Real de la Universidad de Zaragoza. Las tareas realizadas en este proyecto han sido las siguientes: como parte del análisis del problema, se ha realizado un estudio de las imágenes RGB-D y de la información que proporcionan. También se han estudiado distintas opciones de segmentación en dichas imágenes para mejorar la extracción de información y de los posibles descriptores para representar y comprimir dicha información. Por último se han estudiado dos de los clasificadores más utilizados en materia de visión por computador para tareas de reconocimiento. Además se ha realizado un etiquetado de referencia con varias secuencias de imágenes para su uso en los experimentos. Como análisis de rendimiento del reconocedor, se han diseñado y realizado un conjunto de experimentos comparativos entre las distintas posibilidades de descripción y clasificación. Se ha analizado y documentado los resultados de dichos experimentos.Como análisis de rendimiento del reconocedor, se han diseñado y realizado un conjunto de experimentos comparativos entre las distintas posibilidades de descripción y clasificación. Se ha analizado y documentado los resultados de dichos experimentos. En estos experimentos, hemos probado una clasificación en distintos niveles mediante el uso de los descriptores estudiados y hemos visto que la clasificación para un nivel básico de manipulación o no manipulación funciona muy bien, pero que los descriptores estudiados no dan suficiente información como para realizar una clasificación más precisa. Además, también se ha analizado en detalle cuánto influyen los distintos descriptores y las posibles combinaciones de los mismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>