<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borja Pardo, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>García Zaldívar, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Valero Santabárbara, Asunción</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Bes, Mª José</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los sistemas de atención a las necesidades urgentes. Propuesta de Coordinación entre el Centro Comarcal de Servicios Sociales de la Comarca Ribera Alta del Ebro y las ONGs de la zona</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14362</dc:identifier>
  <dc:subject>ayuda de urgencia</dc:subject>
  <dc:subject>comarca ribera alta del ebro</dc:subject>
  <dc:subject>coordinación entre entidades</dc:subject>
  <dc:subject>servicios sociales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En un trabajo de investigación previo en el que se analizó la evolución de la prestación de Ayudas de Urgencia gestionadas por el Centro de Servicios Sociales de la Comarca Ribera Alta del Ebro, se llega a la conclusión de que es necesario modificar esta prestación. En el presente trabajo se analizan todos los actores que intervienen en la atención de la cobertura de las necesidades básicas con carácter de urgencia. Se constata la necesidad de establecer un sistema de coordinación entre todas las entidades implicadas, con el objeto de optimizar los recursos y mejorar la eficiencia en la cobertura. Se propone un Protocolo de Coordinación con dos líneas de actuación, en la primera se establece el sistema de acercamiento entre las entidades y en la segunda se expone una propuesta concreta desde el Centro Comarcal de Servicios Sociales, centro en el que trabajan dos de las autoras de este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>