<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Martínez, Jessica</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Herreras, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Los últimos arquitectos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15497</dc:identifier>
  <dc:subject>habitación contemporánea</dc:subject>
  <dc:subject>arquitectura japonesa</dc:subject>
  <dc:subject>jóvenes arquitectos</dc:subject>
  <dc:subject>condición de artistas</dc:subject>
  <dc:subject>ciudad</dc:subject>
  <dc:subject>naturaleza</dc:subject>
  <dc:subject>toyo ito</dc:subject>
  <dc:subject>sou fujimoto</dc:subject>
  <dc:subject>junya ishigami</dc:subject>
  <dc:subject>jun igarashi</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En una conferencia en agosto de 2003, Sou Fujimoto fue presentado como el último arquitecto. Su presentación, en último lugar, puede tomarse como un doble sentido en el que se hace referencia a Fujimoto como una figura a la cabeza de la generación japonesa de arquitectos jóvenes que proponen ideas muy novedosas destinadas todas ellas a un mismo fin: conseguir resolver la problemática ante la que se enfrenta la habitación contemporánea. Esta línea de investigación ha comenzado a ser seguida tanto dentro como fuera de Japón. Sin embargo, vivimos inmersos en un tiempo vertiginoso en el que el valor de la imagen es inmenso. Por ello, esta arquitectura llega fácilmente a nosotros a través de fotografías que, obviamente, no logran transmitir las reflexiones que han visto nacer a estas ideas. A ello también contribuye el hecho factible de la ausencia de documentos teóricos por parte de estos arquitectos. Hasta ahora ha existido un vacío de este tipo porque su medio de expresión fundamental no pueden ser las palabras, puesto que son artistas en un sentido amplio del concepto. En contrapunto a la tónica habitual, es cierto que hay algunos arquitectos que se han distinguido por su interés por dar a conocer sus ideas acerca de las bases teóricas que asientan su arquitectura, siempre a través de publicaciones propias en las que sigue primando su arte, al que la palabra, por supuesto, subyace sin ser un fin, sino el medio.  El nexo de unión entre ellos es la figura de Toyo Ito, arquitecto que lanza en los años ochenta la idea que servirá de base para el desarrollo actual de sus ideas. ¿Pero existe realmente alguna lógica absoluta cuando hablamos de arquitectura? No existen respuestas únicas a una misma pregunta; o dicho de otra manera, hay varias formas de resolver una misma inquietud fundamental: ¿cuál debe ser hoy el lugar de la arquitectura?</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>