<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urién Ayala, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Pascual Terrel, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Creación de un entorno web ubicuo, multiplataforma y en tiempo real para la generación automatizada y personalizada de informes de salud y de gestión socio-sanitaria a partir de una solución digital de e-Salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31459</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo de fin de grado se ha dado solución al problema actual de la mayoría de residencias de 3a edad y centros de día, por el cual toda la información tanto de los profesionales sanitarios como de los residentes, así como planes de medicación, informes de todo tipo (urgencias, historial clínico, enfermería, lesiones, etc.) se realiza mediante papel y de forma local y manual. Con este trabajo se aporta un sistema ubicuo (en la nube) y multiplataforma para la generación automatizada, el acceso seguro y personalizado, y la visualización en tiempo real de informes digitales de e-Salud y gestión socio-sanitaria. Para ello se ha hecho una valoración de las distintas alternativas tecnológicas que pudieran servir para el mismo fin, tras la cual se eligió finalmente el software de JasperReports al ser el que mejor cumplía con las necesidades requeridas. También se ha realizado un análisis de las distintas necesidades de cada informe, así como de la gestión del usuario para la posibilidad de diferenciación según residencia y rol. El TFG ha estado enmarcado dentro de la empresa de telemedicina Goodday Solutions S.L, y ha recibido el feed-back de diversas residencias de 3a edad para dar validez a la utilidad y usabilidad del trabajo completado. También han sido de gran ayuda las entrevistas y encuestas previas realizadas en los distintos centros. Estas han permitido conocer y recopilar información suficiente para el posterior diseño de un modelo estándar para cada tipo de informe. Con estos análisis y como resultado de este trabajo se ha realizado el diseño, desarrollo , implementación y evaluación de una solución mediante la creación de un entorno web que automatiza (según residencia y rol de usuario) las consultas a las distintas bases de datos de forma ubicua y en tiempo real, personalizando el diseño de informes de salud para la optimización de la gestión socio-sanitaria garantizando la usabilidad y experiencia del usuario, así como el acceso seguro y multiplataforma desde cualquier dispositivo con conexión a Internet. Finalmente, se ha dejado una puerta abierta comentando algunos posibles extras y mejoras de las funcionalidades de este servicio, incluso extrapolando las posibilidades de uso que se podrían llevar a cabo en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>