<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrano Irigoyen, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto  </dc:creator>
  <dc:creator>Santaliestra Pasías, Alba</dc:creator>
  <dc:title>Valoración del efecto saciante de diferentes alimentos en la población juvenil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64259</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio es comparar el efecto saciante de un desayuno rico en proteínas y un desayuno a base de hidratos de carbono, analizando la ingesta de energía, el apetito y parámetros hormonales que intervienen en la sensación de saciedad. Se trata de un estudio cruzado, controlado y aleatorizado en el que participaron 19 sujetos (edad: 34,0 ± 13,7 años; índice de masa corporal: 26,2 ± 5,1 kg / m2). El estudio se llevó a cabo en dos días de prueba, y para la realización del mismo se incluyeron cuestionarios de saciedad, toma de muestras de sangre, consumo de un desayuno estandarizado y un almuerzo ad libitum cuatro horas después de éste. La saciedad se evaluó usando la escala visual análoga "Visual Analogue Scale" (VAS). El consumo del desayuno con base proteica aumentó la percepción de saciedad, produciéndose una disminución de la ingesta de energía posterior que se mantuvo durante el día de la prueba en comparación con el desayuno rico en hidratos de carbono (p &lt;0,05). Estos resultados sugieren que el consumo de un desayuno de elevado contenido proteico puede ser una estrategia útil para producir un aumento de la saciedad y un menor consumo de alimentos a lo largo del día.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>