<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Martínez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Morlanes, María José</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del comportamiento de materiales compuestos de polietileno de ultra alto peso molecular reforzado con nanotubos de carbono multicapa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13432</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El polietileno de ultra alto peso molecular es un termoplástico industrial que presenta valores altos de rigidez, resistencia al impacto y a la abrasión, así como un bajo coeficiente de fricción, debido fundamentalmente a su elevado peso molecular.    Además hay que destacar sus propiedades de autolubricación, y especialmente su biocompatibilidad. Ésta última y la alta resistencia al desgaste abrasivo son las propiedades que explican el alto interés clínico del PEUAPM y su amplio uso como material ortopédico, siendo la configuración más aceptada para la prótesis de cadera y de rodilla basada en el par de fricción metal-polietileno.    En el presente estudio se va a realizar la consolidación de mezclas homogéneas de PEUAPM y nanotubos multicapa de carbono, MWNTC/PEUAPM, mediante un proceso de termoconformado utilizando unas determinadas condiciones de tiempo y temperatura.    El objetivo general del estudio consiste en comprobar la influencia de incorporar nanotubos multicapa de carbono sobre el comportamiento térmico y mecánico del PEUAPM y los efectos de la irradiación gamma sobre estos materiales compuestos.     Con el fin de alcanzar los objetivos planteados, se llevaron a cabo diferentes tareas mediante el uso de diversas técnicas experimentales que permitieron la caracterización mecánica, térmica y microestructural del material termoconformado. También se llevó a cabo el estudio de la influencia de la irradiación sobre los composites.  </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>