<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Escribano, Isabel Clara</dc:creator>
  <dc:creator>García Landa, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>The Gothic villain and his role as hero or anti-hero in Gothic fiction</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31912</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Después de situar la novela Gótica en su periodo histórico y artístico correspondiente, este ensayo pretende estudiar los conceptos del bien y el mal con el objetivo de tener un mayor entendimiento de la psique de los protagonistas de cuatro de las novelas góticas más populares a nivel universal. Dichos personajes son: Heathcliff (Wuthering Heights), Edward Rochester (Jane Eyre), Victor Frankenstein y su Monstruo (Frankenstein), y Dr Henry Jekyll/Mr Edward Hyde (The Strange Case of Dr Jekyll and Mr Hyde). A través del psicoanálisis de los personajes desde el punto de vista Freudiano, el estudio de arquetipos, y la teoría evolucionista o Darwiniana en la literatura – y más concretamente en el género Gótico –  procederé a determinar si estos personajes son realmente villanos en sus propias historias. Como resultado, se podría decir que estos personajes, en casos concretos, se pueden considerar en ciertos modo víctimas de las tensiones de la represiva sociedad Victoriana, cuyos férreos valores están obligados a adoptar y ejercer, convirtiéndolos en rebeldes, e incluso monstruos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>