<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Irún González, María</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:creator>
  <dc:title>El terrorismo y la prensa: ETA y el caso Miguel Ángel Blanco. Análisis de las ediciones de El País y ABC de los días 11, 12 y 13 de julio de 1997</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12722</dc:identifier>
  <dc:subject>prensa</dc:subject>
  <dc:subject>terrorismo </dc:subject>
  <dc:subject>eta </dc:subject>
  <dc:subject>miguel ángel blanco </dc:subject>
  <dc:subject>el país</dc:subject>
  <dc:subject>abc</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Miguel Ángel Blanco fue secuestrado por la banda terrorista ETA el 10 de julio de 1997; si 48 horas más tarde el Gobierno no había trasladado a todos los presos etarras a cárceles del País Vasco, Miguel Ángel moriría. La prensa tuvo un papel fundamental en estas 48 horas durante las cuales una España adormecida ante el poder de la banda terrorista despertó. Los españoles salieron a las calles de forma masiva para pedir la liberación del joven concejal del PP, y los medios de comunicación se sumaron a estas peticiones, por primera vez, sin miedo a las represalias de los terroristas. Anunciaron y condenaron el secuestro de forma unánime como se puede ver en los ejemplares de aquellos días de El País y ABC, entre otros; 48 horas en las que la ideología y los intereses del medio debían quedar a un lado. La humanización del secuestrado y asesinado más tarde, el momento en el que se produjo el secuestro y el cambio de mentalidad en los periodistas son claves que convirtieron a  Miguel Ángel Blanco en el punto de inflexión de la respuesta española ante los ataques terroristas de ETA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>