<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Delgado Ontivero, Lionel Sebastián</dc:creator>
  <dc:creator>González Ordovás, María José</dc:creator>
  <dc:title>La percepción del espacio urbano: elementos para una renovación teórica y metodológica de las políticas públicas urbanas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47023</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La crisis económica, fuertemente anclada en cuestiones urbanas, ha puesto en el centro de la discusión el modelo de ciudad que se quiere y la necesidad de una renovación teórica y metodológica que siente las bases para una nueva gestión urbanística. El presente trabajo intenta aportar una serie de elementos valiosos para dicha renovación buscando modelos de políticas urbanas inclusivos, participativos y sostenibles. En concreto, se abordan formas de incorporar en el análisis y diseño de estas políticas la dimensión perceptiva del entorno urbano entendiéndose que la ciudad es una realidad social compleja y que muchos de los problemas que le afectan derivan de las maneras en que los ciudadanos perciben y comprenden los su entorno.  Para ello se desarrollará en primer lugar una fundamentación teórica de la ciudad como espacio percibido. En segundo lugar se proponen una serie de herramientas para el estudio de esta dimensión subjetiva del contexto urbano con la intención de enriquecer la "caja de herramientas" de la que se sirven analistas e interventores urbanos. Finalmente, se analizarán tres iniciativas político-sociales que ejemplifican la puesta en práctica de algunos de los elementos propuestos en los procesos de investigación social y en el desarrollo de proyectos de intervención urbana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>