<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benito Fernández, María</dc:creator>
  <dc:creator>Goñi Cepero, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Papel de Dreissena polymorpha (mejillón cebra) como reservorio de microorganismos potencialmente patógenos y metales en el ecosistema de la cuenca hidrográfica del Ebro y su riesgo para la salud y el medio ambiente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37198</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Dreissena polymorpha es actualmente una Especie Exótica Invasora en plena expansión. También denominado mejillón cebra, es un molusco bivalvo de agua dulce que se alimenta por filtración del agua natural donde habita, incorporando así en su interior diversos contaminantes químicos y biológicos presentes en el medio.  Es originario de la región Ponto-cáspica, pero gracias a su capacidad de dispersión y colonización, favorecida también por la acción humana, se ha extendido a diversas zonas de América del Norte y Europa, entre ellas, la cuenca hidrográfica del Ebro, causando importantes desequilibrios medioambientales allí donde se instala. Numerosos estudios muestran que D. polymorpha retiene y concentra en su interior contaminantes químicos y microbianos presentes en el agua, lo que permite su utilización como bioindicador. Sin embargo, esta capacidad también supone un riesgo ambiental y sanitario al actuar como reservorio de microorganismos patógenos y contaminantes. El presente proyecto pretende evaluar estos efectos; de esta manera, el principal objetivo consiste en avanzar en el conocimiento sobre la integración del mejillón cebra en los ecosistemas donde se fija y analizar también, su papel como indicadores de presencia de metales tóxicos y microorganismos potencialmente patógenos en las aguas.  Para analizar el efecto de la contaminación microbiana, se examina la posible acumulación en D. polymorpha de bacterias indicadoras de contaminación fecal (Escherichia coli, Salmonella spp., Enterococcus spp. y Clostridium perfringens). Los resultados demuestran que sí existe acumulación en el interior del bivalvo, y que ésta depende de factores como el tamaño o facilidad de metabolización. Se observa relación entre la concentración bacteriana en el tejido de molusco y la del agua, aunque esta no es directa e igual en todas las bacterias, observándose las mayores diferencias en E. coli. Con esta misma finalidad, se identifican, mediante técnicas de bilogía molecular, las  Amebas de Vida Libre (AVL) y otros protozoos presentes en las aguas superficiales y acumuladas en el mejillón cebra, así como de las bacterias patógenas endosimbiontes de estas AVL. En relación a estos análisis, no se detecta ni Cryptosporidium spp. ni Giardia duodenalis en ninguna de las muestras, pero sí AVL, sin que exista correspondencia entre los géneros encontrados en el agua y los del mejillón. En los análisis de bacterias endosimbiontes se encuentra que el 50% de las AVL aisladas presentan en su interior Legionella spp. y el 40% Pseudomonas spp. a las que protege de los desinfectantes más utilizados, permitiendo incluso que se reproduzcan en su interior. Para análisis de su papel como indicadores de presencia de metales tóxicos, se estudia su acumulación en D. polymorpha, observándose que existe correspondencia entre los metales más presentes en cada zona por la actividad que allí desarrollada y la obtenida en el interior del mejillón. Al no existir prácticamente eliminación de metales tóxicos en el mejillón cebra, se pueden conocer las sustancias que se vierten o se han vertido con anterioridad quedando retenidas en su interior y presentando concentraciones mucho más elevadas en su tejido que las encontradas en el agua tras realizar un estudio de calidad de la misma en cada punto de muestreo de acuerdo a la a La Orden del 11 Mayo de 1988 relativa a las aguas prepotables. Este proyecto de investigación se ha realizado conjuntamente entre el Grupo de Investigación de “Protozoosis entéricas de interés económico y sanitario” perteneciente al Dpto. de Microbiología, Medicina Preventiva y Salud Pública de la Universidad de Zaragoza y el Grupo de Investigación consolidado de “Calidad y Tratamiento de Aguas” perteneciente al Dpto. de Ingeniería Química y Tecnologías del Medio Ambiente de la Universidad de Zaragoza. El trabajo forma parte del Proyecto de Investigación “Evaluación del estado ecológico de las masas de agua mediante el uso del mejillón cebra como indicador biológico (JIUZ2013-TEC-14)” financiado por la Universidad de Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>