<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Marco, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Gamarra Chopo, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Ética y Política en la práctica periodística: Una cita a propósito del atentado a Charlie Hebdo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57041</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Numerosos han sido los debates, análisis y opiniones tras el ataque a la revista satírica Charlie Hebdo. En el siguiente trabajo de investigación tratamos de  examinar hasta qué punto la ética y la política se condicionan en la labor del periodista. Para ello recurrimos al estudio de un caso particular, que, si bien es extremo, también lo es real: el atentado al semanario Charlie Hebdo. Los hechos acontecidos el 7 de enero de 2015 en París marcaron el periodismo desde ese mismo momento. Hay que tener en cuenta que el 40% de los periodistas asesinados en el mundo durante ese año, fueron víctimas de grupos radicales islamistas, dato de importante relevancia que se convierte en grito a partir de dichos acontecimientos. Por este motivo el trabajo pretende abarcar diferentes perspectivas analizado interrogantes concretos: ●	¿Cuál es el detonante de los acontecimientos sucedidos? ●	¿Se abusa de la libertad de expresión en el semanario Charlie Hebdo? ●	¿Cuáles son los límites éticos de la libertad de expresión? ●	¿Permite el derecho de la información blasfemar en nombre de ese derecho? ●	¿Qué políticas se han llevado a cabo como consecuencia? ●	¿Se ha fomentado la libertad de los medios de comunicación tras este atentado?	 Por ello pretendemos hacer un análisis desde diferentes putos de vista del periodista, atendiendo de una manera principal si estos, junto a su visión política, deben tener una ética que ponga límite a la libertad de expresión. Señalamos en este momento que, cuando se habla de política en el trabajo, esta está referida a las políticas que se han llevado a cabo como consecuencia del atentado. Nos detendremos a analizar si el derecho de la información permite blasfemar, es decir, si este tipo de libertad nos da rienda suelta a decir, opinar y publicar todo aquello que consideramos que ha de ser de dominio público, aunque con ello estemos faltando, de una manera u otra, a otro ser humano, saltándonos los límites cívicos y morales existentes, ya sea por motivos religiosos, culturales, políticos,... En todo caso, esta cuestión es la clave del análisis del trabajo.   Por último pretendo analizar si se ha fomentado la libertad en los medios de comunicación. En los últimos años asistimos a un auge de expresar cualquier hecho o noticia en el ámbito público sin valorar de antemano los efectos que ello puede generar, provocando “censura” por medio de actos terroristas. No obstante, pese al dolor que todo hombre expresó como consecuencia de los atroces actos cometidos, o hemos de olvidar que a su vez ello generó una publicidad aprovecha y nunca imaginada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>