<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Díaz, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Bescós Durán, María Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Intervención desde la terapia ocupacional de una lesión nerviosa periférica tras fractura de la articulación de codo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30863</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>nervios periféricos</dc:subject>
  <dc:subject>plexo braquial</dc:subject>
  <dc:subject>nervio cubital</dc:subject>
  <dc:subject>nervio mediano</dc:subject>
  <dc:subject>nervio radial</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: El trabajo que se presenta a continuación, se centra en el tratamiento desde la Terapia Ocupacional en la lesión de nervios periféricos (cubital, mediano y radial).  Métodos: Los métodos usados en el caso clínico que se presentan en la metodología son el modelo Cinesiologiaco-Biomecanico y el modelo Rehabilitador.   Resultados: Se han obtenido mediante los índices de Barthel e índice de Lawton y Brody para medir la funcionalidad en las actividades de la vida diaria. Además del AMPS para la potencia muscular y el goniómetro para la amplitud articular, a partir de estas evaluaciones obtendremos los aspectos donde queremos mejorar y/o potenciar en la paciente objeto de estudio.  Conclusión: Las lesiones de los nervios periféricos del miembro superior, suponen un déficit funcional en el miembro afectado. Estas lesiones afectaran en las correctas realizaciones de las actividades de la vida diaria, tanto básicas como instrumentales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>