<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Prados Lumbierres, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Martínez, Lourdes</dc:creator>
  <dc:title>La estimulación cerebral profunda en enfermedad de Parkinson.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65469</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de Parkinson (EP) es un trastorno neurodegenerativo progresivo y crónico que afecta sobre todo a mayores de 60 años, con una prevalencia del 1% en la población general. Se caracteriza por un comienzo lento, cuyo síntoma de inicio más frecuente es el temblor de reposo unilateral. Su progresión se manifiesta con alteraciones motoras y no motoras, cuyos síntomas cardinales son: temblor de reposo, rigidez, hipocinesia y trastorno postural. No se ha establecido con evidencia suficiente los factores detonantes que llevan a la pérdida de neuronas dopaminérgicas de la sustancia negra pars compacta, por lo que el tratamiento  es exclusivamente sintomático. La mayoría de los pacientes refieren una rápida mejoría clínica con el tratamiento médico, pero a medida que progresa la enfermedad, se necesitan dosis más altas o más de un tipo de fármaco para controlar los síntomas. Sin embargo, esto conlleva a un desarrollo de complicaciones motoras de la medicación, que con el tiempo, es posible que los fármacos no logren controlar los síntomas sin causar efectos discapacitantes. Es por este motivo, el interés  en nuevas alternativas terapéuticas que, junto con el desarrollo de las técnicas de neuroimagen y de la neurofisiología, ha supuesto un resurgir de la cirugía, en la actualidad, muy perfeccionada. Presentamos un caso con EP, en el que los fármacos no logran controlar eficazmente los síntomas por lo que se remite para estudio prequirúrgico.  Es importante asegurar el diagnóstico de EP y comprobar que nuestro paciente cumple los requisitos de selección para la cirugía.  A través del siguiente caso clínico, hemos revisado los objetivos de la intervención, a qué pacientes va dirigida, en qué consiste dicho procedimiento, qué complicaciones pueden surgir y cuáles son los resultados obtenidos. En la actualidad, la estimulación cerebral profunda (DBS) es una alternativa a tener en cuenta  en los pacientes con enfermedad de Parkinson avanzada. De manera que en los casos correctamente seleccionados, puede mejorar los síntomas cardinales de la enfermedad, especialmente el temblor y la rigidez, los periodos “off” se reducen y mejoran las discinesias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>