<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>GASSO SANCHEZ, AMALIA</dc:creator>
  <dc:creator>Malo Fumanal, Sara. Real Campaña Jose Manuel</dc:creator>
  <dc:title>EVALUACION DE LA SEGURIDAD DE LOS NUEVOS ANTICOAGULANTES ORALES</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64688</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El objetivo es describir la frecuencia de complicaciones hemorrágicas en pacientes tratados con anticoagulantes orales. También se describen las características de estos pacientes y se comparan las frecuencias de hemorragias entre los distintos anticoagulantes orales, así como los factores que influyen en su aparición. Material y Métodos: Se trata de un estudio observacional, retrospectivo unicéntrico. Se incluyeron los pacientes en tratamiento con anticoagulantes orales de Julio a Diciembre de 2015 del Sector II de Zaragoza, que acudieron al Servicio de Urgencias de Hospital Universitario Miguel Servet por presentar algún evento hemorrágico. Se elaboró una base de datos y se recogieron datos del evento hemorrágico, datos de las variables clínicas de los pacientes y datos demográficos de la población general anticoagulada y de los que presentaron el evento. Resultados: Se analizaron un total de 371 eventos hemorrágicos, hallando mayor riesgo hemorrágico en el grupo en tratamiento con AVK y menor riesgo en el de los NACOS además, se halló una frecuencia de hemorragia mayor en los AVK respecto a los NACOS (4,14 vs 3,06%, p=0,011). Por otro lado, el género masculino (OR=1,5, IC 1,15-1,83) es un factor de riesgo en padecer un evento hemorrágico y el tratamiento con Apixaban (OR=0,488, IC; 0,240-0,993) disminuye la aparición de un evento hemorrágico. Conclusión: Los NACOS no han demostrado estar exentos de cualquier riesgo, además las hemorragias analizadas se producen principalmente en pacientes con bajo riesgo hemorrágico por lo que se debe realizar una utilización prudente de estos fármacos y se debería estudiar su utilización en pacientes con los mismos criterios para los que se utiliza un AVK, para discernir realmente su seguridad en este tipo de pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>