<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guerrero Rodríguez, Erick</dc:creator>
  <dc:creator>Celma Pueyo, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Ecualizadores Adaptativos en Tiempo Continuo para Comunicaciones Multi-Gigabit</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16312</dc:identifier>
  <dc:subject>ecualizador</dc:subject>
  <dc:subject>comunicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>tiempo continuo</dc:subject>
  <dc:subject>cmos</dc:subject>
  <dc:subject>adaptativo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El incremento en las tasas de transmisión de datos ha ido más allá de las aplicaciones industriales y se ha trasladado hasta los hogares. Los sistemas de comunicación deben asegurar que no hay errores en la información recibida y que ésta es exactamente igual que la transmitida desde la fuente. Por lo tanto, los sistemas de comunicación actuales deben ser, principalmente, económicos, confiables y de fácil uso e instalación. Una de las opciones más atractivas para lograr tasas de transmisión mayores al gigabit, manteniendo el esquema de economicidad mencionado anteriormente, consiste en utilizar fibra óptica plástica (POF, por sus siglas en inglés) como medio de transmisión. Sin embargo, la principal desventaja de esta solución consiste en las propias limitaciones físicas del POF. El objetivo de este trabajo consiste en implementar, mediante herramientas CAD, un ecualizador adaptivo en tiempo continuo para mitigar las limitaciones físicas del POF, y lograr transmisiones por arriba del gigabit a distancias mayores a 10 m.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>