<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>CORRALES SANZ, IGNACIO</dc:creator>
  <dc:creator>Zárate Marco, Anabel</dc:creator>
  <dc:title>LA INCIDENCIA DE LA FISCALIDAD EN LA ACTIVIDAD EMPRESARIAL</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30805</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Con la realización del presente trabajo se pretende estudiar, desde una visión completamente práctica, cómo incide la fiscalidad en el desarrollo de una actividad económica, concretamente la de una asesoría de empresas, haciendo especial hincapié en las obligaciones, tanto formales como de pago, que el titular de la actividad deberá asumir. 	Resulta especialmente importante conocer cuáles son los trámites que deberá cumplir el sujeto pasivo en cada momento, ya que, habida cuenta de su volumen y periodicidad, conocer los mismos y saber realizarnos puede suponernos un importante ahorro en costes de gestión, así como en posibles sanciones en las que podríamos incurrir de no cumplir con todas las obligaciones establecidas. 	Para llevar a cabo esta tarea, vamos a realizar el estudio de un supuesto del que partiremos con unas hipótesis en cuanto a ingresos y gastos. Analizaremos las obligaciones fiscales que debería cumplir un economista en el ejercicio de su actividad como asesor de empresas. 	Con todo ello se pretende conseguir una visión global de la incidencia fiscal en el desarrollo de una actividad económica y resaltar que es un factor muy importante para las empresas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>