<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Cano, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Moreno, Evangelina María</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico en el paciente hemipléjico post cirugía vascular cerebral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7261</dc:identifier>
  <dc:subject>hemiplejia</dc:subject>
  <dc:subject>hombro doloroso</dc:subject>
  <dc:subject>Bobath</dc:subject>
  <dc:subject>Perfetti</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La hemiplejia es una de las patologías neurológicas con mayor incidencia en España y la primera causa de discapacidad en Europa, haciendo indispensable la intervención del profesional en Fisioterapia para la restauración del nivel de autonomía de este tipo de pacientes. Por lo anterior, el presente proyecto muestra los efectos de un programa de intervención basado en los principios de las técnicas Bobath y Perfetti. El objetivo del mismo es analizar los resultados del tratamiento fisioterápico del hemipléjico post cirugía vascular intracraneal tras cinco meses de evolución. El proyecto correspondió a un diseño de tipo intra – sujeto acerca de una paciente con hemiparesia izquierda y hombro doloroso de ese lado tras cirugía vascular intracraneal. Para verificar la efectividad del programa, se realizó una evaluación completa pre y post intervención, comparando su situación funcional inicial y final mediante el Test de Barthel, la Escala NIHSS y el Índice motor de Demeurisse. Los resultados evidenciaron una mejora importante en el tono del lado afecto, un aumento significativo de la movilidad en el miembro superior izquierdo así como una reducción de su sintomatología, y una realización casi autónoma de algunos de los cambios posturales más importantes, permitiendo así el comienzo de la deambulación. Por ello, la presente investigación demostró la efectividad de un programa de fisioterapia basado en los métodos Bobath y Perfetti así como la importancia del comienzo precoz y del desarrollo prolongado de dicho programa para la mejora de las múltiples limitaciones funcionales que presentan estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>