<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacueva Used, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Sarasa Sánchez, Esteban</dc:creator>
  <dc:title>El mundo escriturario y el papel del notariado en la Zaragoza de Alfonso V el Magnánimo (1416-1458). Contribución al estudio social de una época</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8634</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La documentación notarial tramitada en la escribanía origina un flujo de datos que, relacionados con sentido temático, permiten conocer aspectos relacionados con la historia social, económica, religiosa o cultural de una sociedad.  Este es el motivo del trabajo aquí desarrollado. La producción notarial en la primera mitad del siglo XV en Zaragoza fue muy abundante, propia de una ciudad y de una sociedad emergente, en un reinado -el de Alfonso V el Magnánimo- trascendente. En este contexto, la revisión de los protocolos de 14 notarios ubicados en Zaragoza  ha permitido conocer aspectos de la judería relacionados con aspectos urbanísticos, económicos e institucionales, y se ha profundizado más en la conversión y la familia de los Caballería. Igualmente se ha tratado el papel del notario mudéjar en esta sociedad plural y la importancia de la cultura y la instrucción académica, tomando como referencia el Estudio de Artes de Zaragoza. Finalmente, se ha dedicado un capítulo a la comunidad bernarda del monasterio cisterciense de Santa María de Santa Fe, de Cadrete, y se ha prestado atención especial a la relación de dicha comunidad con el mundo notarial. De este modo, el mundo de la escritura y la figura del notario permiten conocer aspectos de una sociedad en gran medida ágrafa, es cierto, pero que utiliza la escritura y el notario como elementos fundamentales de su aportación a la construcción del estado moderno en el marco de la Corona de Aragón.  Abstrac: The notarial´s document dealded in notary´s office creates a flow of information that it allows knowing different aspects about social, economy, religious and cultural history of a society. This is the “leit motiv” that develops this work.           The notarial production in the first part o XV Century was so plentiful, like a city and society emerging in a transcendent reign. In this context, the registry´s review of 14 notaries located in Zaragoza has allow knowing some aspects about the Jewish quarter, related with the urban, economics and institutionals aspects, and I have deepened more in the conversion and in the Caballeria family. Equally, I have talked the Mudejar notary rol in the plural society and the importance of culture and education academies, taking as reference the office from Zaragoza. Finally, this chapter was dedicated to bernarda´s community from Cistercian Monastery   of Santa María of Santa Fe, from Cadrete (Zaragoza),  and I have focused in the relation between this community and the notarial world. For this reason, the writing world and the notary´s figure allows knowing different aspects about agraph society, but this society uses the writing and the notary like basic elements to build the modern state in the Corona of Aragon frame.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>