<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánches Monteiro, Luis Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Hernando Sebastián, Pedro Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Muñoz, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Ecos del sentimiento a través de la fotografía onírica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30953</dc:identifier>
  <dc:subject>fotografía</dc:subject>
  <dc:subject>sueño</dc:subject>
  <dc:subject>reflexión</dc:subject>
  <dc:subject>introspectivo</dc:subject>
  <dc:subject>onírico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo Fin de Grado quiero reflejar a través de un viaje onírico mis reflexiones personales sobre las inquietudes existenciales y las diferentes dudas que albergo sobre mi forma de actuar y de toma de decisiones. ¿Hacia dónde voy? ¿Cómo estoy haciendo las cosas? ¿Qué quiero hacer? Son solo alguna de las dudas más comunes que navegan constantemente por mi mente, con tal intensidad y profundidad que éstos me acompañan durante todo el día. Y es, inconscientemente a través de los sueños, donde solemos proyectar estas inquietudes. Pues los sueños, aparte de su capacidad como vínculo entre lo que consideramos real e irreal,  son puente entre el mundo físico y el mundo espiritual, cumpliendo como herramienta regeneradora de nuestro Ser. Por ello quiero servirme del mundo onírico para expresar éstas y otras preguntas introspectivas. Como decía Novalis: “Los sueños nos protegen contra la monotonía y la vulgaridad de la existencia. En ellos descansa y se recrea nuestra encadenada fantasía, mezclando sin orden ni concierto todas las imágenes de la vida e interrumpiendo con su alegre juego infantil la continua seriedad del hombre adulto. Sin nuestros sueños, envejeceríamos antes.”1</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>