<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Loscertales Artieda, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Consejo Pano, Elena</dc:creator>
  <dc:title>El maestro y las nuevas tecnologías. Análisis cualitativo de Wikis para el área de Lengua Castellana y Literatura en la educación primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14512</dc:identifier>
  <dc:subject>Tecnologías de la información y la comunicación</dc:subject>
  <dc:subject>Wikis</dc:subject>
  <dc:subject>Lengua castellana y Literatura</dc:subject>
  <dc:subject>Competencia en comunicación lingüística</dc:subject>
  <dc:subject>Tratamiento de la información y competencia digital</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Hoy en día, nos encontramos inmersos en la sociedad de la información donde las tecnologías de la información y la comunicación están presentes en todos sus contextos. A lo largo de este trabajo, se investiga la relación entre las nuevas tecnologías y el área de lengua castellana y literatura, teniendo en cuenta diversos aspectos involucrados. Se estudia sobre la importancia que le dan los maestros y maestras a las TIC, y en concreto a las wikis en el área de lengua castellana y literatura y a la hora de desarrollar la competencia en comunicación lingüística. También nos ocupamos de las aportaciones de la wikis en la programación de dicha materia. Para ello, la investigación se desarrolla mediante algunas técnicas propias de la metodología cualitativa. Finalmente, concluimos afirmando como las TIC, y en especial las wikis, son herramientas atractivas con un gran potencial educativo, lo cual contribuye y facilita el proceso de enseñanza-aprendizaje y, al mismo tiempo, recalcamos la necesidad de una buena formación de los maestros para albabetizar digitalmente al alumnado. </dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>