<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pómez Cardenal, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Actualización y análisis de la base de datos de restauraciones fluviales de la Península Ibérica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31114</dc:identifier>
  <dc:subject>ciref</dc:subject>
  <dc:subject>restauración fluvial</dc:subject>
  <dc:subject>península ibérica</dc:subject>
  <dc:subject>cartografía</dc:subject>
  <dc:subject>impactos en cauces</dc:subject>
  <dc:subject>dinámica fluvial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo constituye la memoria de las prácticas realizadas en el Centro Ibérico de Restauración Fluvial (CIREF). Estas prácticas han incluido la participación en la organización de unas jornadas técnicas sobre restauración fluvial, el apoyo en trabajo de campo en el seguimiento de una presa demolida y, principalmente, la ampliación de la base de datos del CIREF sobre proyectos de restauración fluvial en la Península Ibérica. En relación con esta última tarea se han elaborado una serie de fichas técnicas de proyectos de restauraciones fluviales, un mapa de localización de las mismas a escala peninsular y una serie de gráficos sobre la distribución y características de los proyectos. En la memoria se explica la metodología de cada una de las partes. El trabajo realizado se apoya en el concepto de restauración fluvial como la intervención en un espacio fluvial que ha sufrido impactos negativos, mediante actuaciones para la recuperación de los procesos hidrogeomorfológicos y que aseguren la auto-regeneración, tanto en el tiempo como en el espacio, de una dinámica fluvial natural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>