<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Buera Corchón, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Cano de Escoriaza, Jacobo</dc:creator>
  <dc:creator>Orejudo Hernández, Santos</dc:creator>
  <dc:title>La satisfacción del profesorado usuario de Centros de Profesores y Recursos. Un estudio en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9291</dc:identifier>
  <dc:subject>satisfacción</dc:subject>
  <dc:subject>profesores</dc:subject>
  <dc:subject>evaluación</dc:subject>
  <dc:subject>cpr</dc:subject>
  <dc:subject>validación</dc:subject>
  <dc:subject>es-pucfpp</dc:subject>
  <dc:subject>iso 9001:2008</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La investigación se ha dirigido a evaluar la satisfacción del profesorado que utiliza los servicios de formación (información, asesoramiento, préstamo y difusión de recursos y actividades formativas) de cuatro Centros de Profesores y de Recursos de Aragón: CPR Nº 1 de Zaragoza, CPR Juan de Lanuza de Zaragoza, CPR de Caspe (Zaragoza) y CPR La Almunia (Zaragoza). En un primer momento, el estudio contiene la validación de la Escala de Satisfacción para Profesores Usuarios de Centros de Formación Permanente del Profesorado (ES-PUCFPP). Posteriormente, a través de su administración a un total de 154 usuarios de dichas instituciones formativas, indaga en las posibles diferencias de satisfacción entre características personal-profesionales de los docentes (edad, sexo, nivel de estudios, etc.), así como entre los diferentes servicios de formación y el hecho de que los CPRs dispongan o no de un estándar de calidad (ISO 9001: 2008) implantado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>