<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murillo Aznárez, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación sobre prevención de infección nosocomial para enfermería de cuidados intensivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14027</dc:identifier>
  <dc:subject>infección nosocomial</dc:subject>
  <dc:subject>neumonía</dc:subject>
  <dc:subject>ventilación mecánica</dc:subject>
  <dc:subject>bacteriemia primaria</dc:subject>
  <dc:subject>infección urinaria</dc:subject>
  <dc:subject>catéter</dc:subject>
  <dc:subject>paquetes de medidas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las infecciones nosocomiales son una de las grandes complicaciones que se generan en el medio asistencial con altas tasas de morbi-mortalidad y alto coste económico para los sistemas de salud. En relación con estas infecciones las unidades de cuidados intensivos presentan mayores tasas de incidencia que otras unidades hospitalarias debido a la gran vulnerabilidad de los pacientes en estas unidades, a los diferentes dispositivos externos que portan y a las resistencias microbianas, entre otros factores de riesgo que favorecen su desarrollo. Ante este problema de salud se ha planteado un programa de formación para el personal de enfermería de las unidades de cuidados intensivos para el control, prevención y reducción de estas tasas, ya que enfermería es el responsable del entorno del paciente y del éxito de su recuperación. Se ha concluido con que la puesta en marcha de paquetes de medidas o cares bundles llevados a cabo por todos los miembros del equipo suponen una disminución importante sobre las tasas de incidencia de las infecciones nosocomiales y en consecuencia una disminución de los impactos negativos secundarios a dichas infecciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>