<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Plasencia Martínez, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Moliner Lahoz, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Uso y abuso de abreviaturas en los informes del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8911</dc:identifier>
  <dc:subject>abreviaturas</dc:subject>
  <dc:subject>siglas</dc:subject>
  <dc:subject>informe de alta hospitalaria</dc:subject>
  <dc:subject>historia de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>informe de alta de urgencias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Cuantificar el uso de abreviaturas en los informes del hospital (número por informe, siglas diferentes en distintos tipos de informe), analizar la adecuación o no de diferentes siglas a partir del criterio de expertos en documentación clínica (inclusión en el diccionario de la SEDOM) y aportar información para elaborar un listado de siglas apropiadas e inapropiadas. Métodos: se realizó un estudio descriptivo transversal en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa durante el mes de junio de 2012. Se analizó una muestra de 60 informes de alta hospitalaria, historias de enfermería e informes de alta de urgencias obtenidos durante el mes de junio de 2012. Resultados: en los 60 informes se registraron 1318 abreviaturas (casi 22 por informe), con un total de 195 abreviaturas diferentes. El mayor porcentaje de siglas se encontró en los informes de alta hospitalaria (62,56%). El porcentaje de siglas con más de un significado fue de 36,92%. El 27,18% de las siglas podían tratarse de un posible error de uso. Conclusiones: el uso de abreviaturas en los informes del Hospital Clínico Lozano Blesa de Zaragoza tiene una frecuencia elevada. El 27% de casos en que las abreviaturas tuvieron un posible error de uso, hace recomendable elaborar algún documento consensuado de siglas de uso correcto en el hospital.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>