<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ungureanu, Valentín Crinel</dc:creator>
  <dc:creator>Picazo Millán, Jesús V.</dc:creator>
  <dc:title>El Calcolítico en el mediodía peninsular: entre el difusionismo orientalista del siglo XIX y las nuevas tendencias del siglo XXI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58607</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN Como el propio título indica, la cuestión central que nos ocupa en el presente escrito es analizar cómo ha sido tratada la Edad del Cobre del sur de la península Ibérica a lo largo del siglo XX, para lo cual nos vamos a centrar en las diferentes interpretaciones que se han formulado sobre este período desde finales del siglo XIX hasta nuestros días. Esto nos ha llevado a dividir el trabajo en tres grandes apartados, cada uno de ellos compuesto por una serie de modelos interpretativos ordenados cronológicamente, siendo el primero de estos bloques el dedicado al difusionismo orientalista, corriente analizada a partir de las teorías formuladas por Luis Siret, Martín Almagro Basch y Antonio Arribas. Desde el punto de vista cronológico, este primer apartado abarca el período que va desde finales del siglo XIX hasta los años ‘60 - ‘70 del siglo XX y, desde el punto de vista geográfico, se centra en el sureste peninsular. El segundo bloque, centrado en el mismo territorio, es el correspondiente a la corriente procesualista, analizada a través de la interpretación de Robert Chapman, quien plantea sus hipótesis entre las décadas de los años ‘70 y ‘80. Finalmente, el último apartado del trabajo es el dedicado a la arqueología marxista, donde abordamos brevemente una serie de teorías formuladas por diferentes autores: Oswaldo Arteaga, Rosario Cruz-Auñón, Leonardo García Sanjuan, Víctor Hurtado, Pedro Díaz del Río y Francisco Nocete. Desde el punto de vista geográfico, este último bloque se centra en el valle del Guadalquivir y el suroeste peninsular y, desde el punto de vista cronológico, ocupa la última década del siglo XX y los primeros años del siglo XXI. Palabras clave: Calcolítico, Edad del Bronce, Prehistoria Reciente, península Ibérica, difusionismo, orientalismo, arqueología procesual, arqueología marxista, valle del Guadalquivir, los Millares, el Argar, Valencina de la Concepción, megalitismo, sociedades complejas. Abstract As the title indicates, in the present text we analyze how the Copper Age of the south of the Iberian Peninsula has been treated throughout the 20th century, for which we will focus on the different interpretations that have been formulated about this period from the late 19th century to the present days. This has led us to divide the work in three main sections, each one of them consisting on a number of chronologically-ordered interpretative models, being the first of these sections the one dedicated to the orientalist diffusionism, current analyzed from the theories formulated by Luis Siret, Martín Almagro Basch and Antonio Arribas. From a chronological point of view, this first section covers the period that extends from the late 19th century to the 60’s and 70’s of the 20th century, and from the geographic point of view, it focuses on the southeastern peninsula. The second section, focused on the same territory, is the one that corresponds to the processual current, analyzed through the interpretation of Robert Chapman, who states his hypothesis in the 70’s and 80’s. Finally, the last section of the work is the one dedicated to the Marxist archaeology, where we briefly treat a number of theories formulated by different authors: Oswaldo Arteaga, Rosario Cruz-Auñón, Leonardo García Sanjuan, Víctor Hurtado, Pedro Díaz del Río and Francisco Nocete. From the geographic point of view, this last section focuses in the Guadalquivir valley and the southwestern peninsula, and, from the chronological point of view, it covers the last decade of the 20th century and the first years of the 21th century. Key words: Chalcolithic, Bronze Age, recent prehistory, Iberian Peninsula, Diffusionism, Orientalism, Processual archaeology, Marxist archaeology, Guadalquivir valley, los Millares, el Argar, Valencina de la Concepción, Megalithism, complex societies.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>