<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Enjuanes Gómez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Fabra Caro, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Sistema web para la integración de estaciones meteorológicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61379</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad existen multitud de fabricantes de estaciones meteorológicas. Muchas de ellas tienen la capacidad de conectarse a Internet, de forma que los datos meteorológicos tomados por las mismas quedan accesibles a través de la red de redes. Sin embargo, las plataformas a través de las que estos datos meteorológicos se publican ofrecen unas funcionalidades bastante pobres: cada fabricante dispone de su propia plataforma que solo muestra datos de las estaciones de dicho fabricante, no ofrecen información meteorológica histórica (en muchas ocasiones solo aparece la información meteorológica actual), no ofrecen un API (de forma que los datos meteorológicos no son fácilmente compartibles con otras plataformas terceras), etc. La plataforma desarrollada en este TFG, denominada ownmeteo.com, viene a suplir las carencias descritas en el párrafo anterior. Es decir, ownmeteo.com busca: ser una plataforma en la cual se puedan registrar estaciones meteorológicas de diferentes fabricantes; ser una plataforma donde los datos de las estaciones meteorológicas registradas son monitorizados y almacenados periódicamente, de forma que puedan ser consultados en el futuro (es decir, la plataforma ofrece datos meteorológicos históricos) y, finalmente, ser una plataforma donde los datos meteorológicos tomados por las estaciones meteorológicas puedan ser compartidos con aplicaciones terceras a través de un API. Para lograr estos objetivos se ha desarrollado una plataforma utilizando principalmente el conjunto de tecnologías o stack MEAN (MongoDB, Express, AngularJS y Node.js). Los principales componentes de la plataforma son: la base de datos (donde se ha utilizado MongoDB gracias a la flexibilidad que ofrece), el API REST (servidor implementado con Node.js y Express cuyo API es utilizado para la gestión de la plataforma: desde la creación de usuarios hasta el registro y compartición de los datos meteorológicos), la aplicación web (implementada principalmente con AngularJS, se encarga de ofrecer una interfaz amigable a los usuarios de la plataforma), el servidor de vistas (implementado con Node.js y Express se encarga de servir la aplicación web) y el Lector de Estaciones Meteorológicas (encargado de leer periódicamente los datos meteorológicos de las estaciones meteorológicas registradas en la plataforma). La plataforma ha pasado una fase de validación en la cual se ha utilizado el framework Protractor, encargado de ejecutar de forma automática el juego de pruebas diseñado. Tras la fase de validación, la plataforma fue puesta en producción, de forma que se encuentra accesible a través de la siguiente URL: https://www.ownmeteo.com.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>