<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Pérez, Judith</dc:creator>
  <dc:creator>Minguillón Serrano, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los tiempos quirúrgicos de las intervenciones de cirugía general y digestivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14263</dc:identifier>
  <dc:subject>gestión del bloque quirúrgico</dc:subject>
  <dc:subject>tiempos quirúrgicos</dc:subject>
  <dc:subject>rendimiento quirúrgico</dc:subject>
  <dc:subject>quirófano</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el bloque quirúrgico constituye un elemento esencial dentro de un hospital debido al alto coste de los recursos utilizados, la cantidad de recursos humanos que moviliza y el impacto de las intervenciones que se realizan en él sobre la salud de los pacientes. Por todo ello necesita un seguimiento y una gestión adecuada.  Objetivos: análizar los tiempos quirúrgicos de las intervenciones programadas de cirugía general y digestivo, en el Hospital Obispo Polanco de Teruel y contribuir con este estudio a la mejora del rendimiento quirúrgico.  Material y métodos: se realizó un estudio descriptivo retrospectivo de la actividad quirúrgica programada de la especialidad de cirugía general y digestivo, en el periodo comprendido entre el 1 de octubre y el 31 de diciembre de 2013. Se analizó el tiempo de comienzo, tiempo de cambio, tiempo restante, rendimiento quirúrgico, así como la duración media de los procedimientos más frecuentes.  Resultados: se analizaron los tiempos quirúrgicos de 193 intervenciones. El promedio del tiempo de comienzo fue de 12,50 minutos, el tiempo de cambio 15 minutos, el tiempo restante 30 minutos y el rendimiento quirúrgico 77,57%.  Conclusiones: de acuerdo con los resultados obtenidos, los tiempos analizados se ajustan a los estándares publicados. Comenzar lo antes posible la primera intervención del día, controlar los tiempos de cambio y una correcta programación son las claves para el éxito del bloque quirúrgico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>