<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Poveda Serrano, María del Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Lorenz, Juan Blas</dc:creator>
  <dc:creator>Borderías Clau, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de gravedad en Neumonía Adquirida en la Comunidad (NAC) producida por Chlamydophila Psittaci, Coxiella y Neumococo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8626</dc:identifier>
  <dc:subject>neumonia adquirida en la comunidad</dc:subject>
  <dc:subject>gravedad</dc:subject>
  <dc:subject>chlamydophila psittaci</dc:subject>
  <dc:subject>coxiella</dc:subject>
  <dc:subject>neumococo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: en nuestro medio teníamos registrados 96 casos de neumonía por chlamydophila psittaci con diferentes niveles de gravedad lo que nos llevó a plantearnos este estudio para comparar la gravedad de los pacientes ingresados en los que se diagnosticó neumonía por neumococo respecto a atípicas eligiendo las producidas por C. Psittaci y la Coxiella. Objetivo: evaluar de un modo retrospectivo la gravedad de las neumonías producidas, en función de las escalas Fine-Port y CURB65, por gérmenes atípicos, Chlamydophila Psittaci y Coxiella, en relación con las neumonías producidas por neumococo. Material y método: estudio prospectivo, observacional, descriptivo y unicéntrico. Se estudian una selección de pacientes ingresados y diagnosticados de neumonía en el informe de alta, por Chlamydophila psittaci, Coxiella y Streptococcus pneumoniae en los servicios de Neumología y de Medicina Interna del Hospital General San Jorge de Huesca desde 1995 a 2012. Resultados: se obtuvieron diferencias significativas respecto a la gravedad de las NAC siendo las de mayor gravedad y las que más ingresos en UCI requirieron las NAC por S. pneumoniae. Conclusiones: los resultados del presente estudio permiten establecer las conclusiones que a continuación se detallan. • Una vez valorados los resultados de las diferentes escalas de gravedad y de morbilidad aplicadas se puede decir que se han objetivado diferencias en la gravedad en la Neumonía Adquirida en la Comunidad en nuestro medio, resultando más grave la NAC producida por S. pneumoniae que las NAC producidas por C. psittaci y Coxiella B. estudiadas. • No se han objetivado diferencias significativas respecto al consumo de alcohol en los pacientes estudiados. Respecto al consumo de tabaco es un factor de riesgo más importante para presentar NAC por S. pneumoniae que por Coxiella y C. psittaci. • Entre las comorbilidades estudiadas, la Diabetes Mellitus y la Enfermedad Pulmonar Obstructiva crónica son factores de riesgo más determinantes para que la neumonía que se produzca en el paciente sea por S. pneumoniae.  • En nuestro medio, vivir en un medio rural entraña más riesgo a la hora de contraer una neumonía por Coxiella y/o por C. psittaci que por S. pneumoniae. • En nuestro grupo de estudio sí existe relación entre el contacto con aves en relación con la incidencia de la neumonía por C.Psittaci así como de Coxiella. No parece tener ninguna relación con la NAC por S. pneumoniae. •	En la presente serie, aproximadamente la mitad de los pacientes estudiados cumplían criterios de sepsis al ingreso en nuestro hospital siendo la mayoría de ellos en pacientes con NAC por S. pneumoniae. • De la muestra estudiada, la necesidad de ingreso en Unidad de Cuidados Intensivos fue baja (una décima parte aproximadamente) siendo en la mayor parte de ellos el S. pneumoniae el agente etiológico de la NAC. • En nuestro medio el número de fallecidos por el proceso infeccioso de la neumonía, según los pacientes estudiados, es bajo siendo el fracaso respiratorio la causa más frecuente de fallecimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>