<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Caverni Ibáñez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Hervieu, Olivier</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un proxy RDP. Implementación del mapeado de discos locales. Gestión y sincronización del portapapeles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9718</dc:identifier>
  <dc:subject>xrdp</dc:subject>
  <dc:subject>rdp</dc:subject>
  <dc:subject>remote desktop protocol</dc:subject>
  <dc:subject>rdesktop</dc:subject>
  <dc:subject>trazabilidad</dc:subject>
  <dc:subject>control de acceso</dc:subject>
  <dc:subject>proxy</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto fin de carrera (PFC) tiene como objetivo principal el desarrollo de nuevas funcionalidades dentro del protocolo de comunicaciones RDP (Remote Desktop Protocol).  Dicho proyecto se enmarca dentro de un programa de prácticas en empresa. La empresa en la cual hemos desarrollado el proyecto está basada en París y se llama Wallix. Dicha empresa pertenece al grupo iF Research y desarrolla productos destinados a dotar de seguridad al Sistema de Información de los clientes mediante. La estrategia general del desarrollo de dichos productos esta altamente ligada a la comunidad denominada “Open Source”. Ambos hechos, el desarrollo de las prácticas en empresa y el de que la empresa esté ligada al mundo “Open Source” determinan una serie de restricciones, que citamos a continuación: Funcionalidades básicas de conexión entre equipo remoto y servidor existentes gracias a un proxy RDP desarrollado por la comunidad “Open Source”. Empresa y proyecto altamente ligado a la comunidad “Open Source”, lo que va a definir las herramientas a utilizar para nuestro proyecto así como los objetivos secundarios alcanzados durante el mismo. Ausencia de una especificación funcional del protocolo Remote Desktop Protocol hasta Enero de 2009, debido a que dicho protocolo es propietario de la empresa Microsoft. Desarrollo del proxy RDP en el marco de un producto “Open Source” destinado a dotar de seguridad el Sistema de Información de los clientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>