<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elvira Domínguez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Lasierra Zuazo, Antonio </dc:creator>
  <dc:creator>Román Esteban, Mª Amparo</dc:creator>
  <dc:title>Restauración de la salud bucodental mediante tratamiento multidisciplinar en dos pacientes adultos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62797</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo de fin de grado se van a presentar dos casos clínicos de pacientes que han acudido a nuestro servicio de Prácticas de Odontología de la Universidad de Zaragoza. Para el desarrollo de ambos casos se realizará en primer lugar la anamnesis e historia clínica, posteriormente, la exploración y pruebas complementarias pertinentes, llegando finalmente a un diagnóstico. Tras la evaluación y valoración del pronóstico se propondrán las opciones de tratamiento que se consideren adecuadas para la restauración de la salud bucodental de ambos pacientes. El primer caso corresponde a un varón de 83 años que acude para rehabilitar su edentulismo parcial. Dicho paciente, como la mayoría de pacientes geriátricos, es un paciente polimedicado. En este caso está en tratamiento de la colesterolemia y de la hipertensión. El segundo caso es el de una mujer de 64 años en tratamiento de la hipertensión que también quiere rehabilitar su edentulismo parcial. En este trabajo se estudiarán las diversas opciones terapéuticas para la rehabilitación protésicas de ambos pacientes, aunque al final, los dos optarán por la rehabilitación mediante prótesis removibles metálicas por cuestiones económicas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>