<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Pardo, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Lardiés Bosque, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Reestructuración de destinos turísticos maduros en espacios litorales: aplicación del modelo del ciclo de vida de los destinos turísticos al caso de Peñíscola</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47346</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El ciclo de vida del destino turístico es uno de los temas de mayor importancia en los análisis turísticos. Este modelo muestra la evolución de un destino en un periodo de tiempo y puede ayudar a identificar la estrategia y las medidas más lógicas para llevar a cabo. El presente trabajo pretende aplicar el modelo del ciclo de vida sobre el destino de Peñíscola (Castellón). Además se presenta un análisis de Peñíscola como destino turístico maduro. El objetivo principal es diagnosticar la fase en la que se encuentra este destino siguiendo el modelo de Butler del ciclo de vida de los destinos turísticos. A partir de ahí se detectan una serie de problemas territoriales de la actividad turística y se generan una serie de medidas que pueden permitir corregir o minimizar estos problemas y desequilibrios territoriales en el destino. El trabajo persgiue obtener una mayor comprensión del funcionamiento y dinámica de Peñíscola como destino, además de probar una teoría clásica reafirmando su validez en la actualidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>