<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valle Rodríguez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Sierra, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje Fisoterapeutico de la capsulitis adhesiva con y sin cirugía previa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32633</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El hombro congelado es un término general que incluye todas las causas de pérdida de los movimientos del hombro, debido a una contractura de las partes blandas por el resultado de un bloqueo mecánico. Objetivos: El objetivo del estudio es realizar una comparativa de los resultados obtenidos en dos pacientes diagnosticados con esta patología y sometidos a dos tratamientos diferentes. Metodología: para la realización del estudio se ha contado con dos sujetos de características similares y con el mismo tiempo de evolución de la enfermedad. Ambos han sido tratados en la unidad de rehabilitación del hospital nuestra señora del Carmen de Zaragoza mediante el mismo tratamiento fisioterápico con crioterapia, electroterapia, movilización pasiva y ejercicios libres (polea en pared, escalera de dedos, isométricos...) con la única diferencia de que uno de ellos fue tratado anteriormente quirúrgicamente mediante artroscopia de hombro. Resultados: A pesar de una primera evaluación en la que se obtuvieron mejores resultados en el paciente intervenido quirúrgicamente, tras el mismo periodo de tratamiento fisioterapéutico, ambos pacientes presentan mejorías sin grandes diferencias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>