<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Resa, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Hormigo, Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>RELACIÓN ENTRE EL MUNDO NATURAL Y EL MUNDO ECONÓMICO. Perspectiva de la historia del pensamiento económico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36951</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La relación entre el mundo natural y el mundo económico es tan antigua como el origen de la propia economía. Sin embargo, la economía no sería hasta comienzos del s. XVIII que fuera considerada como una ciencia. En este informe se analiza la naturaleza de la relación entre este medio natural y el mundo económico, un croquis de lo que se entendía por economía. Cómo, las sucesivas aportaciones al concepto económico desde el mundo antiguo, han ido orientadas a la gestión de los recursos de la naturaleza y la sociedad. Se analizará también el origen de la ciencia económica como un todo ordenado, regido por sus propias leyes e independiente de la moral. El origen de la ciencia económica supondrá el inicio de la brecha entre ambos mundos. Veremos como la introducción de los distintos conceptos económicos desde el enfoque de la tradición clásica delimitarán el marco económico cada vez más hasta dejar fuera del mismo los recursos naturales. Veremos también cómo, ante la evidencia de la imposibilidad de la existencia de un mundo económico independiente del mundo natural, la brecha que distanciaba la economía de los recursos naturales irá disminuyendo en aras de un proceso de reconciliación entre ambos mundos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>