<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Yebra Cañardo, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Sánchez, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Lorán Ayala, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la incidencia de micotoxinas en muestras de maíz y trigo mediante cromatografía líquida de alta resolución</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36786</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las micotoxinas son metabolitos tóxicos secundarios producidos por mohos filamentosos. Estos mohos pueden crecer en una amplia gama de productos agrícolas en el campo, pero también durante la post-cosecha y el almacenamiento, pudiéndose encontrar micotoxinas en consecuencia en diversos alimentos y piensos. La mayoría de las micotoxinas de importancia agrícola son producidas principalmente por cuatro géneros de hongos: Aspergillus, Penicillium, Fusarium y Alternaria.  Su presencia en los piensos y alimentos en cantidades superiores a las permitidas, supone un riesgo para la salud humana y animal, ya que las micotoxinas han demostrado tener efectos tóxicos tanto de tipo agudo como crónico, siendo estos últimos los más preocupantes, ya que incluyen, entre otros, efectos teratogénicos, carcinogénicos o mutagénicos.  El objetivo general de este estudio es llevar  a cabo una  evaluación de la incidencia de las micotoxinas, aflatoxinas y deoxinivalenol, en distintas muestras de maíz (49 muestras) y trigo (98 muestras) respectivamente, aportadas por cooperativas pertenecientes a las Comunidades Autónomas de Aragón y de Navarra.  Para llevarlo a cabo se utilizó una metodología basada en una extracción mediante disolventes orgánicos, seguida de  purificación en columnas de inmunoafinidad (IAC) y posterior  determinación mediante cromatografía líquida de alta resolución (HPLC) con detector de fluorescencia y derivatización fotoquímica en el caso de las aflatoxinas, y con un detector de diodos en el caso del deoxinivalenol. De todas las muestras analizadas, sólo una muestra de maíz y tres muestras de trigo presentaron niveles de contaminación superiores a los límites máximos establecidos por la legislación para alimentación humana, aunque no los límites establecidos para la alimentación animal. El resto de muestras analizadas presentaron unos valores de contaminación muy bajos, en su mayoría inferiores al límite de detección de la técnica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>