<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nogueras Edo, María</dc:creator>
  <dc:creator>Iñiguez Berroche, Lara</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto para la realización del  Museo de la Semana Santa de Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56613</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El siguiente proyecto está realizado por María Nogueras con la intención de elaborar el Trabajo Fin de Grado y así finaliza los cuatro años de Grado en Turismo. La Semana Santa de Zaragoza es una tradición arraigada en nuestra ciudad desde hace más de 400 años que en la actualidad sigue contando con más de 15.000 cofrades. Además, es mundialmente conocida por sus tambores característicos y diferenciadores establecidos en la ciudad desde 1939. En sus más de 400 años de historia se ha elaborado una gran cuantía de patrimonio artístico, sin ser posible su estancia en iglesias debido a sus dimensiones y falta de espacio en las mismas, lo que ha supuesto su almacenamiento en garajes, pudiendo comprobar en su historia a través de incidentes las condiciones funestas para su conservación causando numerosos deterioros. El objetivo de este proyecto es solucionar este problema creando un espacio donde poder contemplar durante todo el año ese Patrimonio que, actualmente, solo es visible en Semana Santa. Queremos conservarlo en las condiciones adecuadas y a su vez explotarlo turísticamente. Asimismo, queremos darle un valor añadido al espacio, y que suponga un centro donde reunir todos los eventos cofrades -los cuales actualmente se distribuyen en diferentes puntos de la ciudad- y establecer en el mismo los organismos de la Semana Santa. Para cumplir este objetivo, primero conoceremos diferentes ejemplos de museos similares en el resto de España. Abordaremos también la historia de nuestra Semana Santa para comprobar su importancia y, finalmente, elaboraremos el proyecto físico del museo en el inmueble de “Antigua Imprenta de Blasco”, el cual irá acompañado de una estimación de la inversión inicial necesaria, así como de los ingresos anuales que podría tener.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>