<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valer Monterde, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Pedro José Satústegui Dordá</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Calleja, Mª Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las intoxicaciones atendidas en menores de 15 años en urgencias: Hospital Materno-Infantil Universitario Miguel Servet 2012-2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47083</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La gran cantidad de tóxicos a los que se expone la sociedad, hace que la epidemiología de las intoxicaciones varíe en las últimas décadas en dependencia de las características socioeconómicas y culturales de cada población. No obstante, se han comenzado a detectar cambios de tendencia en intoxicaciones pediátricas comunes que deben ser estudiados. Por este motivose hace necesaria la obtención de la información referente tanto para autoridades competentes que puedan tomar decisiones relacionadas con la salud, como para el ciudadano medio. Este estudio se centra en descubrir el perfil epidemiológico de los pacientes atendidos el servicio de urgencias del Hospital Materno-Infantil Universitario Miguel Servet. Método:Se realizó un estudio descriptivo transversal  de las intoxicaciones aguadas pediátricas en menores de 15 años. La población seleccionada son los pacientes atendidos en el servicio de urgencias del Hospital Infantil Miguel Servet durante el periodo 2012 -2014 que cumplían criterios CIE-9(E850-E858, E860-E869 y E905). La investigación se plantea en tres fases: (I) estudio descriptivo del perfil epidemiológico de las intoxicaciones, (II) factores asociados a los diferentes grupos de edad y (III) estimación del gasto sanitario a través de los grupos GRD. Resultados:En el Hospital Materno-Infantil Universitario Miguel Servet(HMIUMS)se detectaron 428 episodios de intoxicaciones pediátricas que cumplieron los criterios de inclusión de la investigación. Estos episodios mostraron una prevalencia del 0,35%. Del total de la población, el 67,7% eran menores de 5 años y el 48,5% acudieron por intoxicaciones farmacológicas, principalmente psicofármacos. Las asociaciones principales encontradas para cada grupo de edad fueron: En menores de 5 años la ingesta de los tóxicosen el domicilio, en la edad de 5 a 12 años la utilización de otros hospitales previos yen mayores de 12 años utilización de gran cantidad de recursos sociosanitarios. El coste estimado de las intoxicaciones fue de 1920,71 €/ paciente. Discusión:Las cifras de prevalencia en intoxicaciones son similares a las obtenidas en estudios previos. Las intoxicaciones por psicofármacos muestran una nueva tendencia que debe ser estudiada y que se había comenzado a detectar en la bibliografía consultada. Concuerda la investigación en remarcar que los mayores de doce años son un grupo de riesgo en el consumo de alcohol. De hecho, en Aragón se producen cifras más altas de consumo de alcohol y a edades más tempranas de lo que muestran otras investigaciones en el sexo femenino. Conclusiones:El perfil epidemiológico de las intoxicaciones pediátricasatendidas es niño menor de 5 años, atendido en fin de semana, a causa de la ingesta de psicofármacos y con apenas actuación de primeros intervinientes. Cadagrupo de edad obtuvo asociaciones estadísticamente significativas con diferentes factores. Destacan los mayores de 12 años por asociarse a un mayor gasto de recursos sociosanitarios y unos niveles de gravedad mayores.Además, las intoxicaciones agudas durante el periodo de estudio supusieron un coste estimado de 925.784,64 €.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>