<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>PRADAL JARNE, LAURA Mª</dc:creator>
  <dc:creator>ALCALDE LAPIEDRA MARIA PILAR</dc:creator>
  <dc:title>EFECTOS DEL ENVEJECIMIENTO EN LA FLUIDEZ DE MEMBRANAS MITOCONDRIALES HEPÁTICAS DE RATONES CON SENESCENCIA ACELERADA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47806</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Es un hecho aceptado que las membranas biológicas requieren un estado fluido para desarrollar sus funciones correctamente. Por ello, conocer la estructura y las propiedades físicas de la bicapa constituyen la base para explicar multitud de procesos relacionados con la membrana.  De especial interés son los descensos de fluidez de membrana observados durante el envejecimiento. Entre sus causas se incluyen el aumento de la concentración de colesterol y la acción de los radicales libres sobre la membrana, dando lugar al fenómeno de  la peroxidación lipídica. Así durante el envejecimiento se puede describir un desequilibrio entre formación y depuración de radicales libres. Se realiza un estudio comparando la fluidez de membranas plasmáticas y membranas mitocondriales hepáticas de ratones con senescencia acelerada y sus ratones controles para comprobar el efecto del envejecimiento en sus membranas con el método de fluorescencia de 1-(4-trimetilamoniofenil)-6-fenil-1, 3,5-hexatrieno-p-tolueno-sulfonato (TMA-DPH).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>