<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cisneros Abellán, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Sancho Rocher, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Más allá de las labores domésticas. La mujer ateniense y sus incursiones cotidianas en el espacio público (ss. V- IV a.C.)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12773</dc:identifier>
  <dc:subject>antigüedad clásica</dc:subject>
  <dc:subject>grecia </dc:subject>
  <dc:subject>atenas </dc:subject>
  <dc:subject>género</dc:subject>
  <dc:subject>mujeres </dc:subject>
  <dc:subject>vendedoras </dc:subject>
  <dc:subject>ágora </dc:subject>
  <dc:subject>oikos </dc:subject>
  <dc:subject>kapelis </dc:subject>
  <dc:subject>kapelos </dc:subject>
  <dc:subject>comercio </dc:subject>
  <dc:subject>rituales </dc:subject>
  <dc:subject>semónides </dc:subject>
  <dc:subject>aristófanes </dc:subject>
  <dc:subject>jenofonte </dc:subject>
  <dc:subject>económico </dc:subject>
  <dc:subject>cotidiano </dc:subject>
  <dc:subject>mentalidades</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es, en primer lugar, demostrar que la movilidad de las mujeres fuera de su oîkos en Atenas era mayor de lo que habitualmente se supone; en segundo lugar, constatar que esta movilidad iba muchas veces ligada a sus propias competencias como mujeres (ya fueran domésticas o urbanas); y en tercer lugar, tratar de explicar hasta qué punto la participación de determinadas mujeres en el pequeño comercio podía ser considerada o no una “intrusión”. Para ello, he dividido el trabajo en cuatro capítulos en los que analizo el oîkos griego, el ideal de mujer y los tópicos, las labores domésticas, la participación de las mujeres de la casa en los rituales de vida y muerte, la actividad femenina en los festivales, los artesanos y la implicación de las familias en el negocio, los trabajos "de mujeres" (nodriza, curandera, etc.) y, por último, investigo la presencia de las vendedoras en el mercado del ágora.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>