<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Hernández, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>El sueño en la edad preescolar y su repercusión en el niño y su familia. Programa de autocuidados</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32049</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: dormir es una función indispensable en el trascurso de la vida por lo que desde la infancia es muy importante que los padres inculquen unos buenos hábitos en sus hijos para conseguir un sueño de calidad y un buen rendimiento. Si el problema no se soluciona con cinco años, continuará hasta la pubertad e incluso podría llegar a ser crónico. Objetivo: crear un programa de autocuidados para padres con hijos de 3 a 5 años sobre la importancia de los hábitos del sueño para favorecer un buen descanso y proponer a los padres pautas que deben seguir para conseguirlo. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica acerca del sueño infantil consultando diferentes bases de datos y empleando artículos con información actualizada así como páginas web de interés. También se ha utilizado el libro de la taxonomía NANDA para realizar una valoración integral del programa de autocuidados. Para el desarrollo del programa se ha contado con la experiencia de los padres durante las estancias clínicas. Conclusiones: debido a la gran cantidad de padres que acuden a Atención Primaria preocupados por el descanso de sus hijos, se concluyó la necesidad de crear un programa de autocuidados destinado a favorecer una buena higiene del sueño en preescolares con el fin de conseguir un descanso de calidad. Gracias a la colaboración desde Atención Primaria, se realizará un seguimiento de la evolución infantil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>