<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escribano Pavón, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Pueyo, Anunciación</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de un supuesto de operación acordeón en una sociedad de responsabilidad limitada.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69525</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo presenta un análisis de la figura conocida como operación acordeón regulada en el Real Decreto Legislativo 1/2010, de 2 de julio, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley de Sociedades de Capital y la aplicación a un supuesto real en una Sociedad de Responsabilidad Limitada que se encuentra en una situación que constituye causa de disolución legal por pérdidas acumuladas. Para ello, se tendrán en consideración los presupuestos necesarios para su aplicación y los requisitos legales. Tras esto, se analizará la ejecución de la misma y los efectos contables y fiscales que supone su realización. Este análisis nos permitirá entender la figura en su conjunto, las peculiaridades de su aplicación en una SL, y los efectos y posibilidades que proporciona a las sociedades ante la problemática para continuar con su actividad. Finalmente se realiza una valoración sobre la actualidad legislativa de esta figura y su utilidad en el ámbito empresarial así como la situación en la que se encuentra actualmente la sociedad objeto de estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>