<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lalinde Bobed, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Peiró Martín, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>LA CÁTEDRA “GENERAL PALAFOX”. LOS CONFERENCIANTES MILITARES EN EL CICLO DE “LA GUERRA DE LA INDEPENDENCIA ESPAÑOLA Y LOS SITIOS DE ZARAGOZA” (1958-1959)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47341</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La dictadura de Franco se prolongó hasta la muerte del dictador en 1975. En su estancia en el poder se produjo un vacío en la cultura y en la educación generado tanto por las leyes depurativas como por el exilio de profesionales de la educación y de miembros famosos del mundo de la cultura. Esto le permitió al dictador crear y moldear un sistema educativo y cultural a su antojo llevando a cabo, además, una censura que impedía la difusión de ideas y noticias no afines al régimen. Para llenar el vacío y tomar el control de la educación y de la sociedad la dictadura hizo uso de la Iglesia y de la Falange mediante el control de las asignaturas y su contenido, las denuncias y el miedo a las mismas. 	Como ejemplo del control por parte de la dictadura de la historia y la visión de España que se quería dar en esta época, surge la Cátedra Palafox, que se fundó con el fin de realizar conferencias sobre temas relacionados con el estudio de geopolítica, enfrentamientos bélicos y de historia, destacando el ciclo de conferencias de la Guerra de Independencia celebrado con ocasión del 150 aniversario del inicio de la misma. El fundador de la Cátedra fue el catedrático de Derecho Internacional Luis García Arias y acudieron a los ciclos de conferencias tanto profesores universitarios como militares. 	Los militares participantes en el ciclo de conferencias poseían un alto rango militar, numerosas condecoraciones y una basta formación en diversas escuelas del ejército. Además, casi todos tenían experiencia bélica, tanto en la Guerra Civil como en Marruecos o sofocando las revueltas de Asturias de la segunda mitad de la República. Sin embargo, no poseían suficientes conocimientos acerca de cómo llevar a cabo una correcta o rigurosa investigación histórica de calidad, para exponer los sucesos que fueran a tratar en cada una de las conferencias. Por otro lado las conferencias impartidas por los mismos militares estaban caracterizadas por tratar temas técnicos relacionados con la formación recibida a lo largo de su carrera, pero extrapolada a los sucesos históricos de la Guerra de Independencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>