<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escaño Díaz, Fernando José</dc:creator>
  <dc:creator>Pellejero Castillo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de un proyecto empresarial: Residencia Guajaldro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65119</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Uno de los objetivos del TFG es poner en práctica los conocimientos adquiridos a los largo del grado de FICO; así pues, este trabajo evalúa o estudia  la viabilidad de un proyecto empresarial utilizando herramientas o métodos vistos en el grado. Viendo la población actual en España y su futuro envejecimiento, he decidido como proyecto empresarial una residencia de ancianos. Se llevara a cabo en Alhama de Aragón y se estudiara su entorno económico mediante el análisis PESTEL, fuerzas de Porter y DAFO entre otras, para conocer la situación actual del sector. El trabajo se centra en el análisis económico y por ello tendremos en cuenta todos los costes necesarios para la elaboración del proyecto como las estrategias de marketing, los reglamentos y medidas necesarias establecidas por ley, la forma jurídica elegida, así como, los trámites a seguir para el comienzo de la actividad. Por último y como finalidad del trabajo hacer un estudio económico del proyecto mediante las inversiones y financiación necesaria, además de las previsiones de ingresos y gastos, junto a los flujos de caja que tendría el proyecto y ver su rentabilidad con algunos parámetros estudiados como el VAN y TIR, complementándolo con la sensibilidad para tomar la decisión final de su viabilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>