<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Delmás Gracia,Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>Enfermería y planificación familiar en Aragón en el Franquismo y Transición</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32248</dc:identifier>
  <dc:subject>planificación familiar</dc:subject>
  <dc:subject>anticonceptivos</dc:subject>
  <dc:subject>maternidad</dc:subject>
  <dc:subject>enfermera</dc:subject>
  <dc:subject>Calatayud</dc:subject>
  <dc:subject>Franquismo</dc:subject>
  <dc:subject>transición democrática</dc:subject>
  <dc:subject>feminismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las campañas pronatalistas del régimen franquista, con su Ley de Protección de la Natalidad de 1942, no ayudaron a las mujeres españolas a decidir el número de hijos o la distancia temporal entre ellos durante los casi cuarenta años que duraría el régimen basado en el Movimiento nacional-católico. A pesar de ello, desde 1965 la tasa de natalidad comienza a descender, lo que sugiere que la mujer española había comenzado a realizar una “clandestina” planificación familiar.  El objetivo de esta investigación -un estudio piloto- es conocer la experiencia y la cultura sexual y reproductiva de las enfermeras nacidas entre 1930-1960 de Calatayud, consideradas como un grupo social específico. Se trata de un estudio histórico, cualitativo descriptivo. Para recuperar la memoria y la experiencia de estas profesionales utilizamos como material básico una encuesta estructurada (proyecto ASYS) y fuentes orales (entrevista pautada), además de la literatura crítica específica. El análisis, en su contexto histórico, de los datos obtenidos ha permitido trazar un perfil que consideramos típico de la enfermera moderna hospitalaria de los años 70-80. La enfermera resultante de nuestro análisis se caracteriza, en primer lugar, por ser una mujer joven, de 18-30 años de edad, progresista y creyente que quería romper el molde de la “madre en casa”, deseaba trabajar fuera del hogar y adquirir libertad e independencia; en segundo lugar, por estar casada y realizar una plena y consciente planificación familiar de mutuo acuerdo con su marido, siendo la píldora y el preservativo los métodos anticonceptivos más utilizados y en tercer lugar, por mantener relaciones satisfactorias y placenteras con las que a menudo alcanzaba el orgasmo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>