<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viorreta Pintanel, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, María Orosia</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico tras meniscectomía externa artroscópica en joven futbolista</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47587</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La rodilla es una articulación mecánica muy requerida, que debe conciliar dos factores contradictorios, gran estabilidad y gran movilidad dependiendo de su posición. Esto ayuda a que en la práctica deportiva y especialmente en el fútbol sea una articulación vulnerable, produciéndose en ella el mayor porcentaje de lesiones graves. La lesión meniscal es la segunda afectación más común de esta estructura, aunque las roturas de menisco interno suelen ser más frecuentes. Cuando esta lesión no puede ser tratada de manera conservadora, la meniscectomía artroscópica parcial es la técnica de elección principal entre los futbolistas. Objetivos. Plantear un plan de intervención fisioterápico que permita al jugador recuperar la máxima funcionalidad y por tanto un regreso a la competición de manera segura y precoz. Metodología. Diseño intrasujeto (n=1) de tipo AB cuya variable independiente es la intervención fisioterápica y la variable dependiente consiste en la medición de unos parámetros tanto antes como después de la misma. Desarrollo. Se consiguió un alivio de los síntomas, aumento del rango de movimiento y mejora de la fuerza y estabilidad articular que permiten al paciente reintegrarse en los entrenamientos grupales. Conclusiones. Al tratarse de un diseño intrasujeto no se pueden generalizar sus resultados, sin embargo la evolución percibida con la aplicación de las técnicas descritas, muestra la evidencia clínica del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>