<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Milagro Jiménez, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en unidades de ictus y su eficacia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7375</dc:identifier>
  <dc:subject>unidad de ictus</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>eficacia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El ictus es una enfermedad aguda producida por la interrupción o la disminución de la circulación sanguínea cerebral que causa déficits neurológicos durante más de 24 horas. El 75% de los ictus afectan a mayores de 65 años, constituyen la primera causa de mortalidad en mujeres y la segunda en la población global, además de ser la primera causa de discapacidad en el adulto y la segunda causa de demencia, superada solo por la enfermedad de Alzheimer. Esta enfermedad supone un elevado coste y carga sociosanitarios. Se ha demostrado que el tratamiento de estos pacientes en unidades especializadas reduce las complicaciones y la mortalidad, y mejora y acelera la recuperación lo que supone una reducción de la necesidad de hospitalización crónica, reduciéndose así el gasto. La Unidad de Ictus (UI) es una unidad de cuidados intermedios no intensivos en la que se realizan las curas semicríticas durante la fase aguda del ictus y permite la monitorización del paciente y la administración de tratamientos y cuidados por un equipo médico y enfermero especializado y basándose en protocolos preestablecidos. La función de enfermería consiste en proporcionar asistencia integral al paciente incluyendo tanto la monitorización continua, necesaria en esta situación, como la satisfacción de todas sus necesidades básicas, supliéndolas total o parcialmente según su grado de dependencia. La satisfacción de los cuidados no solo se lleva a cabo en las UI, sino en todas las unidades por las que pase el paciente a lo largo del proceso asistencial. Los objetivos de este trabajo son definir las unidades de ictus, realizar una revisión bibliográfica acerca de los cuidados de enfermería en dichas unidades y demostrar la eficacia y ventajas que suponen en el tratamiento de este tipo de pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>