<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Adradas Andaluz, Fátima</dc:creator>
  <dc:creator>Conchello Moreno, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marteache, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Validación del sistema APPCC aplicado a la elaboración de "Frutas de Aragón"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63843</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las empresas alimentarias se han visto obligadas por el Reglamento 852/2004 (CE) a la implantación y aplicación del Sistema de Autocontrol de Análisis de Peligros y Puntos de Control Críticos (APPCC) basado en un conjunto de actuaciones, procedimientos y controles que se realizan de forma específica, programada y documentada, para garantizar que los alimentos sean seguros para el consumidor.   Chocoter es una empresa aragonesa dedicada a la elaboración de dulces cuyo producto más comercializado son las “Frutas de Aragón”, las cuales consisten en frutas confitadas cubiertas con una capa de chocolate. Dicha empresa ha implantado el sistema de autocontrol basado en la metodología APPCC (Análisis de peligros y control de puntos críticos) con el objetivo de reforzar la seguridad del producto elaborado y facilitar el cumplimiento de la legislación alimentaria. Este trabajo pretende llevar a cabo la validación científica del mismo mediante una investigación bibliográfica a partir de diversas fuentes documentales. Las conclusiones obtenidas permitirán establecer acciones de mejora en la gestión de la seguridad alimentaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>