<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valero Tapia, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de cuidados enfermeros dirigidos al alivio del dolor oncológico hospitalario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32001</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Actualmente se dispone de recursos farmacológicos para controlar el dolor oncológico en más del 95% de los pacientes. Sin embargo, un 60-80% de los mismos, no recibe un alivio satisfactorio. El control del dolor es una prioridad social y sanitaria, además de un deber y un derecho reconocido por la OMS. Este protocolo se realizó con el fin de mejorar la gestión del dolor por parte de los profesionales de enfermería. OBJETIVO: El objetivo principal fue orientar a los enfermeros en la toma de decisiones y en la determinación de actividades dirigidas al alivio del dolor, en una planta de Oncología. MÉTODO: Se realizó una revisión bibliográfica mediante distintas herramientas de búsqueda, limitada a documentos publicados entre los años 2010 y 2015. Se seleccionaron y utilizaron una serie de artículos, junto a varias Guías de Práctica Clínica y otras publicaciones de interés, para la elaboración de este protocolo. CONCLUSIONES: Los enfermeros, orientados por el protocolo, estarán capacitados para tomar decisiones y llevar a cabo distintas actividades destinadas al alivio integral del dolor. Se encargarán de detectarlo precozmente y de incluir su manejo en el Plan de Cuidados, para planificar evaluaciones periódicas y distintas actividades como parte de su tratamiento. PALABRAS CLAVE: Dolor, dolor oncológico, cáncer, opioides, cuidados paliativos, enfermería, protocolo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>