<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gaudioso Vidal, Naiara</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un programa educativo sobre el cuidado de sonda de gastrostomía endoscópica percutánea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13953</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidados</dc:subject>
  <dc:subject>sonda gastrostomía</dc:subject>
  <dc:subject>gastrostomía endoscópica percutánea</dc:subject>
  <dc:subject>nutrición</dc:subject>
  <dc:subject>ostomías</dc:subject>
  <dc:subject>care</dc:subject>
  <dc:subject>gastrostomy tube</dc:subject>
  <dc:subject>percutaneous endoscopic gastrostomy (PEG)</dc:subject>
  <dc:subject>nutrition</dc:subject>
  <dc:subject>ostomies</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Existen numerosas alteraciones y enfermedades que disminuyen o impiden la capacidad de deglución del paciente a pesar de que este posea un sistema digestivo funcionante. Cuando nos encontramos ante esta situación debemos buscar otro modo para aportar los nutrientes necesarios. En el pasado cuando se planteaba la necesidad de una vía de alimentación artificial se optaba por la colocación de sondas nasoenterales. Sin embargo, en los últimos años cuando se precisa un soporte nutrición a largo plazo y el paciente cuenta con las características anatómicas y funcionales adecuadas a nivel gástrico, la realización de una gastrostomía endoscópica percutánea (GEP) es el método de elección. Esta presenta gran utilidad e importancia a nivel clínico, seguridad, bajo coste y fácil mantenimiento; además de mostrar una serie de ventajas frente a la sonda nasogástrica. El empleo de la GEP es cada vez más frecuente, ya que permite una terapia nutricional domiciliaria muy consolidada en el ámbito mundial. Esta, además de asegurar una correcta hidratación y nutrición, permite la administración de fármacos. Pero para garantizar que esta nutrición enteral domiciliaria resulta satisfactoria, se elabora un programa educativo completo, sencillo y comprensible sobre las indicaciones, cuidados de la sonda de gastrostomía y el estoma, así como problemas que pueden acontecer y soluciones posibles. Con este programa se pretende aumentar la calidad de vida del paciente portador de gastrostomía y/o su cuidador principal, además de disminuir la aparición de complicaciones.  ABSTRACT. There are many alterations and diseases that decrease or prevent the patient's swallowing ability, even though the patient possesses a functioning digestive system. When we are in this situation we must find another way to provide the necessary nutrients. In the past, when there was a need for an artificial feeding, nasoenteral tube was an option. However, in the last years when a long-term nutritional support is required and the patient has appropriate anatomical and functional features in a gastric level, a percutaneous endoscopic gastrostomy (PEG) is the best method. It is very useful and important in a clinical level, safety, low cost and easy maintenance; in addition, it has a number of advantages over nasogastric tube. It can be said that the use of PEG is increasingly common and allows a home nutritional therapy which it is well established in all over the world, as well as ensuring a proper hydration and nutrition, it allows the drug administration. But to ensure that this home enteral nutrition is successful, a complete, simple and understandable educational program about the indications, care and gastrostomy tube stoma and problems that may occur and possible solutions will be developed. This program aims to increase the quality of life of the patient with gastrostomy and / or their primary caregiver, in addition to decrease the appearance of complications.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>