<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Gracia, Emma</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Zazurca, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Libertad de expresión en redes sociales: Análisis de un límite indefinido</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62656</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En una era en la que no podemos imaginar qué es un día sin conexión a internet, las redes sociales se han convertido en un elemento más de la cotidianeidad. Y como tal, se han añadido también a la lista de lugares donde cometer un delito. Cara a cara compartimos opiniones con nuestros conocidos, y a través de la pantalla de un ordenador o de un smartphone lo hacemos con un círculo social que puede llegar a ser mucho más amplio. El presente trabajo pretende analizar si el derecho a la libertad de expresión ha adquirido algún nuevo límite al ejercerse en una plataforma social online, además de valorar la igualdad de la justicia española en este ámbito concreto. El siguiente trabajo pretende delimitar al máximo posible el límite de la libertad de expresión. El objetivo principal es demostrar cómo la libre expresión en redes sociales ha ido preocupando cada vez más a la Justicia Española, situación observable en las modificaciones de la legislación y en la celebración de numerosos juicios en los últimos años. Para tratar de verificar las hipótesis planteadas, en este trabajo se presentará el contexto sociopolítico que enmarca esta situación de evolución de la justicia, paralela al desarrollo de las nuevas tecnologías y el asentamiento de las redes sociales en la cotidianidad de la ciudadanía. Además, en el trabajo se cuestionará la igualdad de la justicia a la hora de llevar casos de enaltecimiento del terrorismo en redes sociales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>