<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oncins Baldellou, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Línea Almunia y distribución en media tensión en el núcleo urbano de Almunia de San Juan</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5918</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto consiste en la Alimentación y Distribución de Energía Eléctrica a un centro urbano en el que existen cuatro Centros de Transformación y la alimentación a dos abonados desde la LAMT Almunia a través de dos CTC´S, la suma de la potencia instalada en todos los Centros de Transformación será 1570 kVA. La alimentación al núcleo urbano se realiza por medio de una línea aérea de 25 kV propiedad de Fecsa-Endesa compuesta por tres tramos, el primero subterráneo de 0,45 Km desde las protecciones de la Subestación Cinca (cabina 8), hasta el apoyo nº1 en el que se realiza una conversión aérea subterránea, el segundo tramo es aéreo de 6,127 Km desde el apoyo nº1 hasta el apoyo nº36 y el tercer tramo se realiza subterráneo de 0,35 Km de longitud, existiendo entre medio un entronque aéreo-subterráneo, esta línea subterránea alimentara el CT HU60992 a través del cual mediante líneas subterráneas se dará suministro a los diferentes Centros de Transformación del núcleo urbano formando un anillo abierto en este CT. La línea aérea estudiada en este proyecto es una línea principal que parte de la Subestación Cinca en el municipio de Monzón (Huesca) propiedad de Fecsa-Endesa, que transcurre por zona A y se compone de 36 apoyos de celosía. En el apoyo nº19 se realiza un entronque aéreo-subterráneo para llevar el suministro de energía a un Centro de Transformación Compacto HU 60910, situado a unos 125 m alimentado por medio de un tramo de línea subterránea.  El Centro de Transformación está previsto para una potencia de 50 kVA, un cos?=0,8 y con una relación de transformación de 25 kV/400-230V. En el apoyo nº35 se realiza un entronque aéreo-subterráneo para llevar el suministro de energía a un Centro de Transformación Compacto HU 61803, situado a unos 150 m alimentado por medio de un tramo de línea subterránea.  El Centro de Transformación está previsto para una potencia de 160 kVA, un cos?=0,8 y con una relación de transformación de 25 kV/400-230V. El Centro de Transformación alimentado desde el apoyo fin de línea nº36 HU60992 está provisto con una potencia de 400 kVA un cosf=0,8 y con una relación de transformación de 25 kV/400-230 V. Este CT además dispone de tres celdas de línea una de las cuales es para cerrar el anillo y las otras dos son entrada salida. El Centro de Transformación HU60459 está provisto con una potencia de 400 kVA un cosf=0,8 y con una relación de transformación de 25 kV/400-230 V. Este CT además dispone de dos celdas de línea entrada salida. El Centro de Transformación HU61499 está provisto con una potencia de 160 kVA un cosf=0,8 y con una relación de transformación de 25 kV/400-230 V. Este CT además dispone de dos celdas de línea entrada salida y de una tercera celda de línea prevista para la unión futura entre la Línea Almunia y la Línea Fonz.  El Centro de Transformación Z71222 está provisto con una potencia de   400 kVA un cosf=0,8 y con una relación de transformación de 25 kV/400-230 V. Este CT además dispone de dos celdas de línea entrada salida. La mayor parte de las Líneas Subterráneas de Media Tensión que unen los diferentes Centros de Transformación dentro del núcleo urbano de Almunia de San Juan transcurren por la calzada, siendo imposible poder instalarlas en las aceras debido a sus pequeñas dimensiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>