<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bonastre Serrano, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Corcuera Manso, Fidel</dc:creator>
  <dc:title>Les tentatives et les propositions de modification de l'orthographe</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62630</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Nous avons choisi comme sujet d’étude l’orthographe française. Plus particulièrement, nous étudions les tentatives et quelques-unes des propositions de modification réalisées afin de rapprocher la représentation écrite de la langue française de sa réalisation orale. Il s’agit d’un travail qui comprend dès le Moyen Âge jusqu’à l’époque actuelle, car nous considérons très intéressant de voir ce parcours de changements au sein de l’orthographe de la langue française. L’objectif de ce travail est de voir les modifications et les réformes que nous trouvons au long de l’histoire de la langue française. Nous voyons comment, au Moyen Âge, il y a une nécessité d’avoir une norme orthographique. Ce besoin va s’instaurer peu à peu. Dès la fin du XVe siècle et pendant le cours du XVIe siècle, c’est l’arrivée de l’imprimerie qui va avoir une grande influence sur l’orthographe française. Ensuite, il faut remarquer deux réformes très importantes : la réforme proposée et menée à bien par L. Meigret au XVIe siècle, en 1542, et la réforme de 1990, proposée par le Conseil Supérieur de la Langue Française et acceptée par l’Académie Française. Cette dernière a été mise en vigueur en 2008 et elle permet une certaine liberté de choix: nous pouvons utiliser la nouvelle orthographe-ci ou bien l’orthographe traditionnelle, celle qui existait déjà auparavant.  En 2016, la polémique sur la réforme de 1990 a augmenté, car il y a des gens qui n’acceptent pas de suivre la nouvelle proposition de réforme orthographique. Cette polémique se reflète bien dans des journaux et des medias actuels.  Mais, même si l’orthographe évolue et se simplifie, les fautes d’orthographe continuent d’exister. Nous présentons une liste sur les erreurs les plus fréquents que les Français font en ce moment. L’influence des médias et l’utilisation des nouvelles technologies de communication provoquent peut-être que les jeunes commettent plus d’erreurs de nos jours. La langue française est, heureusement, une entité vivante qui se voit continuellement modifiée par les usagers du français, même si des fois ces modifications ne sont pas facilement perceptibles. C’est pour cela que nous considérons que la question de l’orthographe va être toujours présente chez les Français.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>