<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Gil, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Rosell Martínez, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Recursos y rendimiento de la política de competencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61417</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La política de competencia es una de las herramientas fundamentales que utiliza el Estado para garantizar que en los distintos sectores industriales se produzca la mayor eficiencia posible. Está íntimamente unida a la política industrial y, bien acompasadas, pueden ser uno de los principales determinantes del progreso económico. Desde el año 2002 en que una sentencia judicial obligó al Estado a pasar competencias en la materia a las Comunidades Autónomas, se ha producido un cierto movimiento de péndulo de la máxima descentralización a una relativa recentralización. El objetivo principal del proyecto es analizar la eficiencia y eficacia de los órganos autonómicos de defensa de la competencia en España durante los últimos años, poniendo en relación los recursos aplicados con los resultados obtenidos, lo que de alguna manera puede servir de soporte para una evaluación de estas políticas públicas.  Uno de los puntos a analizar serán las diferencias existentes entre las distintas Comunidades Autónomas, tanto en legislación, presupuesto y resoluciones. También determinaremos cuáles son los sectores más relevantes en cada Comunidad Autónoma, ya sea a la hora de haber recibido denuncias, así como de cuáles han recibido un mayor número de condenas favorables. Durante este proceso observaremos si las variaciones en las leyes legislativas han provocado alguna variación en el número de denuncias. Finalmente averiguaremos cuales han sido las infracciones más frecuentes cometidas por las empresas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>