<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Moreno, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Vila García, Lina</dc:creator>
  <dc:title>El beneficio del arte en "los otros" niños. (Trastornos del desarrollo/mentales y discapacidad intelectual)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69573</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>“El arte es la expresión de los más profundos pensamientos por el camino más sencillo” esta frase de Albert Einstein citada por Gámiz (2016) en su artículo, refleja la idea principal de este Trabajo de Fin de Grado. Pretendo dar a conocer los beneficios que el arte aporta a personas con trastornos del desarrollo, trastornos mentales y discapacidad intelectual, especialmente el beneficio que aporta como un sistema de comunicación alternativo al lenguaje oral, puesto que estas personas presentan dificultades en sus habilidades comunicativas y puede ser una vía de expresión muy satisfactoria. Asimismo, incluyo una propuesta de Unidad Didáctica para implementar en un aula ordinaria dentro de un centro escolar de integración. Con la propuesta que desarrollo en mi Trabajo de Fin de Grado, pretendo poner de manifiesto que el arte es necesario para el desarrollo intra e interpersonal de los alumnos y que puede utilizarse de una manera terapéutica para alumnos con trastornos o discapacidades dentro de la escuela. En general, este trabajo va a justificar la importancia del arte en el desarrollo de los niños desde edades tempranas y la labor que nosotros, como docentes, tenemos para pro-mover su utilización eficaz en la escuela.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>