<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Elbaile, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Betrán Aso, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Iguácel Soteras, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Subproductos orgánicos de origen animal en Aragón. Gestión del contenido de nutrientes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13487</dc:identifier>
  <dc:subject>contenidos y equilibrios de nutrientes</dc:subject>
  <dc:subject>estiércoles</dc:subject>
  <dc:subject>fertilización</dc:subject>
  <dc:subject>subproductos ganaderos</dc:subject>
  <dc:subject>valoración económica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En Aragón, al igual que en otras comunidades autónomas, se ha producido en los últimos años un aumento continuo en la producción de estiércoles. Estos estiércoles son un subproducto inevitable de las explotaciones ganaderas, que puede producir daños ambientales si no es gestionado de forma adecuada. Uno de sus posibles usos es su incorporación al suelo agrícola en forma de fertilizantes o enmiendas orgánicas, que siendo aportadas correctamente, permiten la eliminación de un “residuo”, el reciclado de los nutrientes que contiene, la mejora de las propiedades edáficas de los suelos de cultivo y la posible disminución de los costes de producción del sector agropecuario. La correcta utilización requiere el máximo conocimiento de los subproductos orgánicos de origen animal. Por ello, este trabajo tiene el objetivo principal de caracterizar estiércoles de especies animales, monogástricas y poligástricas, con cierto potencial para ser utilizados como abono orgánico, prestando especial atención a aquellas especies menos estudiadas, pero presentes en las explotaciones ganaderas de Aragón. Para alcanzar los objetivos planteados, se realizaron muestreos en acopios de estiércol de distintas explotaciones. Obteniéndose una serie de muestras, que posteriormente han sido analizadas en laboratorio, con la finalidad de determinar la composición de los distintos estiércoles. Concretamente, composición en elementos principales (nitrógeno, fósforo, potasio, calcio, magnesio), oligoelementos (hierro, cobre, manganeso y cinc) y porcentajes de humedad y materia orgánica. A partir de las concentraciones de nutrientes se han valorado económicamente los subproductos y se han calculado algunas opciones de sustitución total o parcial de la fertilización mineral en cultivos importantes en cuanto a superficie y demanda de nutrientes. Los resultados principales reflejan grandes diferencias de concentraciones y equilibrio del contenido de nutrientes, entre los estiércoles caracterizados, en concreto estiércoles de pollos de cebo, codornices, porcino ecológico, mezcla de cunícola con ovino, caprino, y mezcla de vacuno de nodrizas con bovino de cebo, todos ellos producidos en diferentes lugares de Aragón. Varias de las concentraciones calculadas, distan de los valores bibliográficos consultados.  De entre los analizados, el subproducto con una mayor concentración de nutrientes principales es el producido por pollos de cebo. Los estiércoles muestran una pauta común entre especies similares, al menos en el equilibrio entre nutrientes. Este equilibrio permite separar los estiércoles de aves (2,5-1-2,5 aproximadamente), rumiantes (3-1-5 aproximadamente) y del resto, principalmente monogástricos (2-1-3 aproximadamente). Parecen existir grandes  pérdidas de nitrógeno amoniacal a lo largo del tiempo de acopio en los subproductos con mayor presencia de esta forma de nitrógeno, en concreto en el de las codornices de puesta. En el estudio económico se estima que la totalidad de los nutrientes (N-P-K) que contienen los subproductos ganaderos generados en un año en Aragón, suponen un total de aproximadamente 131 millones de euros. Los estiércoles con una “valoración unitaria” mayor, son los producidos por los pollos de cebo, el formado por la mezcla de cunícola con ovino y el de codornices (Valoración que oscila de los 56 a los 34 €/t de subproducto orgánico). Los “valores de sustitución” atribuibles al subproducto de pollo de cebo (con un tiempo acopio de un año), en cuanto a la posibilidad que presentan de sustituir al abonado mineral en el cultivo de cebada y maíz, son de 69 y 67 €/t de subproducto, respectivamente. El uso de los subproductos ganaderos permite sustituir gran parte de la fertilización mineral, con unas aportaciones similares de nutrientes. Esto supone un destino ambientalmente adecuado y rentable económicamente. Se proponen algunas estrategias en la gestión de subproductos ganaderos utilizados como fertilizantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>