<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Reinado Lansac, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>La depresión en ancianos: deterioro del patrón sueño</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7979</dc:identifier>
  <dc:subject>depresión geriátrica</dc:subject>
  <dc:subject>trastornos del sueño</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La depresión es un síndrome geriátrico frecuente que produce alto grado de incapacidad  y aumenta la morbilidad (directa o indirectamente por comorbilidad con otras enfermedades) en la población geriátrica. Altera la calidad de vida del que la sufre y es, además, un problema social y de salud pública. La prevalencia varía según el medio en el que la estudiemos y los instrumentos diagnósticos que usemos. La prevalencia en el trastorno de depresión mayor es del 10 % en ancianos que viven en comunidad mientras que en las personas mayores que están institucionalizados en residencias aumenta notablemente,un 14% y 70% dependiendo del autor. Entre los ancianos hospitalizados también hay mayor prevalencia,un 14 y un 25 % dependiendo del criterio escogido para la interpretación de los resultados. Uno de los síntomas más característicos son los trastornos del sueño, es por ello que mi proyecto se basará en la realización de un plan de cuidados a un paciente de edad avanzada con depresión utilizando como diagnóstico enfermero el trastorno del patrón del sueño. He elegido este tema porque me parece interesante poder abordarlo desde el terreno enfermero, ya que, en mi opinión, los enfermeros somos la clave en la identificación de los síntomas y dando la voz de alarma a los facultativos, sobre todo en la Atención Primaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>