<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Berbel Díaz, Laura Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Querol Nasarre, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Gilaberte Calzada, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Terapia con luz en el tratamiento de la hidradenitis supurativa.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70488</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen Antecedentes: la terapia con luz es una alternativa en el tratamiento de las lesiones causadas por la hidradenitis supurativa, ya sea utilizando fotosensibilizador o no, aplicándola intralesional o tópica. Objetivos: evaluar la eficacia, efectividad y seguridad de las distintas modalidades de terapia con luz en el tratamiento de la hidradenitis supurativa, mediante una revisión sistemática. Material y métodos: se han considerado los trabajos realizados en pacientes con hidradenitis supurativa, mayoritariamente series de casos y revisiones sistemáticas. Se han identificado los estudios mediante una búsqueda electrónica en las siguientes bases de datos: MEDLINE, EMBASE, Universidad de York, Cochrane Database of Systematic Reviews, Cochrane Skin Group, Centre of Evidence based dermatology de la Universidad de Nottingham, TESEO.  Adicionalmente, se han buscado los trabajos registrados en webs electrónicas: ClinicalTrials.gov, Registro Español de Ensayos Clínicos, Clinicaltrialsregister.eu. Resultados: se incluyeron 6 series de casos y 1 revisión sistemática; 1 estudio utilizaba láser nd:YAG, 1 estudio luz intensa pulsada, y 6 TFD, con un total de 133 pacientes tratados. Los resultados estadísticamente significativos de la terapia con luz, se observan en la medición del índice de calidad de vida dermatológica (DQLI), con una reducción de su puntuación comparando antes y después de cada tratamiento; observándose así: disminución de 21 puntos en 4 sesiones de TFD tópica con ALA (Andino R(1)); 89,3% de mejora en dicha puntuación con TFD intralesional con AM (Agut-Busquet E(2)) y disminución de 19.3 puntos después de la cirugía más TFD con ALA (Bu W(3)). En cuanto a la efectividad medida mediante la escala de Sartorius se objetiva: mejoría de las lesiones de hidradenitis del 77,3% con TFD tópica con AM (Fadel M.A(4)); respuesta completa entre el 37% y 76,3% de los pacientes tratados con TFD intralesional con ALA al 5% (Suárez MJ(5)) y de los pacientes tratados con TFD intralesional con ALA al 1% (Valladares LM(6)); reducción del 12% inmediatamente después de la terapia, 10% a los 3 y 6 meses y 3% a los 12, en el tratamiento con luz intensa pulsada (Highton L(7)); después de 3 meses de tratamiento con láser nd:YAG (Tierney E(8)) reducción del 65.3% sobre todas las regiones anatómicas, 73.4% inguinal, 62.0% axilar y 53.1% inframamaria. En general, el riesgo de sesgos fue elevado y la calidad de las publicaciones baja. Conclusión: se necesitan ensayos clínicos controlados y aleatorizados que confirmen la eficacia de cada uno de estos tratamientos, ya se TFD, láser o luz intensa pulsada y estandaricen el protocolo más adecuado para poder garantizar un adecuado nivel de evidencia en términos de eficacia y seguridad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>