<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Solans del Barrio, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Atienza Martínez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Mastral Lajusticia, José Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Estudio experimental de la torrefacción de lodos de EDAR en un reactor de tornillo sinfín</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37103</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años se ha incrementado la producción de lodos procedentes de estaciones depuradoras de aguar residuales (EDAR) debido a la aplicación de las nuevas Directivas referentes a la depuración de aguas residuales tanto urbanas como industriales. Este hecho hace necesaria la investigación de nuevos procesos de gestión de este residuo, entre los que se encuentra la valorización energética de los mismos. Usando diversas técnicas se consigue deshacerse de los residuos y obtener energía de ellos, ya sea directamente o a través de los combustibles producidos. Entre las técnicas de valorización energética destacan procesos termoquímicos como la combustión o la gasificación. Además de ellas, se está estudiando la posibilidad de usar la pirólisis de los lodos para la obtención de un líquido que pueda emplearse como combustible. Pero,  como ocurre en la pirólisis de otros residuos, este líquido presenta un alto contenido en agua y en oxígeno, lo que afecta negativamente a sus propiedades como combustible. Teniendo esto presente, se están estudiando distintas opciones para obtener un líquido de pirólisis con unas propiedades mejoradas. Entre estas alternativas se encuentra la torrefacción previa del material, y el presente Proyecto Fin de Carrera se centra en estudiar la influencia de las condiciones de operación durante la torrefacción (temperatura y tiempo de residencia del sólido) en un reactor de tornillo sinfín sobre las propiedades de los productos, fundamentalmente sobre el producto sólido. La primera parte del proyecto consiste en la puesta en marcha de la instalación de tornillo sinfín, previamente diseñada por el Grupo de Procesos Termoquímicos. A continuación, se realizan los experimentos de torrefacción de lodo de EDAR. Para ello se lleva a cabo un diseño de experimentos que permite evaluar el efecto de los factores seleccionados sobre diversos parámetros importantes en la torrefacción, tanto del producto sólido como de los gases y líquidos. Los resultados obtenidos revelan que, de cara a una posterior pirólisis del lodo torrefactado, las condiciones de torrefacción más adecuadas son las condiciones de severidad intermedia dentro de los intervalos estudiados en este proyecto, ya que bajo esas condiciones el rendimiento a agua es elevado mientras que no se pierden muchos compuestos orgánicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>