<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cano Villalta, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Muñoz, Silvia María</dc:creator>
  <dc:title>Bros Rehabilitation</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9310</dc:identifier>
  <dc:subject>bros rehabilitation</dc:subject>
  <dc:subject>videojuego</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Se considera idea central del Trabajo Fin de Grado la realización de una obra donde se combina el diseño y la realización de ilustraciones en la creación de un videojuego virtual, es decir, hacer un videojuego, donde el diseño y la ilustración son los elementos visuales que veremos a lo largo de la memoria del proyecto. El tema principal trata de la creación de un videojuego combinado y aplicando los conocimientos adquiridos durante la trayectoria del Grado en Bellas Artes. El diseño e ilustración del juego virtual esta destinado a su posterior aplicación informática, en este caso, la utilización del dispositivo Kinect; pensado para personas que han sufrido algún tipo de accidente (provocado por una mala actuación en su vida cotidiana, en el trabajo o por un accidente de tráfico) y ha sido lastimada su capacidad para andar con soltura, debido a problemas en su cadera. Este videojuego permitirá que un paciente pueda interactuar con un mundo virtual de forma que su recuperación sea más amena y rápida. Este videojuego está pensado para el ámbito de la rehabilitación de personas que sufren cierta discapacidad para poder caminar de forma adecuada, donde se encontrarán supervisadas por profesionales fisioterapeutas; estos, además, indicarán al paciente si realiza de forma correcta o no el ejercicio propuesto, y la forma en que dicho ejercicio debe de realizarse para que el paciente vaya mejorando su problema y llegue a recuperarse.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>