<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fuentes Viñuales, Roberto</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Soriano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica: estudios realizados en materia de prevención de la Diabetes Mellitus Tipo 2</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70568</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La prevalencia de diabetes mellitus tipo 2 (DM2) se ha incrementado en los últimos años de manera muy importante en todo el mundo, lo que está generando una gran preocupación clínica y sociosanitaria.  Se estima que 348 millones de personas en el mundo sufre DM2 y se prevé que en el año 2035 una de cada 10 personas la padecerá.  Alrededor de 4'6 millones de personas de entre 20 y 79 años murieron de diabetes en 2011, representando un 8,2% de la mortalidad mundial por cualquier causa en personas de este grupo de edad. También hay que tener en cuenta el coste intangible en calidad de vida que supone para las personas que la padecen, además del importante coste económico que supone para los sistemas sanitarios. Objetivo principal: Conocer cuál es la evidencia científica actual existente en materia de prevención de la DM2. Desarrollo: Para la realización de la revisión bibliográfica se consultaron: Bases de datos de la biblioteca virtual de la Universidad de Zaragoza (UNIZAR): Siencedirect, Scopus, Dialnet y Medline. Bases de datos de la biblioteca virtual del Instituto Aragonés de Ciencias de la Salud (IACS): Pubmed y Embase. Otras bases de datos: Cochrane plus. Conclusiones: La Intervención Intensiva sobre el estilo de vida, la dieta mediterránea, la practica regular de ejercicio físico, la cirugía bariátrica en pacientes con obesidad y el tratamiento con extracto de curcumina, demuestran ser las intervenciones mas efectivas para prevenir la DM2. Palabras Clave: Prevención Primaria/ Diabetes Mellitus Tipo 2</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>