<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Cepas, Maria del Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>López Laborda, Julio</dc:creator>
  <dc:title>Un análisis de los efectos de la diferencia de tipos marginales y del ahorro sobre la composición de la base imponible del IRPF: un análisis para España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9532</dc:identifier>
  <dc:subject>planificación</dc:subject>
  <dc:subject>IRPF</dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:subject>tipos de ahorro</dc:subject>
  <dc:subject>tipos generales marginales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este artículo presenta un análisis de los efectos de la diferencia de tipos generales marginales y tipos del ahorro sobre la estructura de la base imponible total del IRPF. Para este fin se emplea el Panel de Datos de las declaraciones del IRPF en España que elabora la AEAT para el periodo 1999-2008 con el propósito de analizar empíricamente la hipótesis de cómo los individuos ante cambios en la diferencia de tipos de gravamen entre las rentas del trabajo y del capital; y cómo todo ello se traduce en cambios en el peso de cada fuente de renta en la renta total de tales individuos. Tras una introducción, se pasa al estudio de la tributación del capital desde la imposición óptima que justificaría la imposición cero de las rentas del capital y da pie a nuestro estudio de la planificación fiscal en materia de rentas del ahorro. Seguidamente incorporamos un breve análisis de un sencillo modelo de planificación fiscal elaborado por Slemrod para pasar a concretar nuestro estudio empírico sobre la planificación fiscal en el IRPF español. El artículo concluye con la afirmación de nuestra hipótesis de trabajo: los españoles desarrollan actividades de planificación fiscal en el IRPF; conclusión que se alcanza mediante el estudio de la diferencia de tipos entre las rentas generales y las rentas del ahorro para el periodo considerado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>