<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Ruiz, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>García Martín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Polo Llorens, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la función visual en los pacientes con fibromialgia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31330</dc:identifier>
  <dc:subject>fibromialgia</dc:subject>
  <dc:subject>oct</dc:subject>
  <dc:subject>tomografía óptica de dominio espectral</dc:subject>
  <dc:subject>oftalmología</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>PROPOSITO: Demostrar que existe alteración en la función visual y en la capa de células ganglionares, desmostrable mediante la exploración con tomografía de coherencia óptica (OCT) en pacientes de fibromialgia respecto a sujetos sanos. MÉTODOS: Pacientes afectos de fibromialgia (n=118) y sujetos sanos ajustados por edad (n=76) fueron sometidos a tipificación de la fibromialgia, cuestionarios EQ5D y SFM-FIQ, determinación de la agudeza visual y análisis estructural de la capa de células ganglionares usando un dispositivo de OCT (Cirrus OCT). Se compararon las diferencias entre los sujetos sanos y los que padecían fibromialgia. Se analizó así mismo, la correlación entre las medidas de la OCT, la duración de la enfermedad, la severidad y la repercusión en la calidad de vida. RESULTADOS: Se observó adelgazamiento de la capa de células ganglionares en los ojos de los pacientes afectos de fibromialgia en todas las zonas excepto en la fóvea, usando OCT Cirrus. Se detectó atrofia en la capa de células ganglionares en los ojos de los pacientes con fibromialgia, así como diferencias en lo referente a los test de sensibilidad al contrate. CONCLUSIONES: La OCT de dominio-Fourier es una técnica válida y fiable para la detección de atrofia retiniana y de capa de células ganglionares subclínica en fibromialgia</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>