<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Acero Villalta, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Collados Collados, Mª Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Brau, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de telescopios de Galileo como ayudas de baja visión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14423</dc:identifier>
  <dc:subject>telescopio</dc:subject>
  <dc:subject>telescopios de galileo</dc:subject>
  <dc:subject>bióptico</dc:subject>
  <dc:subject>biópticos para conducir</dc:subject>
  <dc:subject>baja visión</dc:subject>
  <dc:subject>ayudas de baja visión</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo hemos realizado un estudio de telescopios de Galileo, a modo de biópticos, para explorar sus características y la viabilidad de su uso para la conducción. Hemos abordado la mejora de los diseños mediante la asferización de la primera cara del objetivo. Los objetivos del presente trabajo han sido los siguientes: (1)Diseñar telescopios de Galileo con distintos aumentos. (2)Estudiar la aplicación de los telescopios diseñados como biópticos para conducir, teniendo en cuenta las necesidades visuales mínimas en relación con la agudeza visual y el campo visual; analizando sus características en cuanto a aberraciones y transmisión de luz. (3)Estudiar los sistemas telescópicos diseñados cuando asferizamos la cara anterior del objetivo, observando las variaciones en la calidad de la imagen. Hemos concluido que todos los telescopios diseñados son utilizables cómo biópticos para conducir, a excepción de dos de 3,5x y 4,0x, en los que no se alcanza la agudeza visual deseada en el instrumento para utilizarlo en la conducción, excepto si los asferizamos. Hemos visto que los Galileos que sí cumplen las expectativas, lo hacen porque no se ven limitados por aberraciones ni de punto ni de campo, además, tienen un campo útil aceptable. A la hora de evaluar el campo, hemos visto que el campo útil no baja de 3º en ningún caso, teniendo en cuenta que la zona central de visión abarca unos 2º. La utilidad de los biópticos queda clara, pero es necesario tener destreza en su utilización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>