<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laviano Martínez, Estefania</dc:creator>
  <dc:creator>Miguelena Bobadilla, José María</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la infección de sitio quirúrgico en un servicio de Cirugía General. Resultados a corto plazo y valoración del índice National Nosocomial Infection Surveillance y ASEPSIS score.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57992</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La infección del sitio quirúrgico (ISQ) constituye una importante fuente de problemas clínicos y económicos para los sistemas de salud. Ocupa el segundo lugar entre las infecciones nosocomiales y es la infección más frecuente entre los pacientes quirúrgicos (2-7%). Para reducir su incidencia tanto en países desarrollados como en los menos desarrollados, el cirujano debe conocer los factores que contribuyen a la aparición de las ISQ, así como los métodos para evitarlas, los sistemas para predecirlas y las estrategias para controlarlas. Objetivo: Lo objetivos de este trabajo son conocer la tasa de infección quirúrgica en un Servicio de Cirugía General de un Hospital Universitario de tercer nivel, evaluar y analizar los  resultados obtenidos con los resultados esperados según la clasificación de NNIS y la de Altemeier y comparar con los resultados obtenidos por los de programas de vigilancia como EPINE y el Surveillance Report del ECDC Material y método: Estudio prospectivo observacional de pacientes sucesivos  intervenidos e ingresados en el Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo del Hospital Miguel Servet durante un mes entre febrero y marzo de 2016. Se recogieron 20 variables estructuradas en 4 apartados: variables epidemiológicas: número de historia clínica, edad, sexo, comorbilidades; variables quirúrgicas: tipo de cirugía, técnica quirúrgic realizada, categoría de NNIS, clasificación de Altemeier, ASA, duración de la cirugía, profilaxis antibiótica y unidad del servicio a cargo del paciente; variables de resultado: estancia pre y postoperatoria, complicaciones postoperatorias, infección nosocomial; variables de infección quirúrgica: clasificación de la ISQ, ASEPSIS score, cultivo. Resultados: Se recogieron datos de 206 pacientes intervenidos quirúrgicamente en el periodo a estudio. La tasa de ISQ fue de 10.19%., siendo el 57.14% de tipo incisional superficial y el 33.33% órgano cavitaria. La tasa de infección nosocomial fue de 10.19%. La mediana obtenida en el índice ASEPSIS fue de 26 con un rango de 14 a 60. Se encontraron diferencias significativas en la tasa de ISQ en los pacientes que  presentaron desnutrición y en la duración de la intervención de los pacientes con ISQ, siendo esta mayor que la de los pacientes sin ISQ. También se encontraron diferencias significativas en el NNIS de los pacientes con infección nosocomial. Conclusiones: La tasa de infección de herida quirúrgica observada en nuestra muestra es superior a  la observada en el estudio EPINE. Hemos encontrado una relación directa entre la ISQ y la desnutrición. Las infecciones de herida quirúrgica observadas en nuestra muestra fueron de mayor gravedad y con una estancia postoperatoria mayor que la observada en el estudio del ECDC11. Se observó una buena relación entre el índice de NNIS y la tasa infección nosocomial. Es necesario establecer un sistema de vigilancia de la ISQ en nuestro servicio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>