<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia García, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Puig Comas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de vida en mujeres supervivientes de cáncer de mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70872</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción  Este trabajo aporta información sobre las consecuencias y la calidad de vida de las pacientes intervenidas de cáncer de mama una vez superado el tratamiento primario, y cómo estas mujeres continúan marcadas por la experiencia vivida, y perciben dificultades para adaptarse a su nueva vida.    Objetivos   Conocer la importancia del papel de enfermería en los cuidados del seguimiento de las mujeres supervivientes de cáncer de mama, identificando las secuelas físicas, psicológicas y sociales.  Metodología  Se ha realizado una búsqueda retrospectiva en buscadores y en las principales bases de datos científicas y para completar dicha revisión se llevó a cabo una búsqueda manual.    Desarrollo  El tratamiento del cáncer de mama puede afectar a la unidad cuerpo/mente produciendo depresión, fatiga, disfunción sexual y miedo a la recurrencia de la enfermedad. La mastectomía es un factor significante en la alteración del esquema corporal derivando en un cambio total de la vida de la mujer.   Conclusiones  El estado actual sobre el estudio de los cuidados de enfermería en esta etapa es insuficiente teniendo en cuenta que el tratamiento primario del cáncer de mama es incapacitante. Los efectos secundarios del tratamiento, como el cansancio y el dolor, dificulta que las pacientes continúen desarrollando con normalidad sus actividades físicas, psíquicas y sociales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>