<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortega Espluga, Lorenzo</dc:creator>
  <dc:creator>García Dúcar, Paloma</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y desarrollo de una herramienta de cálculo de coberturas radioeléctricas para sistemas de radiocomunicaciones orientada a un entorno de enseñanza-aprendizaje</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15428</dc:identifier>
  <dc:subject>cobertura radioeléctrica</dc:subject>
  <dc:subject>radiocomunicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>software</dc:subject>
  <dc:subject>matlab</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad, se requiere de herramientas de planificación y de cálculo de cobertura para la validación de emplazamientos en los distintos sistemas de radiocomunicación existentes.  Por ello surge la necesidad que en el estudio y aprendizaje de dichos servicios, se requieran de entornos donde los alumnos puedan transferir los conocimientos teóricos a procedimientos y conocimientos prácticos. Por tanto, el presente proyecto tiene como finalidad, la implementación y el desarrollo de una herramienta software mediante la cual, los alumnos puedan ejercitar todas las competencias aprendidas en los cursos básicos de sistemas de radiocomunicación. La herramienta diseñada consiste en un sistema de cálculo de cobertura, que a la vez de fácil manejo, sea lo suficientemente potente como para realizar los cálculos necesarios sobre distintos sistemas de radiocomunicación y en diferentes escenarios. En concreto, el software desarrollado contiene la posibilidad de trabajar con tres sistemas distintos: Radioenlaces, sistemas móviles y sistemas de radiodifusión.  Para la implementación de los tres sistemas se consultaron distintas recomendaciones, donde se exponen públicamente diferentes métodos para realizar los cálculos pertinentes para obtener la cobertura en cada uno de los tres servicios. La herramienta informática diseñada, al igual que las actuales herramientas de planificación profesional, utiliza mapas digitales del terreno para poder realizar los cálculos de la cobertura.  Dichos mapas se puede obtener del Instituto Geográfico Nacional, pudiendo seleccionar diferentes áreas del territorio español. Además, se ha desarrollado una interfaz gráfica de usuario con la única finalidad de facilitar la interacción con la herramienta de cálculo, eliminado la necesidad del aprendizaje de comandos para el uso o ejecución de la aplicación. Dicha interfaz permitirá un control sencillo e intuitivo de la herramienta y guiará al usuario en su objetivo de calcular la cobertura en cualquiera de los sistemas desarrollados. En resumen, en este proyecto se han desarrollado, implementado  y testeado las herramientas necesarias para poder realizar cálculos de cobertura en diferentes sistemas de radiocomunicación.  Junto al motor computacional se ha desarrollado una interfaz con la finalidad de facilitar el uso de la herramienta. La herramienta desarrollada permite plantear distintas líneas de futuras, con el  fin de  actualizar, mejorar e incrementar la potencialidad del software y que de esta manera los alumnos puedan seguir aumentado sus conocimientos en el área de sistemas de radiocomunicación de una manera práctica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>