<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beirao Gutiérrez, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Maza Frechín, Mario</dc:creator>
  <dc:title>Análisis, modelizado y estudio del chasis de un kart de competición rodado en el circuito de Alcañiz</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5444</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de esta investigación es determinar las reacciones principales tales como: tensiones, deformaciones, desplazamientos, etc.; que sufriría un chasis de un kart de competición de la marca AMV Racing rodado en un circuito, que en nuestro caso será el circuito internacional de Alcañiz. Paralelamente a esta investigación otro de los objetivos a nivel personal es conocer y dominar en la manera de los posible el programa de diseño 3D SolidWorks. Y saber interpretar los resultados obtenidos ya que estos pueden dar lugar a confusiones. Para ello se han realizado diversos modelos cada uno utilizando diferentes técnicas y elementos de diseño con los que poder ejecutar los cálculos y así conocer las reacciones en cada uno de los elementos que conforman el chasis. Además antes de realizar los estudios reales se realizaran unos pruebas en un chasis simplificado llamadas estudios de control con el fin de comprobar si el modulo Simulation se ciñe en la manera de lo posible a la realidad y no cometemos ningún error a la hora de ejecutar los estudios definitivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>