<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Cardona, María Dolores</dc:creator>
  <dc:creator>Lafuente Torralba, Alberto José</dc:creator>
  <dc:title>La prueba ilícita en el proceso penal: la regla de la exclusión probatoria. Excepciones a la exclusión de la prueba directa y de la prueba refleja.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32137</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es, una vez que se constate que en España se introdujo la regla de exclusión de la prueba ilícita basándonos en la jurisprudencia y el art. 11.1 de la LOPJ, estudiar las diferentes excepciones que se han venido aplicando por los tribunales (sentencias del Tribunal Constitucional y del Tribunal Supremo) a la exclusión de la prueba directa y refleja emanadas de una prueba ilícita. Se trata de analizar si como sostienen algunos autores debido a la cantidad de excepciones se podría llegar a  hablar de una extinción de la regla de exclusión. En primer lugar, fijaremos nuestra posición sobre el concepto de prueba ilícita, si se ha incorporado o no la exclusión de la prueba ilícita en nuestro ordenamiento jurídico y los efectos de la misma. En segundo lugar, procederemos a analizar las distintas excepciones. Las excepciones que vamos a estudiar son: buena fe, confesión voluntaria, conexión antijuridicidad, fuente independiente, descubrimiento inevitable, nexo causal atenuado y hallazgo casual. En general, el esquema utilizado para estudiar para excepción va a ser: concepto, buscar su origen  (generalmente la jurisprudencia norteamericana), aportar SSTC y SSTS para entender su aplicación en España y emitir un juicio crítico sobre las mismas. Finalmente, expondremos nuestras conclusiones sobre la vigencia o no de la regla de exclusión y  nuestra opinión sobre qué excepciones consideramos aceptables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>