<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clavijo Sáenz, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Lapetra Costa, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las posibilidades del espacio natural del Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido para la práctica de actividades deportivas para practicantes inexpertos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64838</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Parque Nacional de Ordesa y Monte Perdido es un espacio natural protegido en el que se pueden practicar diversas actividades recreativo-deportivas, gracias a sus formaciones orográficas y a la normativa que rige el parque. En este trabajo se ha pretendido diseñar una planilla de valoración y evaluación del territorio para analizar las actividades de senderismo, escalada y barranquismo dentro del parque; con el principal objetivo de saber si los espacios de práctica de estas actividades son aptas para la práctica por parte de personas inexpertas. El diseño de la herramienta utilizada para la recogida de datos se basa en una serie de factores de localización que han de ser valorados por el técnico experto en la actividad y es este el que valorará en función de los resultados, si las personas que tengan poca experiencia pueden participar o no. En un primer acercamiento, se puede decir que las personas con poca experiencia en senderismo, escalada y barranquismo pueden practicar este tipo de actividades sin ningún problema dentro del parque natural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>