<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guallar Grao, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Dejo Oricain, Natalia</dc:creator>
  <dc:title>La administración de operaciones en Sociedad Anónima Industrias Celulosa Aragonesa (SAICA)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32561</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Saica es en la actualidad una empresa líder en el sector papelero mundial, dedicada a la producción en grandes cantidades de papel para cartón ondulado. Además, también posee varios centros propios de recuperación de papel y cartón, lo que hace que sea muy respetuosa con el medio ambiente y la sociedad en general.  Hasta llegar a convertirse en una gran empresa de este sector, Saica tuvo que dedicar innumerables esfuerzos en innovación, ya que el papel es un producto que se encuentra en una etapa de madurez del ciclo de vida del producto/s, al cual tenemos que mantener activo en todo momento mediante continuas innovaciones. Por ello, en el presente trabajo se considera adecuado centrarse en dos aspectos fundamentales como son la innovación y el medio ambiente. Estos dos temas son importantes en la actualidad de todas las empresas independientemente del sector en el que operen, más concretamente el papelero. El objetivo del presente trabajo es el estudio del sistema de producción de papel y cartón efectuado por Saica, considerando la innovación y medio ambiente por su importancia para la empresa. Ello se considera fundamental para comprender posibles fallos y seguir innovando, no solo mediante la implantación de nuevas tecnologías que puedan surgir en los mercados, sino proponiendo actuaciones efectivas y eficaces en el mundo. De manera que se trabaje adecuadamente con la sociedad y el medio ambiente deseable para las generaciones futuras, siendo un pilar fundamental para crear valor en la sociedad y obtener una ventaja competitiva frente a los competidores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>