<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ivorra Ferrer, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Acero Cacho, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Alonso Barrueco, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Uso de unidades terrestres para el control de flujos migratorios irregulares en el archipiélago canario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30744</dc:identifier>
  <dc:subject>flujos migratorios canarias ejercito de tierra acciones de apoyo al estado inmigración irregular</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los flujos migratorios se han transformado en un fenómeno con implicaciones para la política de seguridad nacional, la amenaza de una llegada masiva de embarcaciones repletas de inmigrantes ilegales al archipiélago canario ha sido, es y será la principal amenaza que podría sufrir Canarias en este ámbito. A pesar de los grandes esfuerzos realizados y del despliegue de medios destinados al control del flujo migratorio en el archipiélago, no significa que el problema esté solucionado y controlado. Dentro de su ámbito de actuación, el Ejército de Tierra puede aportar un mayor potencial que el actual en misiones de apoyo a la acción del Estado, como “el control de flujos migratorios irregulares”. En este proyecto se analizan las actividades de control de flujos migratorios irregulares realizadas actualmente en el archipiélago canario, legislación aplicable, ejércitos, cuerpos, centros, organismos implicados y protocolos de actuación. Igualmente se realiza un estudio de la integración de las unidades terrestres pertenecientes al Ejército de Tierra en misiones de apoyo a la acción del Estado en el control de flujos migratorios irregulares en el archipiélago canario, generando una propuesta de misión y protocolo de actuación que sirva de base y guía para futuras operaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>