<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bruned Pons, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Amaveda Metonou, Hippolyte</dc:creator>
  <dc:creator>Sotelo, A.</dc:creator>
  <dc:title>Mejora de propiedades de transporte en materiales Bi-2212, dopados con Pb y Ag, usando procesos químicos y prensado uniaxial en caliente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31461</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos y problemas abordados: Los materiales superconductores preparados por vías convencionales poseen muy bajas propiedades de transporte, por lo que es necesario un nuevo enfoque que permita mejorar sus cualidades, como puede ser la disminución del tamaño de partícula inicial y la orientación de los granos por diferentes procesos. Metodología (enfoque y herramientas): Se va a trabajar con un método de coprecipitación a partir de una disolución de nitratos metálicos, con lo que conseguiremos la preparación de materiales con tamaños de partículas muy pequeños, lo que permite mejorar la reactividad, produciendo fases más puras. Además, la orientación de los granos juega un papel fundamental en las propiedades de transporte. Esto se realizará por estado sólido utilizando procesos de prensado uniaxial en caliente. Resultados: Partiendo del compuesto Bi1.6Pb0.4Sr2CaCu2O8+δ, se han añadido distintas proporciones de plata (Ag) en peso (0, 1, 3 y 5%). Conforme se ha aumentado el % de Ag, se comprueba que el material va adquiriendo mayor termofluencia y sus propiedades de transporte van cambiando. Se han realizado dos tratamientos de prensado uniaxial en caliente diferentes, cambiando la temperatura del proceso. Conclusiones: Después de los ensayos realizados, se puede concluir que el compuesto Bi1.6Pb0.4Sr2CaCu2O8+δ con un 3% de Ag en peso, y con un prensado uniaxial en caliente con 900Kg a 775ºC es el que mejores resultados da, ya que se mejoran las propiedades eléctricas de transporte, respecto a las obtenidas en las demás muestras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>