<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Subijana Gracia, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Mena Nieto, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Publindex: análisis de la calidad de publicaciones de investigación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4924</dc:identifier>
  <dc:subject>Índices de calidad</dc:subject>
  <dc:subject>Publicaciones de investigación</dc:subject>
  <dc:subject>Bibliotecas digitales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El proyecto Publindex comprende el análisis, diseño, gestión e implementación de una aplicación web de consulta cuyo uso está dirigido a todo el personal perteneciente al ámbito de la investigación científica. La calidad de una conferencia o revista de investigación indica cuál es el nivel de exigencia que se aplica a los artículos enviados para ser  publicados en estas revistas y eventos. Cuanto mayor es la calidad de una publicación más referencias se hacen a ella, menor número de artículos publica y más prestigio tiene estos trabajos. Existen índices en la Web que dan valoraciones a los eventos siguiendo un criterio propio. Por ejemplo, JCR es una fuente de calidad de revistas que asigna un factor de impacto numérico a cada uno;  CORE es un índice de conferencias y revistas que asigna valoraciones basadas en letras (A, B, C…)… La motivación de este proyecto surge como consecuencia de la manera en la que el personal investigador recopilaba la información de la calidad a través de estos índices. Consultar múltiples sitios web resultaba tedioso y a veces requería emplear cierto tiempo.  De esta necesidad surge la idea de Publindex, cuya finalidad es la de desarrollar una aplicación, que permita consultar de una manera sencilla, rápida y centralizada la calidad de las publicaciones, almacenando para ello la información de ciertos índices de calidad. La aplicación fue construida de manera progresiva. En un primer momento, se desarrolló un sistema que permitía consultar el índice JCR. Posteriormente, se incorporó CORE, requiriéndose un nuevo análisis, diseño e implementación debido a que en un primer momento se había desarrollado un sistema muy específico para un índice concreto. Finalmente, se añadió SJR sin suponer problemas, ya que el sistema  ya se había adaptado para poder almacenar y manejar la información de varias fuentes de calidad. La consulta de la calidad puede realizarse a través de tres tipos de analizadores diferenciados y dependientes entre sí que constituyen las tres principales funcionalidades de la aplicación. El primero en desarrollarse fue el analizador de publicaciones, que busca las valoraciones de calidad de una publicación concreta dado su nombre, siglas o ISSN. Posteriormente se desarrolló el analizador de listados de publicaciones a través de un conjunto de referencias bibliográficas y el analizador de la calidad de un autor a través las citas de su trabajo. Además de las funcionalidades presentadas, la aplicación destaca por  incorporar métodos de consulta online de información  y por la usabilidad que hizo que  el sistema fuera utilizado desde sus primeras versiones por el personal investigador del grupo de Sistemas Informáticos Distribuidos (SID)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>