<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luján Soler, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Trabajo Fin de Máster</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11184</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La especialidad en la que me sitúo por ser diplomada en enfermería es Procesos Sanitarios y por tanto la familia profesional escogida para trabajar en la mayoría de las tareas del curso. El trabajo que aquí presento es un análisis de las principales tareas realizadas a lo largo de todo el Máster, tanto de la parte teórica, como la aportación de mi propia experiencia docente de cuatro años en sustitución del practicum. La relación, que existente entre ellos, da lugar al cumplimiento de las competencias indicadas para el desarrollo del Trabajo Final de Máster. La estructura de este trabajo, se distribuye  en varias partes bien definidas. La primera presenta una introducción que  he visto oportuno subdividirlo   en dos partes; la primera que hace referencia a la motivación personal que me ha guiado hasta aquí y por otro lado encuadrar todo este trabajo dentro del marco teórico donde se desarrolla. En el apartado de justificación se presenta una descripción concreta de los trabajos seleccionados por su relevancia y coherencia con la adquisición de las competencias específicas y las actividades complementarias que los apoya. De una manera lógica la siguiente parte consiste en una reflexión crítica, donde  he intentando relacionar de modo coherente, las competencias y  las asignaturas impartidas en los dos cuatrimestres. Incluyo todos los trabajos individuales y en grupo que he desarrollado y  más concretamente los trabajos elegidos  que justifican las competencias del trabajo fin de máster.   Finalizo recogiendo las conclusiones que extraigo de este máster. Así como, aquellos planes de futuro que espero desarrollar y tienen relación con la docencia. En este apartado he intentado echar la vista atrás y recapitular todo lo aprendido en este curso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>