<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Bara, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Bernad Royo, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>La Guerra de Secesión en Estados Unidos: Lucha por el Estado y construcción del mercado nacional en el siglo XIX</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31278</dc:identifier>
  <dc:subject>estado</dc:subject>
  <dc:subject>capitalismo</dc:subject>
  <dc:subject>esclavitud</dc:subject>
  <dc:subject>guerra civil</dc:subject>
  <dc:subject>estados unidos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este Trabajo de Fin de Grado es estudiar el aumento del poder del Estado y de su relación con el progreso del capitalismo desde la década de 1860, en el marco de la integración de mercados (a nivel nacional e internacional) propia del siglo XIX. Para comprender este proceso económico y político a nivel global, el estudio se va a centrar el análisis del caso paradigmático de Estados Unidos, con la guerra civil de 1861 como epicentro de la explicación. Primero se presenta un planteamiento internacional, proponiendo la problemática de explicar el cambio estructural. En segundo lugar se procede a una observación concreta del ejemplo, los Estados Unidos de América, desde una perspectiva económica de larga duración. El tercer capítulo pasa a atender, primero, a los choques institucionales (gobierno federal, estados, Congreso…). A partir de estos conflictos se expone el desarrollo ideológico y cultural. Tras explicar la guerra se pasa de nuevo a la dinámica económica, en el cuarto capítulo, para observar la magnitud de los cambios a largo plazo. Una vez obtenida una buena comprensión del fenómeno concreto de Estados Unidos se vuelve otra vez, ya en el último capítulo, al comienzo, el espacio mundial, y se plantean las conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>