<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Collazos Garcia, Jesús Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Villacampa Rubio, María Angustias</dc:creator>
  <dc:title>Fuerzas de seguridad en el Principado, S.I-II d.C</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62713</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Aunque la sociedad y el estado romano consideraban la mayor parte de delitos como un asunto a resolver entre particulares, con el principado de Augusto se comenzó a crear una estructura que permitiese al estado mantener el orden público y reprimir la delincuencia aunque fuese de modo limitado. Para ello se crearon cuerpos militares y paramilitares específicos para la capital, se aprovechó el potencial de las unidades militares estacionadas en las provincias y se respetaron las instituciones locales cuando estas no entraban en conflicto con los intereses del estado, exportando en lo posible el modelo municipal romano. Los hombres que asumieron estas funciones provinieron principalmente de las clases bajas e intermedias de la sociedad romana, y dentro de estas de la parte más profundamente romanizada. Aun así, en función de cada unidad y su prestigio nos encontramos con unas realidades muy distintas en cuanto a orígenes, carrera, funciones y promoción de sus miembros. Como ocurre en todas las épocas, las fuerzas de seguridad de los siglos I-II en Roma no son más que un reflejo de la sociedad a la que pertenecen y sus valores.  Although the society and Roman state considered crimes as a matter to be solved between individuals, during Augustus principality they began to create a structure that allowed them to maintain public order and suppress felony. For that purpose they created military and paramilitary forces specifically for the capital and took advantage of the already existing military forces stationed in the provinces. They also respected local institutions when they were not in conflict with the state’s interest prioritising Roman municipal model. Men who assumed those functions came from Roman lower and middle classes and among them, from the deepest Romanised part of it. Even so, depending on the unit and its prestige we are facing different realities regarding origins, career, function and the promotion of its members. As it happens in every era, security forces from I and II century in Rome are no more than the reflection of the society in which they lived and its values.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>