<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Leal, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Martos Moreno, Gabriel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización antropométrica y de las alteraciones metabólicas de la obesidad infanto-juvenil en relación con la restricción del crecimiento intrauterino del paciente y su alimentación infantil (lactancia materna y asistencia a comedor escolar)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31342</dc:identifier>
  <dc:subject>edad gestacional (eg)</dc:subject>
  <dc:subject>pacientes nacidos con antropometría adecuada a la edad gestacional (aeg)</dc:subject>
  <dc:subject>pacientes nacidos con antropometría pequeña a la edad gestacional (peg)</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad</dc:subject>
  <dc:subject>comorbilidades</dc:subject>
  <dc:subject>lactancia materna</dc:subject>
  <dc:subject>comedor escolar</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVOS: Estudiar la influencia de nacer con antropometría neonatal pequeña para la edad gestacional (PEG) y la influencia de la lactancia materna y asistencia al comedor escolar, sobre las características antropométricas y las comorbilidades metabólicas observadas en los niños y adolescentes obesos. PACIENTES y MÉTODOS: Estudio observacional retrospectivo, con evaluación de variables perinatales, antropométricas, bioquímicas, hormonales y  nutricionales, en 1112 pacientes atendidos en el Servicio de Endocrinología del Hospital Infantil Universitario Niño Jesús de Madrid, con un IMC Z-score &gt; +2 SDS para su edad y sexo en el periodo 2009-2013.  RESULTADOS: El 6,3% fueron pacientes obesos nacidos PEG. En éstos, se observó una afectación más grave del metabolismo lipídico e hidrocarbonado que en aquellos pacientes que habían nacido con una antropometría adecuada a su edad gestacional (AEG) y sexo. El 78,7% de los pacientes recibieron lactancia materna. Aquellos que no habían recibido lactancia materna presentaban mayor IMC-SDS y niveles de VLDL, Triglicéridos, TSH y AUC de insulina. El 46,8% asistían al comedor escolar, y presentaban menores niveles de ácido úrico, VLDL, triglicéridos, índice triglicéridos/colesterol HDL, insulina basal, índice HOMA y mayores de HDL en comparación con los que no lo hacían. CONCLUSIONES: El antecedente de antropometría pequeña para la edad gestacional determina un mayor número e intensidad de las alteraciones metabólicas asociadas a la obesidad infanto-juvenil, al tiempo que la lactancia materna y la asistencia al comedor escolar durante la infancia parecen influenciarlas positivamente</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>