<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez García, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Ortíz Perpinyá, Oriol</dc:creator>
  <dc:title>Efectos del fuego sobre la cantidad y recalcitrancia de la materia orgánica del suelo en distintas profundidades (Tella y Zuera, 2015)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64757</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La población rural en España ha sufrido un paulatino abandono de sus habitantes, en los últimos 30 o 40 años, lo que ha conllevado a una reducción en el aprovechamiento de los recursos forestales, la ganadería de montaña y el uso ancestral de los pastos de altura. Esta pérdida de uso ha propiciado una importante acumulación de combustible, muchas veces gracias a la extensión de la matorralización, con el riesgo de incendios que conlleva. Las quemas prescritas son una medida para cambiar esta dinámica, reducir combustible y restituir los pastos. Sin embargo, no se trata de una práctica exenta de riesgo, que puede tener efecto sobre variadas propiedades del suelo, como la cantidad y la calidad (recalcitrancia) de su materia orgánica (MO). Los efectos del fuego se han estudiado en 2 localidades de Aragón, Zuera y Tella, relacionándolos con la profundidad del horizonte Ah afectado por el fuego. Después de analizar las muestras se ha observado que la MO y el Carbono (C) totales, se reducen, especialmente, en la capa 0-1 cm, que es la zona que sufre la mayor temperatura. Las fracciones no hidrolizables en Zuera se ven afectadas en los tres cm, por la intensidad del calentamiento, mientras que en Tella la pérdida se reduce al primer o segundo cm. En cuanto a la calidad, la MO y el C recalcitrantes en Zuera aumenta en el primer cm por efecto del fuego, y en Tella permanece estable. El contenido tan elevado en Zuera se corresponde con la formación de humus piromórfico, que contiene una proporción importante de carbono negro (BC). En Zuera este contenido se relaciona con la duración del calentamiento. Interpretamos que en en Zuera se pierde fertilidad y capacidad de secuestro de C, mientras que en Tella, estas propiedades no están apenas afectadas. Matorralización, quemas prescritas, recalcitrancia, materia orgánica, carbono, no hidrolizable, humus piromórfico, carbono negro</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>