<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Dubreu Gimbernat, Ingrid</dc:creator>
  <dc:creator>García-Belenguer Laita, Sylvia. Rosado Sánchez, Belén.</dc:creator>
  <dc:title>Criterios de selección y características de los perros de Terapia Asistida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32320</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Un perro de terapia asistida a personas es aquél que está seleccionado, entrenado y adiestrado específicamente para integrarse dentro de un programa terapéutico o educativo como herramienta al servicio del profesional para alcanzar los objetivos marcados de una forma más rápida, todo ello encaminado a la mejora de la calidad de vida y la integración social de personas con discapacidad o necesidades especiales. La terapia asistida con perros tiene cada vez más importancia a nivel mundial por los beneficios que esa aporta. No obstante es difícil obtener información concisa ya que no están estandarizados los criterios de selección, y que en la práctica una buena parte de la selección está basada en la experiencia profesional.  El objetivo de este trabajo es doble. En primer lugar, se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica sobre la selección y características de los perros de terapia. En segundo lugar se ha realizado un estudio descriptivo sobre la selección y las características del comportamiento de seis perros que en la actualidad llevan a cabo labores de perro de terapia. Para llevar a cabo el primer objetivo se consultó bases científicas y libros en la materia, y se recogió información directa de los entrenadores de perros de terapia proveniente de su experiencia. El segundo objetivo se realizó  en la asociación CTAC (Centro de Terapias Asistidas con Canes) mediante cuestionario  a los entrenadores y observación directa de los perros en el desempeño de su trabajo. De este trabajo se desprende la cada vez más relevante actuación de los perros de terapia en distintos ámbitos, y la necesidad consecuente de llevar a cabo estudios en este campo con el fin de estandarizar los criterios de selección y caracterización de estos animales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>