<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gan Benedí, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Uso de férulas correctoras en rigidez de la articulación interfalángica proximal tras un traumatismo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7442</dc:identifier>
  <dc:subject>articulación interfalángica proximal </dc:subject>
  <dc:subject>contractura en flexión </dc:subject>
  <dc:subject>férula dinámica</dc:subject>
  <dc:subject>férula estática</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La pérdida de rango de movimiento pasivo (PROM) en las articulaciones interfalángicas de la mano es una secuela común tras lesiones traumáticas. A pesar de que el uso de férulas se ha convertido en una modalidad terapéutica ampliamente aceptada para mejorar el PROM, existe muy poca evidencia que guíe en la prescripción de férulas y el tiempo de llevarlas. Muchas férulas están diseñadas para aumentar de manera permanente el alargamiento de los tejidos y, por lo tanto, mejorar el rango pasivo de movimiento. Sin embargo, la pregunta de "cuál es la férula de elección" en cada caso ha sido tradicionalmente decidida de manera subjetiva sobre la base de la experiencia clínica del terapeuta en el tratamiento de casos similares. Partiendo de que el objetivo básico de las férulas para el tratamiento de contracturas es aplicar una tracción a los tejidos con movimiento restringido, el presente trabajo analiza el efecto del uso de férulas correctoras en contracturas en flexión de la articulación interfalángica proximal (IFP) de los dedos de la mano tras una lesión traumática y compara los efectos de diversos tipos de férulas correctoras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>