<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Gonzalo, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Lanaja del Busto, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio, control y mantenimiento de una E.D.A.R.I.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7008</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente PFC consiste, como su propio título indica, en el estudio, control y mantenimiento de una E.D.A.R.I. La labor realizada en estos meses ha consistido en una completa búsqueda de información a través de diferentes fuentes, tales como páginas web por internet, un libro sobre tratamiento de aguas residuales, diversa documentación técnica entregada por mi director de PFC, etc., junto a un posterior tratamiento de la información e investigación de los procesos y tratamientos que se dan en las E.D.A.R.I. y en las características generales de dichas plantas, profundizando y particularizando esos procesos y tratamientos para el caso de la E.D.A.R.I. situada en la localidad de Ballobar. Además, se profundiza bastante en las labores de mantenimiento de la estación depuradora, incluyendo un manual de instrucciones, tablas de tareas de mantenimiento y demás información. El control de los procesos y equipos de las instalaciones es otra parte importante del proyecto. Junto a la Memoria del PFC se adjuntan diversos Anexos como legislación de aguas residuales (tanto legislación vigente como histórica) planos y datasheets.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>