<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sahdalá Santana, Laura Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Lou Arnal, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Asociación entre el NT PRO-BNP y marcadores de hipervolemia, nutrición e inflamación en pacientes en Diálisis Peritoneal.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8624</dc:identifier>
  <dc:subject>diálisis peritoneal</dc:subject>
  <dc:subject>nt probnp</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La mortalidad en Hemodiálisis y Diálisis Peritoneal es elevada (30-35 % a los 3 años), siendo dos factores pronósticos relevantes la hiperhidratación con incremento del riesgo cardiovascular y la desnutrición con el Síndrome de “Protein Energy Wasting”(emaciación proteico-calórico). El diagnóstico y tratamiento precoz de estas alteraciones es difícil y controvertido por las especiales características de estos pacientes. El NT pro-BNP y la bioimpedancia se han propuesto como determinaciones capaces de determinar la composición corporal y detectar el estado hipervolémico. Realizamos un estudio de corte transversal, observacional, monocéntrico, en pacientes con Enfermedad Renal Crónica Terminal que reciben tratamiento renal sustitutivo con Diálisis Peritoneal, en seguimiento en la unidad de Diálisis Domiciliaria del servicio de Nefrología del Hospital Universitario Miguel Servet, para determinar si existe asociación entre los valores de NT pro-BNP y el estado de hidratación de estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>