<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz del Tiempo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Pérez, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Cambios anatómicos retinianos tras la terapia fotodinámica en la coroiditis serosa central crónica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57605</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Propósito: Evaluar los cambios anatómicos sobre la retina objetivados mediante tomografía de coherencia óptica de dominio espectral (SD-OCT), tras realizar terapia fotodinámica (TFD) para el tratamiento de la  coroiditis serosa central (CSC) crónica. Material y Métodos: Análisis retrospectivo de 75 pacientes con CSC crónica tratados con TFD, de los cuáles 43 pacientes (48 ojos) cumplieron los criterios de inclusión. Se recogieron las características basales de agudeza visual (AV), el espesor macular central, de la capa nuclear externa (CNE), desprendimiento neurosensorial (DNS) y el epitelio pigmentario de la retina (EPR) mediante SD-OCT, y en los meses 3, 6 y 12 posteriores a la TFD.  Para la comparación de las medias de dichas variables se utilizó el t-test pareado, considerando diferencias estadísticamente significativas si p&lt;0.05 Resultados: La edad media fue de 50 ± 9,8 años. El tiempo medio desde el diagnóstico hasta el tratamiento fue de 12,5 meses. La AV media antes del tratamiento fue de 0,51 ± 0,24 y se observó una mejora a 0,74 ± 0,26 (p&lt;0,001) al finalizar el tratamiento. El espesor macular central y el DNS se redujeron significativamente (p&lt;0,001) a los 3, 6 y 12 meses tras el tratamiento. El espesor de la CNE y el EPR no se modificaron tras la TFD. Conclusiones: La TFD no produjo cambios significativos en la CNE ni en el EPR tras 1 año de tratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>