<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ventura Tazueco, Ester</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Técnicas de prevención del traumatismo perineal en el parto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7263</dc:identifier>
  <dc:subject>traumatismo perineal</dc:subject>
  <dc:subject>técnicas de prevención</dc:subject>
  <dc:subject>masaje perineal</dc:subject>
  <dc:subject>compresas tibias</dc:subject>
  <dc:subject>prevención episiotomía</dc:subject>
  <dc:subject>papel de la enfermería en la prevención del trauma perinal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La mayoría de los partos vaginales se asocian con algún tipo de trauma en el tracto genital. El trauma perineal es una de las complicaciones más frecuentes en el período expulsivo del parto, bien como desgarro perineal (espontáneo) o por realización de episiotomía (iatrogénico) La morbilidad asociada con el trauma perineal es significativa, especialmente cuando se trata de desgarros de tercer y cuarto grado. Considerando la magnitud de las mujeres que tienen trauma perineal, es necesario realizar intervenciones que ayuden a reducir este trauma. Algunos de los factores que influyen en la aparición de trauma perineal son susceptibles de intervención como el tono y la elasticidad del periné, las maniobras de protección perineal y la postura. Existen diferentes técnicas perineales e intervenciones se están utilizando para prevenir el trauma perineal. Estas intervenciones incluyen el masaje perineal, compresas calientes y las técnicas de gestión del perineo. El personal de enfermería desempeña un papel fundamental en la implementación de dichas técnicas pues debe informar y educar correctamente a las pacientes, ya que en múltiples ocasiones no se realiza la prevención del trauma perineal por desconocimiento. En este trabajo se pretende realizar una revisión bibliográfica sobre las diferentes técnicas para prevenir el traumatismo perineal en el parto comparando los resultados de diversos artículos sobre la eficacia de estas prácticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>