<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Eduardo Martín Montero</dc:creator>
  <dc:creator>Ele</dc:creator>
  <dc:creator>Elena García Martín</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Polo Llorens</dc:creator>
  <dc:title>Pérdida axonal a nivel de la retina en la Esclerosis Múltiple</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65518</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: evaluar la utilidad para determinar el espesor de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) en la esclerosis múltiple (EM) a través del protocolo NSITE Axonal del tomógrafo de coherencia óptica (OCT) Spectralis; comparar los parámetros estructurales y funcionales registrados a lo largo de 10 años de pacientes con EM con los de pacientes sanos, objetivando los cambios producidos debidos a la enfermedad. Material y métodos: se seleccionaron 50 ojos de pacientes afectos de EM y 50 de controles sanos parejos en edad, sexo y presión intraocular, a los que se realizó una exploración oftalmológica completa que incluía agudeza visual (AV), defectos de refracción, visión de los colores, campimetría, OCT y polarimetría láser. Los pacientes fueron reevaluados a los 10 años, estudiándose la correlación entre los parámetros obtenidos mediante T de Student con corrección de Bonferroni para comparaciones múltiples. Resultados: al analizar los resultados de las exploraciones basal y a los diez años, se encontró que, los sujetos con EM, pese a mostrar similares resultados en las pruebas funcionales (AV, test de Ishihara y campimetría), a nivel estructural presentaban una disminución estadísticamente significativa del espesor de la CFNR en todos los sectores retinianos, a excepción del campo nasal superior. Esta pérdida resultó especialmente notable a nivel temporal inferior, con un descenso en el espesor de -1,796 μm/año en los pacientes con EM frente a -0,547 μm/año en los controles sanos (p&lt;0,001). Conclusiones: la EM produce un descenso del espesor de la CFNR que puede ser cuantificado mediante el uso de la OCT y, más concretamente del dispositivo Spectralis y su protocolo NSITE Axonal. Esta disminución del espesor de la CFNR es mayor que el producido fisiológicamente por el envejecimiento, siendo especialmente notable en los campos temporales. Del mismo modo, esta reducción objetivada se relaciona con una pérdida en la calidad de vida de los pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>