<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Lorente, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Badía Villas, David</dc:creator>
  <dc:title>Toposecuencia de suelos en el piso montano del Parque Natural del Moncayo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47568</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo pretende caracterizar los suelos formados sobre areniscas cuarcítica en el piso montano del Parque Natural del Moncayo (Zaragoza), a lo largo de una toposecuencia para diagnosticar su estado de desarrollo. El Parque Natural del Moncayo es una zona que ha recibido atención desde varios puntos de vista: geomorfológico (Pellicer, 1996), y botánico (Ballarín, 1996). A pesar de todo, es escasa la información disponible sobre sus suelos, teniendo que remontarse a las primeras descripciones de Guerra (1968). Se abrieron un total de cinco perfiles edáficos a lo largo del piso montano en la vertiente noroeste. Posteriormente re caracterizaron las propiedades macromorfológicas (C.B.D.S.A., 1983), físicas y químicas (M.A.P.A., 1994), y biológicas (Jabiol, 2007). Un factor muy influyente es la altitud, apreciándose que el proceso de la podsolización está presente, y es gradual a lo largo de la ladera (Carceller y Vallejo, 1996). Las acumulaciones de hierro y aluminio a lo largo de la toposecuencia, los bajos niveles de pH, la gran cantidad de materia orgánica presente, la elevada pedregosidad, y las texturas francas y franco arenosas, son algunas de las características de estos suelos. Los perfiles estudiados fueron clasificados según World Reference Base (2014) como podzoles álbico, cambisoles dístricos y umbrisoles esquelético y según Soil Survey Staff (2014) como typic haplorthod, spodic dystrudept, typic dystrupet y humic dystrudept.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>