<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bergua Martínez, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Bueno Lozano, Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Arnal Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Formas de presentación y herramientas diagnósticas y terapeúticas en la enfermedad inflamatoria intestinal pediátrica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12040</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad inflamatoria intestinal pediátrica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La enfermedad inflamatoria intestinal (EII) engloba a un grupo de entidades clínico-patológicas cuya característica principal es la inflamación crónica en diferentes localizaciones del tubo digestivo. Se trata de un proceso de naturaleza inmune, con etiología multifactorial: factores genéticos y ambientales que, a  menudo, asocian manifestaciones sistémicas y que, generalmente, presentan una buena respuesta a tratamiento inmunomodulador. Habitualmente cursa alternando periodos de inactividad o remisión con periodos de actividad clínica de diversa intensidad denominados brotes o recidivas. Actualmente, el concepto de EII engloba, según su patrón fenotípico, tres grandes entidades: la enfermedad de Crohn, la colitis ulcerosa y la EII no clasificada.  No existe ningún dato genético, bioquímico, histopatológico o clínico que permita establecer al 100% el diagnóstico diferencial por lo que se requiere un conjunto de información clínica, analítica, endoscópica, radiológica e histológica para establecer una orientación y un abordaje  adecuados. La EII es cada vez más diagnosticada en la población pediátrica en nuestro medio. Esto en parte es debido a un mejor diagnóstico. En países occidentales las tasas de incidencia de la CU se sitúan alrededor de 2/100.000 para la CU y de 4,5/100.000 para la EC. La prevalencia global se estima en el 0,4%. Predomina en países industrializados, latitudes nórdicas y áreas urbanas. Es más frecuente en la raza caucásica y especialmente entre los judíos. La EII se puede presentar a cualquier edad, la mayoría de los casos en la segunda y tercera década de la vida. Objetivos: El objetivo de este trabajo es determinar algunas características clínicas y epidemiológicas de estas enfermedades, el tiempo de evolución hasta su diagnóstico y las herramientas empleadas para ello, la localización y extensión de su afectación, así como las diferentes opciones terapeúticas disponibles hoy en día. Metodología: Se ha realizado un estudio descriptivo retrospectivo de las enfermedades inflamatorias intestinales (EII) diagnosticadas en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza en los pacientes menores de 15 años diagnosticados desde 1995. Discusión:  Las enfermedades inflamatorias intestinales no son tan infrecuentes en nuestro medio por lo que se debe tener un alto índice de sospecha clínica para realizar un diagnóstico precoz y se deben abordar con un equipo multidisciplinario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>