<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Duerto Jordán, Isolda</dc:creator>
  <dc:creator>Blesa Moreno, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Colorantes derivados de N,N-dialquilanilina con aplicaciones en celdas solares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62830</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La energía solar es una de las alternativas más competitivas frente al empleo de combustibles fósiles para satisfacer la creciente demanda energética del planeta. Es por ello que se están desarrollando nuevos dispositivos fotovoltaicos que puedan competir con las fuentes de energía empleadas hasta ahora. El mercado de la energía fotovoltaica está dominado actualmente por los paneles de silicio ultrapuros, que conllevan un alto coste de producción. Con el objetivo de ampliar el mercado con nuevos materiales que sean flexibles y accesibles a un coste competitivo, se han desarrollado alternativas como las DSSCs (Dye-sensitized solar cells), también conocidas como celdas tipo Grätzel. Son un tipo de celdas solares que están compuestas por un semiconductor cristalino, un colorante orgánico y un mediador redox. Los colorantes basados en la estructura D-π-A son los colorantes más comunes, son fáciles de sintetizar y poco contaminantes. En el presente Trabajo de Fin de Grado, se preparan colorantes derivados de N,N-dialquilanilinas como grupo dador. Como espaciadores π se utilizan anillos heteroaromáticos, derivados del tiofeno y benzotiadiazol y como aceptor llevan en su estructura un grupo cianoacético cuyo ácido servirá de grupo de anclaje al TiO2. Además, se miden sus propiedades con el objetivo de evaluar si son utilizables como celdas solares tipo DSSCs.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>