<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Esteruelas Espés, José Vicente</dc:creator>
  <dc:creator>Boné Garasa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Explotación intensiva para 1.920 plazas de ganado porcinode cebo Castelnou (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48594</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se redacta el presente proyecto con objeto de definir las obras, materiales, sistemas y demás elementos necesarios para la ejecución de una nueva explotación porcina de cebo de 1.920 plazas. A su vez, se detalla el presupuesto de la ejecución y se analiza la viabilidad económica de la inversión.  1.1.1 NATURALEZA DEL PROYECTO El proyecto que se redacta trata de detallar las obras necesarias para llevar a cabo la construcción y puesta en funcionamiento de una explotación porcina en el término municipal de Castelnou, provincia de Teruel. En concreto, se trata de dos naves para cebo porcino con 960 plazas cada una de ellas. El recinto de la explotación abarca otras edificaciones como una caseta multiusos, un muelle de carga, un vado de desinfección y una balsa de recogida y almacenaje de purines.  Dicho documento servirá también, en trámites futuros, para solicitar los permisos y autorizaciones, que se requieran para la ejecución material del mismo, ante cualquier organismo oficial.   1.1.2 AGENTES Los agentes que intervienen en el citado proyecto son principalmente dos: el promotor y el proyectista. El primero es Don Francisco Javier Esteruelas Espés, con domicilio en Castelnou, provincia de Teruel. EL proyectista, Don Jose Vicente Esteruelas Espés, ingeniero técnico agrícola, especializado en explotaciones agropecuárias.  La empresa o empresas, así como trabajadores autónomos a los que se les concederá la ejecución de las obras no quedan definidas en este documento; quedando en manos del promotor la toma futura de dichas decisiones.  1.1.3 UBICACION Y EMPLAZAMIENTO La explotación proyectada se ubicará en el término municipal Castelnou provincia de Teruel. Dista de Teruel 163 km, de Zaragoza 88,1 km,  La ubicación del municipio puede apreciarse en la imagen 1.   Imagen 1. Ubicación del término municipal donde se emplazará el proyecto. En concreto, las obras se emplazarán en la parcela 63, ubicadas en el polígono 5 del citado término municipal. Dicha parcela tiene una superficie total de 1,6519 has, y sus datos geográficos son los siguientes: 	Latitud: 41º 13’ 17’’ N 	Longitud: 0º 20’ 59,62’’ O 	Huso UTM: 30 	Altitud:232 m Tal y como puede apreciarse en la imagen 2, la parcela que aparece marcada en amarillo es la parcela 63 que limitada por sus lados este, oeste y sur por la parcela 3336 siendo esta ultima de uso auxiliar en la explotación y posible ampliación de la misma.   Imagen 2. Imagen sigpac de la ubicación de la parcela donde se emplazará el proyecto. 1.1.4	ORDENACIÓN URBANÍSTICA La ordenación urbanística del término municipal de Castelnou se rige por el Decreto 94/2009, de 26 de mayo, del Gobierno de Aragón, por el que se aprueba la revisión de las Directrices sectoriales sobre actividades e instalaciones ganaderas. Según éste, las distancias mínimas que se deben respetar respecto a núcleos de población, a elementos relevantes del territorio y a otras explotaciones. En la tabla 1 se muestran las distancias mínimas exigibles y las distancias existentes en proyecto, respecto a dichos elementos Tabla 1. Distancias entre la explotación y diferentes elementos. Elemento 	Distancia mínima	Distancia en proyecto	 Núcleos de población	1.000 m	1.256 m	Cumple Vías de comunicación	25 m	75 m	Cumple Establecimientos turísticos	500 m	1.050 m	Cumple Viviendas de turismo rural	500 m 	1.256 m	Cumple Industrias alimentarias	500 m 	1.256 m	Cumple Explotaciones de ganado bovino	100 m 	6.200 m	Cumple Explotaciones de ganado porcino	1.000 m 	4.300 m	Cumple 1.2	ANTECEDENTES 1.2.1	MOTIVACIONES El promotor del proyecto, Don Javier Esteruelas, lleva desarrollando su actividad en el sector agrícola-ganadero desde el año de su fundación en 2.000. Actualmente se dedica a la producción de cultivos extensivos en 700 ha en propiedad y arrendamiento y producción de carne de cordero en una explotación ovina de 1000 cabezas propiedad del promotor.  Debido a su larga andadura en el sector ganadero y a la baja producción de la explotación agraria, debido sobre todo a la aridez del terreno, se plantea la realización de una explotación de ganado porcino de cebo integrado.  La explotación actual cuenta con la mano de obra de un trabajador por cuenta ajena a la vez del padre del promotor y el hermano del mismo en momentos puntuales de faena, lo que hace viable el planteamiento de realizar una granja de cebo de porcino, además de por la producción de carne por la reutilización de los purines en la producción de los cultivos extensivos. 1.2.2	FACTORES A CONSIDERAR 	Mediante la redacción del presente proyecto se tratará de definir claramente el conjunto de obras necesarias para la ejecución del mismo, detallando lo suficiente como para que pueda interpretarse y valorarse inequívocamente durante su ejecución.   	Todo el conjunto de las obras proyectadas cumplirá, en primer lugar, las exigencias básicas del Código Técnico de la Edificación, CTE; así como demás normativa aplicable. Además de esto, la elaboración del mismo queda sujeta a una serie de condicionantes que a continuación se describen. 1.2.3	CONDICIONANTES DEL PROMOTOR Don Javier Esteruelas, desde el papel de promotor, establece los primeros condicionantes en cuanto a la elaboración del proyecto. Básicamente son 3: 	-Naturaleza del proyecto: el promotor solicita al proyectista la ejecución de una explotación de cebo porcino. 	-Tamaño del proyecto: dicha explotación deberá disponer de alrededor de 2.000 plazas de engorde.  	-Emplazamiento del proyecto: otro condicionante del promotor es el de que las instalaciones deben ubicarse en una parcela de su propiedad, que cumpla las ordenanzas urbanísticas municipales. 	-Sistema de producción: Javier Esteruelas plantea un sistema de explotación integrado con la empresa integradora CURTESA S.A. con domicilio social en Monzalbarba, provincia de Zaragoza. Los requisitos productivos de dicha empresa también condicionarán, en cierta medida, la redacción del proyecto. 	 	-Bienestar animal:  Es también importante el tema de bien estar animal tanto para el promotor como para la empresa integradora, son los dos conscientes de que si los animales están bien su trabajo será mas cómodo y los rendimientos económicos mas altos. 1.2.4	CONDICIONANTES LEGALES En primer lugar, en cuanto a normativa urbanística aplicable que condicione la elaboración del proyecto, se deberá cumplir con las ordenanzas municipales del municipio de Castelnou. Tal y como se ha comentado, dichas ordenanzas se rigen por el Decreto 94/2009, de 26 de mayo, del Gobierno de Aragón, por el que se aprueba la revisión de las Directrices sectoriales sobre actividades e instalaciones ganaderas.  Además de la anterior, toda la normativa del CTE, así como todos sus Documentos Básicos,  serán condicionantes de la redacción del mismo. Finalmente, y entre muchas otras normativas aplicables que se citan a lo largo de los anejos a la memoria, cabe mencionar algunas referidas al ámbito ganadero y medioambiental: •	Decreto 2414/1961, de 30 de noviembre, por el que se aprueba el Reglamento de Actividades Molestas, Insalubres, Nocivas y Peligrosas (RAMINP). •	Real Decreto 324/2000, de 3 de marzo, por el que se establecen normas básicas de ordenación de las explotaciones porcinas. •	Ley 21/2013, de 9 de diciembre, de evaluación ambiental. •	Decreto 226/2005, de 8 de noviembre, del Gobierno de Aragón, por el que se modifica el Decreto 77/1991, de 27 de mayo, del Gobierno de Aragón, por el que se aprueba el Código de Buenas Prácticas Agrarias. •	Real Decreto 261/1996, de 16 de febrero, sobre protección de aguas contra la contaminación producida por los nitratos procedentes de fuentes agrarias. 1.2.5	CONDICIONANTES FÍSICOS 	Agrupándolos bajo la denominación de físicos, a continuación se citan los principales factores del entorno que condicionarán la redacción del proyecto. 	-El agua: la parcela donde se ha decidido ubicar la explotación no dispone de ningún pozo ni manantial de agua que pueda abastecer el consumo de los animales. Por esta razón se decide realizar una nueva acometida a partir de la toma de agua existente en el edificio destinado a la explotación de ganado ovino, propiedad del promotor, y que dista 128 m de la citada parcela. De esta manera, al abastecimiento de agua a la explotación procederá de esta otra edificación, llegando a la parcela a través de tubería de polietileno enterrada y almacenándose en una nueva balsa que servirá de resguardo para posibles problemas en la red general de abastecimiento. 	-La energía: el abastecimiento eléctrico se realizará mediante la colocación de un grupo electrógeno que dará la suficiente potencia eléctrica a las instalaciones para mover los motores de alimentación y para iluminación. -El suelo: al carecer de estudio geotécnico, como resultado de la consulta bibliográfica, de una simple inspección visual del terreno y de pruebas de campo inmediatas, se dedujo que las características del terreno sobre el que se asentará la construcción son las correspondientes a un terreno cohesivo arcilloso. A efectos de establecer el valor de la presión admisible en el terreno de cimentación, se ha considerado dicho terreno como “arcilloso semiduro”. De esta manera se puede establecer una capacidad portante del suelo de 2,0 kg/cm2; valor que se tomará como base para el cálculo de la cimentación de los edificios de la explotación. 	-El clima: las condiciones climáticas que tienen lugar en la zona de ubicación del proyecto condicionarán la proyección de las edificaciones, de forma que se pueda garantizar un bienestar animal adecuado de la explotación en el futuro.   	Serán claves los aspectos relacionados con las temperaturas, especialmente las máximas y las mínimas, los vientos, la humedad, etc. Todos estos parámetros y alguno más quedan detallados en el estudio climático.  	Estos determinarán las necesidades de aislamiento y ventilación de las instalaciones donde se albergarán los animales, con objeto de poder realizar un buen control ambiental que permita un correcto nivel de bienestar animal. 	A modo de resumen, podemos concluir diciendo que el factor termométrico será el que más condicionará el diseño de las instalaciones; ya que en la zona se han llegado a alcanzar temperaturas máximas de 41,5 ºC; y mínimas de -10,2 ºC.  	-La mano de obra: de forma estimativa, se plantea la necesidad de media Unidad de Trabajo Agrario para la correcta gestión y funcionamiento de la explotación.  La mano de obra no resulta problema para el promotor al contar ya con un trabajador además del padre del mismo y promotor. 1.2.6	SITUACIÓN ACTUAL  	 En lo referente a la situación actual, debemos considerar tanto la del promotor como la del sector porcino. En cuanto a la de la empresa, ya se ha comentado en apartados anteriores la dedicación de la misma. Actualmente cuenta con 1 trabajador, pudiendo absorber entre todos ellos las necesidades de mano de obra que plantearía el nuevo proyecto. En el ámbito financiero le avalan unas cuentas saneadas y una capacidad de inversión elevada.  En cuanto a la situación actual del sector porcino, cabe destacar las buenas condiciones económicas que ha experimentado en los últimos años. En concreto, desde el año 2.000 hasta la actualidad, el precio medio del cerdo ha oscilado entre los 0,9 €/kg en el año 2.000, hasta los 1,3 €/kg en la actualidad. El escueto análisis económico que se plantea en dicho anejo arroja un dato muy interesante: “el beneficio neto obtenido por el engorde de un animal hasta aproximadamente 110 kg de peso vivo ronda las 30 €”. Con estas cifras parece un buen sector para realizar una inversión.  	A parte de esto, en el mismo anejo se puede observar como en Aragón, el 81 % de las explotaciones  se rigen por un sistema de producción basado en la integración; sistema propuesto por el promotor para la fase de explotación del proyecto. 1.3	CLASIFICACIÓN DE LA EXPLOTACIÓN En primer lugar se debe clasificar la actividad que se pretende realizar. En concreto, la actividad que se desarrollará en el edificio objeto del presente proyecto es la correspondiente al cebo de ganado porcino. Cada una de las dos naves de cebo está dimensionada para 1.000 plazas aproximadamente, distribuidas en celdas de engorde con una capacidad para 13 animales de hasta 100 kg. Los cálculos se han hecho para que la explotación albergue 960 animales por nave pensando en sacar animales hasta de 130kg, a petición de la empresa integradora, lo que haría que en cada celda solo entraran 12 animales mejorando así el bienestar de los mismos. Según lo anterior, la clase de actividad a la que dará lugar la ejecución del proyecto será la de: “granja de cerdos: cebo”. Dicha actividad viene recogida en el Nomenclator del Reglamento de Actividades Molestas, Insalubres, Nocivas y Peligrosas (RAMINP) como “cebo de ganado de cerda”; con la clasificación decimal 012-43. El RAMINP clasifica esta actividad como “molesta” por la segregación de malos olores y como “insalubre y nociva” por la posibilidad de transmisión de enfermedades infectocontagiosas. En cuanto a la clasificación de la instalación ganadera desde el punto de vista ambiental, según el anexo I.11 de la Ley 20/2009, de 4 de diciembre, de prevención y control ambiental de las actividades, la actividad queda clasificada dentro del grupo de las actividades no sometidas a autorización ambiental. Al no estar dentro de las explotaciones porcinas con más de 2.000 plazas de cerdos de engorde. 1.4	PLANTEAMIENTO DE SOLUCIONES ALTERNATIVAS Y JUSTIFICACIÓN DE LA ADOPTADA 	Debido a que son muchas las decisiones que se deben tomar a la hora de diseñar unas instalaciones para cebo porcino, se ha realizado, en el presente proyecto, un análisis de alternativas que puede consultarse. 	Dicho análisis se ha realizado planteando una serie de alternativas viables y utilizando el método de análisis multicriterio para llegar a la propuesta más adecuada. Los aspectos analizados han sido: el emplazamiento del proyecto; el diseño de las naves; el tipo de cebadero; la estructura y los cerramientos; la cubierta y el aislamiento; el sistema de alimentación y el sistema de ventilación. 	A continuación se detallan las diferentes alternativas propuestas para cada uno de los citados parámetros, así como la justificación de la alternativa escogida.  1.4.1	NAVE DE CEBO Se construirán dos naves de cebo de idénticas dimensiones de 60 m. de largo por 14,5 m. de ancho, ambas en orientación N-S y separadas 14 m. La ventilación de la nave será estática o natural. Este tipo de ventilación, ya sea vertical u horizontal, está basada en la formación de corrientes de aire naturales producidas por la diferencia de presión o temperatura; para ello es necesario la colocación de ventanas laterales y un caballete de ventilación en cumbrera. La apertura y cierre de las ventanas será automático. Las ventanas tienen unas dimensiones de 2 x 1 m. La apertura y cierre de las ventanas del caballete se realiza mediante tornos situados en los extremos de la nave, mientras que el control de las ventanas de los lados es automático mediante regulador. Todas las ventanas disponen de malla metálica plastificada con huecos de 2 x 2 mm, para evitar la entrada de animales e insectos en el interior. Las citadas dimensiones exteriores se corresponden en el interior con cuatro filas de 20 corraletas o boxes que nos dan un total de 80 corraletas por nave de cebo con dimensiones 3 x 3,10 y capacidad total de la nave de 960 cerdos. Las corraletas estarán formadas por una parte de solera de hormigón (1/3) y otra parte de zona enrejillada (2/3) cuyo objetivo es la evacuación de heces y orinas. Las rejillas estarán formadas por hormigón armado. Cada celda dispondrá de una tolva de PVC, con bebedero tipo chupete. La tolva tendrá un sistema de regulación de caída de pienso. El reparto de pienso se hará mediante un tubo transportador de PVC de diámetro 75 mm, que parte del silo y contiene un sinfín en su interior, movido por un motor de 1 CV. El pienso será almacenado en 4 silos de chapa galvanizada lisa de 16.000 kg, garantizando una autonomía para 14 días. Se dispone de instalación eléctrica para las horas del día en que la luz natural no sea suficiente, aunque la mayoría de los trabajos de la explotación se realizan con luz natural. El suministro de agua a la granja se realiza desde la toma de agua a los depósitos elevados de dentro de la nave de 2000 litros y a la balsa, si algún día falta agua, por medio de una bomba se suministrara desde la balsa  hasta los dos depósitos elevados de 2.000 L de capacidad, situados junto a cada granja. 1.4.2	FOSA DE PURINES La fosa de purines estará dispuesta en el S de la explotación para evitar así que los vientos dominantes transporten gases y patógenos hacia el interior de la explotación además de aprovechar mejor las pendientes propias del terreno.           Tendrá unas dimensiones de 25 x 10 x 3 mts de profundidad. La solera y los taludes serán de hormigón, armado con mallazo, lo que garantiza su impermeabilidad. La fosa de purines se cubrirá con una capa de arlita, que debido a su densidad flotará sobre los purines. Esta fosa tiene capacidad para almacenar los purines producidos durante casi tres meses de actividad. 1.4.3	FOSA DE CADÁVERES La fosa de cadáveres será de hormigón prefabricado de dimensiones 3 x 4 metros en planta y profundidad de 2,5 metros. Dicho elemento estará enterrado en un pozo de idénticas dimensiones y ubicado tal y como se muestra en los planos. Esta fosa de cadáveres será de uso ocasional, debido a que para la eliminación de cadáveres será de aplicación el Reglamento (CE) 1.774/2.002, por el que se establecen normas sanitarias aplicables a los subproductos animales no destinados al consumo humano. Los cadáveres se entregarán a un gestor autorizado para su eliminación o transformación, mientras que las fosas de cadáveres únicamente podrán ser utilizadas como método de eliminación transitorio siempre que cuente con la autorización de los Servicios Veterinarios Oficiales. 1.4.4	VALLADO PERIMETRAL Rodeando toda la explotación, así como elementos en los que pueden producirse caídas tales como la fosa de purines y la balsa del agua, debemos colocar un vallado perimetral que impida el paso a animales, personas y vehículos ajenos a la explotación El vallado consta de tubos galvanizados de 2,15 metros de altura  y fijados al suelo mediante un dado de hormigón de 0,30 metros de lado. Estos tubos y mediante alambres tensores sujetan un enrejado de 2 metros de altura rodeando la explotación. Para permitir la entrada a personas y vehículos si autorizados, el vallado constará de una puerta formada por un marco de perfiles de acero 15 x 5, y tapando los huecos un enrejado de iguales características que el anterior. La puerta de 6 metros de longitud, se divide en dos hojas de 3 metros cada una 1.4.5	BADÉN DE DESINFECCIÓN Situado a la entrada de la explotación, nada más abrir la puerta del vallado de tal forma que para entrar a la explotación sea obligatorio pasar por él. Sus dimensiones son 8 m x 4 m y estará construido con hormigón armado. Su misión es la de limpiar y desinfectar las ruedas de los vehículos que accedan a la explotación. Por dicha función parece lógico comprender que el vado sanitario debe permanecer constantemente con agua y desinfectante 1.4.6	 BALSA DE AGUA  Su ubicación y dimensiones se muestran en los planos, consiguiendo una capacidad útil de 562 m3. Con el fin de usar la balsa para abastecimiento de los animales se procederá a impermeabilizarla con lámina de polietileno de 1,2 mm sobre lámina geotextil. La balsa tiene una bomba de agua sumergida, que impulsa  el agua hasta los depósitos elevados con sonda de nivel. 1.4.7	CASETA La explotación dispone de una caseta de dimensiones 6 x 5 metros que actúa de varias funciones. Dicha caseta está partida por la mitad, y una de estas mitades por la mitad de nuevo. El objetivo es tener una serie de habitáculos “juntos pero no revueltos”. -	Uno de los habitáculos de dimensiones 3x5mts  contiene la oficina con mesas y sillas para rellenar los papeles pertinentes y hará a su vez de pequeño almacén par pequeño material. -	Otro habitáculo actúa de servicios, con una ducha, lavabo , WC y calentador de agua. Tiene unas dimensiones de 2,5 x 3 metros. -     Por último el habitáculo de mayor tamaño de dimensiones 2,5x3 metros     que servirá de cuarto para el generador electrógeno.   1.5	CARACTERISTICAS CONSTRUCTIVAS 1.5.1	CIMIENTOS 	Se basa  la cimentación en pozos y zanjas, considerando una tensión admisible de 2kg/cm². 	Zapatas y riostras son de hormigón armado HA-25/p/40 y el acero para su armado es B500-S. Las dimensiones de las zapatas son 1,25 x 1,25 x 0,80 m, y las de las riostras  son 40 x 40 cm. 1.5.2		ESTRUCTURAS 	La estructura se construirá a base de pórticos prefabricados de hormigón armado de 2 piezas, de  3,00 metros de altura en arranque  de cubierta y 14,50 m de luz. La separación entre ejes será de 6,00 m. La pendiente de la cubierta será del 30%. 	La estructura superior será a base de correr viguetas de hormigón pretensadas 18-1  de 6,00 m.l. colocadas a un inter-eje de 1,15 m, sobre las cuales se montaran las placas de fibrocemento. 1.5.3	CUBIERTA 	La cubierta será de chapa de fibrocemento ondulado gran-onda. Se dispondrá a dos vertientes y en cumbrera se clocará un caballete corrido elevado para la ventilación natural vertical. Interiormente la cubierta se aislará con poliuretano inyectado espesor 4cm. 	La cubierta se trabará mediante ganchos a las viguetas 20-1. 1.5.4	CERRAMIENTOS 	Hasta una altura de 0,50 m se levantará un zócalo perimetral de hormigón HA25, de espesor 0,30 m. 	Después se continuará el cerramiento con paredes de obra de bloques de termoaarcilla. 1.5.5	PAVIMENTOS 	Soleras de hormigón armado HA-25 con espesor de 15 cm sobre zahorras compactadas. Solera sobre un 10% de pendiente hacia las rejillas de hormigón prefabricado que se montarán sobre las fosas de deyecciones.  1.6	CARACTERÍSTICAS DE LOS ALOJAMIENTOS Para realizar el dimensionado de la nave, hay que asignar un espacio físico a ocupar por los animales. Este espacio varía en función del tamaño de los animales. Las naves se dimensionan para que puedan permanecer allí todos los animales de cada nave en el estado de máximo tamaño. Además en vistas a mejores resultados productivos no se considera mortalidad una vez se destetan los lechones. Las superficies que necesita cada animal son las estipuladas por la legislación, en Real Decreto 1135/2002, de 31 de octubre, relativo a las normas mínimas para la protección de cerdos. Las superficies son: Peso en vivo (en kilogramos)		Metros cuadrados Hasta 10		0,15 Entre 10 y 20		0,20 Entre 20 y 30		0,30 Entre 30 y 50		0,40 Entre 50 y 85		0,55 Entre 85 y 100	0,65 Entre 100 y 115                                              1 Entre 115 y 130	1.2 -  CLASIFICACION DE LA ACTIVIDAD Según el reglamento vigente de Actividades Molestas, Insalubres, Nocivas y Peligrosas, la actividad de la explotación objeto del presente proyecto está clasificada como: -	Actividad MOLESTA: Por producción de malos olores -	Actividad INSALUBRE: Es susceptible de generar y transmitir enfermedades infecto-contagiosas a la población humana -	Actividad NOCIVA: Por producir aguas residuales nocivas para la riqueza agrícola, pecuaria o piscícola. Dispositivos para anular o aminorar las causas de molestia, insalubridad, nocividad o peligrosidad de la actividad •	Distanciamiento del suelo urbano y usos residentes de acuerdo con la legislación vigente. •	Emplazamiento topográfico de acuerdo en relación con vientos dominantes y horizonte visual de cara a evitar molestias en el núcleo urbano. •	La explotación está integrada en una Agrupación de Defensa Sanitaria. •	Distanciamiento de otras granjas •	Distanciamiento de cauces de aguas en más de 100 m. •	Distanciamiento de carreteras •	Cumplimiento de la legislación específica sobre explotaciones porcinas: infraestructura sanitaria, condiciones de suministro y diseño higiénico. •	Manejo higiénico de los purines que son arrojados directamente desde la nave a la correspondiente fosa con capacidad para almacenar la producción correspondiente a más de 60 días de actividad. Dicho tiempo es más que suficiente para que se completen las fermentaciones precisas. La extracción se realizará mediante cuba. El purín se extenderá inmediatamente tras su extracción en campos de cultivo agrícola alejados suficientemente del núcleo urbano utilizándose como fuente nitrogenada. La extracción y el transporte en verano serán nocturnos y se enterrarán en un periodo máximo de 24 horas tras su vertido. •	Manejo higiénico de cadáveres y materiales contaminantes. Se dispone de fosa de cadáveres impermeable y cerrada donde se depositan. •	Los pavimentos de la nave son impermeables y resistentes. Se implantará un programa sanitario con supervisión veterinaria.     1.7	INSTALACIONES 1.7.1	ALIMENTACION Debido al gran número de animales en la fase de cebo, el reparto del pienso será automatizado, evitando así gran parte de la mano de obra. La instalación consta de un alambre sinfín que transporta el pienso desde el silo hasta las tolvas. Los silos serán de chapa galvanizada lisa y con unión soldada. Se fijan al suelo mediante pernos a la cimentación. Tendrán capacidad para almacenar el pienso suficiente para el consumo de 14 días, por ello se dispondrá de dos silos de 16.000 kg en cada una de las naves. Las tolvas serán tubulares de PVC de diámetro 300 mm, una para cada celda, la cual lleva incorporado un chupete. Incorporan mecanismo de cierre-regulación de caída de pienso situado en la parte posterior de la misma. 1.7.2		FONTANERIA El abastecimiento de agua se realizará desde la toma que pasa cerca de la explotación porcina proyectada, la cual llenará una balsa que posteriormente suministrará el volumen requerido a los depósitos de agua. Junto a cada nave se piensa instalar un depósito regulador elevado que almacene el agua para el abastecimiento de las naves, para una capacidad de 2.000 litros, este depósito será circular y de poliéster, con unas dimensiones: radio = 0,65 m y altura = 1,5m. La canalización que va de la balsa a la nave, será de polietileno de baja densidad de diámetro 63 mm y presión de trabajo 10 atm. Las canalizaciones generales en el interior de la nave serán de polietileno de baja densidad, diámetro nominal 32 mm, e irán instaladas a 2m de altura. Sus derivaciones serán de polietileno de baja densidad, diámetro nominal 20 mm y abastecerán cada una de ellas a dos tolvas. En estas bajantes, se instalarán válvulas de cierre para facilitar las labores de cambio de chupetes. 1.7.3	VENTILACION  La ventilación nos va a permitir la obtención de unos satisfactorios rendimientos productivos de los animales alojados en función del confort que se les va a proporcionar, a la par que evitaremos un desgaste prematuro de la instalación y olores desagradables, mejorando en suma las condiciones de trabajo del ganadero. En ganado porcino en particular, la importancia de la ventilación se ve acentuada como consecuencia de los límites estrechos en que se mueven sus temperaturas y humedades óptimas y de la clara insuficiencia de su aparato respiratorio en relación al peso vivo. En nuestras naves de cebo utilizaremos ventilación estática o natural vertical y horizontal, que se basa en la formación de corrientes de aire naturales producidas por diferencias de presión o de temperatura. Se aprovecharán al máximo estas corrientes de aire mediante la colocación de ventanas en las fachadas principales, por las que entrará el aire fresco que sustituye al aire viciado que sale por la apertura que recorre toda la cumbrera de las naves, según se puede apreciar en los planos correspondientes 1.7.4	PROTECCION CONTRA INCENDIOS Se basa en la construcción o colocación de los elementos necesarios para prevenir la iniciación, evitar la propagación y facilitar la extinción de los incendios que pudieran surgir en la explotación. Dispondremos de  extintores de incendios de 12 kg de polvo, BCE. Eficacia 34 A 114 B dispuestos de la forma que sigue: -	1 extintor en cada nave colocados a la entrada.  -	1 extintor en la caseta que albergará el grupo electrógeno. -	1 extintor en la caseta de oficina. 	 1.7.5	ELECTRICIDAD La energía necesaria para el funcionamiento de la granja la vamos a obtener de un grupo electrógeno. En las siguientes tablas se muestran las potencias necesarias en la granja y demás instalaciones: NAVE DE CEBO Unidades nave	Unidades totales (2 naves)	Aparato	Potencia total (W)	Carácter 2	2	Tomas de corriente  (1500 W)	3000	Monofásico 2	4	Motor de alimentación (800 W)	3.200	Trifásico 2	4	Motor de ventanas  (250 W)	1.000	Monofásico 1	1	Bomba de agua (500 W)	500	Trifásico 1	2	Focos halógenos (250 W)	500	Monofásicos 20	40	Bombillas (150 W)	6.000	Monofásico VESTUARIO-ALMACEN Unidades	Aparato	Potencia total (W)	Carácter 2	Tomas de corriente (625 W)	1250	Monofásico 4	Bombillas (60 W)	240	Monofásico 1	Foco halógeno (250 W) 	250	Monofásico La potencia activa del generador será de  19.920 W 1.7.6	ALMACENAMIENTO DE PURINES Esta instalación nos permite recoger los residuos animales (purín) en un punto fijo (fosa de purines) para su posterior evacuación de las instalaciones. Esta instalación comienza en las propias naves, debajo del enrrejillado situado en cada uno de los boxes, a partir de allí, el purín irá a desembocar a unas tuberías comunes para cada uno de los dos fosos de cada nave, para posteriormente ser conducido hasta la fosa de deyecciones. En los fosos se acumula el purín hasta una altura inferior al nivel de la rejilla para evitar la sedimentación. Una vez alcanzada cierta altura se abre la tajadera de cierre y el purín fluye hasta una arqueta de registro. De esta arqueta parte una tubería de PVC de 800 mm de diámetro, la cual vierte el purín a la fosa de purines 1.8	GESTIÓN DEL PURÍN Uno de los principales problemas con los que se enfrenta la ganadería porcina actual es la eliminación de los purines. En efecto, la estructura actual, con una elevada concentración de animales por granja y los sistemas de explotación dominantes de tipo intensivo, provocan un gran volumen de producción unitario de un producto muy liquido, el purín (mezcla de heces, orina, rehusados, agua de limpieza, etc.), de ni siquiera un 10% de materia seca, que se utilizara como fertilizante para la explotación del promotor. 1.8.1	SISTEMA DE EMPLEO DE LOS PURINES. El sistema de gestión de los purines será emplearlos como fertilizante orgánico en los cultivos. La aplicación de los purines implica dos importantes ventajas. Por un lado, solucionamos la gestión de un residuo generado en la explotación ganadera. Por otro lado, aplicamos una cantidad importante de nutrientes naturales a las plantas lo que supone un ahorro importante en abonos y fertilizantes empleados en la explotación agraria. En la analítica de purines puede encontrarse una gran variabilidad en cuanto a su composición, ya que sobre ella van a influir: 1.	La edad y tipo de animales (lechones, reproductoras, o de engorde). 2.	El sistema de manejo (sistema de limpieza, estanqueidad de fosas al agua de lluvia, y sistema de bebederos y comederos). 3.	El tipo de alimentación (granulado, harinas) y de formulación. 4.	Tiempo de almacenamiento de los purines en la fosa y época del año. Para optimizar el uso de purines como fertilizante, y dada la variabilidad de su composición, sería necesario disponer de datos analíticos referentes a la composición del purín de la explotación. Como esto no es siempre factible, es válido y muy aproximado el uso de otro parámetro de medida sencilla como la densidad. La densidad está relacionada con el contenido en materia seca del purín. 1.8.2	APLICACIÓN El purín que se produce en esta explotación se utilizará como fertilizante agrícola en las tierras de cultivo del término municipal de Castelnou (Teruel). En dichas tierras se cultivan entre otros cultivos veza, guisantes, girasol, trigo, cebada y forrajeras. La producción de purín en la explotación es de 4.000 m3/año aproximadamente. No es suficiente para abonar toda la explotación por eso se hará una rotación en las parcelas para ir poco a poco mejorando la estructura y aumentando el contenido en materia orgánica al suelo, labor importantísima en suelos áridos como son los de la zona donde se va ha realizar la granja. 1.8.3	REQUISITOS DE APLICACIÓN La aplicación en suelos agrícolas de deyecciones líquidas ("purines") se prohíbe: •	A menos de 2 m del borde de la calzada de carreteras nacionales, autonómicas y locales •	A menos de 100 m de edificios, salvo granjas o almacenes agrícolas.  Si se entierra antes de 12 horas, puede aplicarse hasta 50 m de distancia. Cuando el "purín" haya tenido un tratamiento desodorizante, puede aplicarse hasta 50 m de distancia y enterrándolo antes de 24 horas. Todo ello, siempre y cuando el estado del cultivo lo permita. •	A menos de 100 m de captaciones de agua destinadas a consumo público. •	A menos de 10 m de cauces de agua naturales, lechos de lagos y embalses. •	A menos de 100 m de zonas de baño reconocidas. •	A menos del 50 % de las distancias permitidas entre granjas, siempre que el purín proceda de otras explotaciones ganaderas. Condiciones temporales: Después de la aplicación de deyecciones líquidas ("purines"), en todo caso se procederá a su enterramiento en un período máximo de 24 horas, siempre y cuando el estado del cultivo lo permita. 1.9	 FACTORES DE PRODUCCIÓN 1.9.1	MANEJO GENERAL El objetivo fundamental de la explotación es conseguir el mayor número de cerdos sacrificados en el menor tiempo posible y el menor coste, la fase de cebo es un periodo clave a la hora de condicionar la rentabilidad de la explotación que se proyecta. Para ello, se han de conjugar tanto factores intrínsecos (base genética, edad, peso al sacrificio y sexo) como extrínsecos al animal (condiciones del alojamiento y tipo, cantidad y modo de distribución de la alimentación) para obtener unos adecuados índices técnicos (crecimiento, índice de transformación) y de calidad del producto (carne) a ofrecer al mercado. El diseño del alojamiento para cebo, así como el equipamiento del mismo, juega un papel importante en la rentabilidad final. En concreto, una instalación para el cebo de cerdos debe cumplir una serie de condiciones que permitan: •	Criar los lechones de una manera homogénea en unos alojamientos que estén bien dimensionados, esto nos permitirá rentabilizar al máximo la inversión realizada. •	La obtención de los mejores índices técnicos posibles en función de la base genética utilizada y del tipo y cantidad del alimento suministrado. •	Optimizar al máximo la mano de obra, cuyas principales tareas, además de la necesaria y contigua vigilancia, son la distribución de alimentos y la evacuación de deyecciones. 1.9.2	 BASE GENÉTICA A diferencia de otros sistemas de producción animal, los agentes que intervienen directa o indirectamente sobre la cadena productiva del porcino son muy numerosos y con intereses diferenciados. De forma muy simplificada podemos decir que los productores de lechones tienen como objetivo prioritario la capacidad productiva de las hembras, los responsables de los engordes una mejor eficiencia alimenticia, los mataderos y salas de despiece una mayor calidad de la canal, los industriales un mayor rendimiento tecnológico y los consumidores una mayor calidad de la carne. Si bien existen unas interdependencias comerciales entre los distintos subsectores, sus objetivos prioritarios pueden no ser coincidentes, incluso, contrapuestos. Cada uno de ellos requeriría de tipos genéticos específicos pero, en la práctica, son animales cruzados que satisfacen de forma equilibrada varios subsectores, es por esto que no se hará incapie en este tema ya que será la empresa integradora la que exponga la raza que mejor se adecue en cada momento. 1.9.3	ALIMENTACION La alimentación constituye el factor de mayor importancia cuantitativa en el coste total de producción del kilogramo de carne porcina producida, representando del orden del 80% de este coste. Es imprescindible aplicar una buena estrategia alimenticia para mantener a los animales en una buena condición corporal, esto es, una buena reserva de grasas disponibles para llevar una vida productiva que les permita desarrollar todo su potencial genético. Aunque a continuación, se exponen unos racionamientos del alimento, no se debe olvidar que hay que realizar un seguimiento particular de cada animal en función de su condición corporal, debido a que las raciones que se establecen están formuladas para el conjunto de los animales, ya que lo ideal sería alimentar a cada animal de forma independiente, sabiendo en todo momento lo que necesita según sus condiciones fisiológicas, edad, sexo, etc., es imposible debido al grado de especialización de la mano de obra que conllevaría y a la cantidad de la misma que haría falta. El programa alimenticio que seguiremos será, una alimentación "ad libitum" hasta los 60 kg. / PV del animal, con unos piensos de alta energía, con esto conseguiremos ingestiones constantes de ésta, dada la capacidad limitada del aparato digestivo del cerdo. A partir de los 60 kg. / PV y hasta los 130 kg. / PV (peso al matadero) aplicaremos un programa de restricción alimenticia, con la que disminuiremos la velocidad de crecimiento en aras de un mejor índice de transformación y porcentaje magro. En la práctica observaremos un incremento del tejido magro en 2-8 puntos dependiendo de muchos factores, entre ellos la temperatura ambiente de la explotación. 1.9.4	AGUA. El agua es el elemento más importante de la ración diaria, siendo incluso indispensable para los animales en ayunas, ya que les permite eliminar sus desechos metabólicos.  Cuando la ración está equilibrada y el animal se encuentra en un ambiente termoneutro, el lechón bebe alrededor de 3-3,5 litros de agua (sumando todos los aportes) por kg. de materia seca ingerida. Para el cerdo en cebo esta relación disminuye a 2,2-2,5 L / kg. En ningún caso, cualquiera que sea el tipo de cerdo considerado, el aporte debe ser inferior a 2 L / kg. En el cerdo en crecimiento, un aporte superior a 4 L / kg. es excesivo y puede tener un efecto depresivo sobre el crecimiento. 1.9.5	MANEJO SANITARIO Desde la perspectiva presente, la patología de cualquier especie animal explo­tada en régimen intensivo debe evitarse, más que tratarse. Dicho de otro modo, hay que enfatizar la primordial importancia que tiene el manejo de los animales, incluyendo en este concepto la puesta en práctica de programas sanitarios encami­nados a prevenir la aparición de enfermedades. La higiene es el conjunto de procedimientos que procuran evitar que el organismo enferme. Se ocupa de prevenir las enfermedades. Según sea la clase de enfermedad, serán distintas las medidas higiénicas que se aconsejen para evitarla. Los conocimientos sobre higiene son tan importantes que si se llevan a la práctica se pueden evitar la mayor parte de las enfermedades. El ganadero se ahorrará gran parte del dinero que se gastaría en medicamentos y del que pierden al morir sus animales, si se lleva a cabo una buena política de higiene en su explotación. Para tener una buena higiene en la explotación habrá que realizar un correcto programa de limpieza y desinfección. El programa de limpieza y desinfección (en adelante PLD) ha de plantearse en función de dos situaciones muy diferentes: 1. PLD rutinario 2. PLD para combatir la aparición de enfermedades de la lista A de la OIE. El PLD de rutina debería satisfacer dos necesidades: 1.	El mantenimiento de una atmósfe­ra tolerable durante la ocupación del lo­cal por los animales. 2. La desinfección terminal llevada a cabo una vez que los animales han sido evacuados. La principal operación para llegar a una protección preventiva eficaz contra los microorganismos causantes de enfermedades es la desinfección. Para realizar una desinfección en explotaciones ganaderas utilizaremos los desinfectantes químicos, entendiéndose como desinfectantes agentes antimicrobianos que se utilizan solamente sobre objetos inertes. Se considera una buena desinfección cuando conseguimos reducir los microorganismos existentes en una explotación a niveles del 99,99% de eliminación. Además de mantener una correcta higiene dentro de la explotación habrá que realizar un correcto programa de vacunaciones y una rápida y eficaz detección de las enfermedades así como su rápido tratamiento. En la actualidad, la empresa integradora vacuna tres veces durante el ciclo de cebo, siendo de vital importancia la vacuna contra la enfermedad de la AUJESZKY. 1.9.6	MANO DE OBRA Calificación La mano de obra de la explotación consta de un granjero fijo Será entonces 1 U.T.H sin ninguna cualificación pero con sobrada experiencia en el sector porcino. Aparte de la mencionada, Habrá otra U.T.H especializada, a tiempo parcial, que será del veterinario Distribución de las horas de trabajo El granjero trabajará la jornada laboral normal de 15,5 horas semanales, repartidas en 2,5 horas de Lunes a Viernes, 2 horas los Sábados y 1  horas los  Domingos. Las tareas de la explotación se dividen en un trabajo rutinario practicado todos los días y otro realizado solo algún día de la semana. a) Trabajo diario Revisión de la explotación, se revisará el buen funcionamiento de los sistemas de control automáticos, el funcionamiento de los chupetes y tolvas, así como los posibles desperfectos ocasionados durante la noche Alimentar a los animales se realizará de forma sistemática a una misma hora todos los días. b) Trabajo no diario El movimiento de los animales (homogeneización de lotes) se realizará a lo largo de la semana, dedicándose los fines de semana al abastecimiento de los animales y a su vigilancia. Gastos en mano de obra El granjero tendrá 12 pagas anuales de 1.250 Euros brutas 12 pagas x 1.250 Euros = 15.000 Euros/año 1.10	NORMATIVA LEGAL Para el diseño de la explotación se ha tenido en cuenta la siguiente legislación: -Real Decreto –ley 9/2000, de 6 de octubre, de modificación del Real Decreto legislativo 1302/1986, de 28 de Junio, de evaluación de impacto ambiental. -Real Decreto 324/2000, de 3 de Marzo, por el que se establecen las normas básicas de ordenación de las explotaciones porcinas. -Decreto 158/1998 de 1 de Septiembre, del gobierno de Aragón, por el que se regula la capacidad de las explotaciones porcinas en la Comunidad Autónoma de Aragón. (BOA 2/7/1998) -Decreto 200/1997, de Diciembre del GA, por el que se regula la capacidad de las explotaciones porcinas en Aragón.  -Decreto 77/1997 de 27 de Mayo, del gobierno de Aragón, por el que se aprueba el código de buenas prácticas agrícolas de la comunidad autónoma de Aragón y se designan determinadas áreas zonas vulnerables a la contaminación de las aguas por los nitratos procedentes de fuentes agrarias. (BOA 66 de 11/06/1997) -Real decreto 1627/1997, de 24 de octubre, por el que se establecen disposiciones mínimas de seguridad y salud en las obras de construcción. BOE núm. 256 de 25 de octubre -RAMINP (Reglamento de Actividades Molestas, Insalubres, Nocivas y Peligrosas). -Normas subsidiarias del ayuntamiento. -	Decreto 1135/2002, de 31 de Octubre, por el que se establecen unas normas mínimas para la protección de cerdos -	Decreto 348/2000, de 10 de Marzo, por el que se incorpora al ordenamiento Jurídico Español la Directiva 98/58/CE, relativa a la protección de los animales en las Explotaciones ganaderas -	Directiva 91/630 CE relativa a las normas mínimas para la protección del cerdo y del bienestar animal. -	Decreto 479/2004, de 26 de Marzo, por el que se establece y regula el Registro general de explotaciones ganaderas. -  NORMAS HIGIÉNICO-SANITARIAS La explotación proyectada cumple con las distancias mínimas establecidas en el Decreto 200/1997 y en el Real Decreto 324/2000 para el emplazamiento instalaciones porcinas. En la tabla siguiente se muestran las distancias de la explotación a elementos relevantes. DISTANCIAS DE LA EXPLOTACIÓN RESPECTO A: DISTANCIAS	NORMATIVA R.D.200/1997 R.D.324/200	PROYECTO	 A núcleo urbano	Más de 1000 m	1100m a Castelnou 	CUMPLE A otras explotaciones de la misma especie	Mas de 1000m	1200 m	CUMPLE A explotaciones de otra especie	Mas de 100m	180m ovino 	CUMPLE A industrias agroalimentarias	Mas de 1000m	Mas de 1000m	CUMPLE A cauces públicos de agua	Más de 100 m	900m al río Martin	CUMPLE A acequias y desagües de riego	Mas de 15m	Mas de 500m	CUMPLE A captaciones de agua de uso público	Mas de 250m	Mas de 500m	CUMPLE  A pozos, manantiales	Mas de 35m	Mas de 1000m	CUMPLE A zonas de baño reconocidas	Mas de 200m	Mas de 1000m	CUMPLE A zonas de acuicultura	Mas de 100m	Mas de 2000m	CUMPLE A monumentos, edificios de interés cultural..etc.	Mas de 500m	Mas de 1000m	CUMPLE A otras actividades	Mas de 500m	Mas de 1000m	CUMPLE A carreteras y linderos	Mas de 10m	25 m	CUMPLE A edificios de uso público	Mas de 1000m	Mas de 1000m	CUMPE Situación en relación con núcleos de población, viviendas y otros edificios próximos, y respecto a elementos relevantes del territorio, todas estas medidas se toman del real decreto 324/2000 para distancias al casco urbano y otras explotaciones  y de real decreto 200/1997 para otros elementos. 1.11	ESTUDIO DE VIABILIDAD ECONÓMICA 1.11.1	INTRODUCCIÓN La explotación formará parte de una integración vertical. Este tipo de integración consiste en que la empresa integradora suministra los animales y los gastos que generan, como: pienso, medicamentos e instrumental para administrarlos, y la cualificación veterinaria; mientras que el propietario pone el terreno, las instalaciones y corre con los gastos de su conservación, luz, agua y mano de obra. El promotor por estos servicios cobra un tanto por animal enviado al matadero. 1.11.2	COBROS Actualmente el precio que paga la empresa integrador por cerdo es de 13,50 Euros, pero hay temporadas al cabo del año de que el precio del cerdo sube o baja. A esta cantidad hay que añadirle las primas que el ganadero podría llegar a percibir en el caso de que lograra un buen índice de transformación y un bajo porcentaje de bajas Para este estudio económico no se van a tener en cuenta las primas, puesto que no tienen un valor fijo. Para realizar los cálculos, hay que tener en cuenta el número de bajas que se produzcan cada crianza. En estos últimos años, la empresa integradora está obteniendo una media de bajas en porcentaje del 5 % Las producciones previstas al año serán: -	1.920 – 5%(1.920) = 1.920 – 96 = 1.824 cerdos/cría -	1.824 cerdos/cría x 2,1 crías/año = 3.830 cerdos/año Teniendo en cuenta que el precio del cerdo es 13,5 Euros/año, el total de cobros al año será de: -	3.830 cerdos/año x 13,5 Euros/cerdo = 51.710 Euros/año 1.11.3	PAGOS ORDINARIOS Los pagos ordinarios a los que se va a hacer frente serán: -	mano de obra -	gasoil -	agua -	otros gastos generales 1.11.4	MANO DE OBRA En la explotación habrá un trabajador, que estará en régimen autónomo y se asigna un salario de 15.000 Euros/año (incluyendo cargas sociales). Además de este trabajador, eventualmente se contratará otro trabajador 30 días al año aproximadamente. A dicho trabajador se le asignará un salario de 36 Euros/día 30 días/año x 36 Euros/día = 1.080 Euros Total = 16.080 Euros/año de Mano de obra 1.11.5	AGUA Teniendo en cuenta un consumo medio de agua de unos 9 litros/cerdo y día. Y sumando a esta cifra el agua consumida en labores de limpieza, llenado del badén de desinfección, aseos, etc., obtenemos un consumo anual en torno a los 8.000 m3. Se va a considerar un gasto total de agua de 1.200 Euros/año 1.11.6	GASTOS GENERALES Como gastos generales se contemplan el mantenimiento, las reparaciones, seguros, impuestos, etc., considerándose aproximadamente 2.000 Euros/año. Total = 2.000 Euros/año de gastos generales TOTAL PAGOS ORDINARIOS = 19.992 EUROS/AÑO 1.11.7	FINANCIACIÓN Para la ejecución de este proyecto es necesaria una inversión de 302.440 Euros (presupuesto de ejecución por contrata). Dado que el integrador nos financia una parte del presupuesto, para hacer frente a esta inversión, se solicitará un préstamo hipotecario de 250.000 Euros, con una amortización de 20 años y un interés del 5% por ser el interés de la financiación ajena. 1.11.8	VIABILIDAD Por lo tanto, se ha realizado un estudio de la rentabilidad de la explotación, utilizando una variable decisiva como es: -	El precio de venta de los cerdos de acabado destinados al matadero Esta variable será móvil, y fijando todos los demás factores como el coste salarial de mano de obra, agua y el coste energético (gasoil), estudiaremos la rentabilidad de la explotación -  RATIOS ECONÓMICO-FINANCIERO A continuación se exponen los ratios económico-financieros más significativos que nos dan una clara idea de la viabilidad y rentabilidad de la inversión de este proyecto. 	-  VALOR ACTUAL NETO El Valor Actual Neto (VAN) es un indicador de rentabilidad absoluta. Si el V.A.N. es mayor que cero el proyecto es viable. El V.A.N. de nuestra inversión (69.802) es mayor que cero, luego: EL PROYECTO ES VIABLE - TASA INTERNA DE RETORNO La tasa interna de retorno (T.I.R.) es un indicador de rentabilidad relativa: Se obtiene tras igualar el V.A.N. a cero, y nos indica la rentabilidad por unidad monetaria invertida, exactamente igual que un tipo de interés. En el presente proyecto, la T.I.R. obtenida (13.09%) es superior en todos los casos al tipo de interés considerado, lo que nos indica que: LA INVERSIÓN ES RENTABLE</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>