<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>MILLÁN VALERO, SILVIA</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Calavera, María Antonia</dc:creator>
  <dc:title>PROGRAMA DE FORMACION SOBRE NUTRICIÓN EN  LA DIABETES MELLITUS TIPO 2 DIRIGIDO A LAS ENFERMERAS DEL CENTRO DE SALUD AMPARO POCH</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47582</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La diabetes mellitus de tipo 2 (DM Tipo 2) afecta aproximadamente a 135 millones de personas en el mundo. Se ha estimado que en el año 2025 habrá 300 millones de personas con esta enfermedad, debido a que el riesgo de padecerla aumenta con la edad. Las medidas más exitosas para prevenir el desarrollo de diabetes en individuos pre-diabéticos y para mejorar el control de su enfermedad en individuos diabéticos, están basadas en programas bien estructurados, dentro de los cuales se fomentan cambios en el estilo de vida, como la dieta saludable, la actividad física regular o la reducción de peso. Conseguir que los enfermos diabéticos presenten un adecuado control metabólico de su enfermedad, tanto de la hiperglucemia como del resto de factores de riesgo cardiovascular, hipertensión, dislipemia u obesidad, hace que se evite o retrase la aparición de complicaciones agudas y crónicas, ya sean macro o microvasculares y que mejoren tanto las expectativas como la calidad de vida de estos pacientes.  El Objetivo principal de este trabajo es elaborar un programa de formación sobre la nutrición en la diabetes tipo 2 para los profesionales de enfermería de atención primaria del centro de salud Amparo Poch. Se realiza una revisión bibliográfica en bases de datos: Scielo,  Cuiden Plus, Medline (PubMed), Dialnet, el Servier con filtros de búsqueda (intervalo de tiempo) y palabras clave. Se incluyeron artículos relativos a la nutrición en la diabetes mellitus tipo 2, y se han excluido aquellos artículos que no son relevantes para la realización de dicho programa.  También se han obtenido otros artículos o información a través de buscadores científicos como: Google Académico, Google Libros, Ministerio de Sanidad, y se han consultado diversas páginas webs.  Conclusiones La aplicación del programa de formación sobre nutrición y  ejercicio en el paciente con DM tipo 2 pretende ampliar conocimientos y dotar de herramientas a los profesionales de enfermería, para mantener dentro de los parámetros de normalidad los niveles de glucemia y así disminuir la incidencia de las complicaciones de dicha enfermedad. Esto reportaría beneficios directos para la salud de los pacientes, disminuyendo la aparición de complicaciones.  Se utilizan descriptores o palabras clave como: diabetes tipo 2, nutrición, prevención, estilo de vida, educación para la salud, factores de riesgo, prediabetes, alcohol.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>