<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Espejo Torres, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Ródenas, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Pacientes ingresados en la Unidad de Hospitalización de Adultos de Psiquiatría en situación de exclusión social: Personas Sin Techo y Síndrome de Diógenes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70461</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El concepto de “exclusión social” ha ido evolucionando con el tiempo, aunque podría desglosarse en tres aspectos comunes: privación económica, privación social y privación política. Este trabajo se centra principalmente en el estudio clínico-epidemiológico de las personas sin techo y con Síndrome de Diógenes, que han ingresado además en la Unidad de Hospitalización de Adultos (UHA) de Psiquiatría del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa.  Material y métodos: Se trata de un estudio descriptivo de carácter retrospectivo en el que se han seleccionado pacientes ingresados en los años 2014, 2015, 2016 y el primer trimestre de 2017 en la Unidad de Hospitalización de Adultos que cumplían características de síndrome de diógenes, personas sin techo o con grave problemática social. Se realizó una búsqueda bibliográfica de la que se extrajeron 22 artículos para así comparar con nuestros resultados. Posteriormente y tras seleccionar una muestra de 54 pacientes, se elaboró una base de datos con la información obtenida.  Resultados y discusión: De los 54 pacientes (3.8 % de los ingresados en ese periodo), el 37% eran sin techo, el 24% padecían síndrome de diógenes y un 39% estaba en situación de grave problemática social, siendo el diagnóstico más prevalente el de trastornos psicóticos. La mayoría de ellos se encuentran en el rango de edad de entre 31 a 50 años, con una estancia media hospitalaria de 23.2 días. Existe un gran predominio de hombres (76%) con respecto a las mujeres (24%) al estudiar los datos en general, no así al analizarlos según situaciones concretas. Así, existen más hombres sin techo (39%) que mujeres (31%), y al contrario sucede con el Síndrome de Diógenes. Conclusiones: Hay una significativa minoría de pacientes ingresados en situación de exclusión social que constituyen una población asistencial específica. El aumento de la estancia media hospitalaria parece estar fuertemente relacionado con los pacientes en exclusión social, así como los reingresos. El síndrome de diógenes parece ser más prevalente en mujeres mayores de 50 años que viven solas, sin haber relación con el nivel socio-cultural o económico. Son necesarios más estudios para elaborar un adecuado plan de mejora de la calidad asistencial de estos pacientes. Para ello es preciso contar con equipos multidisciplinares (Trabajo Social, psicólogos) en la UHA de nuestro hospital. Hay necesidad de potenciar la Psiquiatría Comunitaria en general y de forma más específica a través de programas de intervención dirigidos a la población en exclusión social en virtud de su patología mental. La coordinación con recursos sociosanitarios es siempre fundamental y crucial en estos casos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>