<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Batlle Gavín, María</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Alfaro, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Memory, Trauma and the Perpetrator Figure: Transgenerational Responses to the Holocaust in Rachel Seiffert's The Dark Room</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16315</dc:identifier>
  <dc:subject>rachel seiffert</dc:subject>
  <dc:subject>the dark room</dc:subject>
  <dc:subject>el cuarto oscuro</dc:subject>
  <dc:subject>trauma</dc:subject>
  <dc:subject>memory</dc:subject>
  <dc:subject>memoria</dc:subject>
  <dc:subject>perpetrator</dc:subject>
  <dc:subject>perpretador</dc:subject>
  <dc:subject>transgenerational</dc:subject>
  <dc:subject>transgeneracional</dc:subject>
  <dc:subject>transmission</dc:subject>
  <dc:subject>transmisión</dc:subject>
  <dc:subject>holocaust</dc:subject>
  <dc:subject>holocausto</dc:subject>
  <dc:subject>nazism</dc:subject>
  <dc:subject>nazismo</dc:subject>
  <dc:subject>ordinary germans</dc:subject>
  <dc:subject>alemanes ordinarios</dc:subject>
  <dc:subject>language</dc:subject>
  <dc:subject>lenguaje </dc:subject>
  <dc:subject>photography</dc:subject>
  <dc:subject>fotografía</dc:subject>
  <dc:subject>postmemory</dc:subject>
  <dc:subject>postmemoria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se centra en la novela El cuarto oscuro (2001), de Rachel Seiffert, que analizo aquí dentro del marco de la narrativa del Holocausto y como ejemplo de lo que se conoce como “ficción sobre la figura del perpetrador”. El término “perpetrador” hace referencia a quienes participaron activamente en el genocidio, pero también ha sido usado en relación con aquellos que, de distinta manera, se han visto involucrados en/afectados por el Holocausto y que no pertenecen a las categorías de víctimas y descendientes de éstas. Así, los protagonistas de los tres relatos en los que se articula El cuarto oscuro representan lo que se conoce como “alemanes ordinarios”, que no cometieron atrocidades pero cuyas vidas se han visto (o aún se ven) afectadas por el Holocausto. Los protagonistas de cada uno de estos tres relatos son jóvenes alemanes pertenecientes a distintas generaciones y sus respectivas historias ofrecen al lector una perspectiva no muy frecuente en el campo de la literatura ficcional en general y la ficción inglesa en particular. Las representaciones literarias del Holocausto han aumentado notablemente en una época marcada por el “boom de la memoria” y el desarrollo de los Estudios de Trauma, tal y como explico en la sección introductoria de este trabajo con vistas a establecer un contexto para mi análisis de la obra de Seiffert. Tras esta introducción, me ocupo de cada historia, explicando los temas e ideas principales y prestando especial atención a la evolución de sus respectivos protagonistas. Mi análisis pretende arrojar luz sobre los efectos del Holocausto a través del tiempo, el funcionamiento de la postmemoria y el modo en el que los recuerdos traumáticos pueden afectar también a quienes no vivieron los acontecimientos en primera persona, lo cual incluye, como es el caso en la obra de Seiffert, a los descendientes de los perpetradores. La última sección enlaza los temas tratados en el análisis previo y también comenta las elecciones estilísticas de la autora. Intento mostrar cómo estas últimas ilustran la manera en la que el lenguaje y las palabras se quedan cortos cuando se habla de hechos traumáticos, pero también las relaciono con el importante papel que la fotografía juega en El cuarto oscuro. Todo esto invita a la reflexión sobre el valor y las limitaciones de la narrativa y la fotografía al representar los horrores del pasado y los fantasmas que acechan el presente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>