<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benito Ramos, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Larrosa Poves, J.M.</dc:creator>
  <dc:title>Valor de la neumotonometría en el despistaje de la enfermedad glaucomatosa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16213</dc:identifier>
  <dc:subject>neumotonometría en la enfermedad glaucomatosa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Evaluar la habilidad de la neumotonometría como técnica para el despistaje del glaucoma primario de ángulo abierto (GPAA). Se seleccionaron de forma consecutiva sujetos mayores de 35 años que acudieron al CME San José y a la óptica Vista Actur. Todos ellos fueron sometidos a una exploración oftalmológica básica y a la medición de la presión intraocular (PIO) mediante neumotonometría. Aquellos que presentaron un valor igual o superior a 21 mm de Hg  Se evaluaron 135 sujetos, la edad media de la muestra fue de 53,64 años y la proporción entre hombres y mujeres fue de 54,42 % y 53,21% respectivamente. 20 sujetos, presentaron un valor de PIO &gt; 21mmHg mediante neumotonometría. Tras realizar tonometría de aplanación 4 de ellos seguían teniendo PIO alta por lo que fueron evaluados como sospechosos de padecer GPAA y finalmente 2 sujetos fueron diagnosticados de ello. Se evaluaron aquellos sujetos que presentaron PIO normal y antecedentes familiares de GPPA detectando 1 casos de GPAA.   Como técnica de despistaje la neumotonometría es útil para detectar casos de GPAA en la población de riesgo. En la muestra de sujetos de los barrios de San José y Actur, localizados en Zaragoza la prevalencia de GPAA es del 2,2%. En la muestra estudiada necesitamos localizar 7,14 sujetos con PIO elevada para obtener un caso de GPAA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>