<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Campaña Mascuñán, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Larroche Garcés, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: deterioro de la interacción social en un paciente con esquizofrenia indiferenciada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13595</dc:identifier>
  <dc:subject>procesos de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>esquizofrenia</dc:subject>
  <dc:subject>diagnóstico de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:subject>atención de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>salud mental</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se ha realizado un caso clínico de un paciente que se trasladó a la Unidad de Larga Estancia(ULE) procedente de la Unidad de Media Estancia(UME), diagnosticado de esquizofrenia indiferenciada con predominio de sintomatología negativa.   Para el desarrollo del caso clínico se utilizó el modelo enfermero de Virginia Henderson. De los problemas identificados se seleccionó el diagnóstico de independencia deterioro de la interacción social. Se propusieron los objetivos y se realizaron las intervenciones, concretando el plan de cuidados individualmente, enfocado a la rehabilitación psicosocial y reinserción en la comunidad del paciente. Después de tres meses de ingreso en ULE, se logró una gran mejoría de la interacción social del paciente, evidenciada por gran cooperación y sensibilidad con compañeros y personal sanitario, así como un alto grado de compromiso y métodos de resolución de conflictos adecuados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>