<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villagrasa Villagrasa, Tania</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Ródenas, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Guías clínicas y perfil clínico asistencial de pacientes con Esquizofrenia y Trastorno Bipolar que son ingresados en la Unidad de Hospitalización de Adultos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57588</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La Esquizofrenia y el Trastorno Bipolar, máximos representantes de los trastornos mentales graves, constituyen una importante carga económica y social, tanto por su frecuencia y comorbilidad como por la discapacidad que producen. Dada la diversidad y el auge de publicaciones en la materia, se elabora el presente trabajo, contextualizado en la Unidad de Hospitalización de Adultos (HCU).     Revisión bibliográfica: La mayoría de los artículos seleccionados durante la revisión bibliográfica sistematizada se obtienen a partir de PubMed (86.8%), destacando como revista la Journal of Clinical Psychiatry (7.55% publicaciones). Estados Unidos (24,53%) y Reino Unido (17,92%) son los máximos exponentes, destacando temáticamente entre las publicaciones la gran variabilidad en las recomendaciones farmacológicas (42.5%) y los beneficios y limitaciones de la aplicación de las guías en la práctica profesional (16%).    A pesar del considerable desarrollo y evolución de las guías, su impacto en la práctica clínica es muy limitado, ya sea por  la falta de formación, las diferencias económicas transfronterizas o la gran variabilidad entre sus recomendaciones fármaco-psicoterápicas.    Perfil clínico- asistencial: De los 393 pacientes atendidos en 2014, 106 padecían dichas patologías (26.97%), cuyo perfil clínico asistencial se caracteriza por un predominio de varones (58.5%)  españoles (93.4%) de mediana edad (45-60 años; 33.96%), solteros (62.26%) no activos laboralmente (95.28%). El consumo de tóxicos (28.05%) y el abandono terapéutico (49.06%)  consolidan las principales justificaciones de empeoramiento clínico y reingreso (71.7%), hecho que indica la prescripción de tratamiento intramuscular hasta en el 46.23% de los pacientes. Las comorbilidades cardiovasculares (15.05%) y endocrino-metabólicas (22.58%) son las más frecuentes obligando a estos pacientes a una vigilancia ambulatoria periódica (64.15%).  Todo ello señala la necesidad de investigaciones futuras y programas de mejora de calidad para así  corroborar que la actuación clínico-asistencial del hospital se atiene a las principales recomendaciones de las guías de práctica clínica.   En conclusión, estos trastornos conllevan una elevada complejidad que es indicativa de la necesidad de un tratamiento biopsicosocial personalizado. Un enfoque equivocado potenciaría  reingresos y en última instancia, generaría un mayor coste sanitario y consumo de recursos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>