<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Timor Berdejo, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Dra. Horno Chéliz, Mª Carmen</dc:creator>
  <dc:title>La sinonimia: un estudio experimental sobre su naturaleza, su procesamiento y su tratamiento en el Diccionario de sinónimos de Gili-Gaya</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47244</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La sinonimia es una cuestión que ha suscitado controversia desde el inicio de su estudio, a partir del siglo XVIII,  como una parte de la semántica. Muchos semantistas han debatido sobre su existencia y no siempre ha habido unanimidad de opiniones acerca de varios aspectos relacionados con la sinonimia.  En este trabajo, hemos querido profundizar en la naturaleza de la sinonimia como relación léxica y en el modo en el que los hablantes la procesan. Además, hemos querido analizar hasta qué punto un diccionario de sinónimos concreto, el de Gili Gaya,  es consistente con nuestros resultados.  Para ello, realizamos tres tareas: un experimento conductual en el que se midieron los tiempos de reacción de los sujetos en una tarea de decisión léxica en la tenían que decidir si las parejas de palabras sinónimas y no sinónimas presentadas eran o no sinónimas, un cuestionario de Escala Likert de 10 posiciones en el que los sujetos tenían que dar a cada pareja de palabras  (sinónimas y no sinónimas) una puntuación del 0 al 10 en función del grado de sinonimia que consideraban que tenían las parejas de palabras y  un análisis, en dos fases,  del diccionario de sinónimos elegido.  Los resultados indican que la sinonimia existe como relación léxica y que la consciencia del hablante es consistente con su procesamiento ya que  los tiempos de reacción de los sujetos fueron breves para las  parejas de palabras de sinónimos altos y de “no sinónimos altos” y fueron más largos para las parejas de palabras de sinónimos medios, bajos y de “no sinónimos bajos”, por lo que estamos ante una relación gradual especular, consistente con una propuesta de lexicón organizado en redes semánticas. En cuanto al diccionario analizado, podemos decir que, si bien refleja dicha naturaleza gradual general en uno de los análisis realizados, no acaba de reflejar de forma realista los resultados de nuestros experimentos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>