<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galán Enciso, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Garcés-Claver, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Fayos Avellán, Oreto</dc:creator>
  <dc:title>Identificación de metabolitos relacionados con el carácter picante en variedades españolas de pimiento (Capsicum annuum L.) de "Reconocida Calidad Diferenciada" (Denominaciones de Origen Protegidas e Indicaciones Geográficas Protegidas)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13623</dc:identifier>
  <dc:subject>capsicum annuum</dc:subject>
  <dc:subject>hplc/ms-ms</dc:subject>
  <dc:subject>capsicina</dc:subject>
  <dc:subject>dihidrocapsicina</dc:subject>
  <dc:subject>capsicinoides</dc:subject>
  <dc:subject>técnicas analíticas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Una de las principales características del pimiento (Capsicum annuum L.) es su carácter picante, derivado de la presencia de unos metabolitos secundarios conocidos como capsicinoides. Estos compuestos únicamente se sintetizan y acumulan frutos del género Capsicum. Los dos capsicinoides mayoritarios son la capsicina y la dihidrocapsicina, pero existen más capsicinoides minoritarios que participan en el nivel de picante. Un mejor conocimiento del perfil de estos metabolitos secundarios en las diferentes variedades resultad de interés tanto a la industria agroalimentaria como a la farmacéutica. La cromatografía líquida acoplada a espectrometría de masas (HPLC-MS) se considera una herramienta útil para la detección e identificación de capsicinoides ya que permite una óptima separación y detección de estos compuestos. Por otro lado, la espectrometría de masas en tándem (MS/MS) identifica los capsicinoides según su patrón específico de fragmentación, característica clave para la identificación de estos compuestos minoritarios, que a menudo resulta complicada porque suelen aparecen en menor proporción y coeluyendo. El objetivo de este trabajo Final de Carrera ha sido la identificación de capsicinoides en distintas variedades de pimiento españolas con calidad diferenciada (Denominación de Origen Protegida e Indicación Geográfica Protegida), mediante un método de HPLC-ESI-MS/MS y el análisis de los distintos perfiles de capsicinoides en estas variedades de pimiento. Los resultados obtenidos ponen de manifiesto la variabilidad  del contenido de capsicina y dihidrocapsicina, así como del perfil de capsicinoides para cada variedad de pimiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>