<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anoro López, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Castel, Angélica</dc:creator>
  <dc:title>Determinación de plata en muestras biológicas mediante espectroscopía de absorción atómica con atomización electrotérmica y solubilización con hidróxido de tetrametilamonio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11999</dc:identifier>
  <dc:subject>plata</dc:subject>
  <dc:subject>material biológico</dc:subject>
  <dc:subject>etaas</dc:subject>
  <dc:subject>tmah</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente proyecto es la determinación de plata en tejidos procedentes de ratas, a las que se les ha suministrado nanopartículas de plata por vía oral, con una ingesta controlada. En dicho estudio hay grupos control y grupos a los que se les ha proporcionado una dosis, durante diferentes periodos de tiempo.  La instrumentación que se va a utilizar es la espectrometría de absorción atómica electrotérmica, que proporciona la sensibilidad necesaria para la determinación del orden de 0,1 a 1,5 mg/kg de plata, consiguiendo con ello los bajos límites de detección requeridos para poder determinar la concentración de plata en algunas de las muestras.  Se trabajará con tubos de grafito pirolizados con plataforma e inyector automático para la introducción de todas las disoluciones en el espectrómetro Perkin-Elmer AAnalyst 300 con HGA 800. Se pondrá a punto el equipo, que lleva varios años sin ser utilizado y se optimizarán los parámetros instrumentales y analíticos para la determinación de plata en dichas muestras.  Para validar el método, se llevará a cabo todo el procedimiento con una muestra certificada, que ponga de manifiesto la fiabilidad de los resultados obtenidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>