<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viñuales Lobera, Cristian</dc:creator>
  <dc:creator>Bernuz Beneitez, María José</dc:creator>
  <dc:title>Crítica a la universalidad de los derechos humanos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57030</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>En un mundo donde la diversidad es la nota característica, se pone en duda la utilidad de un modelo de valores universales. La universalidad se enfrenta directamente con la multiplicación de códigos normativos, culturas y tradiciones. El análisis de la nota de universalidad a través de diferentes autores, ha puesto de relieve las inconsistencias y las vulnerabilidades de la universalidad de los derechos humanos. El pilar fundamental de la crítica se ha basado en la tensión entre la universalidad y la diversidad. La dificultad radica en compatibilizar los derechos del individuo y a la vez los derechos del grupo en el que se desarrolla como ser humano. Para comprender la diversidad ha sido necesario analizar la principal crítica a la universalidad, el relativismo cultural. A través de la inconmensurabilidad de las culturas, los relativistas ponen de manifiesto la multitud de culturas y la imposibilidad de realizar juicios de valor sobre ellas. Consideran que los derechos humanos son construcciones occidentales que sirven como vehículo legitimador de la cultura predominante. Además, observan los derechos humanos como un medio para imponer el modelo político, económico y social de Estados Unidos y Europa. También critican la imposición de los derechos humanos a través de embargos comerciales, bloqueos económicos o incluso mediante guerras humanitarias. Sin duda, el análisis de todas estas reivindicaciones ha resultado de gran interés para comprender puntos de vista no occidentales. Ha quedado demostrada la necesidad de un nuevo consenso que permita englobar las reivindicaciones de todos los grupos sociales posibles. La nota de universalidad debe integrar la mayor diversidad. Por ello, la estrategia de mínimos resulta una buena propuesta normativa de futuro para universalizar unos valores mínimos. La relevancia de los derechos humanos es hoy en día, más importante que nunca. Ante la vulneración sistemática de los derechos en muchos lugares del planeta, es necesario el establecimiento de unas garantías jurídicas universales. Esto conlleva la unanimidad en la titularidad de todos los sujetos de derechos, así como la creación de una autoridad universal que vele por su cumplimiento. Las medidas coactivas para la imposición de los derechos humanos tienen que estar dirigidas a los dirigentes. Ya que a través de embargos comerciales y bloqueos económicos, únicamente se produce la ruina y la miseria de la población civil.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>