<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Amondarain, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Béjar Hernández, Rubén</dc:creator>
  <dc:title>Ampliación de una aplicación móvil, y su panel de administración web, para consultar y gestionar datos sobre los edificios de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65408</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es mejorar una aplicación de ayuda y guía al usuario dentro de la Universidad de Zaragoza para facilitar la gestión de los espacios de la universidad y sus modificaciones al administrador y así potenciar el uso de la aplicación. Para facilitar la tarea del administrador respecto a la gestión de los espacios se ha definido en colaboración con la Unidad Técnica de Construcciones (UTC) un sistema de comunicación de notificaciones. Este sistema permite crear notificaciones mediante una aplicación móvil que son enviadas a un administrador. Éste las revisa y toma una decisión desde el panel de administrador, de manera que usuario y administrador pueden responderse mutuamente hasta que se considere por parte del administrador que no es necesaria información adicional. Con la motivación de acercar el sistema a un estado en el que pueda ser usado por las personas que tienen acceso a la universidad, se ha añadido seguridad a la aplicación, de manera que el sistema soporta múltiples grupos de usuarios en función de los permisos que poseen. En el contexto de colaboración con un cliente real, se han priorizado las necesidades de la UTC respecto a otras mejoras planteadas inicialmente. El cliente ha valorado positivamente el trabajo realizado y coincide en las posibles líneas de trabajo futuro, como la generación y el pintado de rutas sobre los mapas de la aplicación o la integración de las credenciales de la universidad en el sistema para mantener un control de qué usuarios realizan determinadas acciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>