<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabeza Guillén, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Miqueo Miqueo, Consuelo</dc:creator>
  <dc:title>El problema de la planificación familiar a través de la revista de matronas Súrgere en el tardofranquismo (1955-1975)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7768</dc:identifier>
  <dc:subject>planificación familiar</dc:subject>
  <dc:subject>matronas</dc:subject>
  <dc:subject>franquismo</dc:subject>
  <dc:subject>España</dc:subject>
  <dc:subject>publicaciones sanitarias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo describe el grado de planificación familiar en España y el uso de los métodos anticonceptivos durante los últimos años del franquismo, a través de la profesión matrona, más concretamente a través de Súrgere (1959-1973), órgano de expresión de la Sección Independiente de Matronas del Consejo Nacional de Auxiliares Sanitarios. La investigación se ha centrado previamente en los tres ejes del problema de la planificación familiar, que permiten comprender y valorar el contexto de la producción científica de la revista sobre el tema analizado: el rol profesional de las matronas en la historia, la política anticonceptiva en la España franquista y el perfil documental de la revista objeto de estudio. Se trata de un estudio descriptivo cuya fuente principal son los 24 artículos resultantes del análisis de los 171 fascículos publicados de la revista Súrgere, cuyos ejemplares se hallan de forma íntegra en la Biblioteca Nacional en Madrid. De forma complementaria se han utilizado otros tipos de fuentes como diccionarios contemporáneos e históricos y monografías sobre natalidad y anticoncepción de la época franquista. Entre los resultados hallados cabe destacar los siguientes hechos: la perspectiva eclesiástica de la mayor parte de los artículos publicados sobre el control de la natalidad, las contradicciones ideológico-políticas del Régimen dictatorial, y la variabilidad temporal tanto de los hábitos anticonceptivos de la población como de los conocimientos científicos profesionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>