<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Silva Laura, Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Riva Fernández, Juan de la</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la densidad de Población en el Departamento de Pando, Bolivia, Sur América</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9713</dc:identifier>
  <dc:subject>Densidad poblacional</dc:subject>
  <dc:subject>Bolivia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Pando durante la década de 1950 presentó el crecimiento poblacional intercensal más  bajo de su historia. En la cual, se  sacara datos  y los mismos nos indicaran  los cambios provocados por este fenómeno a través de la dinámica demográfica de Cobija  durante el periodo 19950 – 2012, mediante la utilización de diferentes fuentes históricas, tanto documentales como estadísticas, entre las que se destacan los censos de población y la migración de los habitantes del campo a la ciudad durante esta década.   En este trabajo  de recopilación de datos  se muestra una población, predominantemente inmigrante y con fuertes vínculos con la población de origen nativo residente  de los diferentes  lugares de Bolivia, durante este periodo se observaron cambios en su estructura poblacional. Tal fue el caso a finales de esta década, donde la presencia de inmigrantes procedentes de varias ciudades del  sur  se incrementó de manera notable, especialmente la población en los grupos de edad de 0 a 4 y de 20 a 29 años, así como un importante arribo de migración familiar. Ello respondió en gran medida a la coyuntura histórica de los cambios existente  en cada gobierno, reflejándose el impacto de la economía   y la migración  de los habitantes  hacia las fronteras.  Como conclusión  podemos  indicar que los datos  estadísticos    que se tienen  fueron  de  gran ayuda  ya que  corroboraremos  los habitantes existentes a  la fecha de la diferencia  de urbano, rural los cuales manifiestan  una serie  de factores que   conllevan a la migración  de otros lados</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>