<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Quilez, Maite</dc:creator>
  <dc:creator>Burgos Díaz, Elvira</dc:creator>
  <dc:title>Cuerpos desobedientes. Categorías inhabitables</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12710</dc:identifier>
  <dc:subject>transexualidad</dc:subject>
  <dc:subject>teoría queer</dc:subject>
  <dc:subject>multiplicidad</dc:subject>
  <dc:subject>Judith Butler</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La intención de este trabajo es acercarnos a la problemática en la que se encuentran aquellas personas que no se atienen a la categoría “normal”; una categoría que considero que está en boga en la sociedad de hoy en día. La vidas de  personas transgénero/ transexuales son un claro ejemplo del daño que esta categoría puede provocar. El trabajo presente pretende dar voz a estas vidas y poner en cuestionamiento el uso de categorías rígidas, así como el empleo de sistemas dualistas/ binarios  como el de “sexo-género”, en tanto que considero que atentan contra la vida. En esta tarea, me han ayudado perspectivas como la de Judith Butler, del mismo modo que lo han hecho testimonios de personas transgéneros que con acierto recogen Miquel Missé y Gerard Coll-Planas en El género desordenado. Críticas en torno a la patologización de la transexualidad. Estas perspectivas han forjado en mí una visión crítica en lo que al uso de categorías  respecta. Esta visión crítica, por su parte, me lleva a concebir la vida como sujeta al cambio y no como un proceso lineal. Por ello, abogo por el empleo de categorías y sistemas más flexibles; categorías y sistemas que apoyen la vida. En definitiva, abogo por la multiplicidad.  Esta apuesta por la multiplicidad se hace patente a lo largo de las páginas de este trabajo, cuya estructura es la siguiente: como inicio, realizo una breve inmersión en el campo de la norma, resaltando el proceso de “normalización” al que ésta nos lleva, en aras de situarnos en la categoría “normal”. Tras situarnos en el contexto, paso a centrar mi análisis en una norma que considero imperante en nuestra sociedad, la heterosexualidad; poniendo ésta en cuestionamiento y mostrando cómo las vidas transgénero se ven abocadas a la marginación debido al empleo de sistemas binaristas fijos y rígidos como es el de la heteronormatividad. Para finalizar, remarco la necesidad de optar por categorías y sistemas más flexibles; en definitiva, la necesidad de la multiplicidad en pos de la vida.  Maite Gil Quilez.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>