<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anadón González, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Santos Lasaosa, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Cefalea crónica diaria refractaria: alternativas terapéuticas para mejorar la calidad de vida. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57598</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La cefalea crónica diaria (CCD) es una entidad formada por distintos tipos de cefalea primaria cuya característica común es presentar una frecuencia de dolor igual o superior a quince días al mes, durante al menos tres meses. Es frecuente encontrarla en las consultas de neurología general y aún más en las de atención especializada al paciente con cefalea. Su prevalencia se sitúa en torno al 4,7% con variaciones según la localización geográfica y la metodología utilizada. Condiciona una importante merma en la calidad de vida del paciente, interfiriendo en la esfera social, laboral y familiar. Asimismo, el consumo de recursos sanitarios por parte de estos pacientes, y los gastos directos e indirectos derivados, convierten a esta entidad en un problema sanitario de primer orden.  El manejo de un paciente con CCD debe ser individualizado; y en muchas ocasiones integral y multidisciplinar. El diagnóstico diferencial es amplio y debe plantearse siempre, sobre todo en aquellas formas refractarias o que no cumplan los criterios diagnósticos establecidos. Éste es el caso del paciente que nos ocupa en este trabajo. Se trata de un varón de 21 años con CCD refractaria de 6 años de evolución. La refractariedad en la CCD es una condición discapacitante, costosa, y representa un reto terapéutico, ya que predispone a múltiples comorbilidades (neuropsiquiátricas, derivadas del abuso de medicación).  El objetivo de este trabajo es realizar, a partir del caso que se presenta, una revisión bibliográfica de las diferentes opciones terapéuticas existentes hasta el momento en este campo. Para ello se realizará un diagnóstico sindrómico y diferencial basado en la anamnesis, exploración neurológica y pruebas realizadas. Se aplicarán los criterios establecidos en la Clasificación Internacional de Cefaleas versión beta del año 2013. Concretamente, nos centraremos en la cefalea tensional crónica, entidad propuesta como diagnóstico de nuestro paciente. Se exponen los diferentes tratamientos ensayados con sus niveles de evidencia así como posibles alternativas diagnósticas y terapéuticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>