<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marqueta Gracia, Bárbara</dc:creator>
  <dc:creator>Mendívil Giró, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Las relaciones gramaticales en los compuestos del español. El tipo 'lavaplatos'.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15507</dc:identifier>
  <dc:subject>sintaxis</dc:subject>
  <dc:subject>morfosintaxis</dc:subject>
  <dc:subject>semántica</dc:subject>
  <dc:subject>lengua española</dc:subject>
  <dc:subject>composición</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>RELACIONES GRAMATICALES EN LOS COMPUESTOS DEL ESPAÑOL. EL TIPO “LAVAPLATOS” Este trabajo analiza los compuestos en español integrados por un primer constituyente o tema verbal y su complemento (normalmente un sustantivo) como sacacorchos. Estos constituyen, indudablemente el patrón compositivo más productivo y estudiado entre las lenguas románicas. Su caracterización se introduce en un marco analítico más amplio en el cual se reflexiona sobre las propiedades de la composición en español, haciendo especial énfasis en la estructura morfológica interna de los constituyentes. Los constituyentes son abordados en aspectos como su estructura interna y su semántica, contrastándose a menudo sus propiedades con las de estructuras de diferentes niveles de análisis que presentan características similares en ciertos aspectos (por ejemplo, los sustantivos deverbales formados con el afijo –dor, que aparentemente comparten con los compuestos una denotación agentiva/causativa). En este sentido, el análisis refuerza la perspectiva sintacticista sobre la formación de palabras, dado que se enmarca en un modelo nanosintáctico de análisis de la formación de compuestos, desarrollando un nuevo modelo de proyección para la estructura del compuesto verbonominal, que pretende dar cuenta de su productividad. Nuestra aproximación asume el carácter endocéntrico del tipo (el núcleo de la formación corresponde a un nudo predicativo lexicalizado por un tema verbal), y esta asunción  viene acompañada de una reflexión acerca de la endocentricidad de los compuestos, distanciándose de los modelos lexicistas (aquellos que consideran que la categoría nominal resultante de los compuestos verbonominales es el resultado del filtrado de los rasgos categoriales de un núcleo léxico previamente nominalizado a la totalidad del compuesto). El esquema verbonominal se aborda desde diferentes perspectivas, y en el análisis se intenta dar explicación a algunos de los aspectos más controvertidos de estas formaciones, como la ordenación relativa de los constituyentes, o el tipo de relación gramatical establecida entre el predicado verbal y el objeto que rige, que generalmente se considera similar a la que un verbo transitivo mantiene con su objeto marcado en caso acusativo, mientras que nosotros defenderemos que dicha relación presenta más afinidades con una de tipo partitivo. Además de abordar los aspectos más generales de la estructura de los compuestos, en este trabajo algunos capítulos abordan cuestiones más específicas, como los valores que aporta la aparición variable de un morfema de plural en el constituyente nominal (limpiabotas, pero cubrecabeza(*s)). La presencia de este morfema no determina las propiedades flexivas del sustantivo resultante, por lo que su contribución a la denotación de la entidad debe relacionarse con aspectos como sus propiedades de cuantificación, el carácter contable/incontable de los temas, o las características fonológicas de su raíz. GRAMMATICAL RELATIONS IN SPANISH COMPOUNDING. THE [V + N]N PATTERN: LAVAPLATOS This work deals with compounds formed by a verbal stem and a complement (normally a noun) (e.g., sacacorchos ‘cork-screw’: lit. ‘pull-corks’) which are, without a doubt, the most productive and studied compound pattern in the entire Romance family. The analysis of this pattern is introduced within a broader discussion and justification of the properties that characterize Spanish compounding, focusing on the morphological and internal structure of the constituents.  The constituents are described in terms of their internal structure and their semantics, and are often contrasted with structures of different levels, which display a similar behavior in certain aspects (e.g, deverbal nouns affixed in –dor, which seems to share with our compounds the agentive/causative reading). In this sense, the analysis strengthens the syntactic point of view about word formation, as it applies a nanosyntactic approach to the construction of compounds, developing a new model of projection for the syntactic structure of the productive verbonominal pattern. Our approach assumes the endocentric nature of the type (its nucleus is a predicative node lexicalized by a verb stem which normally appears with its accompanying theme vowel in the third person singular) and this assumption is followed by a discussion of compound headedness, arguing against the lexicalist models (those which consider that the nominal category of the formations is a consequence of the percolation to the entire compound of the categorial features of a lexical head previously nominalized).  This compounding pattern is analyzed from several perspectives, and intends to offer and explanation for some of the most controversial aspects of these specific formations, such as the position of the constituents with respect to each other, or the syntactic properties of the grammatical relations established between the verbal predicate and its nominal dependent, which is generally assumed to bear the semantic role of theme and to have a similar behavior than the accusative object of a transitive verb, and not that of a partitive object, which is the kind of relation we will try to support.  Apart from the more general aspects with regard to the internal structure of the compounds, this work also contains several chapters which take into account more specific questions, such as the nature of the variable presence of a plural marker in the right constituent (limpiabotas, but cubrecabeza(*s)). This morpheme does not determine the number or gender of the whole, so it could have another kind of contribution to the denotation of the entity, related to the quantificational properties of the compound, the countable/uncountable nature of the theme, or the phonological characteristics of its root.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>