<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Diest Pina, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Mejora del manejo de medicamentos de alto riesgo hospitalario en el Servicio Aragonés de Salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48040</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los errores de medicación constituyen un tema prioritario para  los sistemas sanitarios porque conllevan un grave  problema en la seguridad del paciente. Sin embargo, los hospitales españoles presentan un amplio margen de mejora en el sistema de  utilización de medicamentos. En este sentido el Ministerio de Sanidad incluyó entre las prácticas que debían desarrollar los hospitales, propuestas relacionadas con los medicamentos de alto riesgo. Objetivo principal: Mejorar la gestión de riesgos del paciente a través del manejo seguro de medicamentos de alto riesgo en los hospitales del Servicio Aragonés de Salud  Metodología: Se utilizó el ciclo de Deming y el modelo conceptual de Reason, siendo el ámbito de estudio los hospitales del Servicio Aragonés de Salud y los sujetos de estudio los profesionales de enfermería. Conclusión: El sistema de utilización de medicamentos es cada vez más complejo y en los medicamentos de alto riesgo se añade una mayor probabilidad de producir daño a los pacientes. A nivel nacional los hospitales deben crear una cultura de seguridad y a nivel individual conocer sus fallos para poder implementar medidas de acuerdo con sus características. Las Direcciones deben tomar como referencia las propuestas por las organizaciones que se dedican a la seguridad mediante un abordaje multidisciplinar y lograr que se lleven a la práctica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>