<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aibar Abad, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>de Vega García, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Efecto de la utilización de antioxidantes en piensos de caballos para incrementar su vida útil en condiciones de altas temperaturas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62333</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado forma parte del proyecto  “Combinación de antioxidantes intra y extracelulares para minimizar el estrés oxidativo de caballos sometidos a diferentes grados de ejercicio e incrementar la vida útil de los piensos”, financiado por la empresa CADEBRO. El objetivo fue conocer el efecto de dos dosis (50 y 100 mg/kg de pienso) de dos antioxidantes (etoxiquina y butil-hidroxi-tolueno (BHT)) sobre la vida útil de un pienso en dos presentaciones (gránulo o mezcla), y sometido a dos temperaturas de conservación (ambiente (&lt; 25 °C) y a 50 °C). Para poder alcanzar este objetivo se cuantificó mensualmente el índice de anisidina, como indicador de la oxidación lipídica secundaria, en los piensos conservados durante un periodo de seis meses. Además se analizó la composición química de los piensos, comparándola con la ofrecida en la etiqueta, pudiéndose apreciar una mayor coincidencia en los piensos granulados que en los presentados en forma de mezcla.  Los resultados del análisis del índice de anisidina mostraron lo siguiente: 1.- la grasa del pienso en forma de grano se oxida más que la del pienso en mezcla, 2.- a mayor temperatura, mayor es la oxidación de las grasas de los piensos, 3.- en las citadas condiciones la etoxiquina a altas concentraciones (100 mg/kg) es más eficaz que el BHT como antioxidante, aunque el uso de la misma ha sido recientemente prohibido por la Unión Europea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>