<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pernía Tejedor, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>García Martínez, Tomás</dc:creator>
  <dc:creator>López Sebastián, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Óxidos metálicos para aplicaciones energéticas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48531</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto fin de grado que comenzó en marzo de 2015 se ha realizado en el Instituto de Carboquímica. El proyecto tiene como objetivo estudiar la influencia de incorporar el Pt directamente durante el proceso de síntesis de nanorods de CeO2. En concreto, se ha centrado en el estudio de la actividad catalítica para la reacción wáter gas shift (WGS) a baja temperatura. Se sintetizaron nanorods de CeO2 dopados con distintas cantidades de Pt incorporado directamente en el proceso de síntesis (0,5%,1%,2%,3% y 4% en peso) y CeO2 sin dopar, los cuales fueron testeados en la planta experimental. De los análisis de datos se obtenían las gráficas de conversión de monóxido de carbono, donde podía observarse la actividad catalítica. Además también se experimentó con un catalizador comercial CuZnAl2O3 para comparar con el comportamiento de los catalizadores sintetizados. La reacción se llevó a cabo en un reactor de lecho fijo. Posteriormente se realizó la caracterización de los catalizadores mediante la técnica de difracción de rayos X (XRD), espectroscopia de fotoelectrones emitidos por rayos X (XPS), reducción a temperatura programada (TPR), espectrometría Raman, microscopio electrónico de transmisión (TEM). Para terminar se analizaron tanto los datos de actividad catalítica obtenidos en la planta experimental como los resultados obtenidos en la caracterización. Con los datos obtenidos se analizó la influencia de la interacción entre las nanopartículas de Pt y la superficie del CeO2, la presencia de Pt no metálico incorporado a la estructura de los nanorods y la mejora en la reducibilidad del O superficial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>