<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente Agustín, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Clemente López, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Burbuja inmobiliaria: estudio territorial de sus causas y consecuencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17044</dc:identifier>
  <dc:subject>burbuja inmobiliaria</dc:subject>
  <dc:subject>crisis inmobiliaria</dc:subject>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:subject>crisis</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>España vivió la “década dorada” de su economía entre los años 1995 y 2007, con el sector inmobiliario como motor económico y reflejando datos y estadísticas que nunca antes se habían alcanzado. Paralelamente, el resto de la economía española gozaba de una salud inmejorable en este periodo. 	Sin embargo, dicho crecimiento se frenó repentinamente y dio lugar a una de las mayores crisis económicas que ha vivido nuestro país. Los motivos son abundantes y variados; no obstante, las entidades financieras jugaron un papel importante en la creación de la “burbuja inmobiliaria”, gracias a las malas decisiones en la prestación de créditos hipotecarios, tanto a las inmobiliarias como a los hogares. 	En la totalidad del país, se produjo una especulación en el mercado inmobiliario gracias a las facilidades que otorgaron los bancos, escenario que llegó a una situación límite en el año 2007. A partir de esta fecha, la construcción se paralizó y con ella, también la economía española.  	Sin embargo, aquellas regiones españolas con mayor actividad económica y donde la construcción de viviendas fue mayor, han sufrido mayores consecuencias del “pinchazo de la burbuja inmobiliaria”, mientras que otras comunidades que no otorgaron tanta importancia a este sector supieron sobreponerse en mejor medida a la caída de la actividad económica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>