<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro García, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Salomón Chéliz, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>La cruzada de papel. El mensaje nacionalcatólico en Heraldo de Aragón en los albores de la Guerra Civil española (1 de julio de 1936 - 4 de agosto de 1936)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30775</dc:identifier>
  <dc:subject>nacionalcatolicismo</dc:subject>
  <dc:subject>heraldo</dc:subject>
  <dc:subject>república</dc:subject>
  <dc:subject>guerra</dc:subject>
  <dc:subject>censura</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objeto de mi Trabajo de Final de Máster es el análisis de todas las noticias relacionadas con el tema religioso en el periódico zaragozano Heraldo de Aragón, durante el periodo abarcado entre el 1 de julio y el 4 de agosto. En concreto, el objetivo de este análisis es hallar la presencia del mensaje o postulados ideológicos del nacionalcatolicismo.  Para ello, se desarrolla en primer lugar un análisis del contexto  en el que se basa el estudio, comprendiendo por ello el contexto histórico, la situación de la prensa y el marco legal que la rige en el periodo a estudiar, el análisis historiográfico e ideológico del nacionalcatolicismo español, y, por último, un análisis del contenido publicado por el propio periódico.  Además, este análisis de contenido está dividido en dos apartados complementarios entre sí. Por un lado está el análisis cualitativo, es decir el estudio de lo que publicó Heraldo de Aragón y de su significado y relevancia histórica; y por otro un análisis cuantitativo, consistente en el estudio de los datos extraídos del mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>