<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Simón Grima, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Marcén, Nerea</dc:creator>
  <dc:title>Fibromialgia y plataformas vibratorias : una revisión sistemática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47761</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: El objetivo de este estudio fue revisar la literatura reciente que trata sobre la fibromialgia y las plataformas vibratorias además de la incidencia de este tratamiento en las personas que sufren esta patología.   Diseño: Revisión sistemática.  Métodos: Se utilizó toda literatura encontrada en Pubmed, Sport Discus y Science Direct  hasta Marzo de 2015. Se incluyeron estudios originales, escritos en inglés y que investigaran la fibromialgia y los efectos del entrenamiento con plataformas vibratorias en ella.   Resultados: Se incluyeron un total de 7 estudios con una puntuación igual o superior a 5 puntos sobre 10 en la escala Pedro.  Dos de los estudios mostraron una mejoría de estas personas en la estabilidad general y antero-posterior, además de mejora en la funcionalidad. Otros dos estudios concluyeron que el tratamiento con plataformas vibratorias mejoraba las puntuaciones de los cuestionarios  FIQ y SF-36(calidad de vida). También se obtuvo en dos de los estudios una mejoría en cuanto a dolor y fatiga utilizando como herramienta el cuestionario VAS.  Conclusiones: Las variables de estabilidad general y antero-posterior, funcionalidad, dolor, fatiga y calidad de vida o bienestar general mejoran después de un tratamiento o intervención con plataformas vibratorias. Todavía se necesitan estandarizar los componentes del entrenamiento con plataformas vibratorias (número de series, número de repeticiones, duración de cada repetición, recuperación entre series y repeticiones, frecuencia y amplitud), pero lo que sin duda se puede concluir es que las plataformas vibratorias son una buena herramienta para iniciar a las personas con fibromialgia en un programa de ejercicio físico debido a sus múltiples beneficios.  Palabras clave: fibromialgia, plataformas vibratorias, equilibrio, vibración general, enfermedades reumáticas</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>