<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Ibáñez, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Muro Baquero, Carmen Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Baja autoestima crónica en pacientes mayores depresivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7241</dc:identifier>
  <dc:subject>baja autoestima crónica</dc:subject>
  <dc:subject>depresión</dc:subject>
  <dc:subject>mayores</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La depresión es una enfermedad encuadrada dentro de los trastornos del humor, afectivos o de ánimo, siendo uno de los problemas de salud más importantes en el mundo, manifestándose en 2/3 de los suicidios cometidos por ancianos cuya tasa es la más alta de cualquier grupo de edad. Hasta el 15% de la población padece en algún momento de su vida un trastorno depresivo. La prevalencia de depresión en mayores de 65 años en Europa oscila entre el 7%  y el 57%, según los estudios examinados, siendo altamente variable según los métodos utilizados para su cuantificación. También encontramos significativas diferencias entre los países europeos y los del resto del mundo. Esto puede deberse a factores como países con más problemas económicos, mucha violencia, un elevado número de homicidios, menor nivel educacional, etc. Estudios recientes identifican entre las principales características asociadas a los síndromes depresivos, variables demográficas, como edad avanzada, pertenecer al sexo femenino, proporción de 2:1 en cuanto a mujeres y hombres respectivamente, condiciones inadecuadas de salud, como la disminución del nivel de salud, la presencia de enfermedades crónicas no transmisibles, o el perjuicio cognitivo, además bajo nivel de estudios, estar jubilado, ser soltero, separado o viudo, tener bajos ingresos económicos, la poca cohesión familiar, la poca satisfacción con los logros alcanzados, o el elevado consumo de alcohol, entre otros.  El objetivo de mi trabajo va a consistir en elaborar un plan de cuidados relacionado con el diagnóstico enfermero de Baja autoestima crónica en un paciente depresivo mayor de 65 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>