<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Llano Sainz, Amaia</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterapéutico en la fase pre-protésica en un paciente amputado con dolor del miembro fantasma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7228</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las amputaciones se realizan por causas diferentes, siendo las más comunes las patologías vasculares, los traumatismos y las infecciones. En todas ellas, la aparición del dolor del miembro fantasma es muy común, ya que aparece en un 70% de los casos. En el caso que se estudia, se expone el tratamiento fisioterapéutico dirigido a la remodelación de un muñón y al alivio del dolor del miembro fantasma tras una amputación transfemoral media de origen infeccioso. Previo al tratamiento, se realiza una valoración del estado del muñón y del paciente en general con el que se comprueba el mal estado tanto físico como funcional del muñón. Se realiza también una valoración biopsicosocial a través de distintas escalas con las que se comprueba el mal estado anímico, psicológico y emocional del paciente a demás de comprobar el intenso dolor que soporta. A medida que se aplican técnicas dirigidas a la potenciación muscular y a la remodelación del muñón, debido al mal estado de éste, se van añadiendo técnicas enfocadas al tratamiento de la cicatriz y al dolor del miembro fantasma. Entre ellas, se utilizan técnicas para soltar los tejidos adheridos a la cicatriz, como fibrólisis diacutánea, y electroterapia analgésica (TENS) sobre el muñón y terapia con espejos para aliviar el dolor del miembro fantasma. Tras mes y medio de tratamiento, se comprueba que las técnicas añadidas al protocolo dirigidas al tratamiento de la cicatriz y al dolor del miembro fantasma son efectivas ya que se logran los objetivos planteados en el plan de intervención fisioterapéutico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>