<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Benítez, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Otín Mallada, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Lázaro, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la función visual y valoración de la capa de fibras nerviosas de la retina como marcador de disfunción neurológica en pacientes con trastorno bipolar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64126</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El TB consiste en la alteración cíclica y recurrente del estado del ánimo, entre episodios de depresión, de manía y mixtos. Pasan varios meses entre cada episodio y frecuentemente resulta incapacitante. Como hipótesis de este estudio se plantea que en el Trastorno Bipolar, como patología neuropsiquiátrica, existe una pérdida de fibras nerviosas a nivel de la retina y del nervio óptico que puede utilizarse como biomarcador precoz de neurodegeneración en esta patología.  El objetivo principal es valorar el estado visual y funcional de los pacientes con TB en nuestra población y comprobar si resultan útiles las mediciones realizadas de la capa de fibras nerviosas de la retina con OCT para detectar daño axonal y utilizarlo como marcador de diagnóstico y evolución de la enfermedad.    El protocolo exploratorio consta de las siguientes pruebas: test ETDRS en condiciones fotópicas (contraste normal, contraste al 2,5%, contraste al 1,25%); examen del segmento anterior y valoración de opacidad del cristalino según la escala LOCS III; tonometría por aplanamiento (medición de PIO); fondo de ojo (evaluación del aspecto de la cabeza del nervio óptico); test de visión cromática (Farnsworth D15 y Lanthony D15) con corrección de cerca; campimetría computarizada SPARK con estrategia general; estereopsis con test TNO (con corrección de cerca); Sensibilidad al Contraste mediante los test Pelli Robson en condiciones fotópicas (a 1 metro y con corrección de lejos/intermedia) y CSV-1000E (a 2,5 metros y con corrección de lejos); OCT con el dispositivo Spectralis (Axonal: protocolo N-RNFL; Glaucoma: protocolo RNFL; Retina: Fast Macula). Con todos los resultados obtenidos del proyecto con pacientes bipolares, se puede concluir que resultaron útiles las técnicas utilizadas de análisis funcional y estructural del NO en la detección de daño axonal en el TB, pudiéndose utilizar como marcador de disfunción neurológica en estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>