<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garzo Esperanza, Alfredo</dc:creator>
  <dc:creator>Marcuello Servós, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Modelo EFQM de Excelencia en el Sector de la Discapacidad Intelectual: Implementación del Modelo en ATADES Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13125</dc:identifier>
  <dc:subject>efqm</dc:subject>
  <dc:subject>calidad</dc:subject>
  <dc:subject>mejora continua</dc:subject>
  <dc:subject>tercer sector</dc:subject>
  <dc:subject>discapacidad intelectual</dc:subject>
  <dc:subject>benchmarking</dc:subject>
  <dc:subject>implementación</dc:subject>
  <dc:subject>Atades</dc:subject>
  <dc:subject>Huesca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La crisis económica actual exige a las organizaciones estar en la mejor disposición para afrontar los retos que esta situación les plantea. Por ello, cada vez son más las entidades que confían en la implementación de sistemas de gestión basados en la Calidad y la Mejora Continuada, incluso en el Tercer Sector. El objetivo de este trabajo es diseñar un protocolo de implementación del Modelo EFQM en una entidad sin ánimo de lucro que asiste a personas con discapacidad intelectual. Para ello, se realiza un estudio de las características del Modelo EFQM y se complementa con un análisis de las opiniones de un grupo de expertos acerca de las barreras y los factores facilitadores encontrados a la hora de implementar específicamente el Modelo en el sector de la discapacidad. Los resultados principales del trabajo son dos. Primero: la creación de un protocolo de implementación del Modelo en entidades del sector de la discapacidad, ha permitido perfilar un proceso de Benchmarking en el que cuatro entidades del sector, podrán compartir indicadores para avanzar en su proceso de Mejora Continua. Segundo: la implementación del Modelo EFQM en una entidad del sector de la discapacidad, mediante un protocolo sistemático que atienda específicamente a las particularidades del sector, aumentará previsiblemente las garantías de éxito a través de una mejora en la gestión de los procesos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>