<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Millán Pérez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Gabás Torrente, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Gastos e ingresos turísticos en la industria hotelera española</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58010</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Por un lado, quiero llegar a conocer los principales datos estadísticos relativos al gasto de turistas tanto extranjeros como españoles en territorio nacional, así como los resultados de los estudios e investigaciones que se hayan realizado previamente sobre el tema en cuestión, es decir, el gasto y los ingresos en el alojamiento turístico, y concretamente en el ámbito hotelero. El motivo que me ha llevado a profundizar más en los datos hoteleros, tiene que ver con que es en los hoteles donde creo, se realiza el mayor gasto turístico en alojamiento, de entre todos los establecimientos dedicados a “ofrecer cama” a cambio de una contraprestación económica. Además, pienso que no sólo el gasto en alojamiento es mayor, sino que el gasto realizado en destino por los turistas alojados en hoteles, es mayor que el gasto realizado en destino por otro tipo de turista, ya que especialmente en las más altas categorías hoteleras, el poder adquisitivo del cliente alojado debe ser alto o muy alto, a tenor de los precios y la situación económica de los españoles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>