<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Rodrigo, Lara</dc:creator>
  <dc:creator>Contreras Casado, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>La libertad de expresión y sus límites con el derecho al honor en las relaciones entre particulares</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32118</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Análisis de los contornos del derecho fundamental a la libertad de expresión, en oposición a la libertad de información, desde el punto de vista de su tratamiento jurisprudencial. La definición de estas facultades de cada individuo quedará limitada en el respeto a los derechos de sus conciudadanos. Se procederá al estudio detallado de tres confrontaciones entre las libertades anteriormente mencionadas y el derecho al honor. Asimismo este último será diferenciado del derecho a la intimidad personal y familiar, y del derecho a la imagen personal.  Estos conflictos serán protagonizados por particulares, atendiéndose a la posibilidad de titularidad colectiva del derecho al honor supuestamente violentado. Se pondrá de relieve la complejidad y tremenda casuística recaída en este asunto. Las referencias doctrinales serán completadas con la jurisprudencia más ilustrativa recaída en esta materia, del Tribunal Constitucional y Supremo; al igual que un caso resuelto en el Tribunal Europeo de Derechos Humanos. Se resaltarán los argumentos más concurrentes en sus fundamentaciones jurídicas, además de la evolución de sus fallos. Por último, se abordarán las cuestiones más actuales relacionadas con esta materia y decisiones judiciales recientes que han generado cierta controversia. Se pretende dotar de visión práctica una materia sumamente teórica y necesariamente cambiante.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>