<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Munilla Hernández, Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Saldaña Medina, José María</dc:creator>
  <dc:title>Análisis e implementación de nuevas funcionalidades en un entorno WLAN Enterprise basado en SDN</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69869</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Vivimos en un mundo conectado, en el que disfrutar de acceso a las redes de información se ha convertido en algo prioritario. Uno de los medios para conseguirlo es el uso de redes Wi-Fi, cuya implantación generalizada ha hecho surgir la necesidad de coordinar el despliegue para dar un mejor servicio, sobre todo en localizaciones de gran densidad de usuarios como centros comerciales, aeropuertos o centros de negocios. En este contexto, el Proyecto H2020 Wi-5, haciendo uso de tecnologías SDN (Software Defined Networking, Redes Definidas por Software) y de equipamiento doméstico, pretende poner al alcance de todos unas funcionalidades avanzadas de optimización y coordinación entre Puntos de Acceso, que actualmente sólo están disponibles mediante un desembolso económico importante. Enmarcado dentro del Proyecto Wi-5, el presente trabajo tiene como objetivo estudiar, optimizar y desarrollar las herramientas utilizadas para ese fin, obteniendo un sistema de código abierto comparable con las soluciones empresariales de las grandes marcas del sector. El traspaso transparente de terminales entre puntos de acceso es una parte esencial de la solución, ya que permite la movilidad, así como el balanceo de carga, sin disminuir la calidad percibida por el usuario. En el presente trabajo se ha desplegado un escenario distribuido para analizar, mejorar y medir al detalle esa funcionalidad. Tomando como punto inicial un procedimiento reactivo, se mejora y se caracteriza su comportamiento, para posteriormente desarrollar una versión proactiva que corrija los puntos débiles de la solución original. Asimismo, se ha integrado el trabajo de otros socios del proyecto en la infraestructura SDN, demostrando la flexibilidad del sistema y su capacidad para recopilar información y utilizarla para mejorar el servicio ofrecido. La integración requiere el uso de la información de monitorización obtenida de la red, la ejecución de algoritmos desarrollados en otros Paquetes de Trabajo, y la implementación de sus decisiones en la red inalámbrica. En noviembre de 2017 se ha realizado una demostración de la solución en La Haya (Países Bajos) ante el Operator Board, un panel de operadores de red que participa de los resultados del proyecto, y cuyos consejos son esenciales para la mejora de las soluciones propuestas. Esta demonstración se mejorará para su presentación final ante la Comisión Europea, planificada para mediados de 2018.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>