<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guillén Bosqued, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Ibarz Montaner, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Villa, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y cálculo de pasarela peatonal mixta (acero-hormigón) atirantada de 200 metros de luz sobre el río Ebro a su paso por Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6946</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este proyecto fin de carrera es la realización de un proyecto de ejecución de una pasarela peatonal mixta hecha de acero y hormigón a su paso por Zaragoza, más en concreto entre el Puente de Santiago y el Puente de Piedra donde se juntan las calles de Paseo Echegaray y Florencio Jardiel. Se trata del diseño y cálculo de  la pasarela; las pilonas, cables o cubierta de las aceras no son objeto del alcance de este proyecto. La elección de esta ubicación, es debida a que los únicos puentes con carril bici son el de “La Almozara” y el de “La Unión”. La zona elegida está en el medio de ambos además de estar en el centro de la ciudad, ser accesible y poder tener una vista bonita y diferente de la basílica del Pilar y de la Seo. La idea de la pasarela es dar otro punto de cruce entre la zona norte y sur de la ciudad para los transeúntes que quieran en sus ratos de ocio realizar un recorrido y tener una visión contemplativa y nueva de nuestra ciudad; por esta razón se han implantado dos miradores que nos permitan realizar nuestro cometido. El diseño de la pasarela es un guiño a Zaragoza y Aragón, ya que atravesarla supondría realmente la unión de dos zonas separadas tradicionalmente por el corte del cauce del río Ebro que serían el valle pirenaico y el valle del sistema ibérico. Se ha comenzado con el diseño de la pasarela pensando en un primer momento en lo adecuado de su emplazamiento, y cumpliendo las especificaciones técnicas del terreno y respetando la normativa vigente. La pasarela se ha diseñado sustentada por cables unidos a dos pilonas, supone un recorrido peatonal para peatones y bicicletas, con una anchura total de 5 metros. Una vez obtenido el diseño de la estructura y los espesores de cada una de las secciones de los perfiles de acero, se ha procedido a su cálculo estructural  para poder analizar las posibles modificaciones del diseño inicial y con el fin de establecer las dimensiones finales de los perfiles que conforman la parte de acero, de acuerdo a la normativa de cálculo vigente. Dicho análisis de la estructura se realizará mediante un programa de elementos finitos (I-Deas) con el cual se determina el verdadero funcionamiento de la estructura. Una vez analizado y calculado el diseño de la estructura se ha realizado los planos generales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>