<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Gil, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Silvestre Rodríguez, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Las emigraciones de españoles en los siglos XIX, XX Y XXI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47610</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>España, tradicionalmente, ha sido un país emisor de emigrantes. En el siguiente documento trataremos de analizar, para las diferentes etapas migratorias que se han producido en España en los últimos siglos, el lugar de origen de los emigrantes, es decir, desde que lugares de España salían y cuáles eran los principales países de destino, así como la tipología de estos emigrantes ( sexo, edad, nivel educativo, etc..) También analizaremos las causas en la economía española que empujo a los emigrantes a salir  así como las consecuencias que estas emigraciones tuvieron para la economía española. En España se han producido en los dos últimos siglos tres grandes salidas de emigrantes. La primera tuvo lugar entre los años 1880 y 1930 y tuvo como principal destino países americanos. La segunda se produjo tras la Guerra Civil Española (1936-1939) y la tercera entre los años 1950 y 1980.  Una vez analizados los datos obtenidos tras el estudio de las diferentes etapas migratorias estableceremos una comparación, tanto cualitativa como cuantitativamente con el fenómeno migratorio que se está produciendo en la actualidad. A través de la comparación de estos datos expondré las conclusiones finales que he obtenido tras la realización del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>