<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Inogés Blasco, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Bravo Rodríguez, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y estudio de los sistemas de disco Stirling</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6271</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Debido al cercano agotamiento de los combustibles fósiles y al alto grado de emisiones perjudiciales derivadas de su uso se hace necesario un cambio de modelo energético en el cual las fuentes de energía primarias para la generación de energía sean fuentes de energía renovables. Por todo ello, en el presente proyecto se realiza una revisión de las tecnologías de aprovechamiento de la radiación solar en general y de la tecnología de disco Stirling e particular, por considerarse una tecnología con un gran potencial de desarrollo y una alternativa altamente viable a los combustibles fósiles. 	 	De éste modo, se ha realizado un estudio de los sistemas de disco Stirling, analizando sus características, ventajas e inconvenientes y por tanto sus limitaciones, siendo por tanto capaces de discernir cuales son las aplicaciones en las cuales su instalación supone un valor añadido Del mismo modo se han analizado cuáles han de ser las líneas de desarrollo en un futuro cercano para alcanzar los objetivos esperados de los mismos.  	Para ello ha sido imprescindible un estudio previo del motor Stirling, componente fundamental en la tecnología de disco Stirling, así como un revisión de las tecnologías fotovoltaica y termosolar, para así poder situar los dispositivos de disco Stirling en el contexto adecuado y ser capaces de comparar y elegir entre unas tecnologías y otras. Del mismo modo, ha sido necesario el estudio de diversas tecnologías que se encuentran en fase de desarrollo en la actualidad, como el almacenamiento de la energía, la hibridación de los sistemas generadores de electricidad  y la instalación de sistemas de cogeneración en los mismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>