<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Larraga Gracia, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Camacho Pescador, María</dc:creator>
  <dc:creator>Olmo Vicén, Nuria del</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de intervención comunitario para la autonomía personal de las personas en situación de dependencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9028</dc:identifier>
  <dc:subject>autonomía personal</dc:subject>
  <dc:subject>Barrio Delicias</dc:subject>
  <dc:subject>dependencia</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto comunitario</dc:subject>
  <dc:subject>sociedad civil</dc:subject>
  <dc:subject>voluntariado</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo final de grado consiste en el diseño de un proyecto de intervención comunitario centrado en el ámbito de la Ley 39/2006 de 14 de diciembre, de Promoción de la Autonomía Personal y Atención a las personas en situación de dependencia (LAPAD). Con referencia a esta materia se han desarrollado, aunque sin llegar a impulsarse, aquellos servicios que hacen referencia al Sistema de Atención a la Dependencia, haciéndose de la excepción (prestaciones económicas), la norma. Por otro lado, existe una ausencia de actuaciones por parte de las Administraciones Públicas en el desarrollo de los servicios preventivos y de promoción que hacen referencia al Sistema para la Autonomía Personal.  El objetivo es desarrollar e impulsar desde el asociacionismo, los servicios para la Autonomía Personal, a través de la actuación de los siguientes agentes sociales: sociedad civil del Barrio de Delicias en la ciudad Zaragoza; familias afectadas por personas valoradas con grado y nivel de dependencia; y la ciudadanía activa que quiera unirse bajo los principios de solidaridad e interés común, fomentando de esta manera el reconocimiento y el ejercicio de los derechos sociales. Todo ello, impulsando una reformulación del Sistema para la Autonomía Personal a través de la creación de nuevos servicios que ayuden al bienestar de este colectivo fomentando la prevención y la promoción personal (rehabilitación, fisioterapia, psicomotricidad…), así como también utilizando aquellos que ya existen en la comunidad</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>