<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Laso, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Martín de Hoyos, Mª José</dc:creator>
  <dc:title>Redes sociales para la venta: el engagement de las promociones.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63891</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Conforme el uso de Internet va evolucionando, las expectativas de los consumidores respecto a su experiencia en el proceso de compra online lo hacen al mismo ritmo. Hoy en día no es suficiente disponer de descripciones estándar de productos y servicios, si no que los compradores desean obtener la máxima información posible por parte de las e- commerce y de otros consumidores; éstos han transformado la experiencia de compra online, a una más social e interactiva. Este trabajo aporta información sobre cómo las empresas implantan el social commerce en su estrategia de marketing y ventas, utilizando las redes sociales como medio para que los clientes interactúen entre sí y con las marcas, con el fin de que éstos tomen la mejor decisión de compra y las empresas logren múltiples beneficios. Se estudia la opinión de los usuarios sobre las redes sociales, y sobre la publicidad y acciones promocionales en las mismas; así como el uso de técnicas de promoción por parte de las marcas, que suscita el desarrollo de engagement con el consumidor y deriva en un incremento en las ventas. Para desarrollar estos puntos se realiza una encuesta acerca de la opinión de los usuarios sobre la influencia de las redes sociales, y un experimento basado en la observación del impacto que generan las promociones online en las empresas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>