<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melero Pérez, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en el trasplante cardiaco en la unidad de cuidados intensivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7284</dc:identifier>
  <dc:subject>trasplante cardiaco</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Por UCI entendemos Unidad de Cuidados Intensivos: un servicio de alta complejidad con características físicas y técnicas particulares, cuyo principal objetivo es brindar un cuidado integral a aquellas personas en condiciones críticas de salud con riesgo de vida y que por lo tanto requieren de una monitorización constante de sus signos vitales. Normalmente cuando los pacientes ingresan en UCI tienen muchos temores relacionados con su situación de salud, desconocen el curso de su enfermedad, experimentan dolor físico y sufrimiento. Una atención profesional, un contacto cálido, afectivo y una comunicación enfermera eficaz es necesaria para suplir sus necesidades de carácter emocional, sensitivo y de confort y para aliviar en lo posible sus temores; por eso nada más ingresar un paciente surge la relación enfermera –paciente de la cual va a depender la recuperación y el bienestar de éste.  Es un servicio en el que se necesitan unos cuidados muy específicos, precisos y protocolizados, la enfermera que trabaja en uci debe estar capacitada para empatizar con los enfermos, ha de ser asertiva, respetuosa y honesta, debe utilizar el lenguaje verbal y no verbal, ha de prestar apoyo a la familia y debe ser capaz de afrontar situaciones difíciles y dolorosas. Con la realización de este proyecto me gustaría demostrar el gran papel que tiene una enfermera dentro de la uci en el postoperatorio de un trasplantado cardiaco, detallando los cuidados que presta diariamente, las actividades y técnicas que realiza y la relación enfermera-paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>