<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lanuza Val, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Salvatella Ibañez, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Prácticas en el Departamento de I+T en la empresa Ercros S.A. en Sabiñánigo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12176</dc:identifier>
  <dc:subject>trabajo fin de máster de practicas en empresa química</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El centro de Ercros en Sabiñánigo, con casi un siglo de historia, es una de las fábricas con mayor tradición en el tejido empresarial español. Su actividad se articula alrededor de la fabricación de cloro y potasa, y sus derivados, con aplicaciones en los sectores textil, alimentario, detergentes, agrícola y papelero. En mi caso estaba situado en el departamento de I+T (Investigación y tecnología). Tiene diversos objetivos a realizar:  - Análisis de rutina de control de calidad de productos intermedios o finales. - Resolución de posibles problemas en procesos de producción en las diferentes plantas de las que consta la fabrica de Sabiñánigo. - Investigación sobre diferentes materiales o condiciones de proceso para poder mejorarlos de forma que sean más económicos, eficientes y de mayor sostenibilidad. - Preparación de reactivos para análisis y de uso en las plantas de producción, así como el mantenimiento de estos. En el Trabajo Fin de Máster realizado se exponen los diferentes productos obtenidos en el centro de Ercros en Sabiñánigo, tales como, hipoclorito sódico, clorato, clorito, cloroisocianuratos,… También se explican los diferentes análisis realizados durante mi estancia en prácticas. Estas prácticas para realizar el Trabajo Fin de Master me han permitido aprender, tanto profesionalmente como personalmente, a trabajar en una empresa química de tanta importancia como lo es Ercros S.A. A su vez, he obtenido numerosos conocimientos sobre productos químicos que están muy presentes en la vida del ser humano y de los cuales no tenía apenas información.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>