<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castro Gálvez, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Escartín Barduzal, Andrés</dc:creator>
  <dc:title>Marcado superficial de placas vitrocerámicas con elementos luminiscentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5138</dc:identifier>
  <dc:subject>Vitrocerámica</dc:subject>
  <dc:subject>Erbio</dc:subject>
  <dc:subject>Luminiscencia</dc:subject>
  <dc:subject>Tecnología láser</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es estudiar métodos de inserción de iones en la superficie vitrocerámica comercial. Los iones seleccionados para ser insertados poseerán propiedades luminiscentes y de este modo se estudiará si estos iones mantienen el comportamiento luminiscente en el seno de la vitrocerámica. En el proyecto “Dopado de materiales vitrocerámicos con iones luminiscentes de tierras raras” elaborado por Andrés Escartín se estudió el comportamiento de los iones de holmio, yterbio y de erbio siendo este último con el que mejores resultados se obtuvieron. De este modo, el estudio que se realiza en este proyecto es una continuación del proyecto mencionado y se centra en el erbio y concretamente en el óxido de erbio Er2O3. El Erbio presenta absorción en el rango del ultravioleta y emisión dentro del rango visible. Se procede a estudiar la inclusión del erbio (3+) para ser fundido con la vitrocerámica en forma de óxido de erbio Er2O3.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>