<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pedrón Laserna, Jose Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Tejero López, Tomás</dc:creator>
  <dc:creator>Delso Hernández, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis de inhibidores enzimáticos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64216</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La transglicosilasa de membrana Gas2 presente en Saccharomyces Cerevisiae (ScGas2) es una enzima esencial en mantenimiento y el desarrollo de la pared celular de dicho hongo. Esta enzima pertenece a una familia ampliamente extendida en multitud de hongos, y guarda gran similitud con transglicosilasas pertenecientes a ciertas especies patógenas como Aspergirus fumigatus ó Candida albicans. Estas enzimas, debido a su papel fundamental en la constitución de la pared celular fúngica poseen un gran potencial como dianas para el tratamiento de infecciones de carácter micótico. El desarrollo de inhibidores para ScGas2 presenta un amplio interés para obtener información acerca del sitio activo de la enzima y sus mecanismos de interacción, siendo estos resultados extrapolables a las enzimas de especies patógenas. Esto podría conducir finalmente al desarrollo de nuevos fármacos contra estas infecciones. Este trabajo se enmarca en la síntesis de estos potenciales inhibidores para ScGas2, y está basado en un proyecto que se estaba desarrollando ya en el grupo de investigación, en el que se trataba de mejorar la estabilidad de estos inhibidores frente a otras enzimas micóticas presentes en el medio celular.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>