<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viñuales Fanlo, Angel</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Santillán Lázaro, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de tipos de centrales hidroeléctricas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6240</dc:identifier>
  <dc:subject>tipos</dc:subject>
  <dc:subject>centrales hidroeléctricas</dc:subject>
  <dc:subject>estudio comparativo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En la situación actual, con una preocupación cada vez mayor por el medio ambiente y la certeza del agotamiento de los combustibles fósiles a medio plazo, el desarrollo de las llamadas energías limpias vive una época de pleno auge tecnológico, pero en el caso de la energía hidroeléctrica, lo cierto es que ese desarrollo ya se ha venido dando durante mucho tiempo atrás. Así como otro tipo de tecnologías (léase solar o eólica) se han visto marginadas hasta épocas no muy lejanas, en el caso que nos ocupa han existido instalaciones productoras desde hace más de un siglo, lo que ha posibilitado un gran progreso y una amplia variedad estructural de las mismas. 	A lo largo de este estudio se establecerá una clasificación de los tipos de centrales hidroeléctricas atendiendo a sus distintas características estructurales y de funcionamiento, para a continuación exponer los comportamientos y resultados de cada uno de los tipos conforme a la clasificación establecida. Para ello se recurrirá  tanto a aspectos teóricos como a datos reales de centrales que se encuentran en funcionamiento. Con los resultados obtenidos, podremos hacernos una idea de cómo ha ido evolucionando esta tecnología y de lo que se puede esperar de ella en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>