<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salanova Casasnovas, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Bellido Mainar, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Intervención desde el modelo de ocupación humana en un caso único de trastorno bipolar desde terapia ocupacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11893</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>modelo de ocupación humana</dc:subject>
  <dc:subject>trastorno bipolar</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El trastorno bipolar (TB) es un trastorno del estado del ánimo caracterizado por la combinación de episodios maníacos y episodios depresivos que está considerado como un trastorno mental grave. Desde terapia ocupacional se pretende rehabilitar, mantener o adaptar los distintos componentes de la persona que se han visto afectados por la enfermedad mediante la ocupación, con el fin de que el usuario tenga la mayor autonomía y calidad de vida posible. Objetivo: Con este trabajo se pretende describir el tratamiento desde terapia ocupacional (TO) basado en el modelo de ocupación humana (MOHO) para tratar los componentes de volición, habituación y ejecución en una persona con TB. Además, se valorará si los beneficios obtenidos mediante el tratamiento desde TO perduran después de un año. Metodología: Se realiza una evaluación inician en diciembre de 2011 mediante instrumentos autoaplicados del MOHO. Posteriormente se describen dos intervenciones diferentes, una en hospital de día y otra en centro de día, en las cuales se trabajan los componentes afectados de la usuaria y sus rutinas.  Desarrollo: Se realizan dos reevaluaciones: una en Febrero de 2012 y otra en Marzo de 2013. La usuaria mejora en el desempeño de las actividades instrumentadas de la vida diaria (AIVD), en la ocupación del tiempo libre y en el seguimiento de una rutina. Además, en la última reevaluación después de un año de la primera intervención, se demuestra que los beneficios obtenidos en esta continúan estando presentes.  Conclusión: El modelo de ocupación humana (MOHO) resulta eficaz para el tratamiento de este caso. Además, se demuestra la efectividad del tratamiento en HD ya que perduran los beneficios en el tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>