<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Agirre González, Amaia</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Ostáriz, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Función y estructura cardíaca en deportistas de resistencia a corto y largo plazo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47987</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La práctica regular de ejercicio físico previene muchas enfermedades crónicas como la diabetes, el cáncer, la HTA, etc. y mejora tanto la salud cardiovascular como la calidad de vida. Sin embargo, que el ejercicio de resistencia extenuante prolongado en el tiempo pueda inducir una remodelación estructural patológica del corazón es un tema en constante estudio.  Los datos más recientes apoyan que el entrenamiento deportivo para la participación de eventos de resistencia extremos como maratones, triatlones, carreras de bicicleta de larga distancia, causa una disminución de la función cardiaca (con reducciones de la fracción de eyección) y aumento de los biomarcadores en el periodo post-ejercicio inmediato que regresan a la normalidad en los próximos días. Estudios más recientes muestran que la repetición de este nivel de ejercicio durante muchos años podría dar lugar a fibrosis del miocardio y a la creación de un sustrato arritmogénico en un subgrupo de deportistas.  Es necesario continuar investigando para poder identificar los individuos con riesgo de desarrollar una remodelación cardiaca patológica y un sustrato arritmogénico inducido por el ejercicio de resistencia extenuante y prolongado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>