<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cosculluela Domínguez, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Fuentelsaz Lamata, Lucio</dc:creator>
  <dc:title>El sector automoción español y su sostenibilidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60788</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Ante la situación de incertidumbre económica y política que encontramos en España, el sector de la automoción se ha postulado como uno de los pilares para encabezar la recuperación económica. Nos encontramos en un sector rentable para las empresas, optan por llevar a cabo la producción en el territorio nacional. Esta decisión se fundamenta en las mejoras de productividad, y las mejoras fiscales y laborales. El sector hace frente a la evolución tecnológica y los cambios de los hábitos de compra, fundamentándose en las mejoras en bienes tecnológicos y producción de vehículos híbridos para mejorar la imagen de marca.  La organización interna es un pilar clave para el mantenimiento del sector. Las empresas basan su modelo en la externalización de los procesos logísticos y creación de módulos lo que conlleva mejoras de tiempos y productividad. La dependencia que tienen los proveedores de los productores permite adaptarse por completo a los mismos para mejorar la situación, siendo un aspecto a explotar. En conclusión, se busca llevar a cabo un análisis del sector de la automoción y conocer los puntos que permiten el mantenimiento del sector en el país.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>