<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ballerini Fernandes, Tatiane</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Lampreave, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Bambó Naya, Raimundo</dc:creator>
  <dc:title>Pabellón Vera Cruz: Plan estratégico para la rehabilitación en São Bernardo do Campo, São Paulo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47624</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El trabajo consiste en la elaboración un Plan Estratégico para la rehabilitación de la antigua Compañía Cinematográfica Vera Cruz de 1949, en São Bernardo do Campo, São Paulo-Brasil. Para ello, se realiza previamente un análisis histórico y arquitectónico al largo del tiempo que incluso trae el proyecto no ejecutado de la arquitecta italobrasileña Lina Bo Bardi, que propuso un Centro de Convivencia en el lugar. La historia del Pabellón Vera Cruz (como es conocido actualmente) y la descripción del Conjunto original de 1950 son puntos clave para la elaboración del Plan Estratégico. Además, el proyecto de Bo Bardi y su comparación con otras obras proyectadas por ella conduce a un mejor entendimiento de cómo llegar a una solución adecuada al uso del espacio e impacto en la ciudad, siempre con referencia a la historia, arquitectura original y archivo de la Compañía Cinematográfica Vera Cruz. Protegida como patrimonio municipal y en proceso de protección por el Instituto de Patrimonio Histórico y Artístico Nacional - IPHAN, los estudios de la Compañía reciben diferentes eventos temporales, de manera que sean capaces de asegurar su mantenimiento. El plan del Ayuntamiento de São Bernardo do Campo para un futuro cercano, sin embargo, es revitalizar y rescatar la vocación del espacio para la producción audiovisual nacional. Esa idea ahora es analizada técnicamente teniendo en cuenta la historia, las potencialidades y necesidades de la población de los alrededores. El Plan estratégico valora diferentes alternativas de rehabilitación, como distribución de aparcamientos, zonas verdes, edificios a demoler, construir o rehabilitar e ideas de funciones a implantar en el lugar para el mejor aprovechamiento del patrimonio. El Pabellón Vera Cruz necesita de este estudio a fondo para conducir a la elaboración de un consciente y futuro proyecto de rehabilitación para el conjunto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>