<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bahón Fauro, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Colón Mur, María Alegría</dc:creator>
  <dc:title>Le Corbusier. Une maison à habiter: la Casa Guiette en Amberes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64030</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La casa Guiette en Amberes (1926-1927) es el único edificio en el que Le Corbusier pone en práctica en Bélgica la casa Citrohan. Una versión de ésta adaptada a la ciudad que, tras pasar por diferentes fases en las que el propio planeamiento podía llegar a convertirse en elemento generador del proyecto, se convirtió finalmente en un icono del Movimiento Moderno en este país, gracias a las estrategias utilizadas por Le Corbusier como respuesta a los diferentes contratiempos sufridos. Otros factores como la visita al Monasterio de Ema, la materialización del sistema Dom-Inó en la casa Citrohan, la formalización del doble espacio, e incluso la casa tradicional flamenca, pudieron llegar a influir en la génesis inicial del proyecto. La relación de Le Corbusier con el promotor y propietario de la vivienda, René Guiette, comienza a raíz de la visita de éste al Pabellón de L’ Esprit Nouveau. Tras superar diferentes fases, tanto proyectuales como constructivas, en las que fue clave también la figura de Paul Smekens como coordinador del proyecto, la obra fue finalmente valedora de la nueva arquitectura promovida por Le Corbusier. Formalmente el proyecto contiene cuatro de los cinco puntos de esta nueva arquitectura, todos excepto la estructura “desnuda” sobre pilotis, los cuales, en un determinado momento del proyecto, también se hicieron visibles. Como veremos a lo largo del trabajo, la obra se convirtió en un icono dentro del país, y su repercusión en la arquitectura fue fundamental para afianzar la nueva corriente arquitectónica, como fundamental ha sido también su reforma y ampliación en la aparición de una nueva actitud en la sociedad belga hacia las construcciones del Movimiento Moderno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>