<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Unanue Lardizabal, Oihane</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, María Orosia</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en la gonartrosis fémoro-tibial tras cirugía artroscópica: estudio de un caso</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14147</dc:identifier>
  <dc:subject>artrosis de rodilla</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>artroscopia de rodilla</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la artrosis es una enfermedad generalizada muy frecuente en la población de edad avanzada y a pesar de que ha habido muchos avances en el manejo de esta enfermedad reumática, no existe evidencia  sobre el mejor tratamiento. Este articulo trata sobre un caso de gonartrosis precoz que es intervenida mediante una artroscopia de rodilla en el que se lleva a cabo un desbridamiento de los meniscos y su posterior tratamiento fisioterápico. Objetivos: los objetivos del estudio fueron observar la evolución de una paciente con artrosis de rodilla tras una intervención quirúrgica; diseñar, establecer y aplicar el plan de intervención fisioterápico adecuado a este caso e intentar establecer unas pautas de tratamiento para casos similares. Metodología: se llevó a cabo el seguimiento de un caso con artrosis de rodilla durante un periodo aproximado de 3 meses asociado a distintas intervenciones fisioterápicas en las que se combinaba la electroterapia con la terapia manual, el ejercicio especializado y el entrenamiento global.  Discusión-conclusiones: el tratamiento utilizado ha sido efectivo para aumentar la movilidad, mejorar la sensibilidad y disminuir el dolor en reposo, pero no ha sido útil para eliminar el dolor a la carga. Hacen falta estudios con una población mayor para poder diseñar un tratamiento efectivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>