<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cabrejas Melero, Samuel</dc:creator>
  <dc:creator>Morales Hernández, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Brufau García, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Simulación de avenidas en el río Ebro con una herramienta de cálculo en la nube</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69856</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La simulación numérica del riesgo de inundaciones es actualmente un ejemplo de proceso de cálculo intensivo. Muchas organizaciones, incluidas las administraciones públicas y las consultoras de ingeniería requieren cada vez más el uso de estas herramientas de cálculo. La forma de conseguir realizar este tipo de cálculos pasa por comprar ordenadores muy potentes o estaciones de trabajo. Si el uso es esporádico y con plazos de entrega ajustados el uso del cálculo en la nube se muestra como una alternativa útil en el binomio coste-resultado. Permite al usuario realizar cálculos en una máquina virtual como una utilidad en lugar de tener que comprar y mantener una infraestructura de cálculo. Funciona como una aplicación en la que el usario sólo tiene que introducir unos datos de partida y unos parámetros de cálculo y después del cálculo numérico puede visualizar y analizar los resultados obtenidos. En este trabajo se han simulado eventos pasados ocurridos en el río Ebro usando un modelo de aproximación 1D gratuito desarrollado por el Grupo de Hidráulica Computacional (http://ghc.unizar.es) del área de Mecánica de Fluidos (Universidad de Zaragoza)  denominado Canalflowmodel (http://www.canalflowmodel.net/beta) accesible desde cualquier ordenador que disponga de conexión a internet. La herramienta se diseñó para la simulación del flujo en canales y con este trabajo se busca ampliar su aplicación al flujo en ríos calibrando los resultados con medidas observadas y resultados obtenidos de un modelo de simulación 2D.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>