<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Miguel, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Marcuello Servós, Chaime</dc:creator>
  <dc:title>Políticas de regeneración urbana: el Casco Histórico de Calatayud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56393</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo final de máster es un análisis sobre las intervenciones en la ciudad consolidada y, más concretamente, en los cascos históricos. Partiendo de la exposición y el análisis de un caso real se va a responder a la cuestión sobre qué retos plantean actualmente las políticas de regeneración urbana. El objetivo es realizar un análisis general de las políticas públicas urbanas en las que se enmarcan este tipo de proyectos o programas. Para ello se hace necesario identificar y describir los elementos fundamentales que componen cualquier política pública, como puedan ser los actores y sus relaciones, los recursos que movilizan, los entornos institucionales en los que se desarrollan o el alcance y contenido propio de las políticas. Es una mirada sobre los retos técnicos, económicos y sociales a los que se enfrentan este tipo de actuaciones. También se revisa el papel de los proyectistas, su enfoque analítico y sus precondiciones. Del mismo modo se analizan las metodologías habituales en estas actuaciones y las limitaciones que presentan para afrontar este tipo de estudios en la situación actual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>