<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ríos Conejero, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Villanueva Morte, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>La caballería villana del Teruel bajomedieval.  Aproximación al estudio de la élite urbana en la extremadura aragonesa (ss. XIII-XV)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47067</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen: La Edad Media hispana está marcada por la expansión de los reinos cristianos peninsulares sobre los territorios meridionales en manos del Islam. Para conseguir un dominio efectivo sobre ellos los monarcas buscaron repoblarlos con personas acostumbradas a la vida militar, por lo que otorgaron más privilegios a los mejor preparados para la guerra: los caballeros. Este es el origen de una nueva clase social, los caballeros villanos, quienes disfrutaban de prebendas típicas de la nobleza pero sin tener esa condición. Esta élite llegó a poseer una superioridad social, económica y política que les permitió estar por encima de sus convecinos y hacerse con el control del gobierno de los enclaves de la frontera. A lo largo de este trabajo se estudia la caballería villana en el Teruel bajomedieval (ss. XIII-XV), para lo cual se analizan los distintos aspectos que marcaron su superioridad, y cómo supieron emplearlos para dominar el municipio. Abstract The spanish Middle Ages was determined by the expansion of the Christian realms over the southern territories, which belong to the Islam. To get an effective control over them the kings seek for settlers who were used to military life, so they give more privileges to those more prepared for war: the horsemen. This is the origin of a new social class, the caballeros villanos, who possessed   the perks of the nobles but without that title. These elite managed to hold a social, economical and political superiority which let them to be above other dwellers and hoard the government of the frontier communities. Over this essay the non noble knights of Teruel in the Late Middle Age (ss. XIII-XV) are studied, analyzing the different aspects of their superiority, and how they were able to use them to rule the town.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>