<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lozano García, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Uche Marcuello, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Gracia, Amaya</dc:creator>
  <dc:title>Análisis exergético de plantas de tratamiento en el ciclo integral del agua</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6501</dc:identifier>
  <dc:subject>exergía del agua</dc:subject>
  <dc:subject>plantas de tratamiento de aguas</dc:subject>
  <dc:subject>exergía de fangos</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia energética</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente trabajo es la aplicación del análisis exergético a las tres plantas de tratamiento de agua situadas en Zaragoza, partiendo de datos reales. Las plantas objeto de estudio son las depuradoras de “La Almozara y “La Cartuja” y la potabilizadora de “Casablanca”.  El análisis se centrará tanto en el proceso global como en las distintas etapas que se llevan a cabo dentro de las depuradoras, con especial interés en la etapa de valorización de los fangos. Dentro de las posibilidades que se tiene de valorización de fangos, la depuradora de “La Almozara” lleva a cabo la digestión anaerobia con uso posterior del biogás en cogeneración, mientras que “La Cartuja” incinera los fangos producidos en el proceso de depuración con uso posterior de los gases de combustión calientes.  Los resultados del análisis exergético constatan un mayor coste exergético de los procesos de depuración frente a la potabilización. Dentro de los procesos de depuración, la etapa de tratamiento secundario (la de eliminación de materia orgánica) supone mayor coste exergético que la de tratamiento primario, como era esperado. La valorización energética de los fangos en las depuradoras es una cuestión crucial en el análisis de la eficiencia energética de la depuración de aguas residuales, ya que éstos presentan un gran contenido exergético como residuos en el proceso de depuración de las aguas. Estudiadas las dos formas más típicas de valorización de fangos en las depuradoras, tratadas en el presente trabajo con las dos depuradoras existentes en Zaragoza, se ha llegado a la conclusión de que el tratamiento de los mismos vía digestión anaerobia y cogeneración posterior presenta  una mayor eficiencia energética que su incineración.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>