<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melero Clavería, María Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Demming, Stefanie</dc:creator>
  <dc:creator>Guallar Paracuellos, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Calentador integrado para el control de temperaturas definido en el interior de un microbioreactor</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4906</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El presente Proyecto Fin de Carrera lleva como título “Integración de un calentador para el control de temperaturas definido en el interior de un microbioreactor”, ha sido desarrollado en el Instituto de Mikrotechnik en la Universidad “Technischen Universität Carolo-Wilhelmina” en Braunschweig (Alemania). Este proyecto se ha centrado en la integración de un microcalentador de ITO (óxido de indio y estaño) y oro, con el fin de obtener la temperatura óptima de trabajo de un microbioreactor.  Por ello, el Proyecto Fin de Carrera tiene como objetivo principal el diseño, fabricación y ejecución de un microcalentador de ITO y oro en el interior de un microbioreactor.  En este proyecto se desarrolla una optimización de las propiedades eléctricas y ópticas que varían durante el proceso de ITO sputtering (o también denominado proceso de pulverización catódica). Se basa en la influencia de propiedades como: potencia, espesor, rugosidad, flujo de oxígeno, tiempo de sputtern y temperatura, sobre las dos principales propiedades del ITO: resistividad y transparencia. Tras la optimización, da comienzo el diseño de un microcalentador con sus correspondientes requerimientos (calor específico, resistencia o problemas tan importantes como la electrolisis) y métodos de diseño (serie o paralelo).  Tras haber diseñado los microcalentadores, se fabrican en el instituto de Mikrotechnik, donde se realizan diferentes ensayos variando sus características: espesor, transparencia, tiempo de sputtern, flujo de oxígeno, tiempo de oro-vidrio hasta conseguir el óptimo microcalentador. Este microcalentador en presencia de agua puede ocasionar el fenómeno de la electrolisis por lo que se desarrollarán además dos aislamientos: uno con PDMS y el otro con Si3N4 para su óptimo funcionamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>