<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Atrián Garcés, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Pérez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La Guerra en la sociedad moderna europea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58876</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es, por un lado, establecer una definición científica y objetiva del concepto de guerra a lo largo de los siglos XVII y XVIII principalmente, ya que es durante este periodo cuando se afianzan los Estados modernos en Europa, además de ser el periodo de mayor proliferación de todo tipo de textos acerca del concepto de la guerra y los posicionamientos frente a ella. Analizaremos la evolución de este fenómeno a lo largo de los siglos mencionados y todo lo que a él concierne, centrándonos en los aspectos sociales, económicos y políticos de las guerras de la época que hemos señalado. Para esto, se han utilizado diferentes libros extraídos de la biblioteca universitaria María Moliner, así como varios textos digitalizados, ubicados en diferentes repositorios online. Gracias al análisis de esta evolución podremos crear una imagen nítida de lo que suponía la guerra para las sociedades a las que afectaba y cómo estas respondían a semejante estímulo, superando (como ya se ha hecho en obras mayores) una “historia de la guerra” basada en lo militar, lo estético y en la pura parafernalia bélica. Una historia escrita por aficionados a lo militar, observadores parciales que no pusieron en valor los factores que rodean a la guerra, los cuales se retroalimentan y suponen las causas y consecuencias de un fenómeno mucho más amplio y complejo que un simple enfrentamiento entre dinastías, gobiernos o facciones. Como dice John Keegan: ‹‹Tal vez los historiadores militares fueran mejores historiadores si se tomaran la molestia de reflexionar sobre qué es lo que hace que los hombres se maten entre sí››.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>