<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Berga Liarte, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>PROGRAMA DE EDUCACIÓN PARA LA SALUD: SÍNDROME DE LA MUERTE SÚBITA DEL LACTANTE “POR UN SUEÑO SEGURO” PROGRAMA DE EDUCACIÓN PARA LA SALUD: SÍNDROME DE LA MUERTE SÚBITA DEL LACTANTE “POR UN SUEÑO SEGURO” Programa de educación para la salud: Síndrome de la muerte súbita del lactante "Por un sueño seguro"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32031</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El síndrome de la muerte súbita del lactante representa la primera causa de muerte postneonatal en países desarrollados.  A partir de la realización de estudios y campañas de prevención se ha conseguido disminuir la incidencia de una forma relevante. Debido a su etiología multifactorial es de gran importancia la educación de la población para modificar los factores de riesgo, papel fundamental de la enfermera.  Objetivo principal: Diseñar un Programa de Educación para la Salud  dirigido a los padres y  a los cuidadores principales de niños menores de un año pertenecientes al Centro de Salud de Casablanca en Zaragoza. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica empleando	 un conjunto de bases de datos. Además se han consultado libros, páginas web así como un Boletín Epidemiológico. Conclusiones: Tras la realización del programa de salud se ha observado la gran importancia que la enfermería tiene en la información a los padres para disminuir la incidencia interviniendo en los factores de riesgo modificables así como disminuyendo la ansiedad y aumentando su confianza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>