<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monter Soláns, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Lidón López, Iván</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y desarrollo de una plantilla de calzado capaz de absorber el sudor y eliminar los malos olores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6885</dc:identifier>
  <dc:subject>diseño de producto</dc:subject>
  <dc:subject>desarrollo de producto</dc:subject>
  <dc:subject>fabricación de prototipos</dc:subject>
  <dc:subject>plantilla de calzado</dc:subject>
  <dc:subject>sudoración</dc:subject>
  <dc:subject>eliminación del mal olor</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Estamos en una época donde el bienestar y la salud son aspectos muy relevantes para los consumidores. Por ello, la industria del calzado es consciente de que la sudoración y la humedad de los pies y los malos olores en ellos son factores a tener muy en cuenta en sus productos. El proyecto a realizar tiene como objetivo el desarrollo de una plantilla de calzado capaz de absorber el sudor proveniente del pie, pero sobre todo, el de eliminar el mal olor provocado por él. Se pretende diseñar una plantilla para calzado que sea: -Transpirable, disminuyendo la humedad causada por la sudoración del pie. -Desodorizante, evitando con ello los malos olores y las molestias ocasionadas. -Duradera, es decir, que no sean desechables y que mantengan sus propiedades durante la vida del zapato. -Con un precio no muy elevado. Para la realización del proyecto, éste se va a dividir en diferentes actividades: 1)En primer lugar, una búsqueda de información de lo que hay actualmente en el mercado, tanto en el tema de la absorción como en el tema de la eliminación de olores. Se realizará una investigación comercial y de patentes. 2)Posteriormente, se buscarán otros materiales que pueden creerse convenientes para esta aplicación, mejorando lo que hay hoy en día. 3)Tras ello, se fabricarán prototipos con estos nuevos materiales y se realizarán ensayos. 4)Para finalizar, se irán modificando las plantillas propuestas hasta acabar diseñando una plantilla capaz de eliminar al máximo el mal olor, absorber en la medida de lo posible el sudor y permitir la transpiración de la humedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>