<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Burmester Quintero, Ana Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Del Moral Barrigüete, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Banco de actividades de animación a la lectura a través de la música. Una estrategia didáctica para la animación a la lectura.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36976</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los lenguajes verbal y musical han mantenido una estrecha vinculación a lo largo de la historia, que se ha reflejado en incontables creaciones artísticas. Este Trabajo de Fin de Grado pretende dar respuesta a esa necesidad, cada vez más acuciante de aplicar un modelo didáctico intertextual en las aulas en el área de Lengua castellana y música. Teniendo en cuenta la importancia de la lectura en el desarrollo de los alumnos en edad de cursar la etapa de Educación Primaria y la notable falta de comprensión lectora en los centros escolares, se propone un proyecto de Animación a la lectura para que los alumnos adquieran un buen hábito lector. La música, el juego y la creación serán las herramientas necesarias para llevar a cabo dicha tarea. En lo que refiere a la parte teórica, se trata de aplicar los conocimientos teóricos previos a través de una serie de actividades enfocadas a quinto curso de Educación Primaria, que pretenden interesar y motivar al alumnado, convirtiendo la literatura en algo lúdico y divertido. Para ello el docente desempeñará un papel clave en dicho aprendizaje, convirtiéndose en mediador entre el niño y la literatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>