<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>den Holder Guillén, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Arpio Santacruz, Juan</dc:creator>
  <dc:title>La Directiva de la UE sobre las acciones de indemnización de los daños causados por infracciones del Derecho de la competencia y su transposición en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31849</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Ante la ausencia de regulación de Derecho de daños en la UE, los perjudicados por una infracción anticoncurrencial tienen que ejercer su derecho a ser indemnizados conforme a las dispares normativas nacionales. En algunos casos, éstas pueden no ser sensibles a las dificultades que este tipo de procesos acarrean para el demandante, lo que puede resultar contrario al TFUE. Para evitar estas situaciones, la Directiva 2014/104/UE introduce medidas que inciden sobre el plazo de prescripción, la exhibición de pruebas o el grado de vinculación para los órganos jurisdiccionales de las resoluciones sancionadoras, entre otras. Consciente del efecto negativo que algunas de ellas pueden tener en la viabilidad de algunos aspectos de la aplicación pública del Derecho de la competencia, la Directiva incorpora asimismo medidas para mantener su funcionamiento. No es una materia nueva en el ordenamiento jurídico español, que consta de algunos preceptos que apuntan en la misma dirección que la Directiva. No obstante, ésta introduce varias novedades y un alto grado de detalle que deberán incorporarse.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>