<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Polo Navarro, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Muniesa Soriano, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Hábitos alimenticios y su relación con la obesidad en la población adolescente de entre 14 y 17 años de 3º y 4º de la E.S.O del I.E.S Vega del Turia e I.E.S Santa Emerenciana, así como su relación con la perdida de energía a lo largo de la mañana o al realizar ejercicio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14285</dc:identifier>
  <dc:subject>rendimiento académico</dc:subject>
  <dc:subject>alimentación</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos alimenticios</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el objetivo de este proyecto es estudiar los hábitos alimenticios que se llevan a cabo entre los estudiantes de la ESO, viendo con qué frecuencia ingieren los alimentos básicos para obtener una alimentación idónea. Existe una gran preocupación por el incremento de la obesidad debido en gran parte a esa mala alimentación entre los adolescentes (comida rápida) y al estilo de vida sedentario que también hace que aumente la presencia de jóvenes con elevado peso. Material y métodos: se trata de un estudio descriptivo trasversal, realizado mediante encuestas impartidas a alumnos de 3º y 4º de E.S.O del I.E.S Santa Emerenciana e I.E.S Vega del Turia respectivamente con las que intentamos conseguir saber la alimentación que ingerían a lo largo del día. Resultados: el 90,09% de la población estudiada contestó a la encuesta. La prevalencia de sobrepeso fue del 7% y nulo el porcentaje de obesidad, siendo un 17% correspondiente a infrapeso. El análisis descriptivo de las variables estudiadas no evidenció ninguna relación estadísticamente significativa. Conclusión: la prevalencia de obesidad y sobrepeso no es alta, aunque cabe destacar la cifra de infrapeso. Sin embargo, los hábitos alimenticios pueden ser mejorados y debemos insistir en la promoción de actividad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>