<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ezquerra Lou, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Colomer Simón, Armando</dc:creator>
  <dc:title>Programa psicoeducativo para familiares de pacientes con trastorno bipolar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32070</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Trastorno Bipolar es una enfermedad crónica, deteriorante y estigmatizante, en la cual pueden presentarse episodios maníacos, hipomaníacos, depresivos y mixtos. Afecta gravemente a los enfermos y a sus familiares. La atención a la familia cada vez se tiene más en cuenta debido a sus beneficios en el tratamiento a largo plazo y en la reinserción del paciente en la sociedad. Objetivos: Realizar una revisión sobre la atención por parte de los profesionales de enfermería a los familiares de pacientes con Trastorno Bipolar y diseñar un programa de educación para la salud dirigido a estas familias. Metodología: Se realizó una revisión bibliográfica sobre el Trastorno Bipolar y cómo influye la enfermedad en las relaciones familiares de estos pacientes. A continuación se diseñó un programa de educación para la salud enfocado a familiares de pacientes con Trastorno Bipolar. Conclusiones: Actualmente, no existen planes de actuación que posibiliten a los profesionales de enfermería desarrollar competencias de psicoeducación, formación y apoyo. Se debería incentivar el trabajo con las familias desde las Unidades de Corta Estancia debido a los beneficios que reporta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>