<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacio Jaén, Cristina María</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Lahoz, Ángel Luis</dc:creator>
  <dc:title>El re-uso de la arquitectura industrial: a propósito de las harineras, fundiciones y azucareras de Aragón en el cambio de siglo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12397</dc:identifier>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:subject>arquitectura</dc:subject>
  <dc:subject>industrial</dc:subject>
  <dc:subject>producción</dc:subject>
  <dc:subject>fábrica</dc:subject>
  <dc:subject>tipología</dc:subject>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:subject>re-uso</dc:subject>
  <dc:subject>intervención</dc:subject>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado intentará abordar el tema del re-uso y de la reconversión de edificios con características funcionales, constructivas y espaciales propias de la arquitectura industrial. Para ello tratará de identificar las condiciones lógicas y formales presentes en este tipo de arquitectura, tomando como referencia la arquitectura fabril que se produjo en Aragón en los años del cambio del siglo XIX al XX, y que dio lugar a la aparición de numerosas harineras, fundiciones o azucareras. Cuando la actividad productiva que acoge un edificio industrial ha quedado obsoleta, y se trata de aprovechar la arquitectura que la acogía para implantar en ella un uso radicalmente diferente, resulta indispensable comprender e interpretar de inicio aquellas condiciones precisas que han aportado el sentido constructivo y espacial a esta clase de construcciones, ya que en la medida en que la intervención rehabilitadora atienda a acompasar las necesidades del nuevo uso con las reglas que dieron forma a la arquitectura que se ocupa, no sólo se conseguirá dotar de un renovado sentido al edificio, sino que se habrá puesto la base para mantener un adecuado respeto hacia su arquitectura original.   El trabajo realizará un análisis crítico de actuaciones recientes llevadas a cabo en este tipo de contenedores tan determinados por su destino industrial específico, analizando la idoneidad de los nuevos usos implantados, atendiendo al grado de respeto logrado hacia los valores reconocidos y de la identidad de cada arquitectura, e intentando establecer vías de aproximación con carácter propositivo sobre las posibilidades de re-uso de este tipo de arquitectura en Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>