<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barrero Fernández, Vanessa</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Bringas, Francisco José </dc:creator>
  <dc:creator>Arantza Vitoria Moraiz</dc:creator>
  <dc:creator>Vitoria Moráiz, Arantza</dc:creator>
  <dc:title>Trocarización cecal en caballos con cólico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64066</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La trocarización percutánea del ciego es una técnica comúnmente realizada en los caballos con distensión abdominal. Sin embargo, hay muy poco descrito y publicado sobre ella, aunque existe bastante debate entre los diferentes autores en cuanto a la relación entre sus beneficios y sus riesgos. En este estudio retrospectivo se han recogido todos los datos de los caballos ingresados por cólico en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza (HVUZ) entre el año 2004 y la actualidad, en los que se realizó la trocarización cecal percutánea, con el objetivo de valorar sus efectos beneficiosos y sus complicaciones. De cada caballo se registraron los datos de la reseña (edad, sexo y raza), de la exploración clínica (dolor, frecuencia cardiaca, frecuencia respiratoria y hallazgos a la palpación transrectal) tanto antes como después de la trocarización cecal, el diagnóstico y el tratamiento. De los 268 caballos ingresados por cólico en el HVUZ, 20 caballos fueron excluidos del estudio por falta de datos en su historia clínica y se realizó la trocarización cecal en 21 (7,8%), un dato que se puede equiparar al de otros estudios que se han hecho sobre el tema. Después de la trocarización percutánea del ciego se observa una disminución en el grado de dolor, así como de las frecuencias cardiaca y respiratoria. En algunos casos, la técnica de palpación rectal sólo pudo realizarse u ofreció más datos diagnósticos después de realizar la trocarización cecal. En ninguno de los caballos se observaron complicaciones. Por lo tanto, la trocarización percutánea del ciego es una técnica fácil de realizar que aporta beneficios tanto en el diagnóstico como en el tratamiento del cólico equino y que, además, tiene pocas complicaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>