<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chanobas Sánchez, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Vélez Jiménez, Palmira</dc:creator>
  <dc:title>Emancipación femenina en Cuba: entre el patriarcado tradicional y el paternalismo socialista, rupturas y continuidades  </dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31254</dc:identifier>
  <dc:subject>emancipación de la mujer</dc:subject>
  <dc:subject>feminismo cuba  </dc:subject>
  <dc:subject>patriarcado</dc:subject>
  <dc:subject>revolución </dc:subject>
  <dc:subject>socialismo estatal</dc:subject>
  <dc:subject>rupturas</dc:subject>
  <dc:subject>continuidades</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La emancipación femenina es un concepto de significado múltiple que debe entenderse como la búsqueda de la libertad de las mujeres frente a las restricciones biológicas, sociales, ambas opresivas, que impone el sexo.  También se refiere a  la búsqueda de una autonomía  que le permita disfrutar de un status  propio, una independencia económica y una libertad para elegir un estilo de vida elegido motu proprio. Todo ello implica, necesariamente, una transformación radical de las instituciones, los valores y las teorías existentes que impidan el normal desarrollo de las mujeres como ser humano.  La emancipación  femenina,  entendida como una toma de conciencia de la mujer en el seno de una sociedad marcada por un fuerte patriarcado, comenzó a fraguarse en Inglaterra en el siglo XVIII  gracias a la labor de Mary Wollstonecrafft, por lo tanto, antecede en el tiempo a los movimientos por los derechos de la mujer del siglo XIX, cuya primera manifestación fueron los movimientos sufragistas. En Cuba;  esa toma de conciencia previa que se inicia muy tempranamente en la etapa colonial durante el siglo XVIII, cristalizará desde pujantes plataformas asociacionistas, en movimientos pro-derechos de la mujer durante el XIX y otorgará justificación al Socialismo Estatal instaurado en  la Isla a partir de 1959, para categorizar  los movimientos feministas como instrumentos  al servicio de la burguesía, sin cabida en el proyecto socialista cubano. En consecuencia,  al considerar la discriminación de la mujer como un apartado más de la lucha de clases se producirá una ruptura con el movimiento emancipador precedente excluyendo de propuestas y debates alternativos la lucha femenina en Cuba.  Tras más cinco décadas de Revolución, el diseño de un futuro plenamente igualitario,  proyecto “estrella” del Socialismo Estatal, se ha desvanecido. El patriarcado tradicional, sustituido por un paternalismo ideológico, sigue perpetuando una situación discriminatoria muy alejada de las promesas de plena igualdad que habían despertado en la población femenina  cubana un entusiasmo sin precedentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>