<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puente Borque, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Hijós Larraz, Luis Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Banco de Leche Humana: Donantes y características del producto donado. Implicaciones para la actuación enfermera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7183</dc:identifier>
  <dc:subject>banco de leche humana</dc:subject>
  <dc:subject>donación de leche</dc:subject>
  <dc:subject>contaminación bacteriana</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La composición de la leche humana hace que sea el alimento más adecuado para los niños de hasta seis meses de edad, requiriendo a partir de entonces un suplemento con otros alimentos. Para aquellos casos en los que la lactancia natural no sea posible, cabe recurrir al Banco de Leche para el suministro de leche donada. El estudio plantea conocer las características de las madres donantes de leche y del producto donado, haciendo referencia además a la valoración de la aplicación de las medidas de asepsia por parte de la donante. Se ha realizado un estudio descriptivo observacional de las donaciones de leche recibidas en el Banco de Sangre y Tejidos de Aragón desde el 1 de febrero de 2011 hasta el 31 de diciembre de 2011. Se han registrado 116 donantes con una media de edad de 33,33 años (rango 24 a 43 años) y una tasa máxima de donación entre los 31 y 35 años (43,10% de las donantes). El número de donaciones efectuadas por donante ha oscilado entre 1 y 15, con una media de 3,99, y el volumen de leche donada ha variado entre 0,1 y 36 litros por donante (media 3,7 litros), con un volumen total aportado de 411 litros. El personal de enfermería lleva a cabo una labor crítica en la promoción de la donación de leche al ser responsable de la captación-selección de las madres donantes. En el 27,11% de las donaciones se ha observado una contaminación bacteriana. El 77,78% de los gérmenes identificados corresponden a gram positivos, mientras que el 22,22% son bacterias gram negativas. El agente más frecuentemente identificado ha sido Bacillus cereus. Sería necesario incidir en todas aquellas medidas que tienen como objetivo asegurar la asepsia del procedimiento y plantear medidas de mejora para reducir la alta tasa de contaminación, como visitas domiciliarias para comprobar el seguimiento de las instrucciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>