<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Delgado Lería, Jaime</dc:creator>
  <dc:creator>Tricas Moreno, José Miguel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en fractura de colles con síndrome doloroso regional complejoasociado. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48020</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN INTRODUCCIÓN Las fracturas de Colles son las más frecuentes dentro del grupo de mujeres de mediana edad. A la clínica propia de una fractura de radio distal se le une como complicación más repetida el Síndrome Doloroso Regional Complejo, caracterizado por un dolor desproporcionado acompañado de cambios tróficos y cutáneos con riesgo de cronificación. OBJETIVOS  Elaboración de un plan de intervención fisioterápico para un paciente que padece Fractura de Colles con Síndrome Doloroso Regional Complejo asociado. Valorar la eficacia de dicho plan. METODOLOGÍA Se utiliza un diseño n=1 del tipo AB, con valoración fisioterápica inicial y reevaluaciones a lo largo de una intervención fisioterápica de 4 meses, en la que se combinó cinesiterapia activa y pasiva, electroterapia junto a medidas de presoterapia y de drenaje linfático manual.	 DESARROLLO Tras el tratamiento se observa disminución del edema y dolor en límites articulares, acompañados de mejora de movilidad y del aspecto trófico-cutáneo del miembro tratado. CONCLUSIONES Tratamiento que se demuestra eficaz, si se hubiera podido continuar el seguimiento se podrían haber optimizado resultados.  PALABRAS CLAVE Síndrome Doloroso Regional Complejo, Südeck, Distrofia Simpático-Refleja, Síndrome Hombro-Mano, Fractura de Colles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>