<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gonzalo Junza, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Relación de los parámetros antropométricos y el IAH con la presión de CPAP en pacientes con SAHS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7776</dc:identifier>
  <dc:subject>sleep</dc:subject>
  <dc:subject>presión de CPAP</dc:subject>
  <dc:subject>SAHS</dc:subject>
  <dc:subject>apnea</dc:subject>
  <dc:subject>parámetros antropométricos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: los ronquidos, las apneas y la somnolencia diurna constituyen el SAHS, enfermedad de elevada prevalencia que puede causar morbimortalidad, graves complicaciones cardiovasculares, accidentes de tráfico y/o laborales y disminución de la calidad de vida de los enfermos. Para estudiar el SAHS necesitamos conocer una serie de parámetros que son imprescindibles para su determinación. Los parámetros antropométricos constituyen mediciones sencillas, rápidas, económicas, fiables e inofensivas para el paciente, que brindan información de los distintos componentes de la estructura corporal de los individuos. Objetivo: analizar si existe relación entre los parámetros antropométricos estudiados y la presión a la que deben llevar la CPAP los pacientes diagnosticados de SAHS. Estudiar si existe asociación entre el índice de apnea-hipoapnea del sueño (IAH) con la presión de CPAP. Diseño: estudio piloto descriptivo transversal. Se realizó un muestreo aleatorio simple de los pacientes diagnosticados de SAHS y tratados con CPAP en el Hospital Miguel Servet de Zaragoza en el año 2011. La muestra quedó constituida por 158 pacientes, 33 mujeres y 125 hombres. Las variables analizadas fueron: la presión del CPAP y la edad, sexo, perímetro de cuello y cintura, tensión sistólica y diastólica, el IMC y el IAH. A cada tipo de variable se le dio el tratamiento estadístico que le correspondía. Así, con variables cuantitativas se comprobó la normalidad con la prueba de Kolmogorov-Smirnov para la utilización de los métodos paramétricos correspondientes. También se realizó con estas variables un análisis de correlaciones mediante el contraste de hipótesis para conocer su significación. Y finalmente un análisis de regresión para poder pronosticar el valor de la variable dependiente en función de las que se introducen en la ecuación de regresión. Con las variables categóricas se utilizaron las tablas de contingencia y el estadístico Chi-cuadrado, o también como variables independientes en el ANOVA. Resultados:  en nuestro caso, y aunque las correlaciones significativas con la variable dependiente son numerosas, solamente las variables IAH y el perímetro del cuello son determinantes a la hora de efectuar el pronóstico de la presión a través de la ecuación de regresión. La presión a la que los pacientes con SAHS llevan la CPAP no está relacionada con la edad ni el sexo ni la tensión sistólica ni diastólica de los pacientes pero sí que hay asociación con el IAH, tienen mayor perímetro cervical, poseen un IMC más elevado y tienen mayor perímetro abdominal. Conclusiones:  El análisis de los parámetros antropométricos y clínicos es de utilidad en la evaluación diagnóstica de los pacientes con SAHS.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>