<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arnaiz de las Revillas Calomarde, Begoña</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Lasheras, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Barrachina Porcar, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Estudio retrospectivo de casos clínicos tratados con células madre mesenquimales en patologías musculoesqueléticas equinas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32269</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las lesiones del aparato locomotor tienen gran relevancia en la especie equina, dado que actualmente su papel principal es deportivo. Los tejidos más frecuentemente afectados son tendones, ligamentos y cartílago, caracterizados por poseer muy poca capacidad de regeneración. El tejido cicatricial que se produce durante la fase reparatoria tras la lesión, presenta características diferentes al original, por lo que es frecuente que el caballo no logre recuperar plenamente su actividad y haya recidivas.  La terapia celular tiene como objetivo la regeneración del tejido para devolverle sus propiedades y funcionalidad normales. El potencial terapéutico de las células madre mesenquimales (MSCs) se basa principalmente en su capacidad de diferenciación hacia distintos tejidos del linaje mesodérmico, así como sus propiedades antiinflamatorias y de inmunomodulación. Este estudio retrospectivo incluye 15 caballos con lesiones ligamentosas, tendinosas y/o articulares, que han recibido terapias regenerativas con células madre mesenquimales cultivadas en la Facultad de Veterinaria de Zaragoza. Se ha recopilado la información sobre estos casos referentes a las lesiones y el tratamiento de elección recibido, y se ha valorado  el efecto del tratamiento en las lesiones mediante  técnicas de diagnóstico por imagen y evolución clínica. La mayoría de las lesiones tratadas fueron de tejidos blandos y recibieron MSCs autólogas. En general, la medicina regenerativa no fue el tratamiento de primera elección. Ecográficamente todas las lesiones de tejidos blandos mejoraron tras la el tratamiento con MSCs, clínicamente más de la mitad de los casos tratados recuperaron su nivel previo de entrenamiento, y en ninguno de los animales se observaron efectos adversos significativos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>