<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáiz Medina, Eva María</dc:creator>
  <dc:creator>Manyà Cervelló, Joan J.</dc:creator>
  <dc:creator>Azuara Medel, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la influencia de la atmósfera de pirólisis (nitrógeno o dióxido de carbono) en la producción de biochar a partir de sarmientos de vid</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37070</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La producción de biochar a partir de la valorización de residuos vegetales puede ser una solución interesante para la gestión de desechos generados por las industrias agrícola, agroalimentaria y forestal. El biochar es un producto de alto valor añadido, ya que puede ser utilizado como estrategia de secuestro de carbono y/o como enmienda orgánica del suelo. Los sarmientos, biomasa residual lignocelulósica originada de la poda anual de las viñas, ha sido la materia prima de estudio en este trabajo. El presente TFG se centra en la utilización de CO2 en lugar de un gas inerte (generalmente N2) y su viabilidad como atmósfera de pirólisis, estableciendo una comparativa entre el biochar obtenido. Experimentos previos se han llevado a cabo en una termobalanza para realizar un análisis termogravimétrico, con el fin de definir la temperatura de pirólisis más idónea para el trabajo en la planta, que ha sido de 600 ˚C. Posteriormente, se ha evaluado la influencia de la atmósfera de pirólisis (N2 o CO2) a presión atmosférica y a 1 MPa, en la planta de pirólisis de reactor de lecho fijo presurizado. Como resultados más relevantes en la investigación, se ha obtenido que en ambiente de CO2 y a presión atmosférica, baja el rendimiento a char. Sin embargo, se incrementa el rendimiento a carbono fijo, y descienden los ratios molares H:C y O:C, parámetros que dotan de estabilidad al char. Por otra parte, en los ensayos realizados a 1 MPa, se ha observado una mejora en los ratios molares y en los rendimientos ychar e yFC en ambas atmósferas. Estos parámetros aumentan en atmósfera de CO2 en ambas presiones, pero resultan más reseñables a presión atmosférica. El CO2 ha resultado ser un gas viable para sustituir al N2 y realizar la valorización del sarmiento de vid mediante pirólisis lenta, obteniéndose un biochar estable a la acción microbiana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>