<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Santos Juárez, María Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Picontó Novales, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>El acogimiento familiar no-preadoptivo. El caso de Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9533</dc:identifier>
  <dc:subject>acogimiento familiar simple</dc:subject>
  <dc:subject>acogimiento familiar permanente</dc:subject>
  <dc:subject>situación de desamparo</dc:subject>
  <dc:subject>familia biológica</dc:subject>
  <dc:subject>familia acogedora no-preadoptiva</dc:subject>
  <dc:subject>reunificación familiar</dc:subject>
  <dc:subject>interés del menor</dc:subject>
  <dc:subject>tutela</dc:subject>
  <dc:subject>Aragón</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los cambios sociodemográficos han producido una serie de situaciones de vulnerabilidad en la población para cuya solución han de trabajar coordinadamente el Sistema público de protección y las organizaciones sociales, haciendo surgir en la sociedad la responsabilidad social y solidaridad ante la deteriorada y débil red familiar. El acogimiento familiar no-preadoptivo es una medida de protección y atención al menor en situación de desamparo y a su familia, en la que colaboran el Sistema Público de Protección al menor junto con la acción voluntaria de la familia acogedora, que vienen a complementar o sustituir a la familia biológica en sus funciones de atención y cuidado del menor hasta que esta esté en condiciones óptimas y sea capaz de velar por el bienestar y el interés del menor. El éxito de la medida dependerá de la implicación y participación en el proceso de todos los implicados en el caso, pero a demás, también influyen otros factores como los recursos disponibles y la temporalidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>