<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aznar Aznar, Jesús Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Loste Montoya, Araceli</dc:creator>
  <dc:title>Diabetes mellitus y Síndrome de Cushing. Problemática de la presencia conjunta en perros.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32322</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal del trabajo es realizar una revisión actualizada de las dos endocrinopatías más frecuentes en el perro, la Diabetes mellitus (DM) y el Hiperadrenocorticismo (HAC). Haciendo mención especial a la presencia conjunta de ambas patologías.  La DM en perros se debe a una deficiencia absoluta o relativa de insulina, que conlleva a un estado de hiperglucemia crónico. El HAC se produce por hipersecreción de glucocorticoides en la corteza adrenal, debido a un tumor hipofisario o a un tumor adrenal. La presencia conjunta de ambas enfermedades es relativamente frecuente, dificultándose su diagnóstico por la presentación de síntomas clínicos similares: poliuria, polidipsia, polifagia y pérdida de peso.  Se ha realizado un estudio epidemiológico de prevalencia de presentación individual y conjunta de DM e HAC en los perros atendidos en la consulta de endocrinología del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza entre los años 2009-2015. Un 27,47% presentaba DM, un 28,57% HAC y en el 12,08% de los perros aparecían ambas patologías. La media de presentación de edad oscilaba entre 8,3 y 9 años para la DM y el HAC respectivamente. No hemos observado diferencias estadísticamente significativas en relación con el sexo en ninguna de las enfermedades. En un 62,5% de los animales con las dos enfermedades, el diagnóstico de la DM se realizó en primer lugar. Esto suele deberse a que el diagnóstico de la DM es más sencillo de realizar, si bien en muchas ocasiones la DM se produce de forma secundaria al HAC como consecuencia del efecto hiperglucemiante de los glucocorticoides. El 40% de los perros con HAC presentaban una ligera hiperglucemia y el 36,6% acabó desarrollando DM.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>