<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mateo Marín, Noemí</dc:creator>
  <dc:creator>Martí i Dalmau, Clara</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la capacidad de secuestro de carbono en dos suelos del Valle del Ebro mediante la aplicación de biochar: estabilidad de la materia orgánica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11159</dc:identifier>
  <dc:subject>alperujo</dc:subject>
  <dc:subject>carbón pirogénico</dc:subject>
  <dc:subject>co2</dc:subject>
  <dc:subject>sumidero de carbono</dc:subject>
  <dc:subject>fraccionamiento del carbono</dc:subject>
  <dc:subject>respiración del suelo</dc:subject>
  <dc:subject>cinética de mineralización</dc:subject>
  <dc:subject>calcisol</dc:subject>
  <dc:subject>gypsisol</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La creciente preocupación por las emisiones de gases de efecto invernadero, las cuales son causa directa del calentamiento global, lleva a la investigación de alternativas que favorezcan la minimización de emisiones y de sistemas de secuestro de las mismas. El presente trabajo se basa en el estudio de la aplicación de biochar procedente de la pirólisis lenta de alperujo (residuo originado en la producción del aceite de oliva) al suelo como método de almacenamiento de carbono estable a la degradación microbiana. Las características físicas y químicas de este compuesto le otorgan propiedades mejoradoras del sustrato edáfico a la vez que podría mitigar el calentamiento global al favorecer el almacenamiento de carbono bajo formas orgánicas. Esto se ha podido observar tras el análisis físico-químico detallado de varias muestras obtenidas en diferentes condiciones de pirólisis (variación en la presión y temperatura) al ser aplicadas a dos suelos típicos del Valle medio del Ebro. Se ha observado que el sistema productivo del biochar afecta al contenido de las diversas fracciones de carbono así como a su grado de estabilidad, lo cual influye en parámetros edáficos de importancia agronómica y ecológica tales como el pH y la conductividad eléctrica. Asimismo, con la adición de biochar al suelo se ha apreciado un almacenamiento de carbono en el mismo ya que la muestra con mayor recalcitrancia ha sido la que menos CO2 ha desprendido respecto al carbono inicial existente. Además, se ha comprobado que la influencia del biochar sobre el pH del suelo tras la incorporación y la incubación es relativamente baja, siendo definido por el del suelo y no por el del material alóctono aportado. Con esto se concluye que, con el tiempo, esta enmienda supone un almacenamiento de carbono en el suelo con efecto sobre la mitigación del calentamiento global del planeta sin que se produzca una alteración significativa de propiedades edáficas con importancia agronómica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>