<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Soria, Ricardo Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Monterde, Chabier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre los menores en conflicto de etnia gitana. Condiciones de vida e influencia del entorno en el que se desarrollan.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14359</dc:identifier>
  <dc:subject>barrio oliver</dc:subject>
  <dc:subject>integración social en infancia y adolescencia</dc:subject>
  <dc:subject>menores en conflicto de etnia gitana</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Cada grupo se caracteriza por su identidad social y cultural y la etnia gitana no es una excepción. •Problemática que presentan: -Desventajas socio-educativas: Intervenir con acciones coordinadas que mejoren sus niveles de participación social y cultural. -Precariedad económica: Escasa formación, acceden a trabajos no cualificados, muchos no han terminado los estudios básicos,  se calcula dos tercios de la población viven por debajo del umbral de la pobreza. -Xenofobia y racismo: Actitud discriminatoria que considera que otras personas con rasgos y costumbres diferentes son inferiores intelectual, social y moralmente, se ha incrementado el miedo hacia todo lo desconocido de esa etnia diferente. -Estereotipos: Es la percepción exagerada que se tiene sobre esta minoría y que la mayoría de la sociedad acepta como cierta y siempre usada en sentido negativo. -Seguimiento de la escolarización, con la atención al absentismo escolar: El absentismo conlleva retraso en el nivel educativo al igual que la incorporación tardía a la educación reglada, muchos no pueden seguir el nivel del curso, por lo tanto, para ellos es más fácil no asistir a clase y desempeñar cualquier tipo de ocupación. -Detección de situaciones de riesgo o desamparo: Detectar, notificar e identificar aquellas situaciones de menores que pueden clasificarse como riesgo o maltrato infantil y valorarlas. -Prevención de las situaciones de conflicto social: Políticas de apoyo a los menores en dificultades o en situaciones de riesgo social, con estrategias preventivas desde los Servicios Sociales, educativos, de ocio, etc. -Coordinación con Juzgados y la Fiscalía de Menores y con los centros de educación: Trabajar con los mismos objetivos en coordinación es un acierto para las intervenciones y así los menores infractores ven solo un equipo de trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>