<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miranda Craver, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Cristóbal, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento fisioterápico con el método Bobath de un caso de hemiparesia izquierda</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48013</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La parálisis cerebral se define como un grupo de trastornos del desarrollo del movimiento y la postura, causantes de limitación de la actividad, que son atribuidos a una agresión no progresiva sobre un cerebro en desarrollo, en la época fetal o primeros años. Con una prevalencia de 2- 2,5 casos por cada 1.000 recién nacidos vivos, es la causa de discapacidad motora infantil más frecuente. Objetivos: Los objetivos marcados son mejorar la actividad motriz, mejorar la calidad de las capacidades manuales, mejorar la estabilidad de tronco y mejorar el patrón de macha. Metodología: El presente estudio desarrollado ha sido de tipo intra– sujeto. Para conocer la evolución del paciente, se realizarán dos valoraciones completas pre y post tratamiento. Estas valoraciones estarán formadas por una exploración visual, valoración goniométrica, valoración de la espasticidad (escala modificada de Asworth), valoración de la función motora gruesa (GMFM) y una valoración de la marcha. El tratamiento fisioterápico tuvo una duración de 12 semanas y se utilizó el método Bobath. Nuestro principal objetivo será lograr un tronco estable que permita una adecuada actividad de las extremidades. Desarrollo: Tras la segunda valoración, los resultados muestran una mejora de las amplitudes articulares, ligera disminución de la espasticidad muscular y aumento del 6% en la GMFM, pero no hubo cambios en la marcha. Conclusión: Se ha conseguido aumentar la estabilidad del tronco y la movilidad de la escápula, ayudando a mejorar la amplitud de movimiento y las capacidades manipulativas de la extremidad superior. Sin embargo, a pesar de la mejora del apoyo y de la distribución de la carga en estático, no se ha consigo una mejora del patrón de marcha.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>