<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moles Barrio, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Barrado Narvión, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para salud para la donación de médula ósea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14058</dc:identifier>
  <dc:subject>médula ósea</dc:subject>
  <dc:subject>donación de medula</dc:subject>
  <dc:subject>células hematopoyéticas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Muchos de los pacientes con enfermedades oncohematologicas necesitan un trasplante de médula ósea. El 70% de estos deben buscar un donante compatible en los registros de médula ósea, debido a que no tienen un familiar compatible. No todos los pacientes que necesitan un trasplante de médula encuentran en los registros a alguien suficientemente compatible, por lo que se necesita aumentar el numero de donantes. El objetivo de este proyecto es realizar un programa de educación para la salud sobre la donación de médula ósea dirigido a los cadetes del tercer curso de la Academia General Militar de Zaragoza. Para la elaboración de este programa se han realizado diversas búsquedas bibliográficas en bases de datos como Medline plus, Google academy, entre otros. Se han excluido aquellos artículos de mas de diez años de antigüedad y aquellos que no se centran en el proceso de donación. La mayor parte de la información se ha obtenido de guías como la de la asociación de Josep Carreras o el Plan Nacional de Médula Ósea. La falta de información sobre este tema repercute directamente en la falta de donantes de médula ósea. Un programa de educación para la salud, mejorará el nivel de conocimientos de la población y puede sensibilizarlos para que donen médula ósea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>