<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Torres, Julen</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Oriz, E.</dc:creator>
  <dc:title>Manejo diagnóstico y criterios de derivación de la hiperplasia benigna de próstata en Atención Primaria: una revisión tutorial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57564</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la hiperplasia benigna de próstata (HBP) es una patología urológica de evolución crónica y carácter benigno, muy prevalente en varones de edad avanzada. Los síntomas del tracto urinario inferior (STUI) y la afectación de la calidad de vida del paciente son la principales causas por las que este acude a consulta y suponen el pilar principal a partir del cual se desarrollan las guías clínicas y protocolos de actuación en Atención Primaria (AP). Representa un elevado porcentaje de la carga asistencial en AP y por tanto, su correcto manejo es de gran importancia. Material y métodos: se ha realizado una revisión de las guías clínicas, protocolos diagnósticos y los artículos más recientes acerca del manejo diagnóstico y los criterios de derivación de los pacientes con HBP en AP. Resultados y discusión: desde el año 2008 se ha trabajado en la creación de unos criterios de manejo y derivación del paciente con HBP/STUI en AP. Las guías defienden que una historia clínica general y urológica, una exploración física que incluya el tacto rectal, la utilización del cuestionario IPSS (International Prostate Symptom Score) y la determinación del PSA (antígeno prostático específico) son suficientes para realizar un adecuado diagnóstico. Sin embargo, especialistas en la materia, comentan una gran variabilidad en el uso de pruebas diagnósticas (entre ellas: el IPSS, el tacto rectal y la ecografía), un uso incorrecto de los protocolos diagnósticos y de derivación en AP y la consecuente sobreutilización de recursos sanitarios. Por ello se propone mejorar los planes de formación continuada de los médicos de atención primaria (MAP) y realizar evaluaciones periódicas de la calidad asistencial en pacientes con HBP/STUI a nivel nacional para mejorar los Sistemas de Información Sanitaria. Conclusiones: El MAP es un pilar fundamental en el manejo del paciente con HBP/STUI. A pesar de las carencias y errores que contempla y de las mejoras en el manejo de esta patología en AP, es necesario seguir trabajando en su desarrollo y mejora. Palabras clave: próstata, hiperplasia benigna de próstata, síntomas de tracto urinario inferior (STUI), Atención Primaria, diagnóstico, derivación, PSA, tacto rectal, médico, paciente, patología urológica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>