<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Larraz, Borja</dc:creator>
  <dc:creator>García Casarejos, Nieves</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la exportación de pescado a Hungría</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8531</dc:identifier>
  <dc:subject>exportaciones</dc:subject>
  <dc:subject>pescado</dc:subject>
  <dc:subject>Hungría</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo de Fin de Grado pretende ser un estudio que analice las posibilidades de exportación de pescado a Hungría y un instrumento de ayuda para las empresas españolas del sector que decidan expandir su negocio a dicho país. España se sitúa en tercer lugar en el ranking de países exportadores de pescado de Europa, por detrás de grandes potencias pesqueras como Francia e Italia pero, sin embargo, se encuentra lejos de ser la principal proveedora de pescado de Hungría, un país donde el consumo de estos productos, a pesar de estar por debajo de la media europea, ha experimentado una tendencia creciente en los últimos años, debido al cambio en los hábitos de consumo de sus habitantes tras la apertura del país hacia mercados exteriores y el aumento del turismo extranjero. Así pues, mediante el presente estudio se pretende ofrecer al interesado una imagen del país y del mercado húngaro que le facilite la tarea a la hora de estudiar la posibilidad de entrar en él.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>