<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lafarga Molina, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concha</dc:creator>
  <dc:title>¿Conciben los adolescentes la maternidad, lactancia materna y la crianza en términos de relaciones de igualdad de los padres?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7255</dc:identifier>
  <dc:subject>igualdad</dc:subject>
  <dc:subject>autocuidado</dc:subject>
  <dc:subject>educación para la salud</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes</dc:subject>
  <dc:subject>maternidad</dc:subject>
  <dc:subject>lactancia</dc:subject>
  <dc:subject>relaciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Debemos a la enfermera Orem las palabras: “las enfermeras determinan los valores cambiantes de las habilidades actuales y potenciales de los pacientes y ciudadanos para satisfacer sus requisitos de autocuidado mediante procesos y tecnologías específicas”, las cuales sirven de marco conceptual a nuestro trabajo. Entendemos la educación para la salud como un deber ético y moral para la cual enfermería debe conocer las necesidades de la población. La población adolescente con mayor plasticidad cerebral es susceptible a cambios fisiológicos, sociales y culturales, y por ello es importante que las enfermeras/os intervengan en su educación para transmitir el concepto de autocuidado y las características ambientales que lo acompañan. En el paso a su vida adulta, los adolescentes deberían entender la crianza de los hijos compartida, en términos de igualdad, y además conocer el papel de la madre en el parto y la lactancia. El objetivo del trabajo es diseñar un programa de Autocuidado en adolescentes sobre maternidad , lactancia y crianza compartida madre-padre, tras explorar las inquietudes y necesidades de los adolescentes en un instituto público de Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>