<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lebrero Domínguez, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Elola, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Viabilidad económica de la instalación de un puerto seco en Caspe</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37196</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El principal objetivo de este proyecto es realizar un análisis de la viabilidad de la instalación de un puerto seco en Caspe, centrándose sobre todo en la parte económica. Tras elaborar un estudio comparativo de otros modelos de puertos secos en España con el propósito de determinar los puntos fuertes y las debilidades de cada uno de ellos, se lleva a cabo la redacción de un plan de marketing para nuestro puerto seco. Después de esto, se analiza el ahorro económico que les supone a los potenciales inversores del puerto seco (todos ellos fábricas de pienso para ganadería) la sustitución del transporte de mercancías en camión por el ferrocarril. Una vez llevada a cabo la ejecución del proyecto, los camiones recogerán la materia prima, en este caso varios tipos de cereales, en el puerto seco de Caspe en lugar de ir hasta el Puerto de Tarragona, lo que implica un considerable ahorro en el kilometraje de los camiones. Posteriormente, se estudia la viabilidad de este proyecto para cada uno de los inversores a través de diferentes técnicas de cálculo de rentabilidad y el cálculo de los puntos muertos para cada una de las fábricas de pienso. Además, con objeto de evaluar la posibilidad de una futura ampliación de la capacidad de este proyecto, se ha llevado a cabo un estudio sobre los diferentes tipos de piensos y su composición para cada uno de los sectores ganaderos más representativos de Aragón. Junto con los datos del número de cabezas de ganado proporcionados por el Instituto Aragonés de Estadística, puede calcularse una aproximación de la demanda de materia prima para los piensos que se requieren. Por otra parte, no hay que olvidar que es importante realizar un estudio del impacto en las comarcas que se sitúan en el área de influencia de este puerto seco, con el fin de observar los cambios que este proyecto originaría a nivel económico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>