<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vallejo Gabasa, Angel</dc:creator>
  <dc:creator>Rivera Torres, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Los Juegos de Azar en España: Un Análisis Descriptivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36929</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado tiene por objetivo, en primer lugar describir los juegos de azar regulados en España desde una perspectiva histórica. En segundo, presentar un análisis de situación del mercado de estos juegos regulados. En tercer lugar, caracterizar el perfil del jugador por tipología de juego, tanto presencial como online, posicionar los diferentes juegos en función de las motivaciones de juego, y para finalizar describir el colectivo más vulnerable al consumo de juegos. Por lo que, para alcanzar los objetivos marcados, se comienza con una revisión de la literatura existente sobre el tema. Se desarrolla un estudio histórico de los juegos de azar regulados, tanto de sus antecedentes como de la evolución e importancia que han tenido a lo largo de los años en España. A continuación se presentan las principales fuentes de información disponibles a efectos de caracterizar este mercado (la Dirección General de la Ordenación del Juego, la fundación CODERE y de la Federación Española de Jugadores de Azar Rehabilitados). Tras el análisis de los datos secundarios a la investigación se da cuenta de las conclusiones relativas a la caracterización de los diferentes juegos de azar, destacando dos grupos principales: juegos activos y juegos pasivos. Paralelamente se describen las consecuencias de la regulación del juego online en España, del gran éxito, interés que despiertan, los juegos de azar, así como del perfil de la población vulnerable a estos juegos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>