<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sesma Carlo, Mª Dolores</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández-Cuenca Gómez, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Factores asociados con el estado de salud percibida: estudio exploratorio de la población española desde la Encuesta Nacional de Salud (2006-2012)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13213</dc:identifier>
  <dc:subject>estado de salud percibida</dc:subject>
  <dc:subject>factores laborales</dc:subject>
  <dc:subject>factores psicosociales</dc:subject>
  <dc:subject>factores socio-sanitarios</dc:subject>
  <dc:subject>factores conductuales</dc:subject>
  <dc:subject>estatus socio-económico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Background: Los objetivos de este estudio han sido explorar las asociaciones entre el estado de salud percibida (ESP) con varios factores ocupacionales, psicosociales y socio-sanitarios en la población española entre 25 y 64 años durante 2006 y 2012, y examinar si una parte de estas asociaciones varía de acuerdo al nivel educativo. Métodos: Este estudio está basado en los datos de la Encuesta Nacional de Salud (ENSE2011-12 y ENSE2006), incluyendo 6.584 hombres y 6.871 mujeres en 2012, y 13.455 hombres y 19.475 mujeres en 2006, todos ellos con edades comprendidas entre 25 y 64 años. El ESP se ha medido utilizando un único ítem y se ha dicotomizado en buena (muy buena, buena) y mala (regular, mala, muy mala) salud. Los factores se han clasificado mediante cuatro grupos diferentes: factores laborales, psicosociales, socio-sanitarios y conductuales. Los resultados se han ajustado por edad, nivel educativo y clase social, y se han estratificado por género. Resultados: Cuando todos los factores se estudian conjuntamente, se asociaron con un  peor ESP en los dos años de estudio 2006 y 2012: la edad, el nivel educativo, la clase social, una peor salud mental, padecer ciertas enfermedades crónicas, un mayor consumo de medicamentos, haber sido hospitalizado y atendido en un servicio de urgencias,  haber acudido a una consulta médica recientemente, fumar y haber fumado, obesidad y sobrepeso. Se encontraron diferencias en algunas de estas asociaciones de acuerdo al nivel educativo. Conclusiones: Se encontró varios tipos de factores asociados más intensamente con mal ESP, y algunas de estas  asociaciones fueron similares de acuerdo al nivel educativo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>