<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Gonzalo, Victor</dc:creator>
  <dc:creator>Baselga Ariño, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Restauración y documentación de una moto marca Cagiva Ala Rossa 350 4T de 1987 para catalogarla como histórica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64053</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es abordar el proceso de restauración de una motocicleta desde el punto de vista técnico y mecánico. Se va a analizar y seguir el procedimiento técnico e ingenieril de documentación con el objetivo de obtener una catalogación de una motocicleta como histórico atendiendo a las diferentes normativas que regulan este tipo de vehículos así como la circulación y seguridad en general. El objetivo de esta catalogación es la obtención de la documentación y permisos pertinentes para poder circular la motocicleta por vías públicas atendiendo a diversas normativas. El trabajo se completará con una serie de cálculos a cerca de las prestaciones del motor y del vehículo, como podría desarrollarse a la hora del diseño, así como datos necesario e interesante a la hora de contrastar las prestaciones de un vehículo o necesario a la hora de realizar la ficha reducida. Se elaboraran una serie de cálculos acerca de la dinámica longitudinal del vehículo, como son la aceleración máxima, reparto de pesos, capacidad de frenada, máxima pendiente superable, etc. Incluirá también una serie de guías para la realización de una ficha reducida, la realización de un proceso de carburación, etc. Por otro lado el trabajo se iniciara con el proceso físico de la restauración y reglaje del vehículo, donde se expondrá la experiencia personal desarrollada a la hora de arreglar la motocicleta, los problemas encontrados y la manera de solventarlos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>