<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bielsa Pérez, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Tobías Pintre, Basilio</dc:creator>
  <dc:title>Trans-mudaciones urbanas en B-E-V</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60493</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>¬Bienvenidos a BEV, un barrio de Zaragoza también conocido como Balsas de Ebro Viejo. Este solía ser un meandro abandonado del río Ebro, que tiempo después se convertiría en un polígono de viviendas construido tangencialmente que toma su nombre, pero no su historia. El barrio acusa problemas de degradación, que crecerán exponencialmente en un futuro si no se actúa en él. Por ello, se establece un plan de actuación basado en OPERACIONES ESTRATÉGICAS Y ACCIONES TÁCTICAS. Una de estas operaciones es el límite entre B·E·V y el Parque del Tío Jorge, uno de los pulmones verdes más importantes de la ciudad. Esta Operación Estratégica (es decir, que es capaz de resolver problemas de distintas escalas e intensidades) es lo que hemos llamado TRANS-MUDACIONES URBANAS EN BEV Entendemos que el proyecto es necesario por varias causas: + La edificación en este límite supone una MURALLA (barrera infranqueable) + El cambio de mentalidad respecto al parque del Tío Jorge &gt;&gt; PULMÓN VERDE + Una mala INTEGRACIÓN con el parque y la ciudad + Falta de ACTIVIDAD, vaciado del barrio + Des-sincronización con su MEMORIA reciente, las Balsas originarias. Lo que se propone es la disolución de la MURALLA y la puesta en marcha de un dispositivo-membrana como espacio en tránsito capaz de establecer una relación satisfactoria entre el parque y B·E·V mejorando la INTEGRACIÓN entre ambos y dotar de ACTIVIDAD al barrio mediante la densificación es este con nueva vivienda y la llegada de nuevos vecinos, así como la creación de espacios atractivos para el comercio y la pequeña empresa. También se busca la revitalización de la Cooperativa original de B·E·V como motor de todo el programa de regeneración urbana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>