<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miró Palacios, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández del Río, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Programa de seguimiento a usuarios drogodependientes con VIH tras su ingreso en un centro hospitalario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7914</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las prácticas peligrosas de inyección de drogas por parte de los usuarios de sustancias intravenosas influyen notablemente en el aumento de las tasas de infección por el VIH. Las personas drogodependientes con VIH suelen presentar un perfil concreto, con una serie de carencias y necesidades que afectan a todas las áreas de su vida (sanitaria, social, económica, familiar, etc.). Muchas de estas necesidades pueden ser abordadas desde el punto de vista del Trabajo Social, teniendo lugar el primer contacto en Centros de Atención Sanitaria Especializada. Debido al perfil de los pacientes, durante el ingreso en el hospital, se precisa la valoración social por parte de trabajadores sociales, ya que es en este momento cuando se detectan las necesidades principales, si bien el periodo de intervención suele ser breve dadas las características de atención asistencial del propio centro. Muchos de estos pacientes abandonan el hospital cuando reciben el alta y no se realiza un seguimiento de la intervención, debido, entre otros factores, al propio perfil de los pacientes y a la escasez de un recurso para tal propósito. Este proyecto tiene como objetivo principal la creación de un programa de seguimiento a pacientes drogodependientes con VIH, una vez que abandonan el centro hospitalario. A través de este seguimiento, se pretende preservar la adherencia al tratamiento médico e intervenir en las carencias sociales de este tipo de usuarios que hayan sido identificadas durante el ingreso</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>