<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>FRANCÉS SALVADOR, MARÍA PILAR</dc:creator>
  <dc:creator>SALES CLEMENTE, ESTER</dc:creator>
  <dc:title>CARACTERIZACIÓN FÍSICO - QUÍMICA DE FAMILIAS SELECCIONADAS PARA BAJA PUNGENCIA EN LA CEBOLLA FUENTES DE EBRO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65580</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La cebolla (Allium cepa L.) es un cultivo valioso desde la antigüedad y ocupa el segundo lugar después del tomate en la lista de hortalizas cultivadas en todo el mundo. En 2016, se produjeron alrededor de 85 millones de toneladas de cebollas, de las cuales 118.110 t. fueron producidas en 1.601 ha. En Aragón, la variedad "Fuentes de Ebro" es una cebolla de día largo cultivada al noreste de España, que se caracteriza por su suculencia y baja pungencia.  En este trabajo, se estudiaron familias seleccionadas en el marco del programa de mejora de esta variedad que tiene como objetivo producir una cebolla que combine alto rendimiento y caracteres de calidad de bulbo deseables, como baja pungencia, alto contenido en sólidos solubles, firmeza adecuada y tamaño mediano. En cada una de las 12 familias de medios hermanos estudiadas en este trabajo se pudo observar la variación fenotípica para estos cuatro rasgos, lo que demuestra que estos caracteres del bulbo se vieron afectados significativamente por la ubicación de la parcela de ensayo, la familia y la interacción de ambos factores. La selección combinada produjo una disminución significativa en la pungencia, mientras que los otros rasgos relacionados con la calidad del bulbo mostraron una correlación negativa con el peso, de forma que la selección de rasgos múltiples probablemente limitó las consecuencias desfavorables de incremento del tamaño del bulbo, reducción del contenido de sólidos solubles, lo que disminuye la conservación del bulbo, y baja firmeza cuando se cultivan cebollas para baja pungencia. La heredabilidad de la pungencia se estimó como h2= 0,75, lo que concuerda con estudios previos. Las dos familias con niveles de pungencia significativamente más bajos fueron la 1 y la 2, se reprodujeron y su descendencia también se evaluó en trabajos posteriores, hasta la consecución final de una semilla seleccionada. De este modo, los resultados obtenidos en el presente trabajo contribuyeron a la selección del material vegetal de cebolla Fuentes de Ebro, cuya semilla fue transferida al Consejo Regulador de la Denominación de Origen Protegida “Cebolla Fuentes de Ebro”, que es el responsable actual de su multiplicación y proveedor de los agricultores acogidos a dicha DOP. Adicionalmente, la semilla se conserva en el Banco de Germoplasma de Especies Hortícolas del CITA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>