<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ponce Carrasco, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Junquera Escribano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>La enfermedad de Parkinson desde una nueva perspectiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65508</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de Parkinson (EP) es una patología neurodegenerativa que cursa clínicamente con síntomas motores. Está producida por una disfunción del sistema de los ganglios de la base (GB) debido a la denervación dopaminérgica de las proyecciones de la Sustancia Nigra pars compacta (SNpc) hacia el cuerpo estriado. En esta enfermedad el hallazgo anatomopatológico más característico es la aparición de los cuerpos de Lewy, los cuales están formados por proteínas mal plegadas. La proteína mal plegada que en su mayoría forma estas inclusiones es la alfa- sinucleína, una proteína que abunda en el cerebro y que en condiciones normales está en forma soluble, pero cuando se acumula (ya sea por defecto del gen que la codifica o defecto en las vías encargadas de eliminar el exceso de proteína o las formas defectuosas), se produce un mal plegamiento de la misma que derivará en la formación de los cuerpos de Lewy. Esta revisión bibliográfica tiene como objetivo dar una nueva perspectiva de la enfermedad de Parkinson, considerándola un trastorno sistémico y no solo neurológico ya que además de afectar al sistema nervioso central (SNC), también afecta otras partes del organismo, como al sistema digestivo, más concretamente al sistema nervioso entérico (SNE). A esta teoría se llega tras estudiar el paralelismo entre neuronas cerebrales y entéricas con respecto a la aparición de los cuerpos de Lewy y de los síntomas derivados del proceso de neurodegeneración que se da en los enfermos de Parkinson, lo que sugiere una disfunción intracelular común que se da en las neuronas afectadas del sistema nervioso central y del sistema nervioso entérico. Sobre estos hallazgos tiene la base la teoría propuesta por el médico alemán Heiko Braak que propone un modelo nuevo de la EP basado en el eje intestino –cerebro, y que plantea que la enfermedad de Parkinson podría propagarse del intestino al cerebro (o viceversa). Para explicar la transmisión de la enfermedad en el organismo se estudia el Parkinson como una enfermedad prion-like que sigue los mecanismos de difusión y toxicidad en los que se basa la patogenia de las enfermedades prionicas. Esta transmisión podría verse favorecida por las alteraciones en la microbiota intestinal, pero aún no hay estudios suficientes que lo corroboren. Un estudio en profundidad en este campo, que investigara las vías comunes de transmisión de la enfermedad y los elementos implicados en la misma supondría un gran avance para el diagnóstico precoz y para el tratamiento de la enfermedad de Parkinson.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>