<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ondevilla Gómez, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Alfaro Lera, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta Aizpún, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Fundación Canal Imperial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69821</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El proyecto se plantea de manera que el edificio preexistente, La Casablanca, sea la entrada y centro del proyecto. Se realiza un paisaje de canalizaciones o tubos que desembocan en La Casablanca. La entrada del proyecto se realiza a través del edificio existente donde se encuentra el vestíbulo de entrada. Seguidamente, ese vestíbulo te dirige a la plaza distribuidora, nexo de unión entre el edificio antiguo y el nuevo proyecto. Desde esta nueva plaza enterrada, la gente y los visitantes se distribuye por los diferentes tubos o canales enterrados que se supeditan a La Casablanca. El proyecto realiza un diálogo con el agua mediante su conducción. En general, una conducción en superficie responde a una sección en U dejando la parte superior descubierta. En este caso, al necesitar ser habitado y por ende necesitar una cobertura que de lugar al espacio habitado, se estudia la historia de la conducción del agua cuando ésta ha de estar enterrada o cubierta. La forma tradicional para realizar este cometido es la bóveda, que finalmente se emplea para realizar la formalización del proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>