<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benaouda, Mohammed</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Mainar, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Fernández, Adela</dc:creator>
  <dc:title>Utilización de ensilados de cultivos forrajeros invernales obtenidos con fertilización orgánica alternativos al raigrás italiano en la alimentación de vacas lecheras durante el período de transición</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11689</dc:identifier>
  <dc:subject>período de transición</dc:subject>
  <dc:subject>vacas lecheras</dc:subject>
  <dc:subject>habas y colza</dc:subject>
  <dc:subject>raigrás italiano</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Bajo la premisa de utilizar forrajes de calidad suplementados con el mínimo aporte de concentrado en la alimentación de vacas lecheras en condiciones de pastoreo, como una medida para afrontar la actual situación en la que se encuentra inmerso el sector lechero, y con la necesidad de encontrar nuevos cultivos alternativos más respetuosos con el medio ambiente, se ha planeado el presente trabajo de investigación para evaluar el ensilado de un cultivo asociado de una leguminosa (haba forrajera) y una crucífera (colza forrajera; HC) como una alternativa al ensilado de raigrás italiano (RI) en la alimentación de vacas frisonas durante el periodo de transición en condiciones de pastoreo. Se establecieron sobre dos parcelas semejantes y colindantes de 1,7 ha cada una, los dos cultivos invernales puestos en cuestión. El cultivo asociado HC fue manejado con criterios de sostenibilidad medioambiental (fertilización orgánica y bajos imputs de herbicidas) mientras que el RI con un manejo convencional (uso de fertilización sintética y herbicidas). El RI se cosechó en dos cortes para ensilar, siendo su segundo corte coincidente con el corte único del HC. Los resultados mostraron una producción forrajera del HC en un solo corte numéricamente superior a la producción acumulada de los dos cortes del RI tanto en materia seca (9,82 vs. 7,88 tMS/ha respectivamente; P&gt;0,05) como en proteína bruta (1,63 vs. 1,11 tPB/ha respectivamente; P&gt;0,05) e inferior en materia orgánica digestible (8,51 vs. 11,71 tMS/ha respectivamente; P&lt;0,01) y energía (89 vs. 93 GjEM/ha respectivamente; P&gt;0,05). El crecimiento de adventicias asociadas al cultivo de verano posterior (maíz en ambas parcelas) fue significativamente menor tras el forraje de invierno HC que el RI (0,28 vs. 1,42 tMS/ha respectivamente; P&lt;0,01), ello a pesar de la aplicación de una menor dosis de herbicida, lo que demuestra el poder herbicida de la colza. La evolución del contenido en potasio (K) del suelo refleja el efecto de la fertilización orgánica, rica en K, así como la extracción de K de las capas profundas del suelo por parte de la colza. La estimación del índice de ensibilidad de los forrajes clasificó al RI como forraje de alta ensilabilidad mientras que el de la asociación HC como de media ensilabilidad. Con estos ensilados se elaboraron dos dietas TMR que fueron ofertadas ad libitum a dos grupos de vacas frisonas: grupo HC (TMR a base de ensilado de HC; 5 vacas) y grupo RI (TMR en base de ensilado de RI; 4 vacas), desde cuatro semanas antes de la fecha prevista del parto hasta cuatro semanas después. Las vacas tenías acceso al pasto entre 12 y 16 horas por día. Los animales en el grupo HC tuvieron un consumo de TMR inferior al observado en el grupo RI (P&lt;0,001). Esto se vio compensado por una mayor ingestión de hierba en pastoreo durante las cuatro semanas preparto, sin embargo esta compensación no continuó en el postparto, lo que se manifestó en la recuperación de la ingestión de materia seca total después del parto que fue numéricamente mayor en el grupo RI que en el grupo HC. La menor ingestión de materia seca del grupo HC no afectó la producción de leche (28,14 vs. 28,49 kg leche/d; en el grupo HC y RI respectivamente) ni al contenido proteico de la leche producida (3,31 vs. 3,26%, respectivamente), ahora bien, el porcentaje de grasa en la leche producida fue superior en grupo RI respecto al grupo HC (4,36 vs. 3,91% respectivamente; P&lt;0,05). No obstante, la grasa obtenida de leche del grupo HC fue más rica en ácidos grasos poliinsaturados que la grasa de la leche del grupo RI (3,48 vs. 2,03 gAGPI/100gAG, respectivamente; P&lt;0,001), sobre todo en proporción de ácido linoleico (1,86 vs. 1,36 g/100gAG, respectivamente; P&lt;0,01), CLA (0,74 vs. 0,31 g/100gAG, respectivamente; P&lt;0,001) y linolénico (0,86 vs. 0,35 g/100gAG, respectivamente; P&lt;0,001).La sustitución del raigrás italiano por le cultivo asociado de haba y colza forrajeras proporciona la ventaja agronómica de una mayor producción por hectárea, a la vez que permite reducir el uso de fertilizantes químicos y herbicidas. El uso de esta asociación forrajera ensilada en la alimentación de vacas en preparto permite reducir el aporte de concentrado en la ración e incrementa el consumo de hierba de pastoreo, lo que permitiría reducir los costes de alimentación en el preparto. Utilizando la misma ración tras el parto, se observa que no afecta a la producción de leche y mejora notablemente el perfil lipídico de la grasa de la misma. No obstante, se observa una limitación en la ingestión de materia seca tras el parto que podría afectar a la producción de leche a medio y largo plazo y a la reactivación de la reproducción, por lo que debería estudiarse la posibilidad de su aporte conjunto con otros forrajes y/o su ensilado con aditivos que permitieran incrementar su digestibilidad e ingestión voluntaria tras el parto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>