<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente Navarro, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Programa de salud: atención en situaciones de urgencia para el personal de centros educativos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14286</dc:identifier>
  <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Resumen: este programa pretende servir de herramienta al personal de los centros educativos para saber actuar ante diferentes situaciones que se les puedan presentar, tanto de accidentes como de algunas enfermedades crónicas.   La escuela es el lugar donde los niños pasan gran parte de su tiempo, estos niños algunas veces sufren accidentes y algunos de ellos padecen enfermedades crónicas. Los profesionales de los centro educativos precisan y demandan formación en atención a situaciones de urgencias. Esta comprobado que la realización de los programas de salud encaminados a aprender estrategias de actuación en urgencias mejora los conocimientos de los profesionales de las escuelas, preparándolos para atender estas situaciones. Por ello, se prepara un manual de actuación para las situaciones más frecuentes y también para las más graves con las que se pueden encontrar, y se da a conocer a los profesionales de los centros educativos de Teruel capital.  Se impartirán ocho talleres teórico-prácticos en todos los centros educativos de la ciudad. Se evaluará su utilidad mediante un test pre y post sesiones. Sin invertir parte de su tiempo libre, ya que se imparte en horas de trabajo, y con un coste mínimo, los resultados que se obtienen, según estudios realizados, son buenos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>