<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Latorre Balsa, César</dc:creator>
  <dc:creator>Fleta Zaragozano, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación sanitaria sobre diabetes tipo I para pacientes pediátricos y familiares.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31990</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN  Introducción La diabetes mellitus es una de las enfermedades crónicas más frecuentes en la infancia. La terapia insulínica, el plan de alimentación según el esquema insulínico utilizado, el automonitoreo y la educación continua son los elementos clave para asegurar un buen control metabólico y tanto el paciente como su entorno deben estar preparados para hacer frente a situaciones comunes en la vida del paciente. Objetivo principal Realizar un programa de autocuidados dirigido a niños y sus familiares con el fin de promover y desarrollar la educación y prevención sanitaria. Metodología Se ha realizado una revisión bibliográfica de publicaciones acerca de la diabetes mellitus tipo I en diferentes bases de datos con un periodo no superior a 10 años de antigüedad.  El programa tendrá duración de 3 semanas y constara de una sesión por semana. Todas las sesiones contaran con una duración de 2 horas. Conclusiones La diabetes infantil es una enfermedad que cuando se diagnostica causa un gran impacto en la vida de los pacientes y de sus familias debido a los grandes cambios que produce. Esto hace necesaria una intervención por parte de enfermería con el fin de conseguir que tanto los pacientes como su familia adquieran unos conocimientos y estrategias que les permitan afrontar dichos cambios con el mayor bienestar posible. El programa educativo ha sido diseñado con el fin de abordar las dificultades y las conductas inadecuadas que los pacientes puedan tener y establecer hábitos de salud adecuados. Palabras clave “Diabetes infantil”, “diabetes mellitus tipo I”, “tratamiento diabetes infantil”, “diagnostico diabetes infantil”, “programa educativo”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>