<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salinero Aso, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Martínez, Gema</dc:creator>
  <dc:title>Fabricación de nanoplataformas multifuncionales para su aplicación en nanomedicina: agentes de contraste en imagen molecular, hipertermia magnética y liberación de fármacos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12964</dc:identifier>
  <dc:subject>nanoplataformas multifuncionales</dc:subject>
  <dc:subject>nanopartículas</dc:subject>
  <dc:subject>nanomedicina agentes de contraste en imagen</dc:subject>
  <dc:subject>hipertermia magnética</dc:subject>
  <dc:subject>liberación de fármacos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se ha realizado la síntesis de diferentes suspensiones coloidales de nanopartículas basadas en magnetita y sílice densa y porosa, y su estudio como potencial aplicación en el campo de la biomedicina como agentes de contrate para imagen por resonancia magnética, hipertermia magnética y sistema de liberación de fármacos. La síntesis de las nanopartículas magnéticas se ha llevado a cabo mediante descomposición térmica de precursores orgánicos de hierro en disolventes orgánicos. Tras la síntesis es necesario refuncionalizar su superficie, para conseguir un coloide más estable y que pueda tener lugar la unión híbrida de estas nanopartículas sobre un soporte silíceo (denso o poroso) mediante un enlace peptídico. Las síntesis de las nanoplataformas multifuncionales de soporte poroso ha finalizado, mientras las nanopartículas híbridas de soporte denso se someten a un crecimiento, lo que proporcionará un recubrimiento (shell) de óxido de hierro sobre el soporte de sílice (core). Este paso es el intermedio para intentar sintetizar nanoplataformas multifuncionales huecas de óxido de hierro. Tras cada síntesis, se procede a la caracterización de las nanopartículas para conocer la morfología, el tamaño, el diámetro hidrodinámico, la carga superficial y la concentración de la muestra. Y por último se sucederán una serie de experimentos para probar su validez en las aplicaciones de hipertermia, de carga de moléculas orgánicas (cristal de violeta) y como agente de contraste para resonancia magnética (relaxometría).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>