<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soto Delgado, Daniel Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Arruebo Gordo, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Prieto Fraga, Martín</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de materiales biocompatibles, biodegradables y bioactivos para su aplicación en impresión FDM (modelado por deposición fundida) de implantes para cirugía maxilofacial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69797</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>En el presente Trabajo de Fin de Master se ha pretendido desarrollar materiales biocompatibles, biodegradables y bioactivos compatibles con la tecnología de impresión 3D FDM, para la posterior fabricación de andamios de regeneración ósea. Hoy en día las soluciones actuales de medicina regenerativa, en especial para regeneración de tejido óseo, no han conseguido este cometido sin las desventajas existentes cuando se implanta un sustituto óseo. La poca disponibilidad y necesidad de mayores tiempos y costes de operación que presentan los injertos autólogos, o la baja capacidad mecánica o reabsorbilidad en el caso de los materiales sintéticos actuales son, junto con la tendencia que presentan a ser rechazados por el organismo, motivos para continuar los estudios de materiales y formas de fabricación de andamios para regeneración ósea. Los requisitos que debe cumplir un andamio para regeneración ósea ideal se pueden simplificar en dos grupos. Por un lado los requisitos referentes al material, es decir, a aspectos biológicos y químicos o de composición del material, que son principalmente: una biocompatiblidad que permita no ser rechazado por el cuerpo; una bioreabsorbilidad que favorezca la degradación del material en el organismo una vez cumpla su función; bioactividad para promover la creación de tejido nuevo. Por otro lado, están aquellos requisitos relativos a la estructura de este material, es decir, aspectos físicos, de geometría y de fabricación. Estos últimos son principalmente: una resistencia mecánica suficiente para soportar los esfuerzos en la zona donde se realice la implantación; una porosidad controlada e interconectada capaz de favorecer el crecimiento del tejido; y todo ello se ha conseguir mediante una tecnología de fabricación que permita cumplir estos requisitos con un coste y tiempo adecuados. Así, visto el importante crecimiento de la tecnología de fabricación la impresión 3D FDM (Fused Deposition Modelling) en la actualidad, gracias la gran capacidad que presenta a bajo coste, y a los materiales para aplicaciones médicas compatibles con esta tecnología, como son la policaprolactona (PCL), el ácido polilácticocoglicólico (PLGA) y la hidroxiapatita (HA), el objetivo de este trabajo es acercarse lo máximo posible a la consecución de estos requisitos necesarios para la realización de andamios para regeneración ósea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>