<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Manresa Martinez, Thalia</dc:creator>
  <dc:creator>Pardo Diez, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Plan de mejora para el registro de los cuidados invisibles en las gráficas de Enfermería en Servicios de Hospitalización.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62826</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Durante la última década los cuidados invisibles han adquirido gran relevancia, debido a su impacto sobre la recuperación de salud en los pacientes. Estos cuidados hacen referencia a los cuidados enfermeros que resultan menos visibles, aquellos cuidados que pueden parecer acciones cotidianas sin significado, pero que sin embargo, forman un conjunto de intervenciones que son llevadas a cabo mediante la observación atenta, la empatía, el conocimiento y la experiencia del profesional de enfermería. Siendo de gran importancia en los Servicios de Hospitalización dada la prolongada estancia de los pacientes. La importancia de estos cuidados ha potenciado la búsqueda de estrategias que aumenten su reconocimiento. Los sistemas de registro son el método por el cual los cuidados invisibles lleguen a ser visualizados. El objetivo principal es diseñar e implantar un formato de registro de cuidados invisibles para el personal de enfermería en las unidades de hospitalización del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza identificando, a través de la literatura, cuales son los criterios susceptibles de ser registrados. En esta época, en la que la calidad en la atención ocupa un lugar primordial en la estrategias del sistema sanitario de salud, disponer de una herramienta que ayude a registrar los cuidados que desarrolla la enfermería desde una visión holistica, parece necesario para dirigirnos a una atención verdaderamente de calidad; acorde a las necesidades y expectativas de los pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>