<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Cáceres, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Tres Sánchez, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Saez Gutierrez, Berta</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la expresión y correlación de HLA-G y sHLA-G como factores pronósticos en el carcinoma renal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31328</dc:identifier>
  <dc:subject>carcinoma de células renales</dc:subject>
  <dc:subject>hla-g</dc:subject>
  <dc:subject>shla-g</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El antígeno leucocitario humano G (HLA-G) presenta un amplio espectro de funciones inmunosupresoras, jugando un papel importante en la tolerancia materno-fetal y en la  aceptación de los aloinjertos en los pacientes transplantados como consecuencia de sus propiedades tolerogénicas.  Asimismo, se ha encontrado expresión de HLA-G tanto en tumores sólidos como en desórdenes linfoproliferativos, asociándose esta expresión a una disminución o pérdida de las respuestas inmunes mediadas por células NK y T, y a menudo a un aumento de la tumorogenicidad.  En cuanto a sHLA-G, ha sido también detectado en el plasma de pacientes con diferentes tipos de enfermedades malignas. En cáncer renal, la expresión de HLA-G se ha detectado tanto en lesiones tumorales como en líneas celulares de cáncer renal, y se ha visto como los niveles plasmáticos de sHLA-G son mayores en los pacientes con CCR respecto a los controles sanos</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>