<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puccini Lecompte, Giovanni</dc:creator>
  <dc:creator>Sarasa Sánchez, Esteban</dc:creator>
  <dc:title>El Consejo Real de la corona de Aragón y su evolución a lo largo de la Edad Media</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47332</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Consejo Real de Aragón fue el instrumento del que se valieron los monarcas de este reino para ejercer su poder a lo largo de toda la Edad Media. La institución pervivió en la modernidad y se configuró en paralelo a las organizaciones castellanas suscitando gran interés por parte de los historiadores. Su origen, sin embargo, hunde las raíces firmemente en la Edad Media y esta todavía por estudiarse en profundidad. El siguiente escrito intenta arrojar algo de luz sobre el proceso de desarrollo que llevó al Consejo Real de ser un órgano deliberativo abierto a cualquier miembro de la nobleza en la línea de las tradiciones visigóticas a un instrumento cerrado de concentración de poder cuyo acceso podría ser considerado como un privilegio. Para afrontar esta tarea se ha recurrido a unos pocos artículos y libros de referencia con los que formar una idea base desde la que partir y, sobre todo, a diversas fuentes documentales con las que se ha intentado cubrir el periodo comprendido entre los siglos XIII y XIV. El resultado de este empeño se ha concretado en una visión general del Consejo Real y de su evolución, así como en la elaboración de una prosopografía básica concerniente a los integrantes de este organismo a lo largo de los reinados de Jaime I y Jaime II.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>