<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Santander Sierra, Sara María</dc:creator>
  <dc:creator>Ortiz Lázaro, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>¿Quién gestiona los ahorros de los españoles en los fondos de inversión? Experiencia y formación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32593</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como principal objetivo profundizar sobre la importancia de conocer a los gestores de fondos de inversión para que el inversor pueda hacer uso de esta información a la hora de contratar un fondo de inversión. En la actualidad estos instrumentos de inversión colectiva se han hecho muy populares dada la bajada de tipos de interés como consecuencia de la crisis económica, por lo que son un producto bastante atractivo para inversores que quieren obtener una rentabilidad mayor a la que ofrecen otros productos financieros. Por lo tanto es importante conocer quiénes son los profesionales que se encargan de gestionar los fondos españoles ya que además asumen una gran responsabilidad  gestionando grandes patrimonios y operando en un mercado con gran volatilidad. En este trabajo se analizará la evolución de los fondos de inversión como instrumento de ahorro, se estudiará si España es uno de los países en los que se pública los nombres de estos gestores, es decir si hay transparencia en la información y se estudiarán las características que poseen respecto a diferencia de género y formación académica. Además se expondrán los resultados a partir de una base de datos confeccionada manualmente donde se ha recogido información acerca de gestores de fondos de inversión españoles.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>