<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Pueyo, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud tras un episodio coronario agudo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32007</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Actualmente las enfermedades cardiovasculares constituyen la principal causa de muerte en los países desarrollados. Numerosos estudios demuestran que cambios en el estilo de vida como la suspensión del hábito tabáquico, el seguimiento de la dieta mediterránea, el control de la tensión arterial o la práctica habitual de ejercicio físico moderado pueden prevenir o tratar la enfermedad coronaria. Por ello, el tratamiento fundamental para la prevención de esta se basa en cambios en los estilos de vida e intervenciones de cuerpo y mente. El objetivo principal ha sido diseñar un programa de educación para la salud que aborde las necesidades del paciente coronario, con el fin de resolver las posibles dificultades de este para seguir estos cambios en el estilo de vida.  La metodología se basa en una amplia búsqueda bibliográfica, a través de diferentes bases de datos, revistas y libros especializados. Como conclusión, el papel de la enfermería es fundamental para poder ayudar a los pacientes post episodio coronario a modificar su estilo de vida y por consiguiente para la disminución de los factores de riesgo de isquemia cardiaca.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>