<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lúcia Eito, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Alfaro, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Feminism and Women’s Fiction: A Reading of Angela Carter’s “The Bloody Chamber” and “The Lady of the House of Love”</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16180</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este ensayo aborda el análisis de dos relatos incluidos en The Bloody Chamber and Other Stories (1979, La cámara sangrienta y otros cuentos), de Angela Carter: “The Bloody Chamber” (“La cámara sangrienta”) y “The Lady of the House of Love” (“La dama de la casa del amor”). La colección de relatos de Carter se inspira en conocidos cuentos populares que la autora re-escribe, creando versiones que al lector le resultan familiares y extrañas al mismo tiempo. La obra de Carter también está influida por el feminismo y desde esta perspectiva llevo a cabo mi análisis. Así pues, en la introducción se incluye una breve explicación del desarrollo del movimiento feminista con vistas a situar a Carter en el contexto de la llamada “Segunda ola” del feminismo. La lucha feminista contra el patriarcado se presenta aquí también en relación con la literatura, prestando especial atención a la manera en la que la escritura en general, y la re-escritura en particular, pueden ponerse al servicio del feminismo. A partir de esta premisa, analizo los dos relatos arriba mencionados comparándolos con las versiones tradicionales, conocidas sobre todo a través de la obra de Charles Perrault Histoires ou contes du temps passé (1697, Los cuentos de Charles Perrault). De este modo, interpreto “The Bloody Chamber” y “The Lady of the House of Love” a la luz de las diferencias que los relatos de Carter presentan con respecto a sus dos intertextos principales —“Blue Beard” (“Barba Azul”) y “Sleeping Beauty” (“La Bella Durmiente”)— si bien considero también otros intertextos, como por ejemplo la literatura gótica. Se muestra de esta manera cómo Carter cuestiona la construcción de la femineidad en el sistema patriarcal, creando protagonistas que se apartan claramente de los estereotipos femeninos tan frecuentes en la literatura anterior y, especialmente, en los cuentos populares. Los dos relatos se analizan por separado, si bien en la sección con la que concluye el ensayo se relacionan los temas y estrategias que ambas historias comparten, al tiempo que se comentan también distintas opiniones expresadas por la crítica en relación con la obra de Carter.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>