<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sierra Bernal, Alodia</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Quiñones, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Eficacia del tratamiento fisioterápico en la restauración de la funcionalidad del miembro superior tras acromioplastia abierta y sutura tendinosa del supraespinoso. A propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48023</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: El síndrome subacromial es una lesión por impacto producida por la compresión del manguito de los rotadores y bolsa subacromial en el acromion. La etiología es multifactorial, relacionada en muchos casos con la actividad laboral, por lo que existe correlación entre las roturas del manguito rotador y la edad. La causa de la patología puede ser extrínseca (primario) o intrínseca (secundario). OBJETIVOS: Como objetivo principal se plantea restaurar la funcionalidad del hombro en las actividades de la vida diaria mediante el diseño y aplicación de un programa de intervención de Fisioterapia en acromioplastia abierta. Para alcanzar el objetivo principal, se plantean los siguientes objetivos secundarios: aliviar sintomatología, mantenimiento y ganancia de movimiento, y recuperar el tono muscular. METODOLOGÍA: Estudio intrasujeto (n=1) y prospectivo de una paciente mujer de 71 años de edad, diagnosticada e intervenida quirúrgicamente de síndrome subacromial de su hombro izquierdo. Tras la valoración inicial, se aplica un tratamiento de Fisioterapia dividido en tres fases con objetivos específicos para llegar al objetivo principal. DESARROLLO: Durante los tres meses que tuvo lugar el estudio, se observó una disminución del dolor, ganancia funcional de movimiento articular en todos los movimientos del hombro y aumento de la fuerza muscular de los grupos implicados. CONCLUSIONES: El plan de intervención de fisioterapia planteado parece ser efectivo en el caso presentado para recuperar la funcionalidad del miembro superior en el desempeño de las actividades de la vida diaria. PALABRAS CLAVE: síndrome subacromial, acromioplastia, hombro, fisioterapia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>