<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Nuño Belloc, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>García Martín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Polo Llorens, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de los factores de riesgo cardiovascular sobre el espesor de la capa de fibras nerviosas de la retina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70468</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: Valorar la pérdida del espesor macular y de la capa de fibras nerviosas de la retina (CFNR) en pacientes con factores mayores de riesgo cardiovascular. Evaluar los efectos del tabaquismo en la mácula y en el espesor en la CFNR. Material y métodos: Se incluyeron 303 ojos de 152 hombres sanos seleccionados del Aragon Workers’ Health Study (AWHS). Se descartó patología ocular previa al estudio mediante una exploración oftalmológica completa, que incluyó una valoración de la agudeza visual (AV), de la presión intraocular (PIO), del polo anterior (PA) con lámpara de hendidura y del fondo de ojo (FO). Además, se analizó el espesor de la mácula y de la CFNR en todos los pacientes mediante tomografía de coherencia óptica (OCT). Resultados: No se encontraron diferencias estadísticamente significativas en el espesor de la mácula ni de la CFNR entre los sujetos con factores de riesgo cardiovascular y los sujetos sin factores de riesgo. Tampoco se encontraron diferencias significativas entre los sujetos sin evidencia de ateromatosis en las ecografías arteriales y los sujetos con al menos una placa de ateroma en alguna ecografía arterial. Sin embargo, sí que se obtuvieron diferencias estadísticamente significativas (t de Student, p ≤ 0,05) al analizar los efectos unilaterales en el ojo en función de la lateralidad de las placas de ateroma. En la exploración del ojo izquierdo se encontró una reducción significativa en el espesor macular central (266,49±19,18 vs 276,89±23,66 μm; p=0,016), en el cuadrante superior de la CFNR (116,21±15,23 vs 124,89±15,23 μm; p=0,007) y en el sector horario 11 (73,18±12,13 vs 79,07± 10,72 μm; p=0,020) en aquellos sujetos con placas de ateroma en la carótida izquierda, comparados con los sujetos sin placas. Estos hallazgos fueron similares repitiendo el análisis para cualquier placa de ateroma de localización izquierda y para los territorios del lado derecho y el ojo derecho. También se observó un adelgazamiento significativo en los fumadores en el espesor macular central (263,82±21,09 μm vs 269,78±23,16 μm; p=0,034), en el cuadrante nasal de la CFNR (69,77±12,16 vs 74,31±13,79 μm; p=0,006) y en los sectores 3 (84,98±17,77 vs 91,17±21,88 μm; p=0,016), y 5 en punto de la CFNR (66,38±13,62 vs 71,28±15,48 μm; p=0,009). Conclusiones: La presencia de factores de riesgo cardiovascular no altera el espesor de la mácula ni de la CFNR. El hallazgo de ateromatosis subclínica se correlaciona con una disminución del espesor macular y del cuadrante superior de la CFNR en el ojo homolateral. El hábito tabáquico disminuye el espesor macular central y del cuadrante nasal de la CFNR. Estos hallazgos apoyan todavía más el uso del análisis por OCT de la CFNR para predecir otras enfermedades que afectan a cuadrantes diferentes de la CFNR.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>