<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Alfaro, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Pardina Carrera, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Equipo de magnetoterapia con control de pulsos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6255</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Se denomina magnetoterapia o Terapia de campos Magnéticos Pulsantes (C.M.P.) al tratamiento mediante campos magnéticos, es decir; es un proceso que utiliza la aplicación de energía magnética al organismo para el tratamiento de distintas enfermedades. Los Campos Magnéticos Pulsantes de bajas frecuencias están diseñados para ayudar al cuerpo a regenerar sus células y ayudar a acelerar el proceso normal de recuperación. Esta es una modalidad segura de usar, no provoca dolor y no precisa drogas; diseñada para trabajar tanto en problemas en tejidos blandos como en condiciones de huesos dañados. En resumen, la terapia de Campos Magnéticos Pulsantes es una forma relativamente nueva y muy efectiva de terapia física. El presente proyecto según su aplicación práctica, está encaminado a la terapia sanitaria y pertenece a una ciencia multidisciplinar denominada bioelectromagnetismo; siendo la magnetoterapia en consecuencia, una rama de éste. El proyecto recibe el nombre de equipo de magnetoterapia con control de pulsos, y está formado por una bobina la cual es alimentada a través de unos pulsos de tensión generados a través de un dispositivo electrónico que además, proporciona un control sobre la anchura de los mismos, es decir; un control sobre el período y frecuencia de la tensión generada dando lugar a la generación de campo magnético pulsante (en permanente movimiento y oscilación) dentro del solenoide.  La bobina tendrá unas características tales que asegure un campo magnético en el interior de 75 Gauss de intensidad, y que modificando algunas características de la bobina; se podrá rebajar a un valor menor para según que fines terapéuticos (según que intensidad de campo sirve para tratar unas u otras patologías). Concluyendo, el objetivo de este proyecto se fundamenta en el diseño, construcción y desarrollo de un generador de pulsos magnéticos de baja frecuencia (equipo de magnetoterapia); de entre 5 y 40 Hz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>