<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Simón Martínez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Lopez Antón, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de un programa de intervención: Prevención de la demencia mediante control de estrés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15003</dc:identifier>
  <dc:subject>estrés</dc:subject>
  <dc:subject>demencias</dc:subject>
  <dc:subject>estrés como factor de riesgo de demencias</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tanto el término estrés como el término demencia son conceptos ampliamente utilizados en la sociedad de hoy en día y ambos están relacionados entre sí. De este modo, se ha observado que las personas expuestas a altos niveles de estrés ambiental tienen posteriormente mayor riesgo de desarrollar demencia (pe: Mira, 1939). Por lo tanto, el presente trabajo tiene como objetivos 1) diseñar un programa de intervención basado en estrategias de afrontamiento del estrés y promoción de estilos de vida saludables, y 2) disminuir las tasas de incidencia de demencia en nuestro grupo experimental. Nuestra hipótesis es la implementación de un programa basado en las estrategias de afrontamiento del estrés retrasará la aparición de déficits cognitivos y su correcto desarrollo conllevará lugar a un menor número de casos de demencia en nuestro grupo experimental, en comparación con el grupo control.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>