<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pemán Hueto, Paula Mª</dc:creator>
  <dc:creator>Escolano Vizcarra, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Enseñanza de la orientación espacial en Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14616</dc:identifier>
  <dc:subject>educación infantil</dc:subject>
  <dc:subject>orientación espacial</dc:subject>
  <dc:subject>modelización analógica</dc:subject>
  <dc:subject>teoría de situaciones didácticas</dc:subject>
  <dc:subject>meso-espacio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La enseñanza de la orientación espacial en Educación Infantil es de vital  importancia en el desarrollo de los niños, dado que les ayuda a comprender el espacio que les rodea. Como maestras debemos ayudar a los niños a construir un conocimiento espacial a través del desarrollo de actividades docentes fundamentadas desde la didáctica de las matemáticas.Trabajar la orientación espacial de una forma diferente a las típicas fichas de los libros de las editoriales, permite a los alumnos participar de forma activa en su proceso de aprendizaje, haciéndoles sentir protagonistas de dicho proceso y convirtiéndolo en un aprendizaje significativo. Tras realizar un análisis de la enseñanza habitual de este objeto matemático  constatamos que la orientación espacial apenas se trabaja en las aulas de Educación Infantil. En este trabajo diseñamos, desarrollamos y evaluamos una propuesta parcial de enseñanza de las nociones espaciales y  de orientación en el meso-espacio, en el marco de las Teorías de Situaciones Didácticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>