<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Molano Arbués, Samuel</dc:creator>
  <dc:creator>De Arriba Muñoz, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Suplemento de Creatina y Proteína como ayuda ergogénica en el deporte: Revisión Sistemática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62803</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>-Introducción: El uso de suplementos de creatina y proteína está aumentando de forma considerable en los últimos años con el fin optimizar el rendimiento en deportes donde la fuerza y potencia son esenciales. -Material y métodos: Revisión sistemática de la evidencia existente acerca del uso de la creatina y de la proteína en la mejora del rendimiento físico, mediante búsqueda y análisis de la bibliografía existente al respecto.  2728 artículos fueron encontrados, de los cuales se seleccionaron 32 para la revisión.  -Objetivo: Encontrar los posibles beneficios/inconvenientes de los suplementos de proteína y creatina en el deporte. -Resultados: Se encontraron resultados positivos para la creatina en deportes de fuerza/potencia, pero no en deportes de resistencia; se utilizan distintos protocolos de toma en función de las características del deporte y del deportista. Los resultados para la proteína son dispares, variando su eficacia en función de la dieta habitual de los sujetos y sus necesidades diarias en función de altura, peso y deporte practicado.  -Conclusión: La eficacia de la creatina y proteína en el deporte está altamente evidenciada, pero no se pueden generalizar sus resultados ya que éstos pueden variar o desaparecer dependiendo de muchos factores como edad, altura, peso, dieta y deporte practicado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>