<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Marco, Estibaliz</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalá Arellano, Ángela</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica sobre los efectos de los estiramientos dinámicos en el sprint de jugadores de fútbol.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32733</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: Los estiramientos musculares son técnicas o ejercicios que se basan en el incremento de la movilidad de los músculos. Existen tres tipos de estiramientos: estático, dinámico y post-isométrico.  Tradicionalmente se han realizado largos calentamientos incluyendo rutinas de estiramiento como parte de su preparación antes de realizar cualquier entrenamiento o competición. Debido a la escasa información acerca de si los estiramientos incluidos en el calentamiento generan beneficios sobre los esfuerzos posteriores realizados en cualquier entrenamiento o competición de fútbol, en el presente estudio se ha realizado una revisión que recoge los resultados que aportan diferentes estudios sobre los beneficios de los estiramientos dinámicos. OBJETIVOS: Analizar los trabajos científicos realizados por diferentes autores sobre los beneficios que tiene el estiramiento dinámico en el sprint, el salto vertical y las pruebas de agilidad. METODOLOGÍA: La búsqueda se realizó en Pubmed, Science Direct, Dialnet, PEDro y Alcorze. Los estudios seleccionados debían ser revisiones sistemáticas, estudios aleatorios controlados y meta-análisis, publicados entre 2005 y 2015, que tratasen sobre los resultados obtenidos en el sprint de jugadores de fútbol tras la realización de estiramientos dinámicos. Finalmente, se incluyeron 8 artículos para analizar. DISCUSIÓN: La mayoría de los estudios revisados revelaron mejores resultados en el test de sprint a favor de los estiramientos dinámicos y encontraste con los estiramientos estáticos o con aquellos protocolos que no incluían estiramientos. Así mismo, los resultados sobre el salto vertical también fueron beneficiosos para los grupos que realizaron calentamientos en los que se incluían rutinas de estiramiento dinámico comparado con otros tipos de calentamiento. En las pruebas de agilidad, los autores consultados demuestran un rendimiento favorable para los sujetos que realizaron estiramientos dinámicos dentro de su protocolo de calentamiento previo al test.  CONCLUSIONES: Los estiramientos dinámicos, en el ámbito del fútbol,  producen una mejoría en los resultados tanto en los test de sprint, como en el salto vertical, así como en pruebas de agilidad. Así mismo, los datos obtenidos demuestran que los estiramientos estáticos no muestran unos resultados beneficiosos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>