<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Muñoz Jalle, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Agustín, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la aplicación de instalaciones fotovoltaicas en granjas avícolas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4728</dc:identifier>
  <dc:subject>Fuentes de energía renovables</dc:subject>
  <dc:subject>Demanda de energía eléctrica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Se pretende en este proyecto final de carrera estudiar posibles soluciones de suministro de energía eléctrica mediante paneles fotovoltaicos a granjas avícolas que no posean conexión a red, así como estudiar la mejor opción de venta de energía eléctrica en una instalación sobre cubierta conectada a red. Será necesario determinar el consumo típico de energía en granjas avícolas, en particular se estudiarán las de pollos de engorde y las de gallinas ponedoras. Se llevaran a cabo varias soluciones que permitan suministrar la demanda de energía mediante paneles fotovoltaicos en dichas granjas aisladas de red, así como estudiar la idoneidad económica de las instalaciones. Se estudiará la mejor opción en una instalación sobre cubierta, discutiendo entre distintas tecnologías, distintas inclinaciones, distintos tamaños, etc. También se hará una comparación económica de las distintas alternativas estudiadas, en este caso la instalación irá encaminada a la venta de electricidad considerando el precio de venta actual. Por el último se explicará un método fotográfico para conocer las pérdidas que se producirían en función de los obstáculos, en este caso distintos tipos de horizonte. Las pérdidas vendrán dadas en porcentaje de irradiación solar global anual perdido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>