<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Franco, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Callao Gastón, Susana</dc:creator>
  <dc:creator>Jarne Jarne, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Manipulación contable en el tejido empresarial aragonés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62363</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La manipulación contable es una realidad que se vive en el día a día de las empresas. Hasta la fecha, muchos trabajos se han centrado en investigar esa manipulación en grandes empresas. En el presente trabajo investigamos la existencia de diferencias en la manipulación según el tamaño de las empresas (grandes, pequeñas y medianas) y qué variables explican dicha manipulación. Para llevar a cabo el estudio nos basamos en una muestra de 285 empresas, situadas en la Comunidad Autónoma de Aragón. Centrándonos en los periodos económicos de 2007-2014, medimos la manipulación para los tres tamaños de empresa e investigamos sobre las motivaciones económicas que influyen en la decisión de manipular. El modelo usado para llevar a cabo la investigación ha sido el modelo de Jones (1991), basado en los ajustes por devengo discrecionales, con el que se detecta la existencia de manipulación en los diferentes tamaños de empresas. Por otro lado realizamos una regresión lineal entre los ajustes por devengo discrecionales (AD) y diversas variables financieras, así como de estructura de la propiedad y gobierno de la empresa. Los resultados que se obtienen demuestran la existencia de diferencias en el nivel de manipulación según el tamaño de las empresas, siendo las empresas grandes las que más manipulan frente a las medianas y pequeñas. En cuanto a las variables que explican la manipulación, existe una relación directa y significativa entre las provisiones de pasivo y los ajustes por devengo discrecionales. Todo lo anterior nos lleva a concluir que las empresas medianas y pequeñas también manipulan, aunque menos que las grandes, debido posiblemente a un menor número de motivaciones o un mayor control por parte de los organismos inspectores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>