<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Ruiz, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Rodrigo, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>¿Cómo perciben los pacientes con enfermedades cardiovasculares (ECV), la importancia de la alimentación? Programa de Educación para la Salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8518</dc:identifier>
  <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
  <dc:subject>dieta</dc:subject>
  <dc:subject>cardiovascular</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo consiste en un primer lugar, en el estudio cualitativo de la percepción que tienen los pacientes con ECV de su alimentación y la influencia de ésta sobre su salud. Este trabajo surgió por la observación, en la práctica clínica, de la falta de adhesión a los tratamientos dietéticos. Mediante el trabajo de campo realizado, se confirmaron ciertas alteraciones en la concepción de la dieta por parte de los pacientes. Se identificaron los problemas de dicha población para conseguir una correcta adhesión al tratamiento dietético, para poder trabajar sobre ellos. Finalmente se propone un Programa de Educación para la Salud destinado a una población con enfermedades cardiovasculares, con el objetivo de educar y concienciar a dicha población, de la importancia del cumplimiento de los consejos dietéticos dados por los profesionales de enfermería, para mejorar su estado de salud y su calidad de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>