<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Piqueras Pérez, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Rafael Sánchez Arizcuren</dc:creator>
  <dc:title>Programa de activación física de terapia ocupacional en personas jubiladas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12012</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento</dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida</dc:subject>
  <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En el caso del jubilado encontramos una pérdida del rol del trabajador el cual determina en un aumento del tiempo libre, además puede ir acompañado de estrés y desencadenar una disfunción ocupacional. Según la Organización Mundial de la Salud este grupo de población es el más propenso a sufrir enfermedades cardiovasculares, estas son la primera causa de muerte en su conjunto. Cuantos más factores de riesgo padezca el usuario más probabilidad tiene de padecer una enfermedad cardiovascular. La intervención se basará en la prevención de la enfermedad y en la adquisición de hábitos saludables través de la actividad física y de actividades encaminadas a ello todo para aumentar la autonomía de las personas y mantener en lo posible la vida libre de enfermedad cardiovascular. Desde este punto de vista el mantener la ocupación va a servir terapéuticamente para el usuario, retrasando procesos de deterioro y favoreciendo un estilo de vida saludable acorde a sus necesidades.  A nivel metodológico, para la revisión bibliográfica se incluyen estudios recuperados de las bases de datos Dialnet, PubMed, O.T seeker y todos avalan la práctica de ejercicio físico para recuperar y/o mantener funciones físicas, cognitivas y neuropsicológicas en su mejor forma. En conclusión se ha comprobado  que el uso de la actividad física dirigida por la terapia ocupacional es ideal para una intervención basada en la creación de hábitos y rutinas enfocadas a incidir en el cuidado personal y mantenimiento y/o mejora de la salud. Se realizarán sesiones de ejercicio para adultos, charlas de sensibilización semanales y la posibilidad de adquirir nuevas actividades de ocio y tiempo libre.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>