<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Lago, Paola</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio Tomás</dc:creator>
  <dc:title>Prótesis mamarias con cubierta de poliuretano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57672</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Los implantes de gel de silicona se utilizan en todo el mundo para el aumento mamario y la reconstrucción de mama. De estos, los texturados son los implantes colocados más comúnmente, pero los implantes con cubierta de poliuretano se utilizan cada vez más en un intento de mejorar la complicaciones a largo plazo, en especial, la contractura capsular. Material y métodos: Se realizaron búsquedas electrónicas en PUBMED, MEDLINE, EMBASE y Cochrane Library y se estudiaron diferentes revisiones sistemáticas, metaanálisis y ensayos clínicos utilizando como palabras clave: Breast implants; mammoplasty; polyurethane implants; morbidity; silicone gels; review; radiotherapy; capsular contracture. Tras la extracción de datos, se revisaron 39 estudios que han servido de fuente de información para el presente trabajo. De ellos, se seleccionaron 9 para un análisis de resultados en profundidad, por ser los que comparaban la incidencia de las diversas complicaciones en función del tipo de implante, con especial atención a las prótesis de poliuretano, siendo este el objetivo principal de este estudio. Resultados: En cuanto a complicaciones a corto plazo (infección, hematoma…) no se encuentran diferencias significativas entre los diferentes tipos de prótesis. Sin embargo, se demuestra una reducción estadísticamente significativa de las complicaciones a largo plazo con los implantes con cubierta de poliuretano, especialmente la contractura capsular y con ello, la duración del implante hasta la reintervención. Conclusiones: El uso de implantes de poliuretano deben ser considerados como una alternativa segura a los implantes clásicos. Su principal indicación sería en cirugías secundarias por contractura capsular previa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>