<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos Téllez, Alicia María</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Díez, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Cirugía de la diabetes mellitus tipo 2</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65562</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La diabetes mellitus es una enfermedad crónica cuya base patogénica es la producción deficiente de insulina y el consecuente aumento de glucemia en sangre. Su prevalencia mundial es cada vez mayor debido sobre todo al aumento de obesidad y a la dieta alimenticia de mala calidad. Los tratamientos empleados hasta ahora son la dieta sana, los antidiabéticos orales y la insulina, siendo en muchos casos insuficientes para el control de la enfermedad. La aplicación de técnicas de cirugía de la obesidad mejora la diabetes mediante mecanismos hormonales que suceden en el intestino alto, medio y bajo y mediante otros tipos de mecanismos, como la microbiota. Las técnicas bariátricas se emplean en el tipo 2 de diabetes, obteniendo buenos resultados, mejores cuanto menor sea el tiempo de evolución de la enfermedad y cuanto mejor estado funcional tengan las células beta. La operación que proporciona mejores resultados es el cruce duodenal (duodenal switch), seguida del bypass gástrico en Y de Roux. Las indicaciones de cirugía no están del todo definidas, como tampoco la introducción de la misma en el algoritmo de tratamiento de la diabetes. Sin embargo los resultados obtenidos han sido favorables y plantean la necesidad de considerar la cirugía como parte del tratamiento estándar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>