<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ordovás Sierra, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Lampreave, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>La arquitectura de Jean Prouvé a través de su mobiliario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48261</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El tema abordado en el Trabajo Fin de Grado surge de la reflexión acerca del vínculo entre arquitectura y mobiliario, eligiendo la obra de Jean Prouvé (1901-1984) como caso de estudio por presentar una relación especialmente notoria. Frente a muchos arquitectos que diseñaron la casa para prolongar luego ese mismo lenguaje al mobiliario, Prouvé recorrió el camino inverso. Partiendo de una formación basada en la forja, el trabajo manual, y las artes plásticas de la Escuela de Nancy, supo combinar a la perfección esta educación con su admiración por el mundo de la automoción y la producción industrial plasmando su inconfundible sello en toda su obra. Centrándonos especialmente en su época como fabricante de muebles -finales de los años veinte hasta 1953, con el cierre de su fábrica de Maxéville- intentaremos entender su idea de arquitectura y su concepción de los materiales a través de sus objetos de menor tamaño (muebles y otros objetos), pudiendo establecer así una serie de principios constructivos comunes a ambos campos que reforzarán su afirmación de que "no hay diferencia entre la construcción de un objeto y la de una casa".</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>