<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Luna Laborda, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Villanueva Blasco, Víctor José</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de intervención en dependientes a la cocaína</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13059</dc:identifier>
  <dc:subject>dependencia a la cocaína</dc:subject>
  <dc:subject>prevención de recaídas</dc:subject>
  <dc:subject>terapia cognitivo-conductual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto de intervención ha sido diseñado para reducir la dependencia a la cocaína y prevenir las recaídas durante la abstinencia en usuarios con diagnóstico de dependencia a la cocaína. El desarrollo del programa está basado en la Terapia Cognitivo-Conductual e incluye  la Prevención de Recaídas. El programa tiene una duración de 10 meses, seis meses de intervención dividida en 30 sesiones y cuatro meses de seguimiento dividida en 15 sesiones. Esta terapia será abordada de forma individual y de forma grupal. Para evaluar la eficacia de la intervención se van a utilizar el Índice de Severidad de la Adicción (ASI; McLellan, Parikm, Bragg, Cacciola, Fureman y Incmikoski, 1992) para evaluar dependencia a la cocaína, el Cuestionario de Craving de Cocaína (CCQ; Tiffany, Singleton, Haertzen y Henningfield, 1993) para evaluar el craving y el SCL-90-R (Derogatis, 1977) para sintomatología psicopatológica y malestar percibido por el paciente. Estos instrumentos se administrarán antes (medida pre-test) y después de la intervención (medida pos-test) esperando que el nivel de dependencia a la cocaína, de craving y de malestar percibido disminuya después de la intervención, además de que los usuarios puedan aprender nuevas conductas para controlar las situaciones de riesgo que les inciten al consumo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>