<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Osán Del Río, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Til, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>CASO CLÍNICO. CONOCIMIENTOS DEFICIENTES: ENFERMEDAD Y MEDICACIÓN, EN UN PACIENTE DIAGNOSTICADO DE TUBERCULOSIS PULMONAR.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70571</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Tuberculosis Pulmonar (TBC) es una enfermedad infecciosa causada por el mycobacterium tuberculosis. En los últimos años, el número de nuevos casos, se ha visto incrementado por diversos factores, como: el Síndrome de la Inmunodeficiencia Humana (SIDA), la inadecuada adhesión al tratamiento y su consiguiente abandono, y el aumento de movimientos migratorios.  Objetivo: Realizar un caso clínico siguiendo el modelo de Virginia Henderson sobre un paciente diagnosticado de TBC.  Metodología: Se han utilizado distintas revistas (INDEX, Metas de Enfermería), tesis y monografías de la Universidad Carlos III de Madrid, así como, material procedente de las bibliotecas de la Escuela y el Colegio de enfermería y bases de datos de UNIZAR; además de, el Modelo Enfermero de Virginia Henderson, la Taxonomía Enfermera II: NANDA Internacional 2012-2014, la Clasificación de las Intervenciones Enfermeras (NIC) y Clasificación de Resultados Enfermeros (NOC).  Desarrollo: Caso clínico de un paciente de 49 años, diagnosticado de TBC. De los problemas identificados se seleccionan dos diagnósticos de independencia: Conocimientos Deficientes: enfermedad tuberculosa relacionados con no ha recibido nunca información acerca de la TBC (conocimientos y voluntad) manifestado por verbalización del paciente y sentimientos de incertidumbre y, Conocimientos Deficientes: medicación antituberculosa relacionado con falta de información sobre el tratamiento y la necesidad de adhesión a este (conocimientos, voluntad) manifestado por verbalización del paciente y conductas inadecuadas.  Conclusión: Tras identificar como problema principal la falta de conocimientos, y realizar sesiones para incrementar la información, el paciente se ve capacitado para afrontar la enfermedad y seguir una correcta adhesión al tratamiento antituberculoso. Palabras clave: Tuberculosis pulmonar, Mycobacterium tuberculosis, Conocimientos, Educación sanitaria, Cuidados de Enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>