<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López de Armentia Llanos, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Casajús Mallén, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Cabello, Alba María</dc:creator>
  <dc:title>Nivel de condición física en las personas mayores de 65 años no institucionalizadas y su relación con el estilo de vida.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58670</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El envejecimiento es un proceso fisiológico natural que se caracteriza, entre otros cambios, por una disminución de la condición física (CF). Entre los factores que influyen en la CF se encuentra el estilo de vida (sedentario vs. activo). Objetivos: Determinar el nivel de CF y estudiar la relación entre el estilo de vida sedentario (horas al día sentado) y activo (realización de ejercicio físico) y la CF. Metodología: Estudio transversal descriptivo con una muestra de 91 sujetos de ambos sexos &gt;65 años. Se evaluó la CF mediante 8 test adaptados y se recogió información sobre el estilo de vida mediante un cuestionario. Se utilizó la prueba T para valorar la relación entre los resultados de los tests y el estilo de vida, y la prueba de Chi-Cuadrado para estudiar la asociación entre el estilo de vida y la buena o mala CF. Resultados: El 83,3% de sujetos &gt;65 años tiene buena condición física. Los sujetos que realizaron ejercicio físico en la juventud (p=0,047) y realizan más de 3 horas por semana de ejercicio (HSE) (p=0,033) y más de 1 hora caminando al día (p&lt;0,0001) tienen mejor equilibrio. Realizar más de 3 HSE influye positivamente en la agilidad (p=0,011) y la velocidad (p=0,026). Un comportamiento sedentario influye negativamente en la flexibilidad de piernas izquierda y derecha (p=0,025 y p=0,019) y en la velocidad (p=0,039) pero de forma positiva sobre la resistencia (p=0,015). Conclusiones: La prevalencia de personas &gt;65 años con buena CF es muy elevada. Un estilo de vida activo influye positivamente en algunos de los componentes de la CF, en especial el equilibrio. El estilo de vida sedentario influye negativamente en la condición física, sobre todo en la velocidad y la flexibilidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>