<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Falo García-Belenguer, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Malo Fumanal, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Consumo de cerveza y vino: efecto protector frente a riesgos sobre la salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62358</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Existe una gran controversia acerca de la asociación entre el consumo de alcohol y su efecto sobre la salud. Generalmente, se asocia el alcohol con efectos negativos, pero existe evidencia científica, sobre el posible efecto protector del consumo moderado de alcohol frente a diferentes enfermedades, como en las enfermedades cardiovasculares y el cáncer. Estos efectos están ligados al volumen y frecuencia de consumo de bebidas alcohólicas, observándose una relación dosis-dependiente entre el riesgo de enfermedad y el volumen ingerido. 	 Este Trabajo de Fin de Grado es una revisión bibliográfica sistematizada cuyo objetivo es  recopilar y sintetizar la máxima evidencia científica posible relacionada con los beneficios y los riesgos que puede provocar la ingesta de vino y cerveza sobre la salud. Para llevar a cabo la revisión se ha realizado una búsqueda en diferentes bases de datos, estableciendo estrategias de búsqueda que permitan encontrar y seleccionar los resultados que más relevantes resultan para el tema de interés. Las bases de datos utilizadas fueron IBECS, MEDLINE, The Cochrane Library, Google académico y Zaguan. Tras la búsqueda, selección y revisión de los resultados obtenidos se incluyeron un total de 24 estudios.  La mayor parte de los estudios incluidos parecen indicar que los beneficios cardiovasculares del consumo de vino y cerveza, al parecer, son dosis-dependientes, existiendo una relación entre la dosis de alcohol y el riesgo de enfermedad en forma de “J”. Además, se observa un mayor riesgo de enfermedad cardiovascular en aquellos individuos con un mayor consumo de estas bebidas y en aquellos que se abstienen completamente de su consumo, y un menor riesgo a los individuos con un consumo bajo. El efecto protector parece deberse al elevado contenido en polifenoles, característico de las bebidas fermentadas. Se considera necesario continuar con el estudio del efecto del consumo de bebidas alcohólicas, tanto fermentadas como destiladas, sobre la salud, evaluarlo en función de la dosis ingerida y determinar con precisión los riesgos y beneficios del consumo de estas bebidas y de sus componentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>