<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliván Julián, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Pinilla Lozano, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Variaciones del espesor coroideo en niños y jóvenes sanos mediante Tomografía de coherencia óptica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15279</dc:identifier>
  <dc:subject>espesor coroideo en niños y adultos jóvenes sanos mediante sd-oct.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Proyecto de investigación realizado mediante la Tomografía de coherencia óptica (OCT)  de Dominio Espectral. En él se valoran las modificaciones del espesor, volumen y distribución tridimensional de la capa vascular coroidea a través de la técnica EDI (Enhanced Depth Imaging) entre niños y jóvenes sanos buscando diferencias entre ellos determinadas por la edad, longitud axial del ojo y sexo. Sujetos: Contamos para el presente estudio con una muestra de 223 ojos sanos, 93 ojos de edad comprendida entre 4 y 16 años, y 130 ojos pertenecientes a la población adulta joven de 19 a 32 años.  Métodos: Medimos el espesor coroideo macular en los 9 cuadrantes descritos en el ETDRS: un área central con un mm de diámetro, un anillo interno de 3mm de diámetro y el más externo posee 6 mm de diámetro. A su vez, queda dividido en temporal, inferior, nasal y superior. Resultados: En los niños las medias del espesor de los cuadrantes de radio 6mm temporal, inferior, nasal y superior fueron 304,30±41,72; 290,94±45,57; 313,00±53,25; 313,00±53,25 µm respectivamente. Los espesores de los cuadrantes de radio 3 mm temporal, inferior, nasal y superior fueron 316,77±48,79; 303,35±52,98; 282,46±56,28; 317,59±52,73 µm respectivamente. El espesor del círculo central es de 314,22± 55,48 µm. La media de espesor coroideo en los adultos jóvenes sanos en los cuadrantes de radio 6 mm temporal, inferior, nasal y superior es 331,17±59,00; 327,67±72,21; 249,08±68,18; 342,08±66,57 µm respectivamente. La media para los cuadrantes temporal, inferior, nasal y superior de radio 3 mm fue 351,72±71,27; 345,07±80,45; 317,95±78,16; 351,20±73,26 µm. El espesor medio del círculo central de 1 mm fue de 349,34±77,93 µm. Conclusión: La tomografía de Coherencia Óptica (OCT) mediante el protocolo EDI, es un proceso no invasivo, y bien tolerado por los pacientes con una alta resolución para calcular el espesor coroideo por cuadrantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>