<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elías Sarasa, Rocío </dc:creator>
  <dc:creator>Prados Torres, Alexandra</dc:creator>
  <dc:title>Programa formativo nutricional dirigido a mujeres en riesgo de exclusión social</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47281</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Programa formativo de Educación Nutricional, en el cual las destinatarias serán las mujeres participantes en los talleres de promoción socio-educacional y de inserción socio-laboral en Cáritas Diocesana de Huesca. Su perfil es en general, bajo nivel económico y cultural, y situación de riesgo de exclusión social. El programa tiene como objetivo principal, incidir y mejorar sus hábitos alimentarios. Se basa principalmente en la realización de talleres de cocina adaptados a su nivel de comprensión. La primera fase de la intervención consiste en realizar un diagnóstico basado en la situación social, observación y en la realización de encuestas sobre sus hábitos de vida. En la segunda fase se elabora un Plan de Acción específico, en el que quedan incluidos los Talleres de Cocina. En esta intervención finalmente participan 30 mujeres de procedencia gitana, marroquí y subsahariana. En la tercera y última fase se evaluará el conocimiento previo en materia de alimentación y los conocimientos adquiridos una vez se han realizado la intervención. Se lleva a cabo a través de un diseño pretest-postest. Se diseñan talleres específicos para tres grupos poblacionales, contando con 10 participantes en cada uno de ellos, siempre teniendo en cuanta su nivel de conocimiento, hábitos y un aspecto muy importante para esos grupos poblacionales, la economía doméstica. Los resultados obtenidos una vez tabulados los datos muestran una mejoría en los conocimientos adquiridos por las mujeres participantes en el trabajo. Así como, una predisposición para el cambio de hábitos, teniendo en cuenta que se les debe aportar las herramientas necesarias para que ellas lo lleven a cabo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>