<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Mateo, María de Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Elola, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los potenciales de productividad en empresas de manufactura españolas mediante la utilización del método PPA (Productivity Potential Assessment)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8735</dc:identifier>
  <dc:subject>productividad</dc:subject>
  <dc:subject>manufactura</dc:subject>
  <dc:subject>ppa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La productividad es un indicador utilizado en la industria para informar acerca de la eficiencia en producción. Uno de los objetivos en todo tipo de compañías reside en incrementar el valor de este parámetro hasta el máximo nivel posible. Sin embargo, en muchas ocasiones las empresas no saben qué medidas adoptar para mejorar sus niveles productivos. Por esta razón, durante los últimos años se han presentado una amplia variedad de métodos destinados a identificar potenciales de productividad. Algunos de estos métodos son el análisis PPA (Productivity Potential Assessment),  el análisis Rapid Plant Assessment (RPA) o LeanNavigator. El método Productivity Potential Assessment (PPA), en castellano Análisis de los potenciales de la productividad, es una metodología sueca utilizada para determinar los potenciales de productividad a nivel de taller en las empresas de manufactura suecas. El objetivo de este proyecto consiste en estudiar la utilidad de esta metodología a nivel europeo analizando varias compañías fuera de Suecia. Para ello, dos empresas españolas situadas en Zaragoza fueron analizadas con el método PPA durante Marzo de 2012. El método PPA se centra en analizar un área importante del proceso productivo teniendo en consideración varios aspectos. Los más significativos son las eficiencias a nivel de máquinas y de operarios, evaluadas con el número Overall Effectiveness Equipment (OEE) y un estudio de muestreo, respectivamente. Otro aspecto es el ambiente de trabajo, analizado desde una perspectiva física y psicosocial. Además, el Nivel de Ingeniería de la Producción estudia la capacidad de la dirección de la compañía para desarrollar y llevar a cabo el proceso productivo teniendo en consideración aspectos tales como estrategia, sistemas de mantenimiento y competencia. Los análisis PPA llevados a cabo con objeto de evaluar empresas de manufactura españolas dejaron al descubierto resultados interesantes. En el caso de la primera compañía evaluada, un taller de fabricación de libros, se identificaron potenciales de mejora realmente significativos. Los más importantes residen en la modificación de los turnos de trabajo de 12 horas sin pausas para los operarios, en la implantación de un método de trabajo estandarizado y en la sustitución del actual sistema de mantenimiento correctivo por uno preventivo. En la segunda compañía, dedicada a la fabricación de sistemas de escape para automóviles, los principales potenciales de mejora propuestos consisten en la medición de los tiempos de cambio de máquinas (“changeover”) y trabajar activamente para reducirlos, además de la implantación de un plan mantenimiento preventivo que sustituya al actual mantenimiento correctivo.  Los resultados presentados en este proyecto destacan la utilidad del método PPA fuera de Suecia al haberse identificado una serie de importantes potenciales de mejora en las empresas españolas analizadas. Se puede afirmar que el método PPA es una herramienta útil para analizar potenciales de productividad no sólo en empresas de manufactura suecas, sino también en otros países con similares procesos productivos. Este hecho permite considerar una futura implantación de esta metodología fuera de las fronteras suecas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>