<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valero Alonso, Esperanza</dc:creator>
  <dc:creator>Aporta Alfonso, Justiniano</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Cano, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Incidencia de la fuente de iluminación y del entorno en la realización del test de color Farnsworth Munsell 100 Hue Test</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31725</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El color que percibimos al observar los objetos depende de la luz con la que se iluminan y, por tanto, del tipo de lámpara que utilicemos. Esto, puede influir tanto en la percepción del color, como en los resultados de un test que la evalúe, como es el test Farnswotrh Munsell 100 Hue, utilizado para diagnosticar deficiencias colorimétricas. En este Trabajo Fin de Grado se ha elegido una población sana (en cuanto a la visión del color) de 30 sujetos, que han procedido a la ordenación de las distintas fichas que forman el test Farnsworth Munsell 100 Hue con,  cuatro tipos de lámparas distintas (Iluminante A, LED, Fluorescente 840 y Fluorescente 965). De esta forma, se ha podido evaluar la incidencia de las fuentes de luz en los resultados. Además, también se han evaluado los resultados de estas, con distintos entornos (gris, azul, rojo y verde), en función de la repercusión que podíamos esperar de los mismos teniendo en cuenta la curva de distribución espectral de las lámparas. Los resultados obtenidos se han analizado de forma individual para cada fuente de luz y entorno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>