<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Sierra, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Morollón Lóriz, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Importancia del Virus del Papiloma Humano y del estado de los márgenes en la evolución de las pacientes sometidas a conización</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65514</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos:  Hacer un análisis descriptivo de los factores de riesgo que presentaban las pacientes que fueron sometidas a una conización, como opción terapéutica ante una  patología cervical. Analizar la evolución a dos años de dichas pacientes, estudiando la relación entre el estado de los márgenes y la persistencia de la infección por el Virus del Papiloma Humano (VPH) y la incidencia de reintervención. Material y métodos: Se ha realizado un estudio descriptivo retrospectivo de las 190 pacientes a las que se les realizó una conización a lo largo del año 2014 en el Servicio de Ginecología del Hospital Universitario Miguel Servet (HUMS) de Zaragoza. Resultados: El 81,1% de las pacientes presentaron lesiones HSIL (High-grade intraepithelial lesión) en la biopsia previa a la conización. Hubo 29 mujeres a las que hubo que reinterveir (15,3%), de ellas, 20 fueron reconizaciones y 9 fueron histerectomías. El 69% de las reintervenciones se realizaron en mujeres con bordes afectos (20 mujeres), mientras que un 13,8% (4 casos) se realizaron sobre bordes no valorables y un 17,2% (5 casos) en mujeres con bordes libres. Todas las pacientes reintervenidas presentaron persistencia de la infección por VPH. Conclusiones: Queda demostrada que la afectación de los bordes de la conización y la persistencia de la infección por el VPH son los principales factores de riesgo para desarrollar una nueva lesión cervical tras la conización y tener que reintervenir a la paciente. Gracias a las estrategias de seguimiento activo actuales se logra disminuir la tasa de infección por el VPH así como la prevalencia de lesiones cervicales potencialmente malignas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>