<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sorribes i Estorch, Jordi</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Fuentes, Feliciano Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez-Vigil, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Leucemia aguda linfoblástica en niños. Epidemiología y factores pronóstico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47090</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La leucemia linfoblástica aguda es el cáncer más frecuente en niños. En Aragón no existía ninguna revisión sobre los niños afectos por esta enfermedad. Se ha realizado un estudio retrospectivo, descriptivo y analítico desde el año 2001 al 2012, revisando las historias clínicas de los pacientes, recogiendo variables epidemiológicas, clínicas, analíticas y de seguimiento. Se ha clasificado a los pacientes según criterios del grupo PETHEMA. Un total de 67 pacientes han sido estudiados. La edad media ha sido de 6,05 años (DS ±4,06) con una relación 1,48:1 casos varones respecto mujeres. La fiebre ha sido el síntoma de presentación más frecuente, sobretodo en los niños más pequeños. La citomorfología más común según la FAB ha sido L2 y la mutación genética más frecuente la t(12;21). Los datos recogidos son similares a los publicados en la literatura. La supervivencia libre de eventos (SLE) del total de pacientes ha sido de 80,6%, con una media de seguimiento de 140,6 meses (DS ±7,48), siendo algo peor para los varones. El grupo de bajo riesgo presenta una SLE de 83,8%, el de riesgo intermedio de 80% y el de alto riesgo del 60%, diferencias no significativas. Tampoco existen diferencias significativas según datos analíticos al diagnóstico ni según ingresos producidos por neutropenia febril. Estos datos reflejan la similitud de nuestra muestra con las publicadas. Futuros estudios son necesarios para comparar estos datos con los actuales y poder desarrollar nuevos protocolos que aumenten aún más la supervivencia y disminuían los efectos secundarios producidos por el tratamiento.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>