<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Llorente, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Ezpeleta Mateo, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>AraSuite: Integración de las aplicaciones de TICO y AraWord</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14437</dc:identifier>
  <dc:subject>arasuite aplicación ofimática orientada a pictogramas</dc:subject>
  <dc:subject>comunicación alternativa y aumentativa</dc:subject>
  <dc:subject>comunicación basada en pictogramas</dc:subject>
  <dc:subject>tableros interactivos de comunicación</dc:subject>
  <dc:subject>personas con necesidades especiales de comunicación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto fin de carrera (PFC) se ha realizado con la colaboración de profesionales del Colegio Público de Educación Especial Alborada (C.P.E.E Alborada) y el Centro Aragonés de Tecnologías para la Educación (CATEDU). En este PFC se ha realizado el desarrollo de la aplicación llamada AraSuite. Esta aplicación es un conjunto de herramientas que trabajan de forma conjunta para hacer más fácil el trabajo diario con personas que tienen graves trastornos en la expresión oral, de forma que su día a día se vea mejorado. El presente proyecto surge como solución al problema existente en las aplicaciones TICO y AraWord en las que la información es gestionada de manera independiente por cada una de ellas, generando datos duplicados y un entorno de trabajo que no es efectivo, haciendo que ambas aplicaciones sean difíciles de mantener. AraSuite parte de la situación actual y crea un entorno que centraliza toda la gestión de la información, ofrece métodos de acceso a los datos y evoluciona la situación actual hacia una suite de aplicaciones que se comportan como una única herramienta facilitando el trabajo diario de profesores y tutores. Con la creación de AraSuite se agrupa el desarrollo de las aplicaciones existentes TICO y AraWord bajo un mismo código. Además, se define una arquitectura y unos flujos de desarrollo que facilitan la participación de otros desarrolladores para añadir nuevas funcionalidades, de esta manera, se pretende convertir a AraSuite en un referente entre las aplicaciones opensource que facilitan la interacción con personas con dificultades para la expresión oral. El resultado final obtenido es una aplicación de código libre que actualmente, con casi 2500 descargas mensuales, es usada en el mundo entero por miles de personas. Los usuarios, valoran muy positivamente el uso de la herramienta destacando su facilidad de uso y el gran aporte que hace en el trabajo diario. Además, gracias a la forma de trabajo definida y a la arquitectura aplicada, se ha agilizado la entrega de nuevas versiones de AraSuite que hacen que esta aplicación esté en continua evolución.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>