<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Grima Soriano, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Laborda García, Francisco Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Determinación de plata en muestras biológicas mediante técnicas de espectrometría atómica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31719</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La plata, debido a sus propiedades biocidas, está siendo utilizada, fundamentalmente en forma de nanopartículas metálicas, en distintos campos, tales como en la industria textil, medicina electrodomésticos, así como en la purificación de aguas. Debido a que las nanopartículas de plata pueden ser potencialmente tóxicas para distintos organismos, es necesario estudiar los procesos de absorción, distribución, metabolismo y excreción de las mismas, en distintos organismos. La primera fase de cualquiera de estos estudios implica conocer la concentración total del elemento en distintos tipos de muestras biológicas. El principal objetivo de este trabajo es la determinación de plata en muestras biológicas mediante técnicas de espectroscopía atómica, basadas en atomización electrotérmica en horno de grafito. El trabajo incluye la optimización de los parámetros instrumentales y el uso de paladio como modificante químico, para favorecer la estabilidad térmica de la plata en el horno de grafito. Frente a los procedimientos convencionales de preparación de muestras biológicas para análisis de metales, basados en digestiones ácidas, en el presente trabajo se va a llevar a cabo una digestión alcalina con hidróxido de tetrametilamonio (TMAH). La ventaja del uso de TMAH es que mantiene la integridad de las nanopartículas de plata que pudieran estar presentes en las muestras, lo que permitiría su determinación selectiva mediante el uso de las técnicas adecuadas. El método desarrollado se aplicó al análisis de un material de referencia certificado de tipo biológico, obteniéndose unos resultados coherentes con el valor certificado, por lo que se consideró que el procedimiento empleado era perfectamente válido, para la determinación de plata en tejidos biológicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>