<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Gracia, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Trueba Cortés, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Incidencia de la fiscalidad en la actividad empresarial. Aplicación a la Sociedad de Responsabilidad Limitada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17096</dc:identifier>
  <dc:subject>creación de una empresa</dc:subject>
  <dc:subject>fiscalidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se basa en la idea de crear una empresa y muestra qué es lo necesario para lograr nuestro objetivo. La creación de negocios se ha visto incrementada notablemente durante la crisis económica debido a los altos niveles de desempleo y a la escasez de oportunidades de trabajo. En la primera parte se puede encontrar todos los pasos que son requeridos para crear oficialmente una empresa. Estas indicaciones dependen en cierto modo de la localidad en la que vayamos a situar la empresa pero, en general, los pasos a seguir son comunes. La segunda parte del trabajo trata de relatar las obligaciones fiscales a las que está sometida cualquier empresa y las relata en el orden en el que van a suceder profundizando en cada una de ellas. La explicación de cada una de estas obligaciones está acompañada del modelo de declaración correspondiente y todas ellas son comunes para todo el territorio nacional. La tercera y última parte explica el proceso de disolución de una sociedad centrándose exclusivamente en los aspectos fiscales que este proceso conlleva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>