<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Meléndez Celma, Araceli</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Hernández, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Inserción socio-laboral de colectivos desfavorecidos en riesgo de exclusión: Promoción de la Resiliencia en mujeres que ejercen la prostitución</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8197</dc:identifier>
  <dc:subject>inserción socio-laboral</dc:subject>
  <dc:subject>colectivos en riesgo de exclusión</dc:subject>
  <dc:subject>prostitución, terapia narrativa</dc:subject>
  <dc:subject>indagación apreciativa</dc:subject>
  <dc:subject>investigación-acción participativa de lewin.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo aborda la Resiliencia como un enfoque teórico desde el que focalizar la práctica social en las capacidades internas de un colectivo en riesgo de exclusión social, como el de las mujeres que ejercen prostitución, para hacer frente a los obstáculos y poder salir así de su situación de manera fortalecida. Algo para lo que resulta necesario que estas mujeres consigan un desarrollo personal integral que les permita salir de su situación de marginación social de manera autónoma a partir del fomento de sus propias competencias y fortalezas internas, así como de la modificación del discurso dominante que rige sus vidas.Para ello se perfila una intervención psicosocial de corte cualitativo basada en la espiral introspectiva de Lewin y en las prácticas constructivistas de la Terapia Narrativa y la Indagación Apreciativa como formas de mejorar su propia identidad personal y social con el objetivo último de cambiar de empleo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>