<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>LALIENA OLIVA, CLARA</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>COMPLICACIONES EN EL PREMATURO. ENTEROCOLITIS NECROTIZANTE Y RETINOPATIA DE LA PREMATURIDAD.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57674</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Se define al recién nacido prematuro como aquel que nace antes de la semana 37 de gestación. El objetivo de este trabajo es repasar las principales complicaciones ligadas a la condición de prematuridad, y estudiar, a través de un caso clínico, dos de las mismas. En concreto, se trabajará sobre una complicación precoz a los quince días de vida, la enterocolitis necrotizante, y una a largo plazo, la retinopatía del prematuro. La enterocolitis es una de las complicaciones más graves y con mayor mortalidad asociadas a la prematuridad, consistente en la necrosis de uno o varios segmentos intestinales. A pesar de los avances clínicos en el campo de la Neonatología, su mecanismo fisiopatológico exacto es todavía desconocido, su tratamiento resulta controvertido y los avances en prevención tardan en llegar, mientras que la morbimortalidad del cuadro, sigue aumentando. La sospecha diagnóstica de esta entidad recaerá sobre los grandes prematuros alimentados con fórmula vía enteral, dado que son estos los principales factores conocidos que aumentan el riesgo de enterocolitis. La confirmación diagnóstica se realiza con la radiografía en decúbito lateral sobre mesa plana, donde se evidencia la presencia de signos típicos tales como la neumatosis intestinal o el neumoperitoneo, en caso de perforación. La controversia del tratamiento gira en torno a la decisión más conservadora de tratar mediante drenaje peritoneal, consiguiendo así una estabilización, o realizar una cirugía, cuya única indicación clara es la perforación intestinal. Por otra parte, y una vez superado el periodo neonatal inmediato, tienen lugar entidades como la retinopatía del prematuro, una de las principales causas de ceguera infantil, potencialmente evitable. El oxígeno junto a una incorrecta vascularización retiniana en un prematuro, son los pilares fisiopatológicos de este trastorno. Actualmente, existe un programa de cribado protocolizado por el cual los prematuros que cumplan una serie de características, son sometidos a revisiones de fondo de ojo, para la detección precoz del proceso. Una vez este se ha instaurado, la base del tratamiento se fundamente sobre la terapia de fotocoagulación con láser. Las líneas de investigación sobre nuevos fármacos, se están ensayando actualmente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>