<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sobradiel Mayoral, Virginia</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Til, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Prevención del Melanoma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70548</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El cáncer de piel es el más sencillo de detectar a tiempo debido a que la piel, es el órgano más externo de nuestro cuerpo. En España la incidencia aumenta, debido a las técnicas de diagnóstico y al envejecimiento poblacional. El melanoma, es un cáncer que se produce a partir de los melanocitos, que son los encargados de producir melanina, sustancia que da el pigmento a la piel. Hay 4 tipos histológicos de melanoma. Objetivo: Identificar las principales novedades y actualizaciones, sobre las medidas que hay que llevar a cabo para la prevención del melanoma. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica, entre los años 2006 y 2016 sobre la prevención del melanoma; exceptuando el programa Solsano (2002) ya que es de gran importancia en Aragón.  Desarrollo: Al comparar todos artículos utilizados en la revisión bibliográfica he comprobado que, tan importante es, reconocer a las personas que tienen un elevado riesgo de padecer melanoma, como saber los factores que influyen, para poder realizar una buena prevención. Conclusión: El principal factor responsable del desarrollo del melanoma son las lesiones del ADN, y éstas a sus vez están causadas por la radiación ultravioleta. El realizar una prevención primaria; que sería aplicar medidas físicas y filtros solares; como secundaria; que se basa en la inspección visual de la piel, en aplicar la regla ABCDE y que las personas de riesgo se realicen una autoexploración periódica, 1 vez al mes; minimiza la probabilidad de padecer melanoma y aumenta la esperanza de vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>