<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrero Muñoz, Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Mir Marín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de arcillas, modificadas con nanopartículas de cobre, por técnicas de espectrometría atómica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64149</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los nanomateriales actualmente son foco de muchas investigaciones, ya que poseen propiedades muy peculiares con aplicaciones variadas que no suelen suponer un coste económico elevado. A menudo se utilizan arcillas como soporte de nanopartículas metálicas. La estructura estable y rígida de las arcillas protege a las nanopartículas de la atmósfera y facilita su manipulación. En este trabajo determinaremos la concentración de cobre de dos muestras de sepiolita, un filosilicato, que han sido modificadas con nanopartículas de cobre de forma artificial. La determinación del contenido de cobre será realizada mediante espectroscopía de absorción atómica de llama (FAAS). Elaboraremos un estudio de los diversos parámetros instrumentales y analíticos y compararemos los distintos métodos de calibración; calibración normal y adición estándar, usando una prueba de significación. También comentaremos las fuentes de incertidumbre en nuestro proceso analítico y explicaremos la forma de cuantificarlas. Las muestras de sepiolita tienen una estructura interna de sílice ordenada y estable, por lo que su disolución no es un asunto trivial. Realizaremos un estudio comparativo de las disoluciones de muestra con agua, ataque con ácido nítrico y un tratamiento de disgregación en horno microondas usando una combinación de ácidos. Observaremos cómo evoluciona la capacidad de disolución en función del tiempo y compararemos los resultados con la concentración de cobre total, obtenida realizando el tratamiento de disgregación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>