<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacarta Arbués, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Rodríguez, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Jiménez Jaen, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Respuesta fisiológica de la comunidad bacteriana en suelos contaminados por cadmio y el papel de la lombriz (A.caliginosa) como posible biorremediador</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8043</dc:identifier>
  <dc:subject>biolog</dc:subject>
  <dc:subject>fisiología microbiana</dc:subject>
  <dc:subject>aporrectodea caliginosa</dc:subject>
  <dc:subject>toxicidad</dc:subject>
  <dc:subject>cadmio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Cada vez con mayor frecuencia aparecen problemas de contaminación de suelos ligados a la presencia de metales pesados. Las características físico-químicas del suelo -como el contenido de materia orgánica, el contenido de arcilla y el pH- juegan un papel preponderante en la biodisponibilidad de elementos tóxicos como los metales pesados y su solubilidad. Así mismo, la microbiología y la macrofauna del suelo intervienen en las reacciones que tienen lugar en la matriz del suelo alterando la composición química de éste y condicionando su estructura física, repercutiendo de forma directa en el contenido de metales pesados y la capacidad de acogida del medio. Empleando técnicas descriptivas de la actividad degradativa de la comunidad microbiana, en 31 fuentes de carbono diferentes, pudimos modelizar los cambios estructurales que sufre la población bacteriana. A su vez, se introdujeron ejemplares adultos de lombriz de tierra (Aporrectodea caliginosa) en un mismo tipo de suelo ya fuera previamente contaminado por cadmio o libre de contaminación. Este trabajo pretende comprender con mayor profundidad los cambios en la comunidad microbiana de los suelos con altos contenidos de cadmio y qué papel desempeñan las lombrices) sobre las propiedades del suelo y como posible biorremediador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>