<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lacarta García, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Lanas Arbeloa, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Melatonina asociada a inhibición ácida como estrategia de quimioprevención en Esófago de Barrett.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8600</dc:identifier>
  <dc:subject>esófago de barrett</dc:subject>
  <dc:subject>melatonina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: establecer si la melatonina, un potente antioxidante, previene la progresión neoplásica del Esófago de Barrett (EB). Determinar si el tratamiento con melatonina interfiere con fenómenos biológicos celulares asociados a la progresión neoplásica en el esófago de Barrett. Específicamente: a) Determinar si la melatonina reduce el estrés oxidativo de la mucosa esofágica de Barrett tras 6 meses de tratamiento continuado. 2) Evaluar si la melatonina afecta a otros mecanismos asociados a progresión neoplásica en pacientes con EB: índices de proliferación y apoptosis así como marcadores moleculares de progresión: 17pLOH, 9pLOH, metilación de p16, alteraciones en el contenido de ADN (tetraploidía y/o aneuploidía). Metodología: ensayo clínico piloto en fase IV, abierto, aleatorizado para evaluar efecto de melatonina en EB. Se incluirán pacientes de ambos sexos (&gt;18 años) diagnosticados de Esófago de Barrett &gt; 2 cm en endoscopia rutinaria o revisión (no dirigida específicamente a la inclusión de pacientes para este estudio), sin esofagitis, que  firmen el consentimiento informado y se distribuirán en dos grupos: 1) tratamiento con Inhibidor bomba protones (IBP); 2) IBP+ Melatonina (6 mg/12 horas). Endoscopia+biopsias: inicio y tras 6 meses de tratamiento. Determinaciones: a) estudio histológico;  grado de displasia, b) Marcadores de estrés oxidativo: niveles de peroxinitritos en mucosa esofágica (inmunohistoquímica nitrotirosina) y de 8-hidroxi-2deoxiguanosina como marcador de daño oxidativo de ADN. c) Marcadores subclínicos de progresión: índices de apoptosis (caspasa 3 activa) y proliferación (ki67), alteraciones ploidía ADN (tetra y/o aneuploidía) mediante citometría de imagen, metilación de p16 (pirosecuenciacion), 9pLOH y 17p LOH (PCR, electroforesis capilar). Los datos se evaluarán desde una perspectiva temporal y en función de la intensidad o grado de respuesta. En pacientes se realizarán análisis por "Intencion de tratar modificada" y "por protocolo". Se utilizaran los paquetes estadísticos de SPSS y BMDP.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>