<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Betoré Glaría, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Arroyo Villarino, María Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Carrera Lasfuentes, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Manejo de la infección por Helicobacter pylori en Atención Primaria y Especializada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65482</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>- Introducción: La infección por Helicobacter pylori (Hp) es una de las infecciones más prevalentes a nivel mundial. Mayoritariamente su manejo recae en Atención Primaria (AP), a partir de recomendaciones de Conferencias de Consenso sobre la infección por Hp (CCIHP) de gastroenterólogos. En el área III de Zaragoza hemos observado un importante incremento de solicitudes del test del aliento (TA) para su estudio, pero desconocemos si dichas peticiones, y en consecuencia los tratamientos pautados en casos positivos, se adecuan a las recomendaciones de las CCIHP.  - Objetivos: Comparar la idoneidad de indicaciones del TA entre AP y consulta de Digestivo (CD) del área III de Zaragoza; analizar la eficacia y adecuación del tratamiento erradicador; valorar el efecto del envío de un documento de recomendaciones sobre el manejo de la infección en AP.  - Material y métodos: En la primera fase se analizan y comparan las indicaciones de 250 TA solicitados desde AP y 250 TA desde la CD, y las pautas erradicadoras utilizadas en casos solicitados como control de erradicación. En la segunda fase se valora si se modifica la conducta en AP analizando indicaciones en 250 TA solicitados después del envío del documento con recomendaciones. - Resultados: El 36,4% de solicitudes del TA de AP no tienen indicación adecuada frente al 7,2% de la CD (p&lt;0,001). La eficacia del tratamiento erradicador es significativamente superior en CD (81,4% frente 57,1% en AP, p=0,001), ya que las pautas erradicadoras son significativamente más adecuadas a las recomendaciones de la IV CCIHP en CD (73,6% frente 35% en AP, p&lt;0,0001). Tras el envío del documento con recomendaciones a AP los resultados no han mejorado significativamente la indicación, ya que el 32% de los TA continúan teniendo indicaciones inadecuadas. - Conclusiones: En AP las indicaciones para realizar el TA no son adecuadas según las recomendaciones actuales, lo que conlleva a pautar antibióticos a pacientes que no lo precisan, pudiendo contribuir al aumento de resistencias. Las pautas erradicadoras prescritas por AP presentan una menor eficacia porque no se adecuan a las recomendaciones. El envío de un documento con recomendaciones ha mejorado muy poco la idoneidad en la solicitud del TA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>