<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Amayas Lorao, Rebeca</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Catalán, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de las diferencias de los síntomas menopáusicos entre mujeres autóctonas e inmigrantes en la población del Sector Sanitario III de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7920</dc:identifier>
  <dc:subject>menopausia</dc:subject>
  <dc:subject>perimenopausia</dc:subject>
  <dc:subject>climaterio</dc:subject>
  <dc:subject>sintomatología climatérica</dc:subject>
  <dc:subject>signos y síntomas</dc:subject>
  <dc:subject>diversidad cultural</dc:subject>
  <dc:subject>cultura</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este estudio ha sido identificar si hay diferencias en la manera de percibir los síntomas de la menopausia en las distintas culturas que viven en Zaragoza. Para ello, se realiza un estudio piloto descriptivo transversal sobre las pacientes que acudan a la consulta de la matrona en los Centros de Salud del Sector Sanitario III de Zaragoza Delicias Norte, Delicias Sur y el Centro de Salud de Ejea de los Caballeros. La información se obtiene de los cuestionarios que las pacientes cumplimentan en dicha consulta. El estudio se realiza durante los meses comprendidos entre febrero y mayo de 2012.  En el estudio se halla la prevalencia de los síntomas climatéricos, identificando que no hay diferencias importantes entre mujeres menopáusicas autóctonas y mujeres menopáusicas inmigrantes, pero que sí se encuentran diferencias en los distintos tipos de síntomas según una mujer se encuentre al comienzo del período de la perimenopausia o se encuentre ya en la menopausia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>