<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montes Fano, Mateo</dc:creator>
  <dc:creator>Lagüéns Gracia, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>El léxico de la vida cotidiana en el Libro de testamentos del notario Vicente de Rodilla (1384-1407</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9276</dc:identifier>
  <dc:subject>léxico</dc:subject>
  <dc:subject>vida cotidiana</dc:subject>
  <dc:subject>edad media</dc:subject>
  <dc:subject>aragonesismos</dc:subject>
  <dc:subject>testamentos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Resumen: El Trabajo Fin de Máster que aquí presentamos pretende ser una contribución a la lexicografía histórica de carácter dialectal y más concretamente aragonesa. En este sentido proponemos un análisis del léxico de la vida cotidiana que hemos rescatado de un libro de testamentos zaragozano de principios del siglo XV, depositados en el Archivo Histórico de Protocolos Notariales de Zaragoza. La descripción léxica se organiza fundamentalmente en campos léxicos que se determinan a partir de las características propias de los referentes designados. Así mismo, hemos prestado atención a las cuestiones de la etimología y cronología de las formas. Cierra el trabajo un glosario ordenado alfabéticamente, con todas las voces analizadas. Abstract:  The Final Master Paper which we present here pretends to be a contribution to the historic lexicography of dialectal character and more specifically the Aragonese one. In this sense we propose an analysis about the daily vocabulary that we have recovered from a wills book from Saragossa at the beginning of the XVth century; these documents have been placed at the Archivo Histórico de Protocolos Notariales in Saragossa. The lexical description is mainly organized in lexical fields which are determined by the own features of the designed referents. Moreover, we have paid attention to etymological questions and the chronology of the words. This paper is ended up by a classified alphabetically glossary, with all the words analyzed.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>