<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sarasa Almazán, David</dc:creator>
  <dc:creator>Vidal Cortés, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de construcción de las instalaciones de una explotación porcina de cebo en el paraje Millera, en el municipio de Lascasas (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13302</dc:identifier>
  <dc:subject>explotación porcina</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objeto general del presente proyecto parte del alumno David Sarasa Almazán,  es la construcción de una explotación porcina de cebo para 2080 plazas; desarrollar su puesta en funcionamiento, su manejo y analizar su posible rentabilidad. En este punto hay que reseñar, que a pesar de estar diseñada la explotación para 2080 plazas, se opta por reducir el número total a 2000 plazas. Dada la escasa diferencia el promotor ha optado por reducir el número de cabezas para reducir también la tramitación del proyecto y por lo tanto la entrada en producción de la explotación. La explotación porcina que se proyecta se ubicará en una finca, situada en el paraje denominado “Millera”, en la parcela 7, del polígono nº 2, sito en terreno rústico perteneciente al municipio de Lascasas (Huesca), catalogada como No Urbanizable. Se trata de una explotación de ganado porcino de cebo en la que los animales entrarán con 18 kg de p.v. y saldrán con 100-105 kg de p.v. en sistema de Integración Vertical. Las instalaciones constarán de dos naves con unas dimensiones de 60 m. de largo por 14 m. de ancho, una oficina-vestuario, así como una fosa de purines, una fosa de cadáveres, un badén de desinfección, todo ello rodeado de un vallado perimetral. 	 Se cumple con toda la normativa vigente hasta la fecha en relación con las explotaciones de porcino de cebo: constructivas, bienestar animal, higiene y salud, medioambiente, emplazamiento, gestión de purines, etc... Teniendo en cuenta las producciones previstas y su consiguiente beneficio económico, y el coste de realización del proyecto y mantenimiento del mismo, se llega a la conclusión de que es viable económicamente, ya que así lo indican los Ratios Económico-Financieros estudiados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>