<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arnal Calvo, Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Simón, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>En torno al dios Telesforo y su presunta relación con los genii cucullati celtas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47079</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A Telesforo, dios e hijo de Asclepio, se le venera en buena parte del Imperio Romano formando parte de la triada sanadora junto a Asclepio e Higea. El culto a Telesforo, que se inicia en el Santuario de Asclepio en Pérgamo, se constata desde el reinado de Adriano hasta el de Galieno. En este Trabajo de Fin de Máster, se recogen las distintas hipótesis e interpretaciones de la comunidad científica sobre el origen, contexto y significado, teniendo en cuenta las fuentes escritas, iconográficas y monetales.  En primer lugar, se expone el estado de la cuestión, y la metodología y fuentes de información consultadas. En el capítulo de contenidos se describe la expansión y localización geográfica del culto a Telesforo por Asia Menor, Grecia, Macedonia, Tracia, Dacia, Panonia y Roma.  Se describen las actividades realizadas en el Asclepion de Pérgamo, siguiendo las escasas fuentes literarias de Pausanias y Arístides. A continuación se comentan los monumentos y representaciones iconográficas de Telesforo, haciendo especial mención a su vestimenta -un manto con capucha (cucullus)- como rasgo fundamental y consustancial con Telesforo. Seguidamente, en base a la etimología, epígrafes y hallazgos arqueológicos, se desarrollan las funciones y significados atribuidos a Telesforo, relacionados con la salud y protección de los niños, entre otras.  Con relación al origen de Telesforo, se comentan las diferentes hipótesis que le asignan origen etrusco, celta, germánico, etc., así como la presunta relación que pudiera existir entre Telesforo y los genii cucullati celtas, según la hipótesis que defiende el origen celta de Telesforo como consecuencia de la asimilación de un genius cucullatus llevado con la migración gálata a Asia Menor. Dado que no hay pruebas satisfactorias sobre esa adaptación, este trabajo pretende dar una nueva explicación al origen de Telesforo, tratando de discernir ese supuesto origen celta. Tras resaltar la  importancia de Frigia en el proceso de formación de Telesforo, se concluye con la hipótesis de que Telesforo sería autóctono de Frigia, y que no tendría relación con los genii cucullati celtas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>