<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lizaga Villuendas, Ivan</dc:creator>
  <dc:creator>Guerrero Iturbe, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Cartografía geomorfológica de deslizamientos en el escarpe yesífero de la margen izquierda del río Ebro en el entorno de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15326</dc:identifier>
  <dc:subject>movimientos de masas </dc:subject>
  <dc:subject>cartografía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El área de estudio esta localizada en la margen izquierda del río Ebro 11 Km aguas abajo de Zaragoza entre las localidades de Alfajarin y Osera de Ebro. El área esta caracterizada por la existencia de un prominente escarpe yesífero afectado por movimientos de masa. Se nos presentan dos litologias: Materiales evaporíticos (Fm. ZAragoza) susceptibles de procesos karsticos de la formación Zaragoza y una capa basal de arcillas correspondiente a la formación Sariñena en la base del escarpe con propiedades plásticas a favor de las cuales se desarollan movimientos de masas. Esta unidad arcillosa aparece por primera vez al pasar la localidad de Nuez de Ebro definiendo diferentes diferentes procesos de formación de los movimientos. Estos movimientos estan condicionados por una familia de diaclasado orientado No-SE que incrementa la inestabilidad del escarpe. Estos movimientos pueden generar nuemerosos riesgos para la población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>