<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escoto Caldeira, Joana Maria</dc:creator>
  <dc:creator>De las Heras Guillamón, Marcelo</dc:creator>
  <dc:title>El sarcoide equino</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32321</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El Sarcoide es el tumor de piel más frecuente en los caballos y presenta 67% de todos sus tumores. Es una neoplasia predominantemente de tejido fibroso dérmico. Clínicamente presenta varios tipos: oculto, verrugoso, mixto, fibroblastico, nodular y maligno. Este último invade el tejido linfoide. Las lesiones se localizan principalmente en la cabeza, tórax, abdomen y en la zona inguinal. La mayor incidencia se observa en animales con edad inferior a 4 años.  Anatomopatologicamente se describe una  hiperplasia epidérmica e hiperqueratosis, además de una notable actividad dermoepidermica y proliferación de células fusiformes de tipo fibroblastico con orientación perpendicular a la membrana basal. Su etiología es multifactorial, siendo lo más importante la presencia del virus del papiloma bovino de tipo 1 y 2.  Hay varios mecanismos de transmisión: traumatismos en la piel o mordeduras, por vectores que contaminan heridas con el virus o por fómites contaminados con el virus de otros animales.  Es un tumor que generalmente está localizado pero puede ser muy agresivo. Este tumor no suele metastizar. Puede presentar varios patrones lesiónales incluso en el mismo individuo, y estos pueden dar lugar a signos clínicos diferentes.  No hay un tratamiento estándar, siendo los tratamientos más comunes la cirugía, crioterapia, radioterapia, quimioterapia e inmunoterapia pero estos dependen del tipo de tumor y localización y del peligro que haya de recidiva. De todos los tratamientos los que tienen mejor eficacia es la radioterapia y la crioterapia, pero el que tiene más eficacia y más fiabilidad cuanto a posibles futuras recidivas es la radioterapia.  No está aconsejado tratar o hacer biopsia a los tumores ocultos o verrugosos, ya que estos recidivarán más si actuamos sobre ellos.  Se están estudiando nuevos tratamientos como la aplicación de Aciclovir en las lesiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>