<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puzo Playán, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Conchello Moreno, María del Pilar </dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marchante, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del riesgo de 3-MCPD en los aceites vegetales en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70064</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El 3-MCPD es un contaminantes que se forma durante el refinado de los aceites vegetales a altas temperaturas (&gt;200ºC), como es el caso del aceite de palma. Junto a este contaminante aparecen otras sustancias como el 2-MCPD, glicidol y sus ésteres. El 3-MCPD puede provocar infertilidad y disminución de la actividad del sistema inmune e IARC lo clasifica dentro del grupo 2B como posible carcinógeno en humanos. Se ha realizado una evaluación del riesgo de 3-MCPD a través del consumo de los aceites vegetales en la población adulta en España. Existe una dosis segura BMDL10 de 0,077mg/kg por día de 3-MCPD para el ser humano a través de la cual EFSA establece la dosis segura de 0,8 μg/día por kg peso corporal. JECFA a su vez establece otra dosis segura de 4μg/día por kg peso corporal. Se ha calculado la estimación de la ingesta media y máxima posible de 3-MCPD a través del consumo de los aceites vegetales en la población adulta y se ha relacionado con las dosis seguras anteriores. Se ha concluido que el 3-MCPD, aunque tenga un valor de índice de peligro inferior a 1, puede suponer un riesgo para la salud de la población por lo que es necesario aplicar las estrategias de mitigación descritas para este contaminante así como realizar más estudios sobre el 3-MCPD y su ésteres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>