<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lapuente Solórzano, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Nuez, Luis Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Dionisio, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Control y monitorización de un acuario en tiempo real mediante tecnología Open Source</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37185</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto ha sido realizado en la empresa Libelium Comunicaciones Distribuidas S.L. El presente proyecto se encuentra englobado dentro del movimiento maker o “hazlo tú mismo” iniciado por Cooking Hacks, el departamento de Open Source de Libelium, con el fin de aportar un nuevo enfoque a la tecnología de Libelium, abriéndole las puertas al usuario particular al Internet de las Cosas a un bajo coste. Su motivación surge tras la finalización del proyecto Open Aquarium, para descubrir las posibilidades de desarrollar aún más el producto integrando otros productos de Cooking Hacks. El objeto del proyecto es el desarrollo de un sistema electrónico basado en el proyecto Open Aquarium que integre a la plataforma Raspberry, para poder monitorizar y controlar la información necesaria, recibida por diferentes sensores, para el mantenimiento de acuarios. Open Aquarium será el encargado de gestionar los datos proporcionados por los sensores activando los actuadores necesarios cuando llegue a alguno de los límites definidos en la programación, por ejemplo desactivar la bomba de CO2 durante el día cuando el pH haya disminuido de un valor máximo prefijado evitando la posible asfixia de los peces, permitiendo al usuario activar alguno de los actuadores si todavía no ha llegado a uno de esos límites. Y a través de Raspberry el usuario podrá interactuar con Open Aquarium, pudiendo visualizar los datos de los sensores y utilizar los actuadores, sino están restringidos por alguna tarea de la automatización, a través de una pantalla táctil, y a su vez, se utilizará para que en una aplicación web el usuario pueda visualizar los mismos datos y un streaming del acuario. Como resultado de este proyecto se ha obtenido un sistema de bajo coste, que sustituya a los caros dispositivos utilizados en el sector de la automatización de acuarios, permitiendo al usuario tener un control total sobre su acuario de un modo sencillo y eficaz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>