<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Gan, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Casas Millán, Roberto</dc:creator>
  <dc:title>Diseño, análisis e implementación de una plataforma Web para la gestión y administración de centralitas VoIP multiempresa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37148</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las centralitas de teléfono son cada vez más importantes tanto en empresas grandes como pequeñas. Poder estar disponible y localizado en horario de trabajo, dividir en grupos de personas, no perder ningún cliente, informar sobre horarios, etc. las convierten en algo necesario. Entre las ventajas de la VoIP destacan la flexibilidad de disponer de un número de teléfono en cualquier parte sin una línea física, y el precio, con tarifas más baratas que las líneas ofrecidas por compañías telefónicas.  Debido a los elevados precios de las centralitas telefónicas que se ofertan, normalmente las pequeñas y medianas empresas no pueden permitirse adquirir estos servicios. Aquí es donde entra en juego Asterisk. Asterisk es un programa de software libre (bajo licencia GPL) que proporciona funcionalidades de una central telefónica (PBX). Como cualquier PBX, se puede conectar un número determinado de teléfonos para hacer llamadas entre sí e incluso conectar a un proveedor de VoIP o bien a una RDSI tanto básicos como primarios. En este proyecto se ha desarrollado un frontal Web desde donde se puede configurar y gestionar una centralita Asterisk de una manera sencilla e intuitiva. Se ha pensado en una aplicación útil tanto para administradores como para los usuarios que quieran gestionarse su cuenta.  El objetivo es ofrecer un servicio de centralita virtual multiempresa que sea modular, el cliente sólo tiene aquellos servicios que necesita y por tanto paga sólo por los servicios prestados, y escalable, puede aumentar el número de líneas sin tener que instalar nuevas líneas RDSI (evitando la instalación hardware más el contrato de líneas con la compañía telefónica). Para el desarrollo de todas estas tareas se ha utilizado como lenguaje de programación PHP, combinado con javaScript/AJAX, así como sistemas de carga asíncrona de contenidos usando jQuery. Para el diseño Web HTML5 y CSS3. Para la gestión del proyecto se ha usado metodología Scrum en una herramienta interna de la empresa y como gestor de versiones Subversión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>