<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fleitas Perla, Paola Verónica</dc:creator>
  <dc:creator>González Navarro, José Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Parto vaginal tras cesárea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8642</dc:identifier>
  <dc:subject>parto tras cesárea</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es conocer y describir las características de  los partos vaginales tras una cesárea, en la población de puérperas del Hospital San Pedro de Logroño -  La Rioja, entre los meses de junio del año 2004 y septiembre del 2011. En nuestro centro en 2011 hemos tenido 2448 partos, de los 1664 han sido partos eutócicos (un 68,7 %), 317 partos instrumentales-distócicos (8 % han sido parto con fórceps, 6,5 % partos con ventosa y un 0,3 % parto con espátulas). El trabajo realizado es un estudio retrospectivo descriptivo, ya que se han revisado historias clínicas  de pacientes con parto vaginal  en el período de tiempo entre junio 2004 y septiembre del 2011 y que previamente habían tenido  un parto por cesárea. La población diana son las puérperas con parto vaginal tras una cesárea (estas pacientes han podido tener previo a la cesárea un parto vaginal o más; excepto una de las pacientes que ha tenido dos cesáreas previas al parto vaginal, ó posterior al parto vaginal otro u otros  parto/s vaginal/es o por cesárea/ cesáreas.  Nuestra muestra en un principio contaba de 408 pacientes, dejándose de lado para el estudio a 5 de ellas ya que no se recopilaron los datos suficientes. Posteriormente se revisaron los datos de las historias de gestación y puerperio de la gestación con parto por vía vaginal y los datos de la cesárea previa al parto. Las variables recopiladas a estudiar, han sido: edad materna en el momento del parto vaginal, patología materna, paridad, indicación o causa de cesárea anterior, tipo de parto vaginal, semanas gestacionales en la que se produjo el parto vaginal, sexo del recién nacido, peso del recién nacido. El análisis  estadístico realizado ha sido mediante la utilización de los programas estadísticos SPSS y G-Stat; las variables se han clasificado en cualitativas y en cuantitativa. Los resultados obtenidos han sido: en relación a la edad materna  hemos visto que la media de las puérperas por parto vaginal tras cesárea es de 33.20; respecto a la existencia de patología materna un 84,3 % de las mujeres incluidas en el estudio no tenían o se desconocía la existencia de patología, un 7,2 % presentaba patología médica, un 4,5 % presentaba patología quirúrgica no ginecológica y solo un 4 % presentaba patología ginecológica y/o patología obstétrica. La media de la paridad de la muestra es de 2.38, con una mediana de 2 y con un mínimo de 3 partos y un máximo de 9 partos. De las 403 puérperas con cesárea anterior, 14 de ellas no tienen indicación de cesárea anterior; del total de las mujeres con la indicación de la cesárea 93 de ellas, un 23,9 % se les había realizado una cesárea por presentación de nalgas o podálica; la segunda frecuencia mayor con 88 pacientes con un 22.6 % de las cesáreas habían sido por RPBF, la tercera indicación con mayor frecuencia ha sido la NPP con 86 mujeres y una frecuencia de 22,1 %, le sigue la indicación por DPC con una frecuencia de 61 puérperas mujeres y un porcentaje de 15,7 %. Respecto a el peso de los recién nacidos en un parto vaginal tras una cesárea, hemos visto que la media del peso es de 3291.24 grs, con un intervalo de confianza del 95%, entre 3245 y 3337 grs; hemos querido confirmar si existe relación entre el peso fetal y el tipo de parto vaginal, objetivándose una diferencia  de 128 grs a favor de los partos distócicos o instrumentales. Posteriormente hemos comparado el peso fetal de las indicaciones de cesárea anterior por DPC y nalgas, el resultado nos indica que existe una diferencia entre ambas muestras y la misma está a favor de los RN con indicación en la cesárea previa por DPC. Hemos objetivado en todas las indicaciones de cesárea anterior, el parto vaginal que en mayor porcentaje se presenta es el parto eutócico con un porcentaje del 72,5 %, le sigue el parto instrumental con fórceps que se presentó en una frecuencia del 17,5%, es seguido por la ventosa con un porcentaje del 10 % y por último las espátulas en un 0,3 %. Conclusiones: la incidencia de partos vaginales tras cesárea en el Hospital San Pedro de Logroño en el período de tiempo comprendido entre junio del 2004 hasta septiembre del 2011 ha sido de 403 partos. La mayoría de estos partos un 72,2 %, han sido partos eutócicos, un 27,8 % han sido partos instrumentales y de ellos el 62,6 % han sido con instrumental fórceps, el 36,7 % han sido con ventosa y solo un 7% han sido con espátulas. Las mujeres que hemos estudiado son en su mayoría mujeres sin patología previa o desconocida. La media de edad de las mujeres estudiadas es de 33,20 años. Respecto a la paridad de la muestra, hasta el momento de la finalización del estudio la media hallada ha sido de 2,38 partos, con una mediana de dos partos por mujer. Las semanas gestacionales ha sido una media de 39,08. Hemos hallado que la indicación por presentación de nalgas ha sido la más frecuente con un porcentaje del 23,1%. Le sigue en frecuencia la indicación por RPBF y en tercer y cuarto lugar se presentaron la indicación de  NPP y de DPC, estas dos últimas se suelen clasificar en un mismo grupo y es la indicación más frecuente de cesárea en centros de referencia y en los centros donde se realizan partos vaginales en presentaciones de nalgas y/o podálicas. En relación al peso del RN objetivado en los partos tras cesárea, ha sido de 3291,24 grs y hemos observado que existe relación entre el peso fetal y  el tipo de parto vaginal, eutócico o distócico; objetivándose mayor número de partos instrumentales a mayor peso fetal. Además hemos comprobado la existencia de relación  entre el peso del RN y la indicación de cesárea anterior DPC y presentación de nalgas y/o podálica, donde se objetivo mayor peso fetal en mujeres con indicación en la cesárea previa por DPC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>