<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tanase, Ioana Petruta</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Reñé, Ruth</dc:creator>
  <dc:creator>Vargas Magallón, María</dc:creator>
  <dc:title>Análisis financiero de las inversiones socialmente responsables. Caso práctico Banco Santander.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69492</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Este documento de trabajo  aborda el estudio de la inversión socialmente responsable (ISR), y se aplica al caso específico del Banco Santander. Inicialmente se introduce el concepto de la ISR a nivel general, para posteriormente analizarlo desde la perspectiva del Banco, de modo que, por un lado, se realiza un análisis externo en el que se revisa su posible adhesión a diferentes organizaciones e iniciativas y el cumplimiento de las normas españolas preceptivas y facultativas al respecto. Posteriormente, se lleva a cabo un análisis interno de su desempeño en materia medioambiental, social y de Gobierno corporativo.  Adicionalmente se analizan las principales estrategias ISR aplicadas por el Banco.  Finalmente se realiza una reflexión sobre las políticas que podría implementar el Banco para mejorar su actividad en materia de responsabilidad social corporativa, donde se apunta a la realización de auditorías de aseguramiento razonable, o al incremento de la participación de mujeres en el Consejo de Administración, como posibles propuestas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>