<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guzmán Tena, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Nadal García, Icíar</dc:creator>
  <dc:title>Cantando las matemáticas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31090</dc:identifier>
  <dc:subject>educación primaria</dc:subject>
  <dc:subject>educación musical</dc:subject>
  <dc:subject>canción infantil</dc:subject>
  <dc:subject>competencia matemática</dc:subject>
  <dc:subject>beneficios</dc:subject>
  <dc:subject>música</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado tiene como propósito realizar un estudio sobre la adquisición de la competencia matemática a través de la canción infantil, tratando de forma transversal la competencia lingüística. En un momento en que la música está perdiendo relevancia en educación, pretendo demostrar cómo ésta puede ser una herramienta útil y válida en el proceso de aprendizaje. En este trabajo muestro como a través de la música se pueden trabajar de forma interdisciplinar diferentes contenidos en el área de matemáticas. También expongo la relación entre la música y las competencias básicas, así como los beneficios de la música en el aprendizaje. Para la realización de la primera parte del Trabajo de Fin de Grado me fundamento en distintas investigaciones, tesis, revistas digitales, libros, etc. que ofrecen información relevante relacionada con este tema. El trabajo concluye con una Propuesta de Intervención Educativa que está centrada en el primer curso de Educación Primaria. En esta intervención expongo, como la música puede estar presente en las actividades de aprendizaje, mejorando y ayudando en la motivación del alumnado al tiempo que se favorece la adquisición de contenidos en todas las áreas de Educación Primaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>