<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viñado Solanas, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Aceña Fabián, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la casuística y evolución de los tumores de mama de las perras atendidas en el Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31767</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las neoplasias de la glándula mamaria se encuentran entre los tumores de presentación más frecuente en la especie canina. Las tasas de incidencia registradas varían dependiendo del origen de los estudios y las características de dicha población debido a que la práctica de la ovariohisterectomía en edades tempranas reduce drásticamente dicha incidencia.  El presente trabajo aborda los tumores mamarios caninos (TMC) tanto desde un punto de vista clínico como anatomo-patológico. Se describen las características clínicas, la etiología, el procedimiento diagnóstico, la importancia de la obtención de un diagnóstico histológico para determinar el pronóstico así como el tratamiento más adecuado en cada caso. Además de ello,  se ha realizado un análisis de los casos clínicos recibidos en el Servicio de Oncología del Hospital Veterinario de la Universidad de Zaragoza durante el curso 2014-2015, además de otros datos retrospectivos, observando un mayor número de casos de tumores benignos que malignos y la existencia de asociación entre el grado de malignidad y la presencia de nódulos en las mamas inguinales. Además se deduce la poca importancia que la mayoría de los propietarios da a este tipo de neoplasias, de ahí nuestra motivación constante con el fin de concienciarles de la relevancia que en verdad tienen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>