<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lobato García, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Kurtz Rodrigo, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Estadios de fútbol: tecnología, construcción y sostenibilidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48278</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo analiza el estadio de fútbol como elemento arquitectónico cada vez más importante dentro de la ciudad, desarrollando los aspectos constructivos que lo componen. Para ello se realiza una revisión de la tipología de estadio de fútbol desde su origen hasta la actualidad, analizando su evolución tecnológica para obtener las tendencias a futuro de este tipo de instalaciones. En primer lugar, mediante un rápido repaso de los diferentes estadios a lo largo de la historia, se entenderá el gran desarrollo que en un corto espacio de tiempo han sufrido este tipo de recintos. Los estadios de fútbol analizados en profundidad corresponderán a la época más actual, pues la mayor parte de los avances estructurales, constructivos y tecnológicos se han concentrado en la última década.  Esta evolución se analiza tanto tipológica como programáticamente, entendiendo la relación urbana que tiene con la ciudad en la que se ubica. Posteriormente se hace un estudio pormenorizado de las diferentes soluciones para cada uno de los elementos constructivos que conforman un estadio de fútbol, incluyendo a su vez los aspectos relacionados con el bienestar y acondicionamiento de estos edificios. El análisis en profundidad de un estadio de fútbol concreto respaldará los aspectos desarrollados en el trabajo, incluyendo a su vez planos en detalle de la instalación y diferentes fotografías del proceso constructivo. Debido al elevado consumo energético y gran superficie que ocupan estas instalaciones, todos los aspectos relacionados con la sostenibilidad y la eficiencia energética tienen una carga importante en la investigación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>