<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Bernal, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Paño Pardo, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del manejo diagnóstico y terapéutico de las infecciones de piel y partes blandas en el Servicio de Urgencias de un Hospital Terciario y propuesta de mejora</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64720</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las IPPB son un grupo heterogéneo de infecciones de una frecuencia considerable. En general, a nivel hospitalario, el 30-50% de los tratamientos antibióticos son mejorables, no obstante existe escasa información sobre el manejo de este IPPB en los SUH en nuestro entorno, por lo que hemos decidido evaluar el manejo diagnóstico y terapéutico de las IPPB en el SUH del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HCLUB) con el fin de identificar oportunidades de mejora en el contexto de un Programa de Optimización de Uso de Antibióticos (PROA). Metodología: Se revisaron retrospectivamente los datos demográficos, clínicos, microbiológicos y del tratamiento de una muestra aleatoria de pacientes atendidos en el SUH del HCLUB por IPPB durante el año 2015. Se realizó una aproximación sistemática a las oportunidades de mejora y a las barreras que dificultan dicha mejora, utilizando los datos del análisis retrospectivo y las perspectivas de los profesionales sanitarios que atienden esta patología, mediante cuestionarios estructurados. Resultados: Sobre un total de 263 pacientes identificados, se evaluó una muestra de 103 pacientes seleccionados de forma aleatoria. La presentación más frecuente de las IPPB fue la erisipela/celulitis (N=97; 94,1%), que ocurre mayoritariamente en pacientes con comorbilidad diversa. El porcentaje de IPPB con diagnóstico microbiológico es bajo (N=10; 9,7%), siendo S. aureus el microorganismo más frecuentemente identificado. Un porcentaje importante de pacientes acudió al SUH habiendo recibido tratamiento antibiótico los días previos, siendo amoxicilina-clavulánico el más frecuentemente prescrito. Ingresaron 34 pacientes con una estancia media de 9,06 días, siendo también la amoxicilina-clavulánico el antibiótico más empleado, con una duración media de 8,4 días. Los principales problemas percibidos fueron la inadecuada elección del agente antimicrobiano, la falta de monitorización de la evolución de la IPPB, el diagnóstico microbiológico inadecuado y el sobrediagnóstico. Las principales barreras encontradas estaban relacionadas con la falta de información del personal médico, la sobrecarga asistencial y la escasa comunicación e interacción entre los distintos niveles asistenciales, así como la falta de monitorización y feedback sobre el manejo de las IPPB. Conclusiones: Existe un considerable margen de mejora en el manejo de las IPPB en este SUH, fundamentalmente a la hora de identificar esta patología así como en la selección del agente antimicrobiano óptimo, siendo necesario diseñar una intervención, compleja, que tenga en cuenta estas prioridades y las barreras preexistentes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>