<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Clusa Oliete, María</dc:creator>
  <dc:creator>Ayensa Vázquez, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación en habilidades interpersonales con el paciente oncológico y su familia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14052</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidados holísticos enfermeros</dc:subject>
  <dc:subject>habilidades interpersonales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el cáncer es uno de los mayores retos a nivel mundial debido a su elevada carga epidemiológica. Enfermería juega un papel clave en los cuidados del paciente oncológico y su familia, gracias a los efectos positivos de sus habilidades interpersonales. Pero detectamos que no siempre está suficientemente capacitado para un abordaje integral que incluya las necesidades psicoemocionales. Objetivos: el objetivo del trabajo es elaborar un programa de formación que refuerce los conocimientos, actitudes y habilidades interpersonales de los profesionales enfermeros, capacitándolos para el manejo efectivo del impacto del cáncer y proporcionar cuidados integrales y humanizados al paciente oncológico y su familia, durante todo el proceso de enfermedad. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica, con ayuda de Refworks, en varias bases de datos mediante el uso de palabras clave y limitadores. Permitió identificar el problema y elaborar el marco teórico. Desarrollo: el programa profesionalizador o formador de formadores se imparte en tres días, uno por cada bloque temático, incluyendo sesiones teórico-prácticas con debates, role playing y otras dinámicas. Al final, los enfermeros demostrarán la capacidad de abordar adecuadamente las necesidades psicoemocionales del paciente y su familia, sin poner en riesgo su propia salud. Conclusiones: resulta idóneo y necesario disponer de formación estandarizada que refuerce las habilidades interpersonales de enfermería, desde un enfoque holístico de los cuidados, que permita prevenir el enorme impacto de los factores psicoemocionales del cáncer en su propia salud y la calidad de vida de los pacientes oncológicos y sus familias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>