<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lozano Mateo, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Revisión y propuesta de renovación de equipamientos sanitarios: Fernando García Mercadal y el Instituto Nacional de Previsión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61224</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Durante estos últimos años, el pensamiento arquitectónico, influenciado por el tiempo en el que vivimos, se ha adaptado dando paso a una nueva arquitectura. Las rehabilitaciones de edificios en mal estado para mejorar sus condiciones y poder alargar su vida útil, o bien  para adaptarlos a un nuevo uso, han ganado terreno a la edificación de nueva planta.   En este ámbito de rehabilitación y reforma, se sitúa el presente trabajo. Ante esta nueva actitud arquitectónica, se deberá actuar de manera coherente y diferente en cada uno de los diferentes casos con los que nos podemos encontrar: edificios de vivienda, de uso administrativo, comerciales, hospitalarios, docentes…  En nuestro caso particular, se estudiará el Centro de Especialidades Ramón y Cajal, obra del arquitecto aragonés Fernando García Mercadal en el año 1962, situado en el Paseo María Agustín 12 en la ciudad de Zaragoza. Se explorarán las posibilidades del centro a asumir una renovación y se estudiará qué medidas se deberían llevar a cabo.  Con el paso de los años, la normativa ha ido evolucionando, siendo cada vez más restrictiva. Esto ha hecho que, aunque el caso de estudio haya sufrido reformas, lo más probable es que no cumpla con los requerimientos actuales, debiendo ser renovado.  Además, se da el caso de que se trata de un edificio considerado como bien de interés arquitectónico. En este caso, la demolición del edificio no es una vía posible. Un BIC conlleva ciertas restricciones en cuanto a las soluciones que se pueden adoptar en él para mejorar y adaptar el edificio a las necesidades actuales, por lo que se evaluará la dificultad de ejecución de cada una de las soluciones propuestas y la viabilidad de ellas, cumpliendo a su vez con el Código Técnico de la Edificación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>