<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soria Hernández, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Larrosa Poves, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Otín Mallada, Sofía</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la calidad visual tras la cirugía de catarata</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15271</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Propósito: evaluar la calidad visual tras la cirugía de cataratas comparando los resultados obtenidos por diferentes lentes intraoculares (LIOs). Material y métodos: se seleccionaron 19 pacientes que iban a ser intervenidos de cirugía de catarata mediante la técnica de facoemulsificación. Se les realizó un estudio optométrico previo a la intervención quirúrgica (IQ) que consistió en la evaluación de la agudeza visual (AV) (test Bailey-Lovie), la evaluación de las aberraciones oculares determinando el Root Mean Square (RMS) (aberrómetro KR-1W) y el análisis de la encuesta de satisfacción visual (NEI RQL 42) Tras la IQ, se realizó la segunda exploración: evaluación de la AV, determinación de la RMS, evaluación de la sensibilidad al contraste (test CSV1000), análisis de la percepción de halos (software Halo v.1) y evaluación de la encuesta de satisfacción. Ambos ojos fueron incluidos en el estudio estadístico.  Resultados: La edad media de los pacientes fue de 61,74±9,08 años, 12 mujeres y 7 hombres. La AV mejoró significativamente entre el antes y el después de la cirugía. Las aberraciones oculares (RMS) aumentaron tras la IQ  para un tamaño de pupila de 4mm. La satisfacción visual de los pacientes aumentó, siendo la puntuación media pre-IQ de 49,8 puntos y de 72,75 puntos post-IQ. No se observaron diferencias significativas entre las LIOs monofocales y multifocales en  la sensibilidad al contraste ni en la percepción de halos. Si se observaron diferencias estadísticamente significativas en la necesidad de una prescripción para visión cercana en el caso de las LIOs monofocales. Conclusiones: La cirugía de catarata mejoró la AV y la percepción subjetiva de calidad visual.  La cirugía de catarata con implante de lente intraocular multifocal obtiene una mayor independencia de la corrección óptica en visión lejana y cercana, sin presentar diferencias en la función visual respecto a las LIO monofocales.  2.- INTRODUCCIÓN 2.1	JUSTIFICACIÓN DEL TEMA Denominamos bajo el término de cataratas a la aparición de cualquier opacidad en el cristalino.  Las cataratas constituyen la mayor causa de ceguera reversible en el mundo, afectando a 19.7 millones de personas.1 Según datos del INE, en España hay diagnosticadas 847,3 miles de personas con discapacidad por cataratas.2  Pueden presentarse en cualquier momento de la vida, aunque son más frecuentes en edades avanzadas. La disminución de la transparencia del cristalino con la edad es debida al envejecimiento, tan inevitable como la aparición de arrugas en la piel.  El envejecimiento de la población, unido al aumento de la esperanza de vida, hace que la prevalencia de esta patología aumente exponencialmente. Este fenómeno se ve más acelerado en el caso español debido al aumento de longevidad y la disminución de la natalidad. 2,3 Las personas mayores de la actualidad y las sucesivas no tienen los mismos requerimientos visuales que antaño, por lo que buscar una solución a este problema se ha convertido en un objetivo primordial.  Por ello, es importante retirar la catarata cuando lo exijan las necesidades de cada paciente, como lo son la edad, el tipo de profesión o actividad que desarrolla, el estado sistémico del paciente, etc. Todo ello debidamente valorado por el facultativo. La cirugía de cataratas actual puede considerarse también como una cirugía refractiva ya que, además de eliminar la opacidad, se busca implantar la LIO “perfecta” que logre compensar completamente el estado refractivo del paciente.  Se han conseguido mejoras tecnológicas que hacen que la cirugía de catarata sea relativamente fácil y segura y la rehabilitación visual usualmente exitosa. 4 En los últimos tiempos, se han diseñado un nuevo tipo de lentes intraoculares, multifocales, que permiten la independencia del uso de gafas tanto en visión lejana como en visión próxima. A este tipo de lentes se les asocia una serie de desventajas, como los síntomas de percepción de halos alrededor de luces o la disminución de la sensibilidad al contraste.  En este estudio hemos comparado las ventajas y desventajas de la cirugía de la catarata y de la implantación de este tipo de LIOs para conocer cómo disminuye o aumenta la calidad visual y qué sensaciones tiene el paciente sobre su calidad visual.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>