<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Corbatón Gomollón, David</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Cazorro, María Teresa Elena</dc:creator>
  <dc:title>Estudio descriptivo de la patología dermatológica en Atención Primaria y Pediatría</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47841</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: En la actualidad existen pocos estudios sobre la prevalencia de las enfermedades dermatológicas en Centro de Salud. Las enfermedades cutáneas suponen un porcentaje importante de la carga asistencial en la consultas de Atención Primaria y Pediatría. Objetivos: Definir las características epidemiológicas de los pacientes que acuden con patología dermatológica a consulta de Atención Primaria y Pediatría, y describir y analizar la patología encontrada en dicha población. Material y Métodos: Estudio observacional descriptivo y transversal durante un periodo de 6 semanas realizado con los pacientes que acudieron con patología dermatológica a dos consultas de Atención Primaria y una de Pediatría pertenecientes a los Centros de Salud Delicias Sur y Torre Ramona del Área Urbana de Zaragoza. Resultados: Las mujeres, 63,3%, formaron el grupo que más acudió a consultas de Atención Primaria. Un 3,28% de los adultos y un 15,2% de los niños presentaban patología dermatológica como motivo de consulta. Las infecciones cutáneas resultaron ser el motivo de consulta más frecuente, tanto en adultos (25%) como en niños (50%). En un 8,30% de los adultos y un 10,40% de niños que acudían a consulta por otro motivo encontramos dermatosis a la exploración; siendo los diagnósticos más frecuentes la patología tumoral benigna en adulto (33%) y los eccemas y dermatitis en niños (23%). Discusión: La elevada demanda de consultas por motivos dermatológicos en los Centros de Salud justificaría la necesidad de tener una adecuada formación en dermatología de sus profesionales. La mayoría de procesos dermatológicos pueden ser manejados en los Centros de Salud. La mayoría de problemas cutáneos asistidos en el Centro de Salud pertenecen a un número relativamente pequeño de grupos diagnósticos: infecciones, eccemas y tumores benignos. Conclusiones: Creemos que se hace necesaria una adecuada formación del Médico de Atención Primaria y Pediatra para el correcto diagnóstico de la patología dermatológica, evitando así derivaciones innecesarias que masifiquen las consultas del especialista.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>