<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Oliver Forniés, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Gallego Ligorit, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Santabárbara Serrano, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Elaboración de un registro de la peep óptima aplicada durante la ventilación unipulmonar en cirugía torácica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64670</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: En cirugía torácica, existe un riesgo de complicaciones respiratorias postoperatorias del 20%. El empleo de un volumen corriente bajo, de presión positiva al final de la espiración (PEEP) y de maniobras de reclutamiento (MRA) intermitentes constituye una estrategia de ventilación mecánica protectora que disminuye la incidencia de atelectasias y de lesión pulmonar aguda y optimiza la oxigenación del paciente. Se ha estudiado que el método más adecuado de ajustar el nivel de PEEP consiste en un ajuste individualizado a través de la monitorización de la compliancia pulmonar. No obstante, según las últimas investigaciones no hay consenso entre el uso de un nivel estándar o individualizado de PEEP durante la ventilación unipulmonar (VUP). Objetivos: Disponer de un registro de la PEEP óptima tras la MRA durante la VUP realizada según práctica anestésica habitual y conocer si existe relación entre el nivel de PEEP óptima y diferentes características físicas, ventilatorias y gasométricas. Material y métodos: Se registraron prospectivamente 129 pacientes intervenidos de cirugía torácica bajo anestesia general con VUP, MRA y ajuste de la PEEP óptima. Preoperatoriamente, se obtuvieron pruebas funcionales respiratorias y gasometría. Intraoperatoriamente, se calculó el nivel de PEEP óptima y otros parámetros ventilatorios. Resultados: En la muestra, se observó un nivel de PEEP óptima de 10 cmH2O ± 2 cmH2O (Me±RI). Se encontró que la variable PEEP óptima se correlaciona de manera estadísticamente significativa y de forma directamente proporcional con las variables Peso real (kg) (ρ=0,324, p&lt;0,001), IMC (kg/m2) (ρ=0,303 y p=0,001) y Mejor Crs (cmH2O) (ρ=0,237 y p=0,008) e inversamente proporcional con la PaO2 (mmHg) (ρ=-0,443 y p=0,03). Se observaron diferencias significativas entre los niveles de PEEP, de Crs y de DP basales y tras la MRA (p&lt;0,001).  Conclusiones: Se observó una asociación directamente proporcional entre la variable PEEP óptima con el peso real, el IMC y la mejor Crs, e inversamente proporcional con la PaO2. Tras la MRA, se optimizó de la PEEP, la Crs y la DP en los pacientes. Se recomienda la elaboración de nuevos estudios con muestras de mayor tamaño, para alcanzar la significación estadística con otras variables independientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>