<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Lapuerta, Carlota</dc:creator>
  <dc:creator>Velilla Marco, José</dc:creator>
  <dc:creator>Saéz Comet, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de los autoanticuerpos en los resultados gestacionales de pacientes con enfermedades autoinmunes sistémicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8633</dc:identifier>
  <dc:subject>autoanticuerpos</dc:subject>
  <dc:subject>enfermedades autoinmunes sistémicas</dc:subject>
  <dc:subject>gestaciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: las enfermedades autoinmunes sistémicas como el lupus eritematoso sistémico y el síndrome antifosfolípido presentan una mayor incidencia de complicaciones obstétricas. Entre estas complicaciones, se han descrito los abortos de primer trimestre, las pérdidas fetales, la preeclampsia y eclampsia, el retraso de crecimiento intraútero, el lupus neonatal (bloqueo cardiaco congénito y lupus cutáneo neonatal) y los brotes de enfermedad sistémica durante el embarazo o el postparto.  Objetivo: analizar la influencia de los distintos autoanticuerpos analizados de rutina en pacientes con enfermedades autoinmunes sobre los resultados gestacionales de dichas pacientes. (ANA, antiDNA, Ro, La, RNP, antiTPO, anticardiolipina, anti-beta2-glicoproteina I, anticoagulante lúpico). Todas las pacientes estaban en seguimiento en la Unidad de Enfermedades Autoinmunes Sistémicas (UEAS) del Servicio de Medicina Interna del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza.  Resultados y conclusiones: se observa una asociación de algunos autoanticuerpos (AL, IgM ACL, ANA, anti-DNA, anti-Ro) en los resultados gestacionales de pacientes con enfermedades autoinmunes como el lupus eritematoso sistémico, el síndrome antifosfolípido y la conectivopatía indiferenciada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>