<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Murillo Burillo, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Obsolescencia en los equipamientos docentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48230</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Durante los años treinta, y sobre todo a partir de los cincuenta, acontece en Europa y España un movimiento de investigación sobre los edificios docentes, basado en el cambio de paradigma de las teorías pedagógicas. Se construyen un gran número de estos equipamientos entre los años cincuenta y los setenta, pero la producción de nuevos equipamientos se reduce a los necesarios para dar servicio a los nuevos barrios periféricos de las ciudades, quedando en un segundo plano los pertenecientes a zonas con mayor recorrido. La vida útil se ha prolongado más allá de lo recomendable, sin acometer habitualmente reformas que los actualicen, lo que unido a la dificultad de un cambio de uso tiene como consecuencia que un gran número de centros sigue en uso en unas condiciones poco recomendables. Es este contexto el que nos da la oportunidad de acometer un trabajo que de respuesta a esta casuística, que proponga un método sostenible y eficaz de intervención en el patrimonio docente, que adapte estos centros a los requerimientos actuales, que acometa las reformas pertinentes, para dar la oportunidad a estos centros docentes de cumplir con su función satisfactoriamente y de reforzar y perpetrar su imagen y memoria colectiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>