<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borao Arriazu, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Casao Gascón, Adriana</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Pérez, José Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de distintas dosis de melatonina como sustancia quimiotáctica en la selección espermática</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32290</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La quimiotaxis es un proceso esencial para la unión del espermatozoide al ovocito. Dentro del tracto reproductor femenino, el espermatozoide dispone de varios mecanismos para orientarse y uno de estos mecanismos es la quimiotaxis, aunque las sustancias que regulan este proceso todavía no son muy conocidas. El efecto quimiotáctico de la melatonina no solo se ha demostrado en células del sistema inmune, sino que además, es una hormona esencial en la regulación de la reproducción ovina. Por ello, el objetivo principal de este trabajo es analizar el papel de la melatonina sobre los espermatozoides ovinos, determinando su capacidad quimioatrayente, su influencia sobre la calidad espermática y si su papel modulador puede estar condicionado por la estacionalidad reproductiva. Para ello se evaluó el efecto quimiotáctico de dos dosis de melatonina (alta: 1 µM y baja: 100 pM) que previamente habían demostrado tener acción antiapoptótica y moduladora de la capacitación en el espermatozoide ovino, sobre un proceso de selección espermática in vitro mediante swim-up dextrano, adicionando la hormona en la capa superior de recogida. Tras el proceso de selección, la capacidad quimioatrayente de la melatonina se determinó calculando la concentración y el porcentaje de espermatozoides recogidos de la muestra seleccionada. Además, se evaluó la calidad espermática de las muestras recogidas. Estos estudios se realizaron en estación reproductiva (Octubre – Febrero) y no reproductiva (Abril – Junio). No se observaron efectos quimiotácticos de la melatonina ni diferencias significativas en ninguno de los parámetros de calidad seminal en los experimentos realizados durante la estación reproductiva, lo que podría atribuirse a la alta concentración de melatonina en el plasma seminal ovino en esta época, que enmascararía el efecto de la melatonina añadida in vitro. Sin embargo, en la estación no reproductiva, el porcentaje de recogida fue mayor en los swim-up con melatonina en el medio de recogida (P&lt;0,05) que en el control. Además, se observaron diferencias en el estado de capacitación, donde se observó un aumento de espermatozoides capacitados y una disminución de los no capacitados en las muestras con la concentración baja de melatonina (P&lt;0.05). Estos resultados indicarían que la melatonina presenta un efecto quimioatrayente sobre los espermatozoides ovinos, observable in vitro solo en época reproductiva, además de incrementar la calidad espermática.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>