<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Fraile, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Intervención de enfermería con familiares de enfermos de Alzheimer: prevención en la "sobrecarga del cuidador"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7347</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Dado el incremento de la esperanza de vida y el progresivo envejecimiento de la población en España, la enfermedad de Alzheimer (EA) que se desarrolla en etapas avanzadas de la vida, representa un gran reto para el Sistema Nacional de Salud. El impacto de la EA se produce directamente sobre el paciente, pero también tiene una gran repercusión sobre el entorno social. Se trata de una enfermedad que afecta a todo el entorno familiar de la persona enferma y especialmente sobre la persona cuidadora principal. La persona cuidadora es el pilar fundamental en la provisión de cuidados y es el elemento imprescindible para que estos enfermos puedan seguir viviendo en la comunidad; por ello, es importante no sólo ayudar a la persona enferma, sino también proteger a quien le provee los cuidados. Para que estos cuidadores puedan ejercer su papel adecuadamente, deben recibir de enfermería educación sanitaria: información y formación. Los familiares deben conocer en qué consiste la enfermedad, cómo reconocer los síntomas, cómo evolucionan y reconocer síntomas precoces de la sobrecarga del cuidador entre otros. Es por ello que enfermería debe atender tanto al cuidador y su familia como a la persona afectada de EA con el objetivo de afrontar de forma integral el proceso de cuidado. Por lo anteriormente explicado, me planteo la realización de una revisión bibliográfica de la intervención de enfermería ante el cuidador/a principal del EA para conocer en profundidad la metodología de trabajo ante esta población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>