<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bellido Ros, María Nieves</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional en lesión medular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7769</dc:identifier>
  <dc:subject>lesionado medular</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo fin de grado que voy a desarrollar va a tener como tema el tratamiento y rehabilitación de un lesionado medular con resultado de parálisis de miembro inferior. Este caso no va a ser real, va a ser fruto de mis estudios, experiencia y observación tanto en las practicas universitarias como en el trabajo posterior. La metodología que voy a utilizar y en la cual voy a centrar mi tratamiento será el Modelo de Ocupación Humana de Kielhofner. Este tratamiento va a trabajar con el paciente/usuario de una forma holística, tratando y mejorando todas las funciones del individuo y su desarrollo en las actividades básicas, instrumentales y de ocio. Para este tratamiento, como todos para que tenga éxito, se trabajará dentro de un equipo multidisciplinar, formado por médicos, enfermeras, fisioterapeuta, trabajador social, psicólogo y terapeuta ocupacional como mínimo; dado que este trabajo se desarrolla dentro del área de terapia ocupacional, se trabajará esencialmente en ese entorno. Los objetivos de este tratamiento van a ser: la recuperación de sus actividades anteriores con un desempeño adaptado y funcional, la adaptación de su hogar a su nueva condición, para conseguir una total autonomía en un ambiente adecuado. Como todo trabajo, al final habrá unas conclusiones y reflexiones, además de una bibliografía donde estarán los libros y documentos consultados para su realización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>