<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Montoliu, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Fernández-Espinar, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Castro Viñuales, Iván</dc:creator>
  <dc:title>Valoración del cambio de hábitos nutricionales y de vida en un grupo de 5 niños y sus madres, con obesidad severa y síndrome metabólico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15167</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome metabólico infantil</dc:subject>
  <dc:subject>resistencia a la insulina</dc:subject>
  <dc:subject>obesidad infantil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La OMS reconoce que el sobrepeso y la obesidad han alcanzado proporciones epidémicas en la mayoría de los países industrializados, afectan a la salud de los niños/as a corto y largo plazo y además los predisponen a la obesidad en la vida adulta. La obesidad puede conllevar a padecer Síndrome metabólico (SM). Actualmente obtienen mayor efectividad los programas que combinan la educación con la intervención, como el programa NEREU(Programa de prevención y tratamiento de la obesidad infantil mediante la prescripción de ejercicio físico y alimentación saludable). Hemos seleccionado 5 niños, de 9-13 años que participan en el programa NEREU (2013- 2014) presentando obesidad moderada-severa y 3 de ellos SM. El objetivo del trabajo es intentar conseguir una reducción de peso y mejorar los hábitos de vida saludable de los niños, sus alteraciones bioquímicas en el caso que presenten un SM y de sus padres. La metodología empleada será la recogida de datos antropométricos, antecedentes familiares analíticas, encuestas nutricionales y de actividad física de cada niño. Se pasará también una encuesta nutricional y de actividad física a sus madres. Estas encuestas se realizaran al principio y al final del programa. Durante toda la duración del programa estaremos a disposición de los padres y niños, realizando seguimiento continuo en las instalaciones donde se realizan las actividades del Nereu. Se incidirá especialmente en la educación nutricional y hábitos de vida saludable en los padres, manteniendo como mínimo un contacto mensual con ellos. Dado que solo el cambio en los hábitos nutricionales y de vida en los padres conseguirá a largo plazo una mejoría en los hijos. Dado que se trata de un estudio de intervención “antes-después” con un número limitado de participantes, valoraremos la intervención comparando las distintas variables antes y después de la intervención, por medio de porcentajes para cada uno de los parámetros evaluados, tanto en los niños como en sus madres. Considerando el limitado tamaño de la muestra no nos planteamos la realización de pruebas estadísticas de hipótesis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>