<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Marco, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Soro, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sánchez, Tania</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Negro, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sánchez, Tania</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Negro, Héctor</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO PARA EVALUAR LA TRANSMISIÓN VERTICAL DE CAMPYLOBACTER SPP. EN POLLOS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64061</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La campilobacteriosis humana es la primera causa de gastroenteritis bacteriana en la Unión Europea transmitida a través de los alimentos, sobre todo a partir del consumo de la canal de pollo y derivados cárnicos. La transmisión horizontal es claramente una vía de infección de Campylobacter a nivel de granja, mientras que algunos estudios apoyan la existencia de transmisión desde las reproductoras pesadas a su progenie. Así, el presente Trabajo se ha realizado para comprobar la ausencia de transmisión vertical mediante el seguimiento periódico de una manada de broilers procedentes de unos progenitores infectados por este microorganismo. Todas las muestras tomadas en este estudio fueron analizadas siguiendo la misma metodología, PCR a tiempo real con el fluoróforo SYBR Green I. Las muestras que se recogieron provenían de: reproductoras pesadas (calzas y esponjas de huevos), incubadora (meconio y esponjas de huevos), dos naves de broilers (calzas y cartones) y componentes presentes en las naves (Alphitobius y plásticos). Los resultados revelaron que a pesar de la presencia en dichas reproductoras, no se encontró Campylobacter en su descendencia hasta pasada la tercera semana de vida de los pollos (día 21), ni tampoco se detectó en el resto de muestras tomadas salvo en una muestra de huevos procedentes de la cinta transportadora de una de las explotaciones de reproductoras. Una vez infectada la primera nave de broilers, este género bacteriano se extendió rápidamente a la otra, aumentando notablemente en cuestión de una semana su carga. La única especie de Campylobacter detectada en la explotación de broilers fue C. jejuni. Estos resultados demuestran nuestra hipótesis y por tanto, las reproductoras pesadas no son el foco principal de actuación para controlar esta zoonosis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>