<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Fernández, Coral</dc:creator>
  <dc:creator>Soriano Bozalongo, Juana María</dc:creator>
  <dc:title>El aprendizaje de la lectura en niños con discapacidad auditiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62752</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es conocer las dificultades que tiene el alumnado sordo al enfrentarse al aprendizaje de la lectura para conseguir, como maestros de Educación Infantil, responder a sus necesidades dentro del aula ordinaria. Para ello, se ha investigado sobre la Discapacidad Auditiva y sobre las variables que determinan las diferencias entre las personas sordas, pues los efectos de la sordera sobre el desarrollo lingüístico y sobre el desarrollo de la lectura dependen mucho del perfil trazado a través de dichas variables. También, se ha indagado sobre el proceso de enseñanza-aprendizaje de la lectura, conociendo cuáles son las perspectivas desde las que se puede presentar el lenguaje escrito a los alumnos y cuáles son los modelos de lectura existentes. Finalmente, he relacionado ambos temas, investigando sobre el proceso de enseñanza-aprendizaje de la lectura en niños con Discapacidad Auditiva y obteniendo algunas conclusiones sobre los aspectos en los que hay que insistir más con este alumnado. A partir de la revisión teórica, he diseñado una Unidad Didáctica, con la que pretendo que todos los alumnos en general y los sordos en particular mejoren sus habilidades lectoras consiguiendo así una lectura funcional que les permita alcanzar el éxito en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>