<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tisaire Chueca, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Villacampa Rubio, María Angustias</dc:creator>
  <dc:title>MARCO ULPIO:TRAJANO OPTIMUS PRINCEPS Propaganda, leyenda y realidad.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47253</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Marco Ulpio Trajano fue un emperador que reinó desde el 98 d. C hasta el 117 d C, época de  gran inestabilidad política a la que se sumaban  las constantes guerras en el  limes del Rin, del Danubio y de  la zona de Oriente. De Trajano sabemos muy poco sobre su  política interior, aunque la historiografía moderna afirma que no fue un reinado muy diferente al de sus predecesores, mientras que donde destacó como emperador fue en la política exterior, de la que si tenemos muchos datos. Trajano puso todos sus esfuerzos en una política exterior imperialista, lo que le valió para que el Imperio llegase a tener en su época la mayor extensión territorial que ningún emperador podrá superar en el futuro. Esta política imperialista y el uso que hizo de la propaganda y de la imagen para auto legitimarse, le llevó a ser considerado  Optimus Princeps. Su afán de conquista se tradujo en que apenas estuvo en Roma, siempre en las fronteras del Imperio y en consecuencia en el año 117 murió debido a una enfermedad lejos de Roma, en Cilicia, mientras regresaba tras una campaña militar contra los partos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>