<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Millán Conchello, Marina Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Castro Vázquez, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Funcionamiento sexual y conductas sexuales de riesgo en los estudiantes de la Universidad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14714</dc:identifier>
  <dc:subject>funcionamiento sexual</dc:subject>
  <dc:subject>conducta sexual</dc:subject>
  <dc:subject>infecciones de transmisión sexual</dc:subject>
  <dc:subject>victimización sexual</dc:subject>
  <dc:subject>problemas sexuales</dc:subject>
  <dc:subject>estudiantes universitarios</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los años universitarios se caracterizan por la vivencia de múltiples experiencias y relaciones que en algunos casos pueden ser de riesgo, sobre todo en cuanto a la conducta sexual. El objetivo principal de este estudio fue analizar el funcionamiento sexual y otras variables relacionadas con la sexualidad (conductas sexuales de riesgo, historial de ITS, victimización sexual y problemas sexuales) en una muestra de 448 estudiantes de la Universidad de Zaragoza, de ambos sexos y de edades comprendidas entre los 18 y los 26 años. Se hallaron adecuados niveles de funcionamiento sexual, además de la emisión de distintas conductas sexuales de riesgo y una destacable prevalencia de ITS, agresiones sexuales y disfunciones sexuales. Además, se encontraron relaciones estadísticamente significativas entre las variables evaluadas. En la discusión se comentan los resultados obtenidos y se pone de manifiesto la necesidad de implementar nuevas estrategias preventivas y de promoción de la salud en las universidades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>