<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cristóbal Sangüesa, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud para la promoción de la actividad física en personas mayores de 65 años</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14025</dc:identifier>
  <dc:subject>programa de salud</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento</dc:subject>
  <dc:subject>adultos mayores 65 años</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicio físico</dc:subject>
  <dc:subject>actividad física</dc:subject>
  <dc:subject>promoción de salud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo Principal: diseñar un programa de educación para la salud sobre los beneficios de la actividad física para promocionar la salud en población adulta mayor de 65 años, basado en las recomendaciones de la literatura científica. Metodología: se realizó una planificación mediante un Diagrama de Gantt y una búsqueda bibliográfica a través de diferentes bases de datos y páginas web. También se consultaron libros obtenidos en la Facultad de Ciencias de la Salud. Desarrollo: el programa de educación para la salud constará de 4 sesiones. La primera de estas sesiones tendrá a su vez dos fases: una primera dirigida a profesionales de enfermería y la segunda dirigida a adultos mayores de  65 años que se inscriban voluntariamente en el programa. El resto de las sesiones constarán de una sola fase dirigida a los adultos mayores de  65 años. Para la evaluación de la práctica de actividad física se utilizará una encuesta validada internacionalmente: IPAQ (Cuestionario Internacional de la Actividad Física). Conclusiones: la realización del programa de educación para la salud para promocionar la actividad física en adultos mayores de 65 años conlleva resultados positivos en cuanto al aprendizaje y motivación para la práctica de ejercicio físico, a la vez que favorece la adquisición de hábitos de vida saludable aumentando de esta manera la calidad de vida y el bienestar físico, mental y social de estas personas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>