<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Martínez, Ana B.</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Lostao, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>García-Álvarez García, Felicito Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización fenotípica y funcional de células natural killer. Implicación en senescencia del sistema inmune y artritis reumatoide</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8836</dc:identifier>
  <dc:subject>células natural killer</dc:subject>
  <dc:subject>inmunosenescencia</dc:subject>
  <dc:subject>estudio de citotoxicidad</dc:subject>
  <dc:subject>estudio inmunofenotípico</dc:subject>
  <dc:subject>artritis reumatoide</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Cada vez más estudios se centran en el papel que juegan las células NK en la inmunosenescencia, así como en patologías de tipo autoinmune como la artritis reumatoide (AR), debido a su función no sólo citotóxica sino también secretora y de inmunoregulación del sistema inmune innato y adaptativo. Este trabajo se ha centrado en el estudio fenotípico y citotóxico de las células NK y su variación con la edad y en el estudio comparativo del fenotipo y citotoxicidad de las células NK de sangre periférica (SP), -representativo de la respuesta inmunológica sistémica-, y de líquido sinovial (LS), -representativo de la respuesta inmunológica local-, de pacientes candidatos a cirugía ortopédica. También se realizó el análisis comparativo de la capacidad citotóxica de las células NK en SP y LS de un paciente de AR. El conocimiento del fenotipo y actividad de células del sistema inmune asociado a la edad podría ser útil para establecer biomarcadores de riesgo inmune para prevención de enfermedades asociadas a la edad. Los resultados obtenidos parecen revelar que las células NK adquieren un fenotipo de “activación temprana” con la edad que no permite la ejecución de su función citotóxica de forma eficiente. Respecto al análisis comparativo entre SP y LS en pacientes candidatos a cirugía ortopédica, los datos sugieren que las células NK en LS muestran un fenotipo “activado” mantenido en el tiempo e “inmunosecretor” con una reducida capacidad citotóxica diferente a las células NK presentes en SP. Este hecho pone de manifiesto la importancia de estudiar una población celular en el entorno en el que realiza su función, ya que no tiene por qué coincidir con lo observado en esa población a nivel sistémico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>