<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Hernández, Lara</dc:creator>
  <dc:creator>Lucientes Curdi, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Fons, Jose Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del efecto del control biológico del topillo común (Microtus arvalis) en la circulación de patógenos zoonóticos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62336</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las poblaciones de topillo campesino (Microtus arvalis) en Europa, y en España, han experimentado una explosión demográfica en los últimos 30 años debido a cambios antropogénicos sobre el medio ambiente. Esto ha generado repercusiones negativas de carácter socioeconómico y sanitario. El control biológico de estas plagas de roedores es una de las medidas propuestas como alternativa al uso de rodenticidas que puede afectar negativamente a otras especies, en particular a los depredadores del topillo. Es posible que favoreciendo la presencia de depredadores se pueda controlar la circulación de patógenos asociados a estos roedores y proteger, de una forma - desde un punto de vista ambiental - más sostenible, la salud de las personas y de otros animales. En 2009 se instalaron 300 cajas nido en 3 zonas de estudio en Castilla y León (NO, España) para favorecer el asentamiento de cernícalo vulgar (Falco tinnunculus) y lechuza común (Tyto alba). Durante 2012 y 2014 se tomaron muestras de topillo campesino (n=521) de las tres zonas de estudio y se analizó la infección por Coxiella burnetii mediante PCR en tiempo real en muestras de bazo (n=503) y grasa (n=18). Se estudió el efecto de factores como el hábitat, características individuales de los topillos, la depredación o la densidad de topillos sobre el riesgo de infección por C. burnetii. Los resultados mostraron que los depredadores cazan con mayor probabilidad topillos infectados por C. burnetii si lo comparamos con la prevalencia media de la población, lo cual podría indicar que el control biológico basado en depredadores generalistas podría ser una herramienta útil para el control asociado de estos patógenos. Se observaron diferencias estadísticamente significativas según el sexo, siendo más probable la infección en machos que en hembras probablemente asociado a diferencias comportamentales. También se observaron diferencias estadísticamente significativas en la prevalencia en las tres provincias de muestreo. Sin embargo, no se encontró un efecto de la densidad de topillo sobre el riesgo de infección por C. burnetii.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>