<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gregorio Espinosa, Mauricio José</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Rubio, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Estabilidad Lumbopélvica y Dolor Lumbar. Revisión Bibliográfica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32637</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción. Aproximadamente el 60-80% de la población adulta experimenta o experimentará un dolor lumbar (DL), ocasionando una importante repercusión sanitaria y socioeconómica. El enfoque tradicional del DL ha dado paso al ejercicio, siendo la intervención más efectiva. La prescripción de ejercicio abarca una amplia gama de intervenciones, entre las que se encuentran los ejercicios de estabilidad lumbar. Objetivos. El objetivo principal es recopilar, valorar y sintetizar la evidencia científica existente sobre el tratamiento del dolor lumbar mediante ejercicios de estabilización lumbopélvica. Metodología. Revisión bibliográfica sobre la estabilidad lumbar y el dolor lumbar. Se realizó una búsqueda en bases de datos científicas (Pubmed y ScienceDirect) con el propósito de encontrar artículos, mediante palabras clave. De entre 960 posibles, se seleccionaron 16 artículos, de estos, 10 se excluyeron por no cumplir algún criterio de inclusión. Desarrollo. Se analizó de forma detallada 6 artículos seleccionados, describiendo sus objetivos, metodología, intervención y resultados. Discusión. Los autores encuentran que el ejercicio general es más efectivo, salvo quizás para pacientes con inestabilidad. Un enfoque excesivo en la musculatura local por parte de los programas de estabilización actuales podría ser la causa de que no resulten tan eficaces como los ejercicios generales. Por lo que el trabajo de toda la musculatura estabilizadora, junto con ejercicios funcionales de AVDs y un correcto control postural se postula como un tratamiento efectivo para pacientes con DLC. Conclusiones. Es necesario redefinir el concepto de estabilidad, teniendo en cuenta que tanto la musculatura local como la global juegan un papel importante en la estabilidad. Un programa basado en ejercicios de Estabilización Lumbar Integrada, podría ser un abordaje completo del paciente con DLC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>