<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elguea Sarto, Lydia</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín Ballabriga, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje fisioterápico tras reparación quirúrgica del músculo supraespinoso, acromioplastia, bursectomía y,tenotomía y tenodesis del bíceps braquial: a propósito de un caso.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48012</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Dentro de las patologías que afectan al hombro, las roturas del manguito de los rotadores (RCTs) de origen degenerativo son las más comunes y unas de las que mayor tiempo requieren para lograr  la curación o remisión sintomática. La fisioterapia constituye una herramienta fundamental en el tratamiento tanto conservador como quirúrgico de dicha patología, por lo que, un mayor conocimiento acerca de ésta y su abordaje fisioterápico son necesarios. Objetivos: Valorar la efectividad de un plan de intervención fisioterápico para la restauración de la funcionalidad del hombro, en un paciente intervenido tras reparación del supraespinoso, acromioplastia, bursectomía, tenotomía y tenodesis del bíceps braquial. Metodología: Diseño intrasujeto (N=1), tipo AB.  Tras una valoración inicial, se aplicó un plan de intervención de 3 meses a base de hidrocinesiterapia, terapia manual y movilizaciones autopasivas y activo asistidas, con el objetivo de disminuir la sintomatología dolorosa, recuperar el rango de movimiento, conseguir un patrón de movimiento biomecánicamente correcto y normalizar la fuerza muscular. Sucesivas revaloraciones se realizaron a lo largo del proceso hasta finalizar el periodo de tratamiento. Desarrollo: Se produjo una disminución del dolor hasta su desaparición, aumento del rango de movimiento y de la fuerza muscular y mejora el patrón de movimiento. Conclusiones: el plan de intervención produjo la desaparición de sintomatología dolorosa, aumento del rango de movimiento y de la fuerza muscular, sin alcanzar la normalidad. Un mayor tiempo de tratamiento debido a la naturaleza de la patología, se requiere para conseguir restaurar la funcionalidad del hombro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>