<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>BONILLA ALVAREZ, AGUEDA</dc:creator>
  <dc:creator>MARIA ANGLES GASCON VILLARIG</dc:creator>
  <dc:title>DESARROLLO DE LAS FISURAS LABIO PALATINAS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47946</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las fisuras de labio y paladar son los defectos orofaciales congénitos más frecuentes. Estas malformaciones son producidas por defectos embriológicos en el desarrollo de la cara entre la 4ª y la 12ª semana de gestación. El desarrollo facial está coordinado por un gran número de moléculas que actúan de manera regulada en diversos estadios del desarrollo. Es uno de los eventos más complejos de la embriogénesis. La etiología de las fisuras labio palatinas es un tema muy discutido y controvertido, pero la teoría más aceptada es que agentes externos actúan sobre un terreno genético predispuesto, por lo que podemos decir que la etiología es multifactorial. La comprensión de las bases moleculares y genéticas de las fisuras labio palatinas sigue siendo objeto de investigación, aunque todavía permanece incompleto. A pesar de ello, hay numerosos genes identificados como las mutaciones en IRF6 (factor regulador de interferón 6), WNT, MSX1 y BMP, entre muchos otros. El diagnóstico prenatal de las fisuras labio palatinas se hace mediante técnicas de imagen: ecografía y resonancia magnética. Hay diversos problemas asociados a las fisuras labio palatinas, empezando por las dificultades para la succión, el mayor riesgo para infecciones del tracto respiratorio y oído medio, así como la afectación estética entre otras. El tratamiento debe ser integral y multidisciplinario. Las intervenciones quirúrgicas básicas son la queilorrafia o cirugía del labio y la palatoplastia o cirugía del paladar. Hay numerosas técnicas y cirugías secundarias para llevar a cabo estas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>