<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benítez Buil, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Ilarduya, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La empresa familiar, profesionalización e internacionalización</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32719</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La idea de hacer este tipo de análisis en cuanto al tema escogido, ha sido sobretodo el camino llevado a cabo por la empresa familiar presente en mi entorno, una empresa creada desde cero por la generación anterior a la que pertenezco, y que hoy en día tiene su trascendencia. Aunque es un tipo de empresa que en primera instancia tiene que crecer más localmente, ya que al tratarse de un minorista, el ámbito internacional queda grande.  A pesar de todo esto, es un tema que no hay que desechar para ningún tipo de empresa porque lleva al crecimiento y a la estabilidad.  Un trabajo enfocado por una parte a la internacionalización de las empresas familiares para garantizar la supervivencia, con todos los desencadenantes que eso supone, analizando el camino recorrido por empresas que ya han llevado a cabo este tipo de práctica en los diferentes rangos históricos. Por otro lado, nos metemos en materia de la profesionalización de la empresa familiar, ya que ligado al tema de la internacionalización, es algo esencial, pero que los directivos están reacios por la pérdida de control que esto acarrea. Por lo que analizaremos las ventajas e inconvenientes del recorrido que han llevado las empresas familiares españolas en los dos grandes aspectos anteriormente señalados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>