<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Comín, Amanda</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Marco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>INFLUENCIA DE UN PROGRAMA DE ENTRENAMIENTO FÍSICO EN LA MEJORA DE LA SINTOMATOLOGÍA DEPRESIVA EN LA ARTRITIS REUMATOIDE:   ANÁLISIS DE UN CASO CLÍNICO </dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64594</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Artritis Reumatoide (AR) presenta comorbilidad con desórdenes psicopatológicos, como la depresión. En el tratamiento de la sintomatología de la AR y la depresión, de forma independiente, se ha constatado que la actividad física regular puede tener una influencia positiva. Sin embargo no existe evidencia científica de la influencia de la actividad física en la mejora del estado de salud en personas afectadas de AR y depresión.  Por ello, el objetivo del este estudio ha sido observar la influencia de un programa de entrenamiento físico combinado (aeróbico, de fuerza y de movilidad), implementado de forma coordinada con un programa cognitivo-conductual, en la sintomatología depresiva en la AR. Para ello, se ha realizado un estudio de caso con una mujer (M.V.) diagnosticada de AR y de depresión mayor con agorafobia, a quien se ha aplicado este programa, a través de una entrenadora y un psicólogo, durante 22 semanas, en el marco del tratamiento psiquiátrico y reumatológico que estaba recibiendo.  La evaluación de M.V. se basó, en el diagnóstico clínico de AR y de depresión mayor con agorafobia, llevado a cabo por las especialistas en reumatología y en psiquiatría, respectivamente.  La evaluación del estado psicológico se realizó a través del cuestionario SCL-90-R y “análisis funcional de la conducta”.  El rendimiento físico se evaluó a través de una adaptación específica de la batería Senior Fitness Test para el caso en cuestión. En el proceso de intervención, la entrenadora propició el aprendizaje de los contenidos del programa de entrenamiento físico para su realización de forma autónoma, y para su utilización en el afrontamiento de la ansiedad y el dolor. Los resultados revelan la mejora en el estado de ánimo, la reducción de la ansiedad y la mejora de la autonomía y la autoconfianza en M.V. Como conclusión, la investigación refleja la idoneidad de la intervención multidisciplinar y el enfoque del programa de entrenamiento físico para favorecer los procesos psicológicos implicados en la mejora de la depresión y la agorafobia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>