<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Suñén Martín, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Sancho Rocher, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Amor Griego: un estudio de la pederastia como rito iniciático en la Antigua Grecia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62638</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen En el presente estudio abordaré el tema de las relaciones homosexuales entre varones de clase alta en la Antigua Grecia. Durante siglos, la práctica de estas relaciones, conocidas como pederastia y más tarde como amor griego, constituyó una forma de amistad mediante la cual un adulto, el erasta, instruía a un muchacho, el erómeno, y mantenían a su vez relaciones sexuales. La pederastia era una práctica totalmente normalizada, tolerada y, en algunos casos, incluso impulsada por la misma polis con distintos objetivos. El estudio trata de explicar las causas del surgimiento de este tipo de relaciones, los efectos que produjeron en los diferentes ámbitos de la polis griega y las motivaciones que experimentaban ambas partes para llevarlas a cabo. Palabras clave: pederastia, homosexualidad, erasta, erómeno, pasividad, philia, eros, mitología, misoginia. Abstract In the present study I will approach the topic of homosexual relationships between high class males in the Ancient Greece. During centuries, the practice of this relationships, also known as pederasty and later as Greek love, involved a way of friendship by means of an adult, the erastes, instructed a boy, the eromenos, at the same time they had sexual intercourses. The pederasty was a completely normal practice, it was tolerated and even encouraged by the polis with different aims. The study will explain the causes of the rise of this kind of relationships, the effects they produce in different areas of the Greek polis and also the motivations experienced by every part to accomplish this kind of relationship. Key words: pederasty, homosexuality, erastes, eromenos, pasivity, philia, eros,  mithology, misogyny.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>