<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Torre, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>López Forniés, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un electrodoméstico y presentación del producto al concurso Electrolux Design Lab</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7865</dc:identifier>
  <dc:subject>electrodoméstico</dc:subject>
  <dc:subject>electrolux</dc:subject>
  <dc:subject>designlab</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto consiste en el diseño y desarrollo de un electrodoméstico para ser presentado al concurso Electrolux DesignLab. El producto es fruto de la aplicación de una metodología y un desarrollo funcional, al que posteriormente se le ha dado una forma acorde con sus funciones y usos. La tablet Kitta, no solo acerca y hace mas accesible al usuario el hecho de cocinar, sino que le sumerge en un control total de los alimentos que ingiere, su dieta, como los prepara,el cocinado, y de la gestión total e integral de su cocina y los alimentos o platos que guarda en ella. Desde un primer momento, Kitta proporciona al usuario un soporte donde poder elegir y organizar los platos que va a preparar durante un determinado periodo de tiempo. Proporcionándole toda la información que pueda necesitar, desde las cantidades requeridas para cocinar un plato, al contenido calórico total de su dieta, o las vitaminas que ingerirá. Con el acceso a la Comunidad Kitta, el usuario podrá encontrar a otros usuarios con los que compartir sus gustos, y de los que aprender y descubrir nuevas recetas. Ademas, en esta comunidad, los grandes chefs del mundo pueden volcar toda su sabiduría culinaria y hacerla accesible a todos. En el siguiente paso, Kitta guiara al usuario durante el proceso del cocinado, ayudándole mediante consejos de otros usuarios, y videos tutoriales, mientras hace de la cocina algo mas divertido reproduciendo su música favorita. A la hora de sentarse a la mesa, Kitta no abandona al usuario, y lo ayuda a crear el ambiente ideal, mediante la música, y dándole la oportunidad de seleccionar el color de la iluminación de sus paneles laterales. Tras esto, Kitta permite al usuario llevar un completo inventario de los platos cocinados que guarda en su nevera o congelador, de manera que podrá consultarlos antes siquiera de llegar a casa, para saber si necesitara tiempo para cocinar o no, o avisándole de que platos están próximos a caducar. Y por último, Kitta nos ayuda a gestionar también nuestra compra, avisándonos de los ingredientes que necesitaremos en función de los platos que tenemos pensado elaborar, y ayudándonos a ahorrar comparando los precios de los diferentes supermercados locales. De esta manera, Kitta nos ayuda a llevar un control tan estricto como queramos de los alimentos que comemos, brindándonos la oportunidad de llevar una dieta sana y equilibrada sin esfuerzo, de manera agradable y económica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>