<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Polanco, Ester Siloe</dc:creator>
  <dc:creator>Palacios Fanlo, María José</dc:creator>
  <dc:title>Calidad de vida y mejoría de las comorbilidades de pacientes intervenidos de Bypass Gástrico por Obesidad Mórbida</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57497</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Resumen Introducción: La obesidad mórbida (OM) es una patología con una incidencia en aumento representando un auténtico problema de salud pública. La cirugía bariátrica ha demostrado ser la solución definitiva ante el fracaso del tratamiento médico. Numerosos estudios analizan la eficacia de las técnicas quirúrgicas, en particular del bypass gástrico en Y de Roux, considerado en la actualidad el Gold estándar especialmente en Cirugía Metabólica. Objetivo: Determinar la eficacia del bypass gástrico en Y de Roux en la pérdida de ponderal de peso, mejoría de las comorbilidades y de la calidad de vida en pacientes intervenidos de cirugía bariátrica. Analizar los resultados obtenidos como cirugía de revisión.   Material y métodos: Se han revisado los pacientes con OM a los que se realizó un bypass gástrico en el HCU desde Enero del 2014 a Julio de 2016; analizando morbilidad precoz y tardía, evolución del peso, comorbilidades  asociadas a la OM y la calidad de vida de los pacientes. Resultados: De un total de 69 pacientes, a 53 (76,8%) se les realizó el bypass gástrico como técnica de elección y a 16 (23,1%) como cirugía de revisión desde otra técnica previa. Fueron  14 ♂ y 55 ♀  de edad media 51 años. Sólo 3 pacientes (4,34%) precisaron reintervención  quirúrgica temprana y 2 (2,89%) presentaron complicaciones médicas. No hubo mortalidad en la serie. A los 12 meses de la cirugía, el porcentaje de exceso de IMC perdido (PEIMCP) fue de 77% y el porcentaje de sobrepeso perdido (PSP) del 72,4%. El 93,21% de los pacientes presentaron resolución/ mejoría de las comorbilidades. La calidad de vida valorada con el test Moorehead-Ardelt mejoró en el 100% de los pacientes estudiados (53/69 pacientes). La puntuación media del test fue de -2,08 ± 1,05 preoperatoria y de 2,43 ± 0,51 postoperatoria, siendo la diferencia entre ambas, 4,51 significativa  (p&lt;0.001).  Conclusiones: El bypass gástrico laparoscópico realizado como técnica de elección y como cirugía de revisión es eficaz en la reducción de peso, en la mejoría de la comorbilidades asociadas y de la calidad de vida; siendo los resultados equiparables a las series publicadas. Palabras clave: Obesidad mórbida, Cirugía bariátrica, bypass gástrico, comorbilidades, calidad de vida Summary Introduction: Morbid obesity (MO) is a disease with increasing incidence representing a real public health problem. Bariatric surgery has proven to be the definitive solution to the failure of medical treatment. Numerous studies analyze the effectiveness of surgical techniques, gastric bypass in particular, currently considered the gold standard especially in Metabolic Surgery. Objective: To determine the effectiveness of the Roux-en-Y gastric bypass in improving weight loss, comorbidities, and quality of life in patients that underwent bariatric surgery. To analyze the results obtained as a revision surgery. Study Design: Patients with OM that underwent gastric bypass performed at the HCU were reviewed over 31 months; analyzing early and late morbidity, weight evolution, OM associated comorbidities and quality of life.  Results: Of 69 patients, 53 (76.8%) underwent gastric bypass as technique of choice and 16 (23.1%) as a revision surgery from another bariatric technique. There were 14 ♂ and 55 ♀ with an average age of 51 years. Only 3 patients (4.34%) required reoperation early and 2 (2.89%) had medical complications. There was no mortality in the series. At 12 months after surgery, the percentage of excess BMI loss (PEIMCP) was 77% and the percentage of excess weight loss (PSP) 72.4%. Resolution / improvement of comorbidities was observed in 93.21% of patients. Quality of life, assessed with the Moorehead-Ardelt test, improved in 100% of patients studied (53/69 patients). The average test score was -2.08 ± 1.05 preoperatively and 2.43 ± 0.51 postoperatively, the difference between the two, 4.51, was significant (p &lt;0.001). Conclusions: The laparoscopic gastric bypass as the technique of choice and as a revision surgery is effective in reducing weight, improving comorbidities and quality of life; the results were comparable to published studies. Keywords: Morbid obesity, bariatric surgery, gastric bypass, comorbidities, quality of life</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>