<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodriguez Sabilla, María</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Calvo, Emilio</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la prevalencia de la Litotricia Extracorpórea en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48015</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La litiasis urinaria es una patología relevante en España. Tiene una incidencia de 0,73% y una prevalencia de 5,06%. Aunque existen varias opciones terapéuticas, este estudio se centra en la litotricia extracorpórea por la estrecha relación que tiene con los cálculos de origen mineral (Calcio y Magnesio). Dichos minerales se encuentran presentes en las aguas superficiales que usamos para el consumo diario. En este trabajo se ha querido establecer una relación entre estos dos factores. A partir de la base de datos del HCU Lozano Blesa de pacientes sometidos a litotricia extracorpórea en los últimos 5 años, y de las cifras de Calcio y Magnesio en los ríos aragoneses, se ha realizado un análisis estadístico de prevalencia y de cantidades de Calcio y Magnesio en las distintas provincias y comarcas de Aragón, así como un análisis de la correlación entre estas dos variables. La distribución demográfica en Aragón es muy heterogénea, ya que más de la mitad de su población se concentra en la capital, Zaragoza. A su vez, en la provincia de Zaragoza el grueso de la población reside en la capital, mientras que en las dos restantes, Huesca y Teruel, hay más habitantes en las zonas periféricas que en las propias capitales. En cuanto a la distribución de la prevalencia se observan unos resultados muy similares a los encontrados en la demografía. La provincia con mayor prevalencia es Teruel, seguida de Zaragoza, situándose Huesca en último lugar. Analizando los datos comarcales, de las 5 comarcas con mayor prevalencia 4 se sitúan en Teruel, mientras que la de menor cifra se localiza en Huesca. Respecto a las cifras de Calcio y Magnesio existe una diferencia significativa entre Huesca y las provincias de Teruel y Zaragoza, siendo menores las de la primera. Tras el análisis de correlación entre prevalencia y cantidad de minerales en agua, se llega al resultado de que no existe una relación significativa entre estas dos variables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>