<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Aranda, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Ansón Lapeña, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y valoración de empresas cotizadas del sector de alimentación y bebidas en España.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69516</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El sector de alimentación y bebidas es un sector de notoria relevancia en nuestro país, que ha sufrido una apreciable mejora tras el empeoramiento experimentado a raíz de la crisis económica, erigiéndose en la actualidad como uno de los pilares básicos de nuestra economía. Tras un estudio de los principales condicionantes del sector, se va a realizar un análisis económico-financiero y bursátil del mismo, tomando como base cinco empresas que cotizan en la Bolsa de Madrid, en el citado subsector. En un paso ulterior, se procederá a valorar las empresas mediante el método de descuento de flujos de caja, lo cual permitirá predecir la evolución futura de las empresas mediante la estimación del valor de las acciones que componen las mismas. La confrontación de los resultados obtenidos en las diversas áreas analizadas permitirá esclarecer en mayor medida la evolución reciente de las principales empresas que operan en el mismo, objetivo último del trabajo, comprobando si los resultados son concordantes, o por el contrario se aprecian divergencias entre los mismos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>