<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marcén Lupiáñez, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Calsamiglia Blancafort, Sergio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio técnico y económico de diferentes estrategias de alimentación en vacuno lechero</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63753</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Existe una gran incertidumbre en el sector lácteo debido a la reducción de los márgenes de beneficios por diversos factores. Para contrarrestar esta reducción de la rentabilidad existen estrategias como la formación de lotes de alimentación o la implementación de un programa de crecimiento acelerado en la recría. Respecto a la formación de lotes de alimentación, aunque teóricamente suponen una mejora en la rentabilidad, es necesario realizar un cambio de lote en las vacas pudiendo producir un descenso en la producción o un empeoramiento de los parámetros reproductivos. Existe gran controversia en la magnitud de estos descensos sin que se hayan podido establecer unos valores fijos pues todo parece indicar que la magnitud de los descensos depende de las características de las vacas y del entorno donde se alojan. Debido a la poca certeza en la magnitud de los perjuicios es difícil definir cuál es la mejor estrategia. Por otro lado, sobre el ritmo de crecimiento de la reposición, los estudios sobre necesidades y ritmos de crecimiento sí que concuerdan en sus resultados. Sin embargo, los estudios valoran el beneficio de un mayor número de terneras de reposición y un descenso del tiempo de recría sin valorar el mayor gasto económico que supone alimentar a las terneras con un plano de alimentación mayor. El objetivo de este estudio es valorar la estrategia de alimentación más rentable para las vacas lactantes y la recría de una granja lechera. Para la realización de este experimento se utilizó el simulador de explotaciones lecheras desarrollado por la UAB: www.granjadevacas.es. Para las estrategias de alimentación de vacas en producción se simuló en granjas de 3 potenciales de producción (8000, 12000 y 16000 litros/lactación) comparando la realización de lotes por número de parto (primíparas vs multíparas) y la utilización de una dieta “alta” y una “baja” utilizando como criterio de movimiento diferentes DEL o la mediana de producción. Se variaron los efectos en producción y reproducción del cambio de lote, los precios de la ración, y de la leche. Se pudo observar que agrupar por número de parto siempre es más rentable y que la rentabilidad de hacer lotes de alimentación no es un hecho exacto. Los resultados no variaron únicamente con la magnitud de los perjuicios productivos y reproductivos, sino que también variaron con el potencial de producción y con la ratio Precio leche / Precio ración. En la estrategia de alimentación de la recría se comparó la realización de un crecimiento tradicional contra uno acelerado resultando más rentable el crecimiento acelerado. Se observó que al incrementar el precio de las terneras la rentabilidad del crecimiento acelerado aumentaba debido a la reducción en gastos por compra de terneras preparto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>