<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cortés Jiménez, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Gavín, Sixto</dc:creator>
  <dc:creator>Magén Pardo, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Complejo hostelero en Jánovas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69812</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Como punto de partida previo al desarrollo del presente proyecto, se ha planteado una estrategia de  actuación que repercuta en todo el pueblo. El proyecto no se limita a la ejecución de un hotel, sino que  plantea una estrategia de integración que facilite la recuperación del pueblo y ejerza la función de catalizador  que dinamice y facilite la reactivación de la zona.  Mediante la implantación de este hotel, así como de la adecuación del frente del río y el acondicionamiento  de zonas urbanas de interés para el pueblo, se pretende facilitar el regreso de los afectados por el fallido  pantano.  Así pues, la función clave de este proyecto en la mencionada estrategia para Jánovas es la de ejercer de  ‘CATALIZADOR’ que facilite el acondicionamiento del pueblo, la llegada de los suministros, el regreso de  antiguos vecinos, la visita de turistas…  Siendo conscientes de que este proyecto no sería compatible con la recuperación del antiguo uso de la  manzana M8, esto no supondría un excesivo problema ya que los antiguos propietarios cuentan con  edificaciones en la llamada zona de pajares, donde el plan prevé la reconversión en viviendas.  El estado actual de la propiedad de las parcelas de pertenecientes a la manzana M8 está pendiente de  modificación, ya que todos los antiguos propietarios han pedido la reversión, habiéndose completado solo en  el caso de casa Agustín.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>