<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Coomonte Túnez, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Cisneros Gimeno, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Agenesia del ductus venoso y su pronóstico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47853</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Agenesia del ductus venoso (ADV) es una enfermedad poco frecuente cuya incidencia ha aumentado en los últimos diez años debido principalmente al desarrollo de mejores técnicas diagnósticas (ecografía Doppler). A propósito de dos casos diagnosticados de ADV durante la ecografía del segundo trimestre (ecografía morfológica) en el Hospital Universitario Miguel Servet, decidimos realizar una revisión de la literatura respecto a esta entidad. Además, intentamos profundizar en los posibles factores que podrían modificar el pronóstico tanto a corto como a largo plazo. Hay dos variantes según la forma de drenaje de la vena umbilical: intrahepática y extrahepática. La ADV se asocia a una gran variedad de anomalías como la cardiomegalia (39%) o el hidrops fetal (23%). Las malformaciones más frecuentes son las cardiacas y las cromosomopatías aparecen en el 9% de las ADV, destacando el Turner y el Noonan. El pronóstico de la ADV es desfavorable debido a la alta tasa de abortos espontáneos y voluntarios; sin embargo, los sujetos que llegan a nacer suelen tener un buen pronóstico (sobre todo si son formas intrahepáticas y no existen anomalías asociadas). Además, hay que tener en cuenta la alta incidencia de prematuridad y retraso del crecimiento intrauterino, junto con la problemática asociada a dichas entidades. En toda gestación en la que se detecte cardiomegalia, polihidramnios u otros cambios hiprópicos sin una causa que los explique, hay que sospechar una alteración del ductus venoso y debería realizarse un estudio meticuloso de dicho vaso. En caso de diagnosticar ADV debería realizarse una exploración completa, un ecocardiograma fetal y un cariotipo para descartar las posibles anomalías asociadas. Las consecuencias de la ADV en la edad adulta no han sido estudiadas; sin embargo, podría pensarse que los mecanismos compensatorios en la vida fetal para hacer frente a situaciones adversas provocarían cambios definitivos en determinados tejidos u órganos, pudiendo aumentar el riesgo cardiovascular o favorecer la aparición de enfermedades como la hipertensión, la diabetes, la obesidad o el asma.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>