<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Benedí Visiedo, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Marzo Rubio, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Gonzalo Martínez, Oscar</dc:creator>
  <dc:title>Construcción y evaluación de vectores pBiFC para el estudio de las interacciones entre las proteínas Bim, PUMA y Noxa y otras proteínas de la familia Bcl-2 y estudio del potencial terapéutico de compuestos miméticos de BH3</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63641</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las interacciones que se producen entre las proteínas de la familia Bcl-2 desempeñan un papel importante en la regulación de la ruta intrínseca de la apoptosis. A pesar de que todavía existe cierta polémica respecto al mecanismo exacto mediante el cual se regula la activación de las proteínas proapoptóticas multidominio Bax y Bak, se sabe que las proteínas pro-apoptóticas “solo-BH3” son esenciales en este proceso. Según los resultados obtenidos en este trabajo, las proteínas Bim, PUMA y Noxa son capaces de formar complejos tanto con las proteínas anti-apoptóticas Bcl-2, Bcl-XL y Mcl-1 como con Bax/Bak en la mitocondria, aunque Bim y PUMA parecen unirse con mayor afinidad a las proteínas anti-apoptóticas, particularmente a Bcl-2, mientras que Noxa muestra una especificidad similar por Bcl-2 y Bak. Además, el presente trabajo demuestra que estas interacciones se modifican en presencia de los nuevos miméticos BH3 A-1155463 y A-1210477, inhibidores selectivos de Bcl-XL y Mcl-1, respectivamente. Por otra parte, también se ha evaluado el potencial terapéutico de los miméticos BH3 ABT-737, ABT-199, A-1155463 y A-1210477 como agentes únicos en la línea celular A549, observándose un efecto pro-apoptótico moderado en el caso de ABT-737, una eficacia mínima de ABT-199 y A-1210477 y una acción intermedia de A-1155463. No obstante, se observó un efecto sinérgico al combinar A-1155463 con dos inhibidores de la familia Aurora (barasertib y alisertib) y con dos agentes anti-microtúbulos clásicos (vincristina y docetaxel), todos ellos englobados dentro de la categoría de fármacos antimitóticos; en cambio, A-1210477 no mostraba sinergia al combinarse con ninguno de estos compuestos. Además, se evaluó el potencial terapéutico de A-1155463 y A-1210477 en las líneas celulares de mieloma múltiple RPMI 8226, U266 y MM.1S y, de acuerdo con nuestros resultados, el primer compuesto muestra un efecto citotóxico mayor en las células RPMI 8226 y MM.1S, mientras que las células U266 son más sensibles al segundo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>