<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gallardo Gimeno, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la Salud dirigido a los profesionales y la comunidad sobre la enfermedad celíaca en el niño</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32061</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad celíaca es un proceso crónico frecuente (1% de la población general española) que consiste en una intolerancia permanente al glúten, proteína presente en varios cereales. El único tratamiento eficaz es la dieta libre de glúten, cuyo seguimiento podría ocasionar un importante impacto social y emocional tanto al afectado como a los familiares. Esto, unido al aumento de la prevalencia y de su infra-diagnóstico, hace necesario su conocimiento y aceptación social así como la formación de profesionales sanitarios capaces de detectarla y controlarla. Metodología: A través de una búsqueda bibliográfica se ha elaborado, por un lado, un programa de formación de profesionales sanitarios de atención primaria y, por otro, actividades y talleres con finalidad concienciadora y educativa. Desarrollo: por medio de sesiones, aumentar y mejorar los conocimientos sobre la enfermedad celíaca, así como dar pautas para un correcto manejo y control del paciente pediátrico con intolerancia al glúten. Conclusión: Para evitar las complicaciones derivadas del diagnóstico tardío y el abandono del tratamiento, se deberían implantar más programas de formación para el personal sanitario sobre la enfermedad celíaca, mejorando así el control y seguimiento de estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>