<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Lorenzo, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>De Gregorio Ariza, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Quimioembolización en el hepatocarcinoma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47846</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El hepatocarcinoma (HCC) se define como la neoplasia maligna primaria del hígado más frecuente, con origen en los hepatocitos, siendo una causa importante de muerte a nivel mundial. Las estrategias de tratamiento varían en función del estadio de la enfermedad, de la función hepática y de las comorbilidades del paciente. En esta revisión nos centraremos en la quimioembolización transarterial (TACE) como arma terapéutica empleada en pacientes con HCC en estadio intermedio (BCLC; Barcelona Clinic Liver Cancer). Objetivo: Valorar la supervivencia de los pacientes con hepatocarcinoma tratado con quimioembolización transarterial en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (HCU) en el periodo comprendido entre febrero de 2010 y mayo de 2015. Material y métodos: Se ha realizado una revisión bibliográfica del HCC y de la TACE, así como revisión de la base de datos del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de 38 pacientes con HCC tratados con quimioembolización transarterial, valorando la supervivencia de los mismos y la respuesta al tratamiento mediante pruebas de imagen. Resultados: 38 pacientes recibieron quimioembolización transarterial en el HCU entre febrero de 2010 y mayo de 2015. La etiología más frecuente de la cirrosis fue VHC+ (47,4%). El diagnóstico de HCC se realizó mediante pruebas no invasivas (angioTAC) en el 81,58% de los pacientes. El número mínimo de sesiones de TACE fue 1 y un 50% de los pacientes (19/38) habían recibido terapia complementaria a la TACE. Tras la segunda TACE, se valoró la respuesta al tratamiento mediante los criterios mRECIST (modified Response Evaluation Criteria in Solid Tumors), contando con un total de 33 pacientes, obteniéndose en un 34,1% una respuesta completa. En aquellos pacientes que recibieron más de 2 TACEs (27), se produjo remisión completa en el 25%. La supervivencia fue mayor en aquellos pacientes que recibieron 2 o más de 2 TACEs respecto a los que recibieron 1 sola sesión (Log-Rank 0,018). Se apreciaron diferencias estadísticamente significativas en la supervivencia de los pacientes que se sometieron a TACE como tratamiento único (Log-Rank 0,018) o TACE más TOH (Trasplante Ortotópico Hepático) (Log-Rank 0,011) respecto a los que recibieron TACE junto con tratamiento ablativo. Conclusiones: La TACE mejora la supervivencia de los pacientes en estadio B de la BCLC o estadio A no candidatos a cirugía ni ablación y ayuda a evitar la progresión de la enfermedad en aquellos que se encuentran en lista de espera para TOH.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>