<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lasheras Uriel, Andrea Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Neumonía asociada a ventilación mecánica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7346</dc:identifier>
  <dc:subject>neumonía</dc:subject>
  <dc:subject>ventilación mecánica</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto neumonía zero</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La Neumonía asociada a ventilación mecánica (NAVM), consiste en un tipo de infección nosocomial que afecta con frecuencia a los pacientes críticos con ventilación mecánica por más de 48 horas, o que es diagnosticada en las 72 horas siguientes a la extubación y retirada de la ventilación mecánica, siendo una de las complicaciones más frecuentes en la UCI. En este trabajo se hace un abordaje integral de la NAVM. Los distintos puntos que se van a exponer son los siguientes: primero habrá una descripción de qué es esta enfermedad, y cuáles son las causas que la producen. Asimismo, se explicarán cuales son los métodos diagnósticos y el tratamiento que se lleva a cabo. Por otro lado se hará hincapié en la gravedad que representa esta complicación ya que se asocia con altas tasas de morbilidad y mortalidad dentro del mundo hospitalario. También habrá una reseña de la situación de este tipo de infección en España y dentro de ella en Aragón. Por último se abordara el proyecto Neumonía Zero, que tiene como objetivo reducir la tasa media estatal de la densidad de incidencia de la NAVM a menos de 9 episodios por 1.000 días de ventilación mecánica, y se explicarán las medidas de prevención que este proyecto lleva a cabo La elevada prevalencia de este hecho en el ámbito hospitalario (entre el 20 y el 25% de los pacientes asociados a ventilación mecánica) hace de vital importancia tener un amplio conocimiento sobre la enfermedad y sobre cómo debe actuar la enfermería cuando se presenta un caso hospitalario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>