<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Mor, Rocío</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Samper, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Entretejidos. Desgarros, hilvanes y puntadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30940</dc:identifier>
  <dc:subject>tradición</dc:subject>
  <dc:subject>costumbres</dc:subject>
  <dc:subject>recuerdos</dc:subject>
  <dc:subject>materia</dc:subject>
  <dc:subject>tejer</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Entretejidos. Desgarros, hilvanes y puntadas, es un proyecto que nos traslada al núcleo de la tradición rural. Allí donde el tejido y la construcción de piedra seca caracterizan y definen el lugar. Estas manifestaciones populares vinculadas a la localidad de La Iglesuela del Cid –donde se halla mi origen y mis raíces-, caracterizan la forma de vida de esta zona. Las obras que componen este proyecto toman el lenguaje de estos procesos artesanales  para transformarlo y darle nuevas connotaciones creando un lenguaje propio que nos habla de un pasado reciente y unos medios. La materia es el medio de expresión de las obras que se utiliza mediante el gesto realizado entre la mancha y el relieve de la tela, haciendo que lo textil –vinculado a la tradición local- y lo pictórico dialoguen en la misma superficie del cuadro. El objetivo de la obra de arte es reconstruir un tiempo pasado, una forma de vida marcada por historias y recuerdos, que se tejen con el fin de permanecer a través del arte. Y al mismo tiempo sensibilizar y producir una reflexión acerca de las tradiciones y costumbres que determinan el modo de vida de un lugar en concreto, el medio rural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>