<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pastor Andreu Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>LÓPEZ GOMOLLÓN, SARA</dc:creator>
  <dc:creator>ALONSO LOZANO, MIGUEL</dc:creator>
  <dc:title>EFECTOS CE MUTACIONES GENÉTICAS PUNTUALES EN LA ACTIVIDAD ENZIMÁTICA DE FAD3, UNA ENZIMA IMPLICADA EN LA PRODUCCIÓN DE ÁCIDOS GRASOS OMEGA 3</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32255</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las desaturasas de ácidos grasos son enzimas que introducen un enlace doble o insaturado en la cadena alquílica de un ácido graso. La mayoría de estas enzimas son proteínas de membrana con fuerte carácter hidrofóbico lo que complica su purificación y cristalización por lo que se desconoce su estructura y los residuos que constituyen su centro activo. Se sabe que presentan 3 cajas de histidinas que están muy conservadas entre las distintas desaturasas y entre diferentes especies vegetales y se cree que estas cajas de histidinas podrían participar coordinando átomos de hierro para la reacción de insaturación, en un mecanismo básicamente desconocido.  Existen mutantes de la planta modelo Arabidopsis thaliana deficientes en la insaturación de ácidos grasos cuyo estudio permitirá identificar residuos implicados en la función de las ω3 desaturasas. En este trabajo se clonó el gen FAD3 (que codifica para una ω3 desaturasa reticular) de tres líneas vegetales (Arabidopsis thaliana silvestre, mutante fad3 y mutante fad378) en el vector pGEM-T Easy y se llevaron a cabo reacciones de secuenciación detectando una mutación puntual en el aminoácido 103 del mutante fad378 y otra mutación puntual en el aminoácido 292 del mutante fad3. Puesto que estas mutaciones puntuales anulan la actividad desaturasa de FAD3 se puede decir que los aminoácidos de las posiciones citadas son imprescindibles para la actividad enzimática, ya sea porque forman parte de su centro activo o porque están implicados en el correcto plegamiento de la enzima.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>