<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jaso Escobedo, Marta Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Francés Pérez, Eva María</dc:creator>
  <dc:title>Depuración de aguas residuales de una industria de papel reciclado mediante lagunaje</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37122</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El tratamiento de aguas residuales industriales se puede plantear de diversas maneras dependiendo del tipo de industria que se esté estudiando, en este caso el proyecto consiste en la implantación de una EDAR en una industria papelera que usa como materia prima el papel reciclado, situada en el municipio de Alcolea de Cinca. La industria de papel reciclado requiere el uso de mucha agua para poder llevar a cabo el proceso productivo, por lo que el tratamiento del agua antes de realizar el vertido al rio Cinca adquiere una gran importancia. Existen disti ntos sistema de depuración, que podrían dividirse en dos grandes grupos: convencionales y naturales. Se ha optado por un sistema de depuración natural que consta de un pretratamiento (formado por pozo de gruesos, rejas de desbaste y tamizado), cuatro lagunas anaerobias, cuatro lagunas facultativas y una laguna de maduración. Con este sistema de depuración natural se evita el uso de sistemas mecánicos y eléctricos reduciendo así los costes de mantenimiento y energéticos de la estación depuradora.  Con este tratamiento se cumplen, por otro lado, los límites de vertido marcados por el Real Decreto 1290/2012</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>