<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cervera Moreno, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:creator>Güemes Sánchez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Nuevos modelos de esteatosis en grandes animales, descripción y tratamiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65490</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad de hígado graso no alcohólica (NAFLD) se define por el exceso de acumulación de grasa en el hígado de un paciente sin antecedentes de consumo excesivo de alcohol. Dicha patología se ha relacionado con el síndrome metabólico (obesidad, resistencia a la insulina, dislipemia e hipertensión) el cual juega un papel importante en la patogénesis de NAFLD. Ha surgido como un problema creciente de la salud pública. Con el paso del tiempo los hígados esteatósicos, que no hayan llevado un control de dieta y ejercicio pueden evolucionar hacia la esteatohepatitis no alcohólica (NASH) y posteriormente a cirrosis hepática, lo cual supone secuelas de hipertensión portal, enfermedad hepática terminal y mayor riesgo de hepatocarcinoma. Los modelos en grandes animales son importantes para entender todo el alcance de esta enfermedad. Faltan modelos en grandes animales, por ello se realiza una revisión bibliográfica, analizando los diferentes modelos experimentales que se han investigado para la patología de la esteatosis hepática no alcohólica, intentando encontrar el modelo ideal que simule la enfermedad hepática en humanos, mediante infiltración de grasa en animales. Material y métodos: Este trabajo parte de una revisión de diferentes artículos seleccionados de las principales bases de datos biomédicas: Pubmed, Medline, The Cochrane Library, de los últimos diez años.  Conclusiones: Se puede concluir con respecto a los diferentes estudios referenciados que el modelo experimental de esteatosis en grandes animales basados en modificaciones de la dieta, produce cambios histológicos hepáticos similares a la Enfermedad de hígado graso no alcohólica, pero existen pocos estudios acerca de estos, debido a los elevados costes de estos modelos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>