<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rojano Bodero, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Larramona Ballarín, Gemma</dc:creator>
  <dc:title>Movimientos Migratorios Interiores en España: tres generaciones a estudio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48066</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este estudio, se van a tratar las migraciones interiores españolas de tres años diferentes (1950, 1980 y 2010), que están ligados respectivamente a tres generaciones familiares: la de  abuelos, la de mis padres y la mía propia.  	La revisión de la literatura y la experiencia de mis familiares llevan a establecer como variables más relevantes de las migraciones interiores la tasa de paro y el PIB per cápita. Este análisis se realizará por medio de un modelo econométrico para cada año de estudio, analizando la inmigración interna total y diferenciando por sexo.  Se someterá a cada modelo a una serie de contrastes, y se analizará la significatividad individual de los coeficientes de cada variable independiente. 	Este trabajo plasma el paralelismo entre la situación económica española y las motivaciones personales que se dieron en cada generación puesto que el año 1950 tiene como principal motivo de las migraciones el paro, el año 1980 una mejora en la producción y la crisis de 2010 nos arroja un panorama más complejo en el que ambas variables parecen incidir en los movimientos migratorios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>