<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Espinoza Collao, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de Aguirre y Aldaz, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del proyecto legislativo denominado Acuerdo de Vida en Pareja: El camino a la juridificación de las uniones de hecho en Chile</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11870</dc:identifier>
  <dc:subject>uniones de hecho</dc:subject>
  <dc:subject>acuerdo de vida en pareja</dc:subject>
  <dc:subject>concubinato</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo tiene como objetivo analizar la propuesta de juridificación de las uniones no matrimoniales en Chile, mediante el proyecto legislativo denominado Acuerdo de Vida en Pareja. Para ello se propone estudiar conceptualmente las uniones de hecho. Para este efecto se utiliza como fuente la opinión de la doctrina nacional como extranjera, acudiéndose a textos y artículos científicos sobre la materia. Se utiliza también al análisis jurisprudencial, empleando las sentencias que reflejan el estado de la situación en Chile, y utilizando de la misma manera resoluciones extranjeras de tribunales superiores, que han contribuido a delimitar la regulación del fenómeno. Se analizá la situación en el Derecho comparado, con especial mención a la experiencia del sistema español, para determinar la evolución que ha tenido en otros sistemas las propuestas de regulación de las uniones de hecho, destacando la discusión planteada respecto de los principales conflictos que acarrea el intento de juridificación de la convivencia no matrimonial</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>