<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tabernero Palacios, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Elola, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Manual de financiación de proyectos industriales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4688</dc:identifier>
  <dc:subject>Financiación de proyectos industriales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El manual que a continuación se va a presentar, se ha realizado en el departamento de organización industrial del centro politécnico superior de la Universidad de Zaragoza. El estudio satisface las necesidades que exige un manual donde se recojan las ayudas económicas públicas para proyectos industriales tanto a nivel regional, Nacional como Europeo. El presente documento proporciona al usuario un método rápido y sencillo de búsqueda de financiación para dichos proyectos. Éstos tienen por finalidad la innovación y la mejora de la competitividad de las empresas, así como el de su internacionalización, siendo aplicable a empresas y particulares. En primer lugar se ha diseñado una clasificación de las diferentes tipologías de proyectos que se pueden presentar para la solicitud de las ayudas. Con esta primera clasificación se orienta al usuario hacia las actividades susceptibles de recibir ayuda de una manera clara y sencilla, evitando de este modo la lectura de la extensa legislación existente. Con este fin, se han realizado cuadros resumen que cruzan las tipologías de proyectos con las ayudas existentes. Se remitirá al usuario con la tipología de proyecto deseada a las fichas donde se resume la línea de financiación susceptible de éxito. De modo que el usuario ha podido conocer las posibles ayudas que su proyecto puede recibir de una manera rápida y sencilla. Las fichas resumen se han diseñado con el objetivo de condensar y resumir la información más importante en el menor espacio posible, dotando al proyecto de la practicidad inexistente actualmente en la gestión de financiación. Finalmente y  con el fin de validar la aplicación e ilustrar al usuario se ha realizado un ejemplo y se han descrito los pasos a seguir en la tramitación de ayudas de financiación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>