<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramos de Francisco, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Gabelas Barroso, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>La imagen de los andaluces en la ficción televisiva española. Estudio de caso: Allí abajo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47252</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En la evolución de la ficción televisiva en nuestro país, los personajes andaluces han sido caracterizados frecuentemente con los adjetivos de alegres y extrovertidos, vagos, incultos y procedentes de una clase social baja, frecuentando puestos de trabajo como el de asistenta del hogar, camarero o portero. Ante esta imagen, en 2005, el Partido Andalucista elevó una queja al Parlamento de Andalucía sobre la ridiculización del colectivo andaluz en las series de televisión nacionales. En el presente trabajo ponemos el foco de atención en la representación de los andaluces en la ficción televisiva española actual, concretamente en Allí abajo. La investigación, por medio de la técnica de análisis de contenido, se centra en demostrar si en esta serie hay una ruptura de viejos estereotipos o, por el contrario, se vuelven a prácticas anteriores en la construcción de personajes de la comunidad sureña. Los resultados evidencian que Allí abajo, en términos generales, caracteriza a los personajes andaluces bajo estereotipos positivos y huye de los negativos, sin traspasar la línea que separa lo humorístico de lo caricaturesco.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>