<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aloy Labrador, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Monclús Salamero, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad económico-financiera de un proyecto de inversión: EMPRESA DE CONSULTORÍA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17786</dc:identifier>
  <dc:subject>viabilidad económica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo de Fin de Grado se presenta un plan de negocio para la creación y puesta en marcha de una empresa de consultoría en la provincia de Huesca, concretamente, en Monzón (capital de provincia de la Comarca del Cinca Medio). Se ha escogido la elaboración de un plan de inversión, porque permite aplicar todos los conocimientos más importantes adquiridos durante el desarrollo del grado. Para alcanzar el objetivo del proyecto, se comienza con un análisis del mercado de las empresas consultoras a nivel nacional con ayuda de los informes publicados en la “Asociación de Empresas de Consultoría (AEC)” hasta llegar a examinar el entorno donde va a desarrollarse el negocio. Posteriormente, se describe y estudia la empresa en sí, es decir, se detalla cómo va a ser la empresa, forma jurídica, actividad empresarial, localización, etc. Seguidamente, se llevará a cabo un análisis estratégico de la empresa mediante el Núcleo de Porter, para así conocer la rivalidad del sector, la amenaza de nuevos competidores y de productos sustitutivos y el poder de negociación tanto de los proveedores como de los clientes. Además, se realiza un estudio de la situación a partir del análisis DAFO que permite estudiar a la empresa y a su entorno. A continuación se estudia la viabilidad económica del proyecto a través del plan económico – financiero, con un horizonte temporal de diez años, mediante el uso de algunas herramientas financieras que permiten conocer la viabilidad financiera de un proyecto, como el Pay-Back, VAN y TIR. Por último, se formulan las principales conclusiones relacionándolas con los objetivos del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>