<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mediano Martín-Maestro, Diego Rubén</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Burriel, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:creator>Bolea Bailo, Rosa María</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de modelos celulares para el estudio de las enfermedades priónicas basados en el uso de células mesenquimales ovinas : obtención, estudio y caracterización de células mesenquimales ovinas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9030</dc:identifier>
  <dc:subject>células madre mesenquimales</dc:subject>
  <dc:subject>encefalopatías</dc:subject>
  <dc:subject>ovino</dc:subject>
  <dc:subject>sangre periférica</dc:subject>
  <dc:subject>médula ósea</dc:subject>
  <dc:subject>scrapie</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las encefalopatías espongiformes transmisibles (TSE) son enfermedades neurodegenerativas fatales para las cuales no existe tratamiento. En las últimas décadas se han desarrollado modelos celulares tanto para el estudio de los mecanismos moleculares de la enfermedad como para su posible aplicación en el diagnóstico precoz y para la evaluación de tratamientos in vitro. Sin embargo, existen muy pocos modelos celulares capaces de multiplicar la proteína prión patológica, la mayoría son derivados murinos que requieren la adaptación previa del aislado priónico en ratón antes de su multiplicación. El objetivo final del presente estudio consiste en desarrollar un modelo celular que permita estudiar el scrapie en células procedentes del hospedador natural de la enfermedad, el ovino. Para ello se han estudiado y caracterizado las células mesenquimales (MSC) ovinas obtenidas a partir de sangre periférica y médula ósea. Se ha elegido la sangre periférica como tejido de fácil acceso, y la médula ósea por considerarse el lugar de mayor concentración de MSC en animales adultos. En las TSE la proteína prión patológica se acumula principalmente en el Sistema Nervioso Central y es allí donde ejerce su acción patológica, por ello se ha analizado la plasticidad de las MSC ovinas para su diferenciación neurogénica. Por otra parte, se ha estudiado la susceptibilidad de estas células frente a la infección con el agente del scrapie. En este trabajo se describe por primera vez la posibilidad de aislar MSC a partir de sangre periférica de ovino. Las MSC ovinas de ambos orígenes expresan a nivel de transcritos marcadores de superficie característicos de células mesenquimales. Tal y como se ha descrito en otras especies, se ha observado gran variabilidad individual de las MSC ovinas, que parece afectar tanto a la capacidad de diferenciación como a la plasticidad de estas células. Ambos tipos de MSC expresan la proteína prión celular y son susceptibles a la infección con aislados priónicos de scrapie. Estas características indican la idoneidad de las MSC ovinas como modelo celular en el hospedador natural de la enfermedad de scrapie.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>