<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Colomer De la Torre, Amalia</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Calzada, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Tapia Barcones, Javier</dc:creator>
  <dc:title>El mercado del aceite de oliva: estimación de la demanda en España, Aragón y Cataluña (2000-2014)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56510</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El aceite de oliva es un producto de reconocida importancia en nuestro país, tanto desde la perspectiva del consumo interno como de las exportaciones. Son pocos los estudios que abordan el tema de establecer y cuantificar los factores que influyen en la demanda de este bien. En este trabajo nos proponemos establecer esos factores y estimar una función de demanda interna que determine el consumo del aceite de oliva. Según la teoría económica conocer la función de demanda facilita evaluar la conducta de los consumidores y su reacción ante cambios en el precio del bien, en alguna medida macroeconómica que represente la riqueza y en el precio de otros bienes relacionados y en el tamaño del mercado. El plan de trabajo ha sido establecer un primer modelo general que incluyera como variables explicativas todos los posibles factores que pudieran influir en su demanda y, mediante un proceso de análisis econométrico, depurarlo, eliminando las variables que resultan no significativas. Finalmente, una vez obtenido el modelo, se ha utilizado el mismo para simular posibles implicaciones de política económica. Otro aspecto tratado en el trabajo ha sido comparar la función de demanda  nacional estimada con las funciones de demanda a nivel de comunidad autónoma con dos comunidades autónomas vecinas, Aragón y Cataluña; y establecer semejanzas y diferencias entre ellas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>