<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno López, Diana</dc:creator>
  <dc:creator>Pascual Orts, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:title>El sesgo cognitivo "jumping to conclusions" y su relación con la intolerancia a la incertidumbre en pacientes delirantes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8228</dc:identifier>
  <dc:subject>jumping to conclusions</dc:subject>
  <dc:subject>beads task</dc:subject>
  <dc:subject>intolerancia a la incertidumbre</dc:subject>
  <dc:subject>rigidez</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los modelos que, dentro de la perspectiva cognitiva, formulan el delirio como resultado de alteraciones en el pensamiento formal, proponen diferentes sesgos cognitivos como causa de la aparición y el mantenimiento de los delirios. Uno de estos sesgos es el sesgo de razonamiento jumping to conclusions (en español, “salto a las conclusiones”), que hace referencia a que los sujetos delirantes tienden a requerir menos información para llegar a una conclusión que los sujetos no delirantes. Este proyecto tiene el objetivo principal de investigar la relación entre este sesgo y la característica disposicional de personalidad “intolerancia a la incertidumbre” en pacientes delirantes, característica que podría estar implicada en la formación y el mantenimiento de los delirios. Como objetivo secundario, se ha estudiado la relación entre el sesgo y la rigidez en las ideas, uno de los rasgos característicos de las ideas delirantes. La muestra estuvo compuesta por 6 participantes clínicos con diagnóstico de trastorno delirante y 10 participantes no clínicos, y la tarea utilizada para medir el sesgo JTC en los participantes fue la “tarea de las cuentas” (beads task); el resto de variables se midieron a través de subescalas del CAQ (Cuestionario de Análisis Clínico) y del ICO (Inventario de Creencias Obsesivas). Los resultados muestran que no existen diferencias significativas en la ejecución en la tarea entre la muestra clínica y la no clínica (t = 1,919; p =,076). La duración de la enfermedad (r = -,543; p = ,05;) y la cantidad de ingresos hospitalarios (r = -,541; p = ,05) fueron las únicas variables que correlacionaron significativamente con la tarea, mientras que las correlaciones entre la tarea y las variables intolerancia a la incertidumbre (r = -,141; p = ,602) y rigidez (r= -,271; p = ,310) no fueron significativas. Aunque los resultados no son significativos, aspecto que podría haberse visto influido por las limitaciones en la muestra con las que se contó, dichos resultados se dirigen hacia la dirección esperada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>