<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Trujillo Lacasa, Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Domeño Recalde, Celia</dc:creator>
  <dc:creator>Aznar Ramos, Margarita</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la migración de ESBO del envase al alimento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57284</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El aceite de soja epoxidado (ESBO) es una aceite modificado procedente de la reacción de epoxidación del aceite de la semillas de soja. Este es una sustancia la cual se utiliza como plastificante, estabilizantes de PVC,etc. Sin embargo su uso más importante es en la industria alimentaria, para películas de PVC y para las tapas de tarros de vidrio y botellas. Es considerado como un plastificante de baja toxicidad, aun así el comité científico de la alimentación de la unión europea específico una ingesta diaria admisible de 1 mg/kg. Por ello se encuentra regulado por Reglamento 10/2011 sobre materiales y objetos plásticos destinados a entrar en contacto con alimentos, y sus posteriores modificaciones, el cual fija el límite de migración específico aplicable para la sustancia (LME) en 60 mg/kg y en 30 mg/kg cuando el PVC se utilice para sellar tarros de cristal que contengan preparados para lactantes y preparados de continuación o alimentos elaborados a base de cereales y alimentos infantiles para lactantes y niños de corta edad. La fijación de este límite de migración específico hace necesaria la utilización de un método para determinar la cantidad de ESBO que hay en un alimento. El método de referencia para el análisis de ESBO es el método de Castle et al (1988), pero este presenta una serie de problemas. Por lo que en este trabajo el análisis de ESBO se va a realizar mediante el método UPLC-ESI-MS/MS desarrollado por la unidad del Centro Politécnico Superior del Departamento de Química analítica de la Universidad de Zaragoza, el cual se va a publicar dentro de poco. Este método que nos permite solucionar gran parte de los problemas que presenta el método de Castle. Los análisis de ESBO se llevaron a cabo en 4 patés de distintas marcas comerciales, siendo estos de pato, campaña y finas hierbas. Todos los patés analizados presentaron cantidades de ESBO. De todos los patés analizados ninguno de ellos superaba el límite fijado por Reglamento 10/2011, mientras que el resto de los patés se encontraban dentro de los límites permitidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>