<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Erburu, Saioa</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Martínez, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Mindfulness, una herramienta educativa.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64780</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo de fin de grado está basado en el mindfulness, con el objetivo principal de conocer sus beneficios en el ámbito educativo. Como introducción y ampliación de los conocimientos sobre el tema, primero se ha explicado el concepto y orígenes del mindfulness con la finalidad de facilitar la comprensión sobre el tema. Posteriormente se han recopilado los beneficios que supone en tres ámbitos; clínico, social y educativo. Aunque el trabajo está centrado fundamentalmente en el ámbito educativo. A continuación se exponen algunos centros educativos de España que han comenzado a utilizar la herramienta de mindfulness en sus aulas. Una vez llevada a cabo la recopilación de información sobre mindfulness, y analizado las ventajas que supone su puesta en práctica en el aula, se realiza una propuesta didáctica para los alumnos de educación infantil. Esta propuesta didáctica consta de recursos y actividades a la que los docentes pueden recurrir para incorporar el mindfulness en un aula ordinaria de Educación Infantil. La propuesta está constituida de objetivos, metodología, actividades y evaluación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>