<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Juano Bielsa, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Trigo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Eosinófilos e historia natural de la enfermedad en EPOC</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57573</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN: La EPOC es una enfermedad crónica, progresiva, de alta prevalencia y supone un gasto muy elevado a la sanidad. En los últimos años se han realizado diversos estudios en busca de marcadores biológicos que puedan ayudar a predecir el curso de la enfermedad y a adaptar individualmente el tratamiento. El objetivo de este estudio fue evaluar el papel de los eosinófilos en sangre como marcador del deterioro de la función pulmonar en fumadores con/sin EPOC. MATERIAL Y MÉTODOS: Se tomó una cohorte de fumadores con/sin EPOC, activa actualmente y en seguimiento desde 1997. Entre otras variables, para este TFG, se registró en cada sujeto el nivel de eosinófilos en sangre, el grado de disnea y coexistencia de bronquitis crónica. A los participantes. se les clasificó por un lado según presentaran EPOC o no y por otro lado según el % de eosinófilos en sangre que presentaban a lo largo de las sucesivas visitas  en 4 grupos (&lt;2%; 2-4%; &gt;4%; Variable). La progresión de la enfermedad fue establecida en términos de caida del volumen espirado forzado en el primer segundo (FEV1) entre las primera visita (reclutamiento) y ultima visita, y se expresó como caída anual del FEV1 en ml/año.  RESULTADOS: La muestra total era de 512 fumadores (303 con EPOC y 209 no EPOC). En el análisis univariante, la caida del FEV1 estuvo relacionada con un mejor nivel basal de FEV1 en porcentaje del valor previsto. El nivel de eosinofilos basales no estuvo relacionado con el nivel basal de FEV1 o con la caida anual del FEV1 ni con resultados de salud robustos como hospitalizacion o mortalidad.   CONCLUSIONES: El nivel basal de eosinófilos no es un biomarcador útil como predictor del deterioro de la función pulmonar en fumadores con o sin EPOC. PALABRAS CLAVE: EPOC, eosinófilos, biomarcadores, función pulmonar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>