<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lanau Martinez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Síndrome de abstinencia a drogas en el recién nacido</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57651</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El síndrome de abstinencia neonatal es el resultado de la discontinuación brusca a la exposición fetal de sustancias consumidas por la madre durante el embarazo. Esta entidad tiene su base en los efectos del consumo de opioides, pero su sintomatología puede ponerse de manifiesto con cualquier tipo de droga como la cocaína, el cannabis, las anfetaminas etcétera. El síndrome de abstinencia es una entidad clínica con afectación multisistémica de predominancia en el sistema nervioso central y autonómico, así como el tracto gastrointestinal. Su diagnóstico es fundamentalmente clínico y la detección de tóxicos en la orina del neonato las primeras 24 horas postparto se considera la prueba de screening más sensible y rápida para evidenciar consumos en las últimas horas o días. El tratamiento básico de soporte está indicado para todos los recién nacidos afectos, y en caso de que la valoración de la clínica mediante la escala Finnegan lo establezca, se instaura tratamiento farmacológico en los casos seleccionados. La morfina es el fármaco de elección para el tratamiento de la abstinencia a opioides y el Fenobarbital para la abstinencia a los no opioides</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>