<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mazó Gratacós, Eloi</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sánchez, Tania</dc:creator>
  <dc:creator>Quilez Cinca, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Quílez Cinca, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la prevalencia de diversos microorganismos infecciosos y parasitarios en primates neotropicales de un centro de rescate en Brasil.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64127</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Muchas de las especies de primates neotropicales están en peligro de extinción debido a la destrucción de su hábitat por acción del ser humano, y en primates de alto porte debido a la caza para su consumo (Kinzey, 1986). Otras amenazas, aparte de las anteriores, son las enfermedades infecciosas y parasitarias, cuya importancia radica en su gravedad, carácter inmunosupresor y potencial zoonótico (Encarnación y col., 2000; Romero y col., 2012; Bofill, 2016). El presente Trabajo Fin de Grado tiene por objetivos la formación y adquisición de conocimientos relacionados con el cuidado básico de primates neotropicales y la patología asociada a algunas enfermedades infecciosas y parasitarias que afectan a estas especies animales, así como aspectos relativos al control sanitario de un centro de rescate. Para su realización el alumno ha llevado a cabo un estudio de patógenos de etiología infecciosa y parasitaria en el centro de rescate Projeto Mucky, situado en Itú, Estado de São Paulo (Brasil). Además, ha llevado a cabo un conjunto de tareas relacionadas con el manejo de primates. En este estudio se ha investigado la prevalencia de Leptospira spp, Rotavirus, Toxoplasma gondii y Trypanosoma cruzi en primates neotropicales pertenecientes a los géneros Alouatta y Callithrix. La presencia de Leptospira spp, ha sido analizada en un total de 16 muestras de orina, colectivas e individuales, siendo todas negativas mediante cultivo microbiológico. En el caso de Rotavirus se analizaron 57 muestras de heces, colectivas e individuales, siendo todos los resultados negativos mediante PCR.  La presencia de Toxoplasma gondii fue analizada en 11 muestras de suero de monos y una muestra de suero de gato, mediante test de aglutinación microscópica (MAT) siendo negativas todas las muestras de los monos y positiva la del gato. Finalmente, tampoco se identificó la presencia de Trypanosoma cruzi en 12 muestras de sangre utilizando PCR.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>