<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Saenz, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Briz, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Calidad del huevo en la raza Serrana de Teruel.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36990</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se está recuperando la raza Serrana de Teruel que es una gallina autóctona, rústica, semipesada. Su rusticidad viene marcada por la dureza climatológica de esta zona (Teruel) fundamentalmente en las Comarcas de Gúadar-Javalambre, Cuencas Mineras, Maestrazgo y Comunidad de Teruel. Hay algunos núcleos de esta raza por otras comunidades. Este trabajo consiste en caracterizar los parámetros de calidad del huevo de esta raza tanto externos como internos a partir de muestras de 30 huevos de 10 criadores distintos, pero con cierta diversidad en edad de las gallinas, en su tipo de alimentación y en el sistema de producción. Otro objetivo que se pretendió fue entrar en el catálogo de recursos genéticos de gallinas de la FAO. Posteriormente se comparó los diversos resultados según tres factores (edad de las gallinas, sistema de cría y el tipo de alimentación) para investigar la posible influencia de estos factores en la calidad del huevo. La calidad de los huevos en esta raza es distinta a la de as estirpes hibridas y en general similar a la de otras razas españolas. Esta calidad presenta aún bastante diversidad, ya que las condiciones de manejo y alimentación diferentes entre criadores, lo que afecta a distintos parámetro</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>