<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beltrán Gracia, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>de la Riva Fernández, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Dinámica de la superficie agrícola y la población en el entorno de Alepo entre 2000-2016 a partir del análisis multitemporal de imágenes Landsat</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62660</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Siria ha albergado durante los últimos años importantes cambios sociales, ambientales, económicos y políticos y se ha convertido en un escenario de relevancia internacional por el conflicto que se inició en 2011, el cual se vio precipitado por las consecuencias de la sequía de 2007-2010. Las Tecnologías de la Información Geográfica (TIG), como los Sistemas de Información Geográfica (SIG) o la teledetección, son herramientas idóneas para realizar el estudio multitemporal de cuantificación y cartografía de los impactos producidos tanto por la sequía como por la guerra en la agricultura mediante índices espectrales como el NDVI o los ejes de brillo, humedad o verdor de la Transformación Tasseled Cap. El presente trabajo tiene por objetivo realizar este tipo de análisis espacial en el entorno de la ciudad de Alepo entre los años 200 y 2016, para estimar los impactos de la sequía y la guerra sobre la agricultura, en relación con los movimientos de población producidos.   Palabras clave: Siria, Alepo, agricultura, población, refugiados, desplazados, Tecnologías de la Información Geográfica (TIG), teledetección, Sistemas de Información Geográfica (SIG), NDVI, Tasseled cap.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>