<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cañavate Moliné, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Gonzalo Callejo, Alberto Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de viabilidad técnica y económica de una planta de biometanización con cogeneración</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65360</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo Fin de Grado presentado, de título Estudio de Viabilidad técnica y económica de planta de biometanización con cogeneración tiene como objetivo realizar un análisis de viabilidad técnica y económica a nivel conceptual de la tecnología de la digestión anaerobia con cogeneración como solución para el tratamiento de los residuos sólidos orgánicos procedentes de la gran distribución. El presente trabajo consta de cuatro partes claramente diferenciadas: 1.	Revisión tecnológica de las diferentes alternativas de tratamiento de residuos orgánicos, así como un análisis de las diferentes alternativas para la generación de energía. 2.	Simulación del proceso de biometanización y desarrollo de una herramienta para el cálculo del proceso de biometanización que permite obtener el balance energético a partir del biogás generado y las curvas de demanda de la industria consumidora acoplada. 3.	Realización del esquema unifilar de la instalación con el centro de transformación que necesita la planta, los cálculos correspondientes de las secciones, las protecciones mínimas de teledisparo y la instalación de puesta a tierra. 4.	Cálculos de cuenta de resultados y viabilidad económica a partir de una inversión estimada y unos flujos de caja calculados.	 A lo largo de la memoria se explica el desarrollo de estas partes del proyecto mientras que los anexos incluyen información adicional para la comprensión completa del trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>