<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>sanz remacha, María</dc:creator>
  <dc:creator>García González, Luis</dc:creator>
  <dc:title>ESTILO DOCENTE Y MOTIVACIÓN COMO FACTORES INFLUYENTES EN EL BURNOUT Y LA SATISFACCIÓN LABORAL DEL PROFESORADO DE EDUCACIÓN FÍSICA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31635</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio trata de analizar las variables motivacionales que se relacionan con el burnout y la satisfacción laboral en los docentes de Educación Física. Concretamente, la motivación autodeterminada, las NPB y la percepción del clima generado en el aula por el docente. Para ello se utilizó una muestra de 31 docentes de Educación Física en secundaria de la Comunidad Autónoma de Aragón, quienes respondieron a los cuestionarios MCPES, BPNWS, SRQ-A, WEIMS, BCSQ-36 y el cuestionario Teacher Job Satisfaction Scale. Tras un análisis de correlaciones y de regresión, los resultados muestran que los profesores que generan un clima tarea y de utilizan estrategias de apoyo a las NPB en sus alumnos tienen más satisfechas sus NPB, y además estarán más motivados, teniendo niveles inferiores de burnout e insatisfacción laboral. Gracias a estos resultados se puede comprobar que es de gran relevancia que el docente trate de desarrollar un clima orientado a la tarea y que apoye las NPB de los discentes, ya que motiva más a los docentes de cara a sentir que los alumnos se sienten autónomos y competentes, provocando una mayor satisfacción laboral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>