<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Armendáriz, Olga</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín Ballabriga, Sara María</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje fisioterapéutico de una paciente con acúfenos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14156</dc:identifier>
  <dc:subject>tinnitus</dc:subject>
  <dc:subject>acúfeno</dc:subject>
  <dc:subject>columna cervical</dc:subject>
  <dc:subject>atm</dc:subject>
  <dc:subject>nervio aurículo temporal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El acúfeno grave representa un síntoma muy incapacitante que afecta al 35% de la población general. Dentro de las patologías causantes de acúfenos tenemos las afecciones de la articulación temporomandibular (ATM). El objetivo de este estudio es valorar los efectos que el tratamiento de la columna cervical y la articulación temporomandibular pueden tener en la percepción de los acúfenos. En nuestro caso, la  paciente presenta un aumento del tono y dolor a la palpación en la musculatura cervical y oclusora mandibular, con una postura de anteposición cefálica que puede estar relacionada con su sintomatología.  Se aplica un tratamiento basado en técnicas de terapia manual,  ejercicios de  estiramiento y reeducación postural para la columna cervical y la articulación temporomandibular durante 16 sesiones. Al finalizar el tratamiento se consigue mejorar ligeramente la postura en la columna cervical y también  el tono de los músculos cervicales y mandibulares pero persisiten los acúfenos.  Conclusiones: El plan de tratamiento diseñado no ha obtenido los resultados esperados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>