<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cartiel Marina, Lorena</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, María Orosia</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en paciente tras fractura de cuello quirúrgico y troquíter de húmero en tratamiento conservador</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14176</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  El hombro es la articulación proximal del miembro superior y la más móvil de ahí su frecuente lesión.  Las fracturas de húmero se asocian al 40% del total. El mecanismo puede ser directo o indirecto. El tratamiento conservador de las fracturas produce buenos resultados, siendo el tratamiento fisioterapéutico el indicado tras la consolidación de éstas.  Objetivos: Aplicar y evaluar la eficacia de un protocolo de tratamiento fisioterapéutico a la fractura de cuello quirúrgico y troquíter del húmero tratada con tratamiento conservador y complicado con una tendiopatía bicipital.   Metodología:  Se trata de un diseño intrasujeto AB con una muestra n=1. Se realizó una valoración inicial en la que se incluyó el balance articular, muscular y funcional, y una final para ver los resultados.   Objetivos terapéuticos: disminuir el dolor, favorecer la densidad ósea, devolver la movilidad, fuerza y capacidad para desarrollar sus AVD y su actividad laboral.   Desarrollo: Se diseñó un plan de intervención que duró 4 meses, la paciente consiguió los objetivos planteados puesto que obtuvo un aumento de los movimientos tanto activos como pasivos iguales  al miembro sano, un aumento de la densidad ósea y de la fuerza muscular, y disminución de los síntomas de la fractura y de la tendinopatía.  Conclusiones:  El método de tratamiento resultó eficaz ya que  tras completarlo las capacidades fisiológicas de la cintura escapular de la paciente se habían restituido  pudiendo realizar las AVD y reincorporarse a su vida laboral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>