<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Seguí Barrio, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Espinach, Germán</dc:creator>
  <dc:title>Aragón y Francia en el siglo XV, aportación documental</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8709</dc:identifier>
  <dc:subject>aragón</dc:subject>
  <dc:subject>francia</dc:subject>
  <dc:subject>edad media</dc:subject>
  <dc:subject>inmigración</dc:subject>
  <dc:subject>comercio</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo se enmarca en el Proyecto Fin de Máster de los Estudios Medievales de la Corona de Aragón, dirigido por el profesor Germán Navarro Espinach. El primer curso de dicho máster (2010/2011) fue realizado en la Universidad París Sorbona IV, y el segundo (2011/2012) en la Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Zaragoza. A través de estas páginas se pretende llevar a cabo un estudio de documentación inédita sobre la presencia francesa en Aragón, concretamente en la ciudad de Zaragoza, durante el siglo XV. Se presenta el análisis de 13 documentos datados entre 1407 y 1491, mostrando los ejemplos de un numeroso colectivo de franceses que establecieron relaciones comerciales en Zaragoza. En conjunto, se trata de una serie de documentos notariales y judiciales entre los cuales destaca el proceso a instancia de Ferrando y Pedro de la Caballería, mercaderes ciudadanos de Zaragoza, contra los oficiales, concejo y universidad de Toulouse, Francia, y contra Juan de Sant Sonts, natural del señorío de Béarn, por haberles ocupado 2 cargas de azafrán.  	Ce travail s 'inscrit dans le projet de fin de master des Études Médiévales de la Couronne d'Aragon, sous la direction du professeur Germán Navarro Espinach. Le premier cours de dit master (2010/2011) a été réalisé à l'Université Paris Sorbonne IV, et la deuxième année (2011/2012) a été fait à la Faculté de Philosophie et Lettres de l'Université de Saragosse. Il s'agit de mener à travers ces pages une étude de la documentation inédite sur la présence française en Aragon, particulièrement dans la ville de Saragosse, lors du XVe siècle. On montre l'analyse de 13 documents datés entre 1407 et 1491 à Saragosse. En général, il s'agit d'une sérié de documents notariales et judiciaires parmi lesquelles on remarque le procès à instance de Ferrando et Pedro de la Caballería, des marchands ciudadanos de Saragosse contre les officiaux, conseil et université de Toulouse, France, et contre Juan de Sant Sonts, originaire de la région du Béarn, à cause de leur avoir pris 2 charges du safran.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>