<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mora Inogés, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Álvarez, Eduardo José</dc:creator>
  <dc:title>Sistema de gestión de la seguridad y salud en el trabajo en una empresa de alimentación conforme a OHSAS 18001:2007</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6428</dc:identifier>
  <dc:subject>ohsas 18001</dc:subject>
  <dc:subject>sistema de gestión de la seguridad y salud en el trabajo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto  define un modelo de Gestión de la Prevención de Riesgos Laborales basado en el concepto de Prevención Integral e integrada en su entorno según define el estándar OHSAS 18001:2007 y su guía de aplicación OHSAS 18002:2008, lo que conlleva a que la prevención sea asumida por todo el personal de la empresa, cuyo grado de compromiso y responsabilidad estará de acuerdo con el nivel que ocupe en la línea jerárquica, incluyendo este concepto en todas aquellas decisiones, tareas, procesos y operaciones que se realicen u ordenen. La elaboración del presente documento tiene por objeto la implantación de un Sistema de Gestión de la Seguridad y Salud en el Trabajo conforme a la Norma OHSAS 18001:2007 en una empresa real dedicada al sector de la alimentación, que será la herramienta fundamental mediante la cual la organización integrará la actividad preventiva en todos los niveles jerárquicos de la misma, y cuyo fin es el de establecer, implementar y mantener dicho Sistema  de acuerdo con los requisitos que establece la Norma, sin obviar los requisitos legales ni otros que la organización suscriba.  Debido a la  extensión del proyecto, éste se divide en cuatro partes bien diferenciadas que se agrupan en tomos: En el Tomo I se introducen los conceptos básicos del  Sistema de Gestión de la Seguridad y Salud en el Trabajo, se compone fundamentalmente del Manual de Prevención, que será el documento principal que describe al propio Sistema, incluye la política y objetivos  y establece las funciones y responsabilidades en la materia. Es un documento básico que ayuda a agrupar y organizar determinados elementos esenciales de la documentación del Sistema, los describe e interrelaciona entre ellos para proporcionar orientación a la hora de implementar el Plan de Prevención. Los Tomos II y III los componen los procedimientos generales y los procedimientos técnicos respectivamente, estos serán los documentos que describan de forma detallada cómo se realizan determinadas funciones descritas en el Manual, asignando al efecto los responsables para su ejecución, es decir, será la plasmación por escrito de un proceso, en este caso preventivo. Algunos de ellos generarán registros, que servirán para evidenciar la adecuación y eficacia del Sistema de Gestión así como servir de base para tomar las decisiones oportunas para la mejora continua del sistema. Por último, en el Tomo IV se desarrollan las instrucciones técnicas,  éstas son documentos de menor rango que los procedimientos  y describirán  el cómo  y con qué medios se realizarán determinadas actividades que entrañan especiales riesgos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>