<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montañez Ruiz, Azahara</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Til, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Terapia ocupacional: intervención en un caso de distrofia muscular de Duchenne</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11592</dc:identifier>
  <dc:subject>distrofia muscular de Duchenne</dc:subject>
  <dc:subject>método Padovan</dc:subject>
  <dc:subject>integración sensorial</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>atención temprana</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La distrofia muscular de Duchenne es una de las enfermedades neurodegenerativas más frecuentes (1 de cada 3600 varones). Su forma de transmisión está ligada al sexo, afectando a los hijos varones y transmitida por la madre portadora, aunque también se observan casos en los que la mutación es espontánea (35%). Con el crecimiento del niño se dará una progresiva debilidad muscular que marcará un deterioro en todas las áreas de su vida diaria. Este trabajo está destinado a mostrar los resultados de la intervención multidisciplinar en un caso clínico de la enfermedad, centrándonos en el ámbito de la terapia ocupacional. Los métodos utilizados en el tratamiento son la integración sensorial y la reorganización neurofuncional Padovan. Duchenne muscular dystrophy is one of the most common neurodegenerative diseases (1 out of 3600 male births). It is sex-linked transmitted, affecting only sons from mother carriers, although there are many cases with spontaneous mutation (35%). As the child grows, there will be a progressive debility of the muscles which will translate into an impairment in all areas of his daily live.  This work is meant to show the results of the multidisciplinary intervention in a clinical case of this muscular dystrophy, focusing on occupational therapy treatment. The methods used are sensory integration and Padovan’s neurofunctional reorganization.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>