<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baguer Canales, Bárbara</dc:creator>
  <dc:creator>López Martín, Andrea</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de procedimientos de diagnóstico del grado de higienización de fangos procedentes del tratamiento de aguas residuales urbanas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63743</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los fangos resultantes del tratamiento de aguas residuales urbanas son un residuo de suma importancia. Aproximadamente el 80% de los fangos generados en el año 2012 se valorización en la agricultura, a pesar de tratarse de un tema polémico, debido a la posible contaminación por la presencia de patógenos. Sin embargo, no existe legislación nacional que establezca límites de parámetros microbiológicos. Para los fangos no existe una metodología analítica desarrollada y los resultados en ocasiones no pueden ser comparados. El presente Trabajo Fin de Máster se centra en el estudio y la evaluación de las herramientas que se utilizan actualmente para determinar el grado de higienización de los fangos de aguas residuales urbanas utilizando E.faecalis como indicador bacteriano.  Para ello, se aplican cuatro métodos normalizados (filtración en membrana, siembra en superficie, siembra en masa y número más probable) para el análisis de E.faecalis en aguas y alimentos, tanto en muestras reales de fango como en muestras estériles fortificadas con cepa. Además, se analizan estadísticamente datos tanto de concentración microbiológica como de parámetros de control físico químicos de 3 plantas piloto con tratamientos biológicos de: digestión anaerobia mesófila, digestión anaerobia termófila y digestión aeróbica autotérmica sostenida. Se determina que para muestras de fango con alto rango de concentración, el método de filtración en membrana es el más óptimo y que para rangos bajos es el método de Número Más Probable. Asimismo, se evidencia que en función del método analítico aplicado se llegan a determinaciones diferentes del grado de cumplimiento de los criterios de calidad de higienización de fangos. Se determina el diferente comportamiento entre indicadores, la no influencia del tiempo de retención hidráulico en el rango estudiado y una evolución similar entre la reducción microbiológica y el valor de amonio en la digestión anaerobia termófila.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>