<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Llano Espinosa, María</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente González, Eugenio</dc:creator>
  <dc:title>Complicaciones postquirúrgicas tras adenoamigdalectomía en niños con Síndrome de Apnea-Hipopnea del Sueño en el Hospital Universitario Miguel Servet</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47097</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El síndrome de apnea-hipopnea obstructiva del sueño (SAHS) se caracteriza por episodios de obstrucción de la vía aérea superior, parcial o completa, durante el sueño. La prevalencia es de 1-5% en niños y puede suceder a cualquier edad, pero es más frecuente en niños de edades comprendidas de 2 a 6 años. El síndrome de apnea-hipopnea del sueño no tratado se asocia a complicaciones cardiovasculares, neuropsíquicas y metabólicas, como retraso del crecimiento, problemas de aprendizaje o alteraciones del comportamiento. Un diagnóstico y tratamiento precoces del SAHS puede disminuir la morbimortalidad; sin embargo, el diagnóstico se demora frecuentemente. El diagnóstico se basa en la relación de signos y síntomas que presente el paciente, la exploración física de la vía aérea superior y las pruebas complementarias (estudio de sueño). El Grupo de Consenso Español de Síndrome de Apneas/Hipopneas durante el sueño acepta un índice de apneas-hipopneas obstructivas (IAH) entre 1 y 3 como línea de corte de normalidad. Sin embargo, el IAH por sí solo no es suficiente para el diagnóstico y debe considerarse en el contexto clínico de cada niño. En los últimos años, con el auge de los trastornos respiratorios del sueño, están surgiendo publicaciones relacionadas con las complicaciones postoperatorias de la adenoamigdalectomía en niños con síndrome de apnea-hipopnea del sueño, especialmente en aquellos con una mayor gravedad. Objetivos: evaluar las complicaciones postoperatorias de los niños intervenidos de SAHS en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza, en relación con la gravedad del SAHS y establecer si precisan de cuidados postoperatorios en unidades especiales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>