<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barberán Sebastián, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Mayor Giménez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de la judía Caparrona de Monzón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48584</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Judía (Phaseolus vulgaris) es un cultivo con una gran variabilidad debido en cierto modo a la recombinación entre acervos genéticos que se dio en la península Ibérica. La Judía Caparrona de Monzón es una variedad tradicional, característica de la huerta montisonense, que tuvo su auge de producción y de comercialización en el periodo de los años 50 y 60 del pasado siglo, aunque con el desarrollo industrial dejó de cultivarse. En el año 2013, se inició el desarrollo de un plan para la recuperación del su cultivo. Las muestras objeto del estudio fueron tomadas en una prospección a hortelanos locales que aun cultivaban la variedad para su autoconsumo. El ensayo se realizó siguiendo un diseño de bloques al azar con tres repeticiones por cada una de las 4 muestras libres de virus obtenidas en la prospección. Los objetivos propuestos para este proyecto fueron la caracterización de las muestras obtenidas en dos ambientes (Montañana y Monzón), según parámetros fenológicos, morfológicos y de interés agronómico, con el fin de describir el morfotipo de la variedad y evaluar su potencial productivo. La obtención de semilla en cantidad y calidad suficiente, para su posterior producción y comercialización, así como la conservación de las muestras caracterizadas en el Banco de Germoplasma de Especies Hortícolas del CITA para garantizar su mantenimiento a largo plazo. Para el control fitosanitario del cultivo se aplicaron diferentes materias activas, entre los meses de julio y septiembre, en las dosis recomendadas por el fabricante. Para el caso de las virosis, se realizó un control periódico en el cual se tomaron muestras de hoja, para verificar la presencia o ausencia de los virus BCMV y BCMNV mediante la técnica serológica ELISA. Los resultados obtenidos y el análisis de los datos permitieron obtener semilla de calidad (buena germinación y libre de virus) y en cantidad suficiente (26,8 kg) para continuar con su producción y comercialización por parte de los agricultores, así como definir sus parámetros más representativos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>