<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Yagüe, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>São Tomé e Príncipe: arquitectura y construcción en la austeridad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12406</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Esta ejemplar afirmación del famoso urbanista Jan Gehl es el mejor reflejo de la realidad santomense. Una sociedad maltratada históricamente, pero con un enorme potencial de futuro y que nunca perdió su sonrisa. El "leve-leve", su lema, hace referencia a una vida sin estrés, que sabe disfrutar lo que tiene, sin exigir ni necesitar ningún tipo de lujo. Una sociedad todavía ha conseguido evitar el consumismo, siendo el bienestar personal y un reposado estilo de vida el objetivo a seguir. Este ritmo relajado y personal se refleja en todos los aspectos de su cultura, incluida su arquitectura. Tras haber tenido la suerte de haber podido viajar dos veces a São Tomé e Príncipe, la última de manera extensa y en estrecha relación con la realidad local, logré percibir la grandeza existente en su arquitectura local. Sin embargo intuía que lo que se mostraba a mis ojos era sólo la cabeza del iceberg. Oculta entre una enorme mezcla de informalidad, interrelaciones forzadas con otras tipologías arquitectónicas y maltratos constantes parecía querer establecerse una gran arquitectura. No grande en términos de apariencia, monumentalidad, o escala. Grande términos de humanidad, relación con la naturaleza, capacidad alojar una vida natural en ella, basada en las relaciones sociales y la autosuficiencia. En este PFG se intentará ahondar en esta arquitectura, partiendo de una visión genérica sobre la extensa amalgama de arquitecturas existente en el país, con el objetivo de descifrar e identificar las bondades de la arquitectura social santomense, separándolas del resto de arquitecturas así como de elementos informales que puedan distorsionar su lectura. Se establecerán sus características propias, identificarán los puntos flacos y por último se sugerirán diferentes respuestas a ellos, con la esperanza que en un futuro próximo este tipo de arquitectura se establezca con la dignidad que merece en el país.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>