<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Lacosta, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Gómez, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>La falla de Sierra Palomera: evolución estructural y actividad reciente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12269</dc:identifier>
  <dc:subject>falla de sierra palomera</dc:subject>
  <dc:subject>fosa del jiloca</dc:subject>
  <dc:subject>tectónica activa</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La falla de Sierra Palomera es una falla normal de 15,6 km de longitud con una orientación general NNO-SSE, que limita el sector centro-oriental de la fosa del Jiloca(Cordillera Ibérica). Su expresión morfológica en el relieve está constituida por un gran frente montañoso de dirección NO-SE que presenta altitudes comprendidas entre 320 y 530 m respecto al fondo de la fosa del Jiloca y que está caracterizado por la escasa incisión de la red de drenaje, la presencia de importantes facetas trapezoidales en el sector norte y un conjunto de abanicos aluviales funcionales emplazados en su piedemonte. El estudio morfotectónico de estos rasgos geomorfológicos principales asociados al frente montañoso permiten clasificar a la falla de Sierra Palomera como una estructura tectónica activa relativamente rápida. La Superficie de Erosión Fundamental de la Cordillera Ibérica identificada en la región de Sierra Palomera con altitudes que varían entre 1280 y 1440 m se encuentra deformada por la actividad extensional reciente, estando desplazada por la falla principal de Sierra Palomera y presentando un ligero basculamiento hacia la falla de la Sierra del Pobo y hacia el relevo dextral con la falla de Calamocha. A partir de dicha Superficie de Erosión Fundamental se estima un salto máximo post-Plioceno medio para la falla de Sierra Palomera de entre 430 y 460 m y tasas medias de desplazamiento post-Plioceno inferior que varían entre 0,08-0,13 m/ka, comparables a las identificadas en otras estructuras tectónicas de la Cordillera Ibérica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>