<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Latorre, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrando Roqueta, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Factores que influyen en la práctica deportiva y causas de abandono deportivo de la población adolescente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16907</dc:identifier>
  <dc:subject>análisis cualitativo y cuantitativo</dc:subject>
  <dc:subject>hábitos deportivos</dc:subject>
  <dc:subject>adolescentes españoles</dc:subject>
  <dc:subject>abandono deportivo</dc:subject>
  <dc:subject>causas de abandono</dc:subject>
  <dc:subject>qualitative and quantitative analysis</dc:subject>
  <dc:subject>exercise habits</dc:subject>
  <dc:subject>Spanish teenagers</dc:subject>
  <dc:subject>exercise abandonment</dc:subject>
  <dc:subject>reasons for abandonment</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado se basa en realizar un análisis de los hábitos de práctica deportiva de la población adolescente en España, concretamente en las causas de abandono de la práctica de actividad físico deportiva. Tras la revisión de numerosos trabajos de diferentes autores y de varias encuestas ya realizadas a los adolescentes españoles, hemos podido comprobar que se produce un abandono de la práctica deportiva especialmente en la etapa adolescente.    Para poder indagar más detalladamente en la influencia de esos motivos que llevan a los jóvenes a abandonar, hemos analizado los factores que influyen en los hábitos deportivos y por tanto, en el abandono, concluyendo con que dichos factores son de carácter ambiental, pragmático, biológico, personal y conductual, social y psicológico, entre los cuales el profesor de Educación Física, el entrenador-monitor y el entorno familiar son cruciales. Además, hemos reflejado brevemente los motivos de práctica y no práctica deportiva para poder indagar más detalladamente en las causas de abandono. Para realizar un análisis cuantitativo y cualitativo de las causas, hemos extraído los datos que han aportado autores en sus investigaciones y analizado las encuestas realizadas en España acerca de las causas que señalan los jóvenes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>