<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sierra López, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Abad Botella, Lucía</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la estabilidad a la oxidación y otras propiedades del biodiésel empleando bio-oil como aditivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9807</dc:identifier>
  <dc:subject>estabilidad a la oxidación</dc:subject>
  <dc:subject>biodiésel</dc:subject>
  <dc:subject>aditivos</dc:subject>
  <dc:subject>bio-oil</dc:subject>
  <dc:subject>propiedades del biodiésel</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Para poder comercializar y utilizar el biodiésel como combustible en mezclas con diésel convencional, los productores han de cumplir con unos parámetros mínimos de calidad recogidos en la norma europea EN 14214. Entre estos parámetros se encuentran propiedades relacionadas con la estabilidad a la oxidación y su comportamiento a bajas temperaturas (propiedades frías). Las propiedades anteriores suponen un problema para los productores de biodiésel, que se ven obligados a añadir aditivos, generalmente sintéticos, con el fin de cumplir las especificaciones o parámetros de calidad exigidos por los clientes, aumentando el coste del producto final. Debido al alto coste de los aditivos empleados comercialmente, el bio-oil obtenido de la pirólisis de lodos de Estaciones Depuradoras de Aguas Residuales (EDAR) podría ser un aditivo interesante para el biodiésel. Su composición, que incluye una importante cantidad de derivados fenólicos que han demostrado un alto poder antioxidante en productos comerciales, junto con su valor energético medio-alto, lo hacen apto para valorar su posible uso como aditivo del biodiésel. Las conclusiones obtenidas tras la realización del proyecto son las siguientes: El uso de pequeñas cantidades de un producto de bajo coste como es el bio-oil como aditivo del biodiésel mejora una de las propiedades más importantes del mismo, como es la estabilidad a la oxidación. Además, dicha mejora se mantiene a lo largo del tiempo. A esta propiedad, sólo le afectan la concentración de bio-oil añadida y la temperatura a la que se realiza la mezcla. En lo que respecta a otras propiedades como el punto de obstrucción de filtros en frío, se ha observado que la única variable que tiene influencia sobre dicha propiedad es la concentración de bio-oil añadida, mientras que en el caso del punto de inflamación sólo influye el tiempo de mezcla. Sin embargo, se ha observado que la viscosidad sólo depende de la concentración de bio-oil añadida. De la comparación del bio-oil con un compuesto sintético se extrae que para que ambos tengan un efecto similar ha de añadirse una cantidad mayor de bio-oil. De modo que, el uso de bio-oil como aditivo sólo puede ser económicamente viable si su coste de producción es inferior al de los aditivos sintéticos. Se ha realizado un estudio con un bio-oil catalítico y con un bio-oil no catalítico pero de igual procedencia (pirólisis de lodos EDAR) se ha observado que el segundo es menos miscible en el biodiésel, en parte por su mayor contenido en agua. Además, el efecto que tiene sobre la estabilidad a la oxidación es inferior para una misma cantidad de bio-oil disuelta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>