<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pastor Legua, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:creator>
  <dc:title>Aportación al Plan de Conservación de la Reserva Natural Dirigida de los Sotos y Galachos del Ebro: aspectos catastrales y de inundabilidad.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9637</dc:identifier>
  <dc:subject>Reserva natural dirigida</dc:subject>
  <dc:subject>Galachos</dc:subject>
  <dc:subject>Catastro</dc:subject>
  <dc:subject>Defensas</dc:subject>
  <dc:subject>Inundaciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La Reserva Natural Dirigida de los Sotos y Galachos del Ebro necesita la realización de una serie de informes que determinen cual es el estado en el que se encuentra. En esta memoria se abordan dos temas que pueden ser incluidos en dichos informes. El primero de ellos se centra en el análisis de la Reserva Natural desde el punto de vista del parcelario. Se ha elaborado un estudio de la distribución del catastro de la Reserva con el fin de mejorar su gestión, además se han elaborado una serie de propuestas que podrían ayudar a mejorar el estado de esta zona protegida. El segundo tema que se trata en esta memoria es el referente a las defensas que tiene el río Ebro a su paso por la Reserva Natural. En este caso se ha realizado un análisis de cómo afectan las crecidas del río, con el objetivo de analizar un posible cambio en la ubicación de algunas defensas para renaturalizar el río y que además ayude a mitigar los efectos negativos de las inundaciones que producen estas avenidas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>