<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cortijo Pérez, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Alfaro Lera, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta Aizpún, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Sombra junto al agua. Fundación Canal Imperial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69827</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El puerto de Casablanca fue inaugurado en 1786 como parte de las obras del Canal Imperial de Aragón y formó parte integral de la vida zaragozana desde el siglo XVIII. Las esclusas y la presa, construida en piedra caliza, abarcaban dos saltos de 3,25 metros cada uno, formando unas cámaras de planta elíptica destinadas a contener el empuje del agua contra el terreno. En paralelo a las esclusas se construyeron varias edificaciones, de las cuales ha llegado hasta nuestros días el molino anexo de planta rectangular, con su característico encalado blanco, lo que le ganó el nombre de “La Casa Blanca”, que forma parte de la intervención para configurar la Fundación Canal Imperial. A lo largo de su historia y del recorrido del Canal Imperial, han coexistido dos tipos de edificaciones, las obras civiles destinadas al aprovechamiento de los recursos que ofrecía el discurrir del agua, y las de uso lúdico, utilizadas para beneficiarse del aspecto deportivo o placentero que proporciona el Canal y sus orillas. El proyecto surge en el kilómetro 81,5 del Canal Imperial de Aragón y pertenece a este segundo grupo. Busca generar un plano de sombra junto al agua a través de una cubierta tendida a su lado, dando lugar a un espacio público para la ciudad en planta calle, donde se encuentra la cafetería/restaurante, el vestíbulo de acceso y una plaza abierta al aire libre, mientras que la Fundación se ubica en una cota inferior, respirando a través de patios que aportan luz y aire a su recorrido. La intervención saca a la luz los restos enterrados de la presa en forma de “L”, relacionándose con ella a través de la construcción de un nuevo límite de agua, liberando el espacio intersticial para la Fundación, en el que aparecerá una estructura megalítica a modo de diafragma entre la presa nueva y la antigua, evidenciando el paso del tiempo y el modo de construir en 1786 y el actual. El proyecto, en definitiva, es una estructura que busca respetar las preexistencias y generar un espacio libre para la ciudad junto al Canal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>