<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vintanel López, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Abordaje de la mastitis puerperal y sus diferentes posibilidades de prevención y tratamiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7316</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo quiero reflejar de manera clara las diferentes maneras de tratar la mastitis puerperal, para ello creo que es necesario conocer qué es la mastitis. El término Mastitis hace referencia a la inflamación del tejido mamario. La mastitis puede presentarse en mujeres en periodo de lactación y por esta razón se denomina Mastitis Puerperal. Se trata de un tema interesante que abarca a todas las mujeres en periodo de lactancia de nuestra sociedad, el cual puede repercutir en cada una de las mismas, por lo que posee una dimensión social y conlleva problemas sanitarios. Es un tema muy estudiado en animales, ya que podemos encontrar numerosas publicaciones acerca de esta infección y sus consecuencias, pero con una escasa profundización en cuanto a la repercusión en las personas. Las mastitis puerperales pueden ocasionar secuelas físicas o afecciones psicológicas en las mujeres, por tanto creo que es necesario indagar en las posibles alternativas para su tratamiento, como por ejemplo la introducción de medidas higiénico-dietéticas, con el fin de poder ampliar el abanico de posibilidades en cuanto a su cura y lograr en algunos casos evitar el uso de antibióticos o de técnicas quirúrgicas. Para llevar a cabo todo esto la enfermería tiene un papel importante ya que ayudará y educará a la mujer haciéndola partícipe en su prevención y/o recuperación, proporcionándole información acerca de una correcta técnica de amamantamiento, medidas físicas para disminuir el dolor, evaluación del estado nutricional y de hidratación,  garantizará una lactancia materna o artificial adecuada así como apoyo psicológico para motivarla en la recuperación post parto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>