<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Calvo, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez García, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Devenir Cuerpo sin Órganos. Del anarquista literato al nómada filósofo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9245</dc:identifier>
  <dc:subject>cso</dc:subject>
  <dc:subject>devenir</dc:subject>
  <dc:subject>agenciamiento maquínico</dc:subject>
  <dc:subject>haecceidad</dc:subject>
  <dc:subject>rizoma</dc:subject>
  <dc:subject>meseta</dc:subject>
  <dc:subject>manada</dc:subject>
  <dc:subject>nómada</dc:subject>
  <dc:subject>plan de consistencia</dc:subject>
  <dc:subject>estrato</dc:subject>
  <dc:subject>máquina de guerra</dc:subject>
  <dc:subject>juicio de dios</dc:subject>
  <dc:subject>multiplicidad</dc:subject>
  <dc:subject>rostridad</dc:subject>
  <dc:subject>consiga</dc:subject>
  <dc:subject>esquizo</dc:subject>
  <dc:subject>línea de fuga</dc:subject>
  <dc:subject>diferencias</dc:subject>
  <dc:subject>aîon</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo es un intento de dar cuenta de las posibles transformaciones ontológico-políticas que resultan de una lectura pormenorizada del concepto «Cuerpo sin Órganos», producido en primera instancia por el poeta A. Artaud y desarrollado de la mano del filósofo G. Deleuze. La imposibilidad de aprehensión directa de dicho concepto, debido a que se trata de una idea que piensa contra el pensar, obligó a Deleuze a habérselas con un espacio abierto por el anárquico poeta a la espera de ser urbanizado. Interpelado por el imperativo a pensar, Deleuze recoge el testigo y se adentra en las profundidades despobladas, en un intento por hacer aparecer en ellas conceptos que se adecuen a este nuevo espacio fluido y marcado por la irrepresentabilidad que exige un pensar desde el cuerpo, la diferencia y lo singular afirmado. Conceptos como rizoma, plan de consistencia, haecceidad, Aîon o agenciamiento maquínico, entre otros, conformarán esta larga lista de nuevas producciones que nos servirán como antorchas en el proceso de vislumbramiento del sentido del sinsentido CsO. Así, nuestro destino se dejará aprehender tras recorrer este camino del pensar fuera del pensamiento representativo, momento en el que este concepto, inscrito dentro de su manada conceptual, habrá de devenir nómada y con ello pensable bajo otras nuevas reglas del pensar, pensar liso y ya no lógicamente estriado ni aprisionado bajo la consigna autoritaria del Yo rostrificado. El CsO habrá de aparecérsenos finalmente como la amenaza a todo juicio de Dios y a toda organización jerarquizada, y como la encarnación del agenciamiento maquínico más libre, como el devenir deseante de una fuerza intempestiva.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>