<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Gil, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>López Mesa, Belinda</dc:creator>
  <dc:creator>Magén Pardo, Jaime</dc:creator>
  <dc:title>Engineering without engines</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65351</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Trabajo Fin de Grado se plantea como un ejercicio de investigación sobre cómo afectan hoy en día las tecnologías a la sostenibilidad en la arquitectura a través de una serie de proyectos que incorporan la vanguardia tecnológica en el proceso de diseño de los edificios con un enfoque sostenible.  Esto nos lleva a analizar la sostenibilidad como un componente integrado en la propia arquitectura en lugar de tratarla como un agente externo o que se incorpora a posteriori, lo cual nos invita a reflexionar acerca de los principios más básicos de la sostenibilidad, aquellos que ya estaban presentes en las construcciones más primitivas y que se han aplicado a lo largo de toda la historia de la arquitectura. De esta forma, tomando como ejemplo de referencia la arquitectura vernácula y viendo cómo ésta ha evolucionado hasta nuestros días, se reflexiona sobre cómo podemos aplicar esos mismos conceptos hoy en día con la posibilidad de complementarlos y potenciarlos en vez de sustituirlos por las tecnologías, generando edificios sostenibles social, económica y ambientalmente.  Este análisis se llevará a cabo a través de una serie de obras de dos grandes estudios de arquitectura con una gran repercusión a nivel mundial, Foster &amp; Partners y BIG (Bjarke Ingels Group), ya que se considera que ambos ejemplifican en su aproximación a la arquitectura los conceptos analizados, y a la vez,  representan dos enfoques muy distintos a la hora de llevar a cabo estos principios así como en la forma de expresarlos, tanto con palabras como a través de la arquitectura.  Se analizarán tres proyectos de cada uno, todos ellos desde el punto de vista del comportamiento general del edificio, tratándolos como grandes mecanismos que funcionan de manera conjunta y que se integran en el entorno en el que se ubican tratando de aprovechar al máximo las oportunidades que éste les ofrece.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>