<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Campos Morente, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Martínez, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>LUCES Y SOMBRAS DE LA POLÍTICA AGRARIA COMUNITARIA: UNA REVISIÓN HISTÓRICA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36978</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A lo largo de la historia, el sector primario ha cobrado especial relevancia en la configuración de la UE. Motor de riqueza económica y de bienestar social, siempre ha tratado de ser manipulado a través de mecanismos interventores y por parte de los diferentes estados, a fin de poder obtener su máximo potencial. Así, la construcción de la actual UE ha significado un cambio singular en la actividad agraria de los países miembros. En este trabajo se hace una síntesis de los principales hitos históricos de la PAC, analizando las grandes reformas acometidas, con qué objetivos se impulsaron y si finalmente se lograron sus metas. Se narran las luces y sombras desde los orígenes en que se forma la actual Unión Europea hasta la última reforma de 2014 para la que se realiza una valoración crítica. El ensayo muestra cómo se llevan a cabo las políticas y qué motivaciones las impulsan, repasando las distintas herramientas utilizadas para lograr sus metas. Así, se revisan los intentos de protección por parte de los países con agricultura continental, y otros estímulos tanto internos como externos que han ido configurando el mapa político y de reglamentación del sector.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>