<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lozano, Osa, Victor</dc:creator>
  <dc:creator>Bordas, Salavera, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Programa de prevencion de caidas en personas de la tercera edad desde terapia ocupacional</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47188</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La incidencia de las caídas en la población anciana es mucho mayor que en el resto de la población. Las personas mayores de 65 años muchas veces lo aceptan como parte inevitable del envejecimiento. Las caídas provocan lesiones importantes y fracturas que en los pacientes de edad geriátrica conllevan una larga y difícil rehabilitación, pudiendo llegar a ser en ocasiones fatales; además traen consigo, por leves que sean, factores físicos o psicológicos, pérdida de la movilidad y para las personas ancianas, esto es tan valioso como la vida misma. Las caídas y las fracturas suponen sin dudas un importante problema tanto médico como social, dada la gran incidencia entre la población anciana, los problemas que de éstas se derivan y el aumento progresivo de personas mayores de 60 años. Es evidente, por tanto, que es un tema que preocupa así como poder descubrir formas de prevenir dichas caídas. El objetivo planteado en dicho trabajo es realizar un programa de Terapia Ocupacional para prevenir y/o disminuir las caídas de personas de la tercera edad en una residencia. En primer lugar se lleva a cabo un estudio que costa de tres partes: selección aleatoria/evaluación de los participantes, intervención y reevaluación/conclusiones de este programa. La evaluación inicial se realiza a través de diversas escalas de las cuales obtendremos los resultados para la posterior intervención. Al reevaluar el programa se demostró que se pueden prevenir las caídas mejorando el desempeño en las actividades de la vida  diaria, adaptando el entorno y proporcionando productos de apoyo e incrementando la práctica psicomotriz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>