<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Latorre, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Lanas Arbeloa, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Riesgo de hemorragia digestiva alta y baja asociada al tratamiento con AINEs, antiagregantes plaquetarios y anticoagulantes orales: Estudio de casos y controles.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70458</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: El tratamiento con antiinflamatorios no esteroideos (AINEs), ácido acetil salicílico (AAS) y anticoagulantes orales (ACOs) se asocia a un aumento del riesgo de hemorragia digestiva, sobre todo a nivel gastrointestinal alto. En los últimos años, los casos de hemorragia digestiva alta (HDA) han disminuido y los de hemorragia digestiva baja (HDB) han aumentado. Nuestro objetivo primario es cuantificar y comparar el riesgo relativo de HDA y HDB ligado a estos fármacos.  Material y métodos: Se trata de un estudio de casos y controles en el que se recogieron datos de pacientes hospitalizados por hemorragia digestiva (n= 532) en 2 hospitales de Zaragoza (España). Los controles se emparejaron por sexo, edad y hospital con los casos. Se consideró el consumo de un fármaco como reciente cuando tuvo lugar en los 7 días previos al ingreso. La asociación de las variables estudiadas se calculó mediante un análisis de regresión logística binaria y la fuerza de asociación se expresó en términos de Odds Ratio (OR). Resultados: El uso de AINEs, AAS, otros antiagregantes (AP) y ACOs se asoció con un aumento del riesgo de hemorragia digestiva. El riesgo con la toma de ACOs fue 2 veces mayor (OR 4,611; IC 95% 2,621-8,112) que con el AAS (OR 1,550; IC 95% 0,928-2,590) y con AINEs (OR 2,486; IC 95% 1,493-4,141) y superior al presentado con el uso de otros AP (OR 3,576; IC 95% 1,536-8,326). Los AINEs se asociaron a un aumento del riesgo de HDA (OR 3,909; IC 95% 1,748-8,564), mientras que el AAS a dosis bajas (OR 2,043; IC 95% 1,180-3,539), otros AP (OR 3,455; IC 95% 1,342-8,892) y los ACOs (OR 3,458; IC 95% 1,938-6,190) se asociaron a un aumento del riesgo de HDB.  Conclusiones: El número de pacientes hospitalizados por HDB es mayor que por HDA. La toma de ACOs parece ser el factor de riesgo que más se asocia al sangrado. Tanto los ACOs como el AAS y otros AP presentan mayor riesgo de sangrado a nivel gastrointestinal bajo, mientras que los AINEs presentan mayor riesgo de HDA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>