<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Morente, María del Mar.</dc:creator>
  <dc:creator>Crusells Canales, M José</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de los factores epidemiológicos y socioeconómicos en la evolución de la infección VIH.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47803</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Existe la percepción por parte de los facultativos que tratan a pacientes VIH de la existencia de una serie de circunstancias referidas por los mismos de índole económica, laboral y social, agravadas en los últimos años, que parecen repercutir de forma negativa en su correcto control ambulatorio. El objetivo del presente estudio es describir la influencia de estas variables sobre la evolución de la infección. Métodos: Estudio observacional, descriptivo, de corte transversal sobre una muestra constituida por los pacientes con infección VIH citados en Consultas Externas de Enfermedades Infecciosas en un periodo de tiempo comprendido entre el 9 de Marzo y el 10 de Abril del 2015. La recogida de datos se efectúa mediante un cuestionario estructurado y organizado en dos bloques, el primero a cumplimentar por el propio paciente y el segundo por el facultativo. El cuestionario incluye datos demográficos, sociolaborales y cuestiones en relación al seguimiento y tratamiento ambulatorio. Resultados: Muestra 153 pacientes, 144 encuestas evaluadas. 62.5% hombres, media de edad 45.67, 34% mayores de 50 años; 29.2% extranjeros; 50% con nivel de estudios primarios o inferior. Un 36.8% con problemas laborales (contratos temporales o sin contrato y en paro), 21.5% carece de ingresos económicos propios. En un 13.2% nadie del entorno conoce el diagnóstico de infección. Cambian la cita 15.9% por problemas laborales y de desplazamiento, faltan 12.6% por estos motivos. Un 86.8% presenta carga viral indetectable. Discusión: Se percibe todavía una situación de fondo de miedo al rechazo. Los fallos o cambio en el día de consulta reflejan como problema de fondo situaciones laborales precarias y problemas de desplazamiento de origen económico, a pesar de esto existe un buen control inmunovirológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>