<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Giménez, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Nuño Morer, Felipe</dc:creator>
  <dc:title>PACIENTE CON QUEMADURA ELÉCTRICA Y AMPUTACIÓN DE EXTREMIDAD SUPERIOR IZQUIERDA. CASO CLÍNICO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70858</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción: una quemadura es un tipo específico de lesión de los tejidos blandos que conlleva una destrucción de los mismos por agentes físicos, químicos o biológicos. Las quemaduras eléctricas tienen unas características propias. El daño que produce la electricidad al recorrer el cuerpo internamente es mayor que lo que se observa exteriormente, esto quiere decir que aunque la piel esté íntegra y no se observen signos de quemadura, los tejidos profundos van a estar muy afectados. En numerosas ocasiones la gravedad de las lesiones obliga a la amputación urgente de parte de la extremidad, en el caso de las quemaduras eléctricas. Objetivo general: elaborar un caso clínico sobre un paciente con quemadura eléctrica y amputación del miembro superior izquierdo según el modelo de Virginia Henderson. Metodología: tras la valoración del paciente, siguiendo el modelo de las 14 necesidades básicas de Virginia Henderson, se han identificado los diagnósticos enfermeros, problemas de autonomía y problemas de colaboración según la Taxonomía Nanda Internacional 2015-2017, la Clasificación de Resultados de Enfermería (NOC) y la Clasificación de Intervenciones de Enfermería (NIC). Desarrollo: según el proceso enfermero se identifican 2 diagnósticos enfermeros, 3 diagnósticos de autonomía y 4 problemas de colaboración.  Conclusión: el papel de enfermería en los cuidados es imprescindible tanto cuando se sufren quemaduras, que se abordará más el ámbito técnico en las curas del tejido alterado y en amputaciones se tendrá en cuenta las necesidades del paciente y el afrontamiento de la nueva situación a la que se enfrenta el paciente. Palabras clave: Quemaduras, Electricidad, Complicaciones, Amputación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>