<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Soroa, Aitor Ponciano</dc:creator>
  <dc:creator>Ariño Moneva, Agustín </dc:creator>
  <dc:creator>Marta Herrera Sánchez</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Sánchez, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Influencia de factores agronómicos sobre la contaminación por micotoxinas en maíz</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63638</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se ha realizado un estudio sobre la influencia de algunos factores agronómicos sobre las tasas de micotoxinas de Fusarium en maíz. Tras una revisión bibliográfica sobre el tema, se procedió a la preparación de las muestras y al análisis de micotoxinas por técnicas basadas en inmunocromatografía de flujo lateral. Posteriormente se realizó el análisis e interpretación de los resultados con ayuda de programas estadísticos, que permitieron comparar mediante diferentes parámetros (test ANOVA, análisis de correlación) las distintas muestras analizadas. Se analizaron un total de 88 muestras, de las cuáles, 70 procedían de la empresa Monsanto (campos de ensayo de Navarra y Gerona) y 18 de la Estación Experimental Aula Dei (CSIC, Zaragoza). Las micotoxinas estudiadas fueron deoxinivalenol (DON) y fumonisinas (FUM), ambas producidas por especies del género Fusarium, ya que se trata de dos micotoxinas relevantes en nuestro entorno que pueden afectar al maíz en la fase de precosecha.  En los resultados de Monsanto se obtuvieron en las muestras de Gerona una media de 0,51 mg/kg de DON y 1,30 mg/kg de FUM y en las de Navarra 3,13 mg/kg de DON y 0,57 mg/kg de FUM, con una positividad superior al 50%. En las muestras de Aula Dei la media fue de 0,4 mg/kg DON y 7,6 mg/kg FUM. El valor máximo de DON (9,16 mg/kg) se obtuvo en una muestra de Navarra, mientras el de FUM (15,94 mg/kg) provenía de Gerona.  Las tasas de fumonisinas en maíz modificado genéticamente (0,47 mg/kg) fueron significativamente inferiores a las detectadas en maíz convencional (1,54 mg/kg), mientras que las concentraciones de DON no mostraron diferencias significativas. La variedad de maíz mostró gran influencia en las tasas de micotoxinas, ya que el maíz de ciclo FAO 600 tuvo una gran susceptibilidad a fumonisinas (p&lt;0,05), mientras que fue el maíz más resistente a DON. Asimismo, el riego por aspersión incrementó significativamente la concentración de DON en comparación con el riego a pie o manta. Finalmente, los resultados se compararon con los contenidos máximos establecidos por la legislación vigente en lo relativo a las concentraciones de micotoxinas y se propusieron medidas de prevención y control del riesgo por dichos contaminantes en el maíz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>