<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moradell Fernández, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Aznar, Luis Alberto </dc:creator>
  <dc:creator> Santaliestra Pasías, Alba Mª</dc:creator>
  <dc:title>¿Cumplir las recomendaciones de actividad física y comportamientos sedentarios está relacionado con una mejor alimentación en adolescentes Europeos? Datos del estudio HELENA</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58249</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Uno de los principales problemas de salud pública es la elevada prevalencia de sobrepeso y obesidad especialmente en población infantil. Los estilos de vida adquiridos durante la infancia y adolescencia se trasladan a la vida adulta. Un desequilibrio en el balance energético está originado por una inadecuada ingesta alimentaria, o la combinación de baja actividad física (AF) y mayor tiempo dedicado a realizar actividades sedentarias (televisión, videoconsolas, etc.). El objetivo de este estudio es evaluar en función del grado de cumplimiento de las recomendaciones de AF y comportamientos sedentarios, el consumo de distintos grupos de alimentos. Los datos se han obtenido de una muestra de adolescentes procedentes del Estudio HELENA (HealthyLifestyle in Europe by Nutrition in Adolescence), estudio transversal y multi-céntrico que se realizó en el año 2007 en 3528 adolescentes de 10 ciudades Europeas. Se han agrupado los adolescentes participantes en función del cumplimiento de las recomendaciones de AF y comportamientos sedentarios. Se ha realizado por género un análisis descriptivo, un análisis de covarianza (ANCOVA) y una regresión lineal. En ambos casos, el consumo de snacks salados es mayor en aquellos grupos que no cumplen ninguna de las recomendaciones. En los demás grupos de alimentos se han obtenido resultados diversos. Cumplir ambas recomendaciones en el caso de los chicos implica una mayor probabilidad de consumir leche, yogures, productos lácteos y agua. Los que no cumplen las recomendaciones tienden a consumir más bebidas y refrescos azucarados. En las chicas, aquellas que no cumplen las recomendaciones tienen una menor probabilidad de consumir fruta y verdura y mayor ingesta de grasas.  Los adolescentes que cumplen con las recomendaciones están asociados con un consumo de alimentos más saludables. Sin embargo, deberían realizarse más estudios en los que se tuviera en cuenta todo el balance energético.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>