<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Martínez, Jose Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Crespo, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Venturini Crespo, Mª Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Identificación y cuantificación de compuestos antifúngicos producidos por Bacillus amyloliquefaciens BUZ-14 en medios de bajo coste</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69484</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El control biológico se ha revelado como una alternativa prometedora a los fungicidas de síntesis química para el control de enfermedades postcosecha. Por ello, el objetivo de este trabajo ha sido estudiar el crecimiento y la actividad antifúngica de la cepa Bacillus amyloliquefaciens BUZ-14 en medios de cultivo de bajo coste (M2 y M3) formulados a partir de ingredientes (harina de soja o melazas) alternativos a las fuentes habituales de C y N de los medios de referencia 863, MOLP y Landy (glucosa, sacarosa, peptonas y extractos de levadura). Se han identificado y cuantificado las principales familias de lipopéptidos producidas por BUZ-14 (iturinas, fengicinas y surfactinas) y se ha evaluado su poder antifúngico frente a Monilinia fructicola y Botrytis cinerea tanto en ensayos in vitro como in vivo en cereza, uva, y melocotón. La cepa BUZ-14 ha sido capaz de crecer en todos los medios estudiados in vitro, sin embargo, la producción de lipopéptidos y actividad antifúngica mostrada en los medios M2 y M3 ha sido significativamente baja en comparación con las de los otros medios. La iturina A ha sido identificada como la principal responsable de la inhibición de M. fructicola y B. cinerea en los ensayos in vitro, aunque su baja concentración en los medios M2 (353,57 ppm) y M3 (205,51) en comparación con 863 (960,53) o MOLP (1.547,57) mostraron el limitado poder antifúngico de la cepa crecida en estos medios. En los ensayos in vivo, BUZ-14 solo fue capaz de crecer y producir lipopéptidos en los melocotones, frutos con un pH mayor (pH&gt;4,8), logrando controlar la podredumbre marrón causada por M. fructicola a pesar de las bajas concentraciones de metabolitos (iturina A 28,98 ppm, fengicina 86.65 y surfactina 800,52). Aun así, el mecanismo de acción de esta cepa en frutos no ha quedado demostrada y serán necesarias más investigaciones para determinar la existencia de sinergias con otros metabolitos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>