<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortiz de Zárate Méndez, María de la O</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Casamayor, Florencia</dc:creator>
  <dc:title>Programa de autocuidados dirigido a mujeres que se encuentran en la etapa del climaterio y postmenopausia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14043</dc:identifier>
  <dc:subject>educación</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>menopausia</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: el climaterio es la etapa de la vida de la mujer que delimita el paso de la vida reproductiva a la senectud y el cese de la fertilidad. Durante esta fase se van a producir gran cantidad de cambios tanto físicos y psicológicos como sociales, debidos a alteraciones en la producción hormonal.  Objetivo principal: realizar una revisión bibliográfica que muestre los aspectos más relevantes acerca del climaterio y diseñar un programa de autocuidados dirigido a mujeres en esta etapa, con el fin de promover la prevención y educación sanitaria. Metodología: se ha realizado una revisión bibliográfica de las publicaciones acerca del climaterio incluidas en diferentes bases de datos durante los años 2008 y 2014. También se ha utilizado el libro de diagnósticos de enfermería NANDA para realizar una valoración integral para el programa de autocuidados. Conclusiones: el climaterio es una etapa con gran impacto en la vida de la mujer, debido a los grandes cambios que en esta se producen o inician. Este impacto hace necesaria la intervención por parte de enfermería con el fin de conseguir que la mujer adquiera conocimientos y estrategias que le permitan afrontar esta etapa con el mayor bienestar posible. El programa educativo ha sido diseñado con estos fines, incidiendo en la prevención y en la promoción sanitaria en el ámbito comunitario.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>