<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urretagoiena Kortadi, Iera</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Aparicio, Adoración</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de fisioterapia en una fractura/luxación bimaleolar de tobillo tras intervención quirúrgica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14183</dc:identifier>
  <dc:subject>bimaleolar</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>fractura</dc:subject>
  <dc:subject>terapia manual</dc:subject>
  <dc:subject>tobillo</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas de la articulación de tobillo se consideran las más comunes dentro de la extremidad inferior con una incidencia estimada de 101-107 por cada 100.000 personas. Dentro de éstas, se encuentran las fracturas bimaleolares, que suponen el 25% y que en su mayoría, por causa de la inestabilidad, requerirán un tratamiento quirúrgico seguido de una inmovilización. Esta inmovilización, da pie a una serie de consecuencias que con un tratamiento fisioterápico temprano podrían disminuir. A pesar de ello, no existe un protocolo estandarizado ni estudios con suficiente evidencia científica sobre la eficacia del tratamiento fisioterápico post-operatorio. Objetivo: el objetivo principal consistió en elaborar y llevar a cabo un plan de tratamiento fisioterápico dirigido a un sujeto con diagnóstico de fractura/luxación bimaleolar de tobillo, con el fin de recuperar la funcionalidad de la extremidad inferior.  Metodología: Se trata de un estudio de caso clínico de una mujer de 21 años que sufrió una fractura bimaleolar de tobillo tras una caída. Se realizó una valoración inicial analizando una serie de variables dependientes, seguido de un tratamiento (variable independiente), dividido en tres fases. La primera fase tenía como objetivo disminuir el dolor y el edema, la segunda fase se centró en ganar movimiento articular y fuerza muscular. En la última, el tratamiento fue enfocado más a una mejora funcional de sus actividades de la vida diaria. Por último se realizó una valoración final.  Desarrollo: Se aplicó un tratamiento basado en técnicas de masaje cicatrizal,  crioterapia, terapia manual, ejercicios de estiramiento y potenciación del miembro inferior y ejercicios de propiocepción. Al finalizar el tratamiento se observó una mejora en todas las variables dependientes.  Conclusiones: El plan de intervención fisioterápico para el tratamiento de la fractura bimaleolar fue eficaz en el caso presentado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>