<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cebrián Auré, María Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Zorraquino, María Antonia</dc:creator>
  <dc:title>El objeto directo preposicional y los verbos de percepción visual: factores que favorecen la presencia/ausencia de a delante del objeto directo en español actual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12650</dc:identifier>
  <dc:subject>objeto directo preposicional</dc:subject>
  <dc:subject>verbos de percepción visual</dc:subject>
  <dc:subject>español actual</dc:subject>
  <dc:subject>preposición a</dc:subject>
  <dc:subject>objeto directo de persona</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La imposibilidad de explicar de manera sistemática el uso de la preposición a ante el objeto directo en español ha dado lugar a una amplia bibliografía sobre el tema. El hecho de que este fenómeno no se halle totalmente gramaticalizado da lugar a que, junto a factores claramente determinantes de la presencia de a ante el objeto directo, nos encontremos con numerosas vacilaciones, que, sin embargo, desvelan tendencias favorables ya a la selección, ya a la exclusión de dicho signo. En este trabajo, analizamos la presencia de este fenómeno con un grupo de verbos de percepción visual (atisbar, columbrar, contemplar, divisar, mirar, observar, otear, ver y vislumbrar) para determinar si existen tendencias comunes que favorezcan la presencia de la a ante objeto directo o su exclusión. Los factores favorables al uso de la a detectados son, fundamentalmente, de carácter semántico (como el carácter personal del objeto directo o el significado metafórico o figurado de los verbos) y pragmático (como la entidad o la relevancia que se quiera otorgar al objeto dependiendo del tipo de emisor y receptor del texto). El trabajo se ha dividido en dos partes: 1) revisión crítica de los estudios sobre el tema y 2) análisis del uso de a ante el objeto directo en un corpus del español actual. En conjunto se han analizado más de trescientos ejemplos de los cuales el corpus propio suma 194 ejemplos procedentes de España y extraídos del CREA.  Abstract: The impossibility of explaining the use of the Spanish preposition a before a direct object in a systematic way has led to a vast body of literature. Despite the fact that there are some conditions in which the presence of a before the direct object is compulsory, there remain many examples of the presence or absence of a that cannot be explained in a clear manner, but that reveal trends that favour the selection or exclusion of this sign. In this study, we analyse the use of this preposition before the direct objects of a group of verbs of visual perception (atisbar, columbrar, contemplar, divisar, mirar, observar, otear, ver and vislumbrar) to determine whether there are common trends that favour the presence or the exclusion of the preposition a before the direct object. We have detected that the conditions that favour the use of a are mainly semantic (such as the personal nature of the direct object or the metaphorical or figurative meaning of the verbs) and pragmatic (such as the entity or relevance given to the object depending on the type of addresser and addressee of the text). This study has been divided into two parts: 1) the critical review of the literature on the topic, and 2) the analysis of the use of a before a direct object with the perception verbs mentioned above in a corpus of examples in current Spanish from Spain. On the whole, more than 300 examples have been studied, 194 of them belonging to our own corpus extracted from the CREA database.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>