<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Asensio López, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Bravo Rodríguez, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y estudio de sistemas de aumento de rendimiento y reducción de emisiones en motores alternativos de combustión interna</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8734</dc:identifier>
  <dc:subject>sistemas de aumento de rendimiento y reducción de emisiones en  motores alternativos de combustión interna</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto surge como la necesidad de análisis de los sistemas actuales y futuros implementados en motores alternativos de combustión interna, para el aumento de su rendimiento, abarcando por tanto la obtención de mayores prestaciones con una reducción en el consumo y por otro lado el compromiso social, tecnológico y medioambiental de reducir la emisiones nocivas de estos. Es obvio que las modificaciones tecnológicas nacen como respuesta a unas necesidades e inquietudes, fuertemente dependientes y condicionadas por la situación histórica y el entorno social e industrial en el que se desarrollan. El desarrollo actual y futuro de los motores alternativos de combustión interna se va a ver influido por un momento histórico en el que, a nivel industrial se busca la máxima eficiencia, en un mundo competitivo, en el que el cuidado del medio ambiente se ha vuelto una de las principales metas. Es por tanto de obligado cumplimiento el trabajar tratando de, en un sector cambiante y exigente como es la industria de la automoción, conseguir desarrollar continuamente mejoras que incorporandose al MACI, mejoren y optimizen los procesos internos y externos, que son la seña de indentidad de estos motores. De modo que en este estudio, se ha tratado de analizar las líneas presentes y futuras que rodean a los motores de combustión, tratando de mostrar la situación tecnológica actual y futura del MACI, en un momento social, en el que los precios de los carburantes y el cuidado del medio ambiente se han vuelto fuertes condicionantes, que generan el que, en ocasiones el histórico motor de combustión se ve sometido a examen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>