<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Savalli Rabell, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Zurdo, José Javier</dc:creator>
  <dc:title>Modelos humanos digitales de morfología variable aplicables en evaluaciones ergonómicas y biomédicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36886</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los sistemas de captura de movimiento están en completa evolución.  En la actualidad, numerosas son las nuevas aplicaciones, muchas de ellas de carácter ergonómico y biomédico, en continuo desarrollo y a tenor de las cuales se plantea como necesario el desarrollo de Modelos Humanos Digitales capaces de cumplir una serie de necesidades específicas ante la implementación de los mismos en estas nuevas aplicaciones.  Objetivo: El objetivo del presente proyecto es el desarrollo de modelos humanos digitales que permitan una mejor adaptación de los mismos a las necesidades de las nuevas aplicaciones, basándose para ello especialmente en cubrir y dar respuesta a la necesidad de obtener modelos validados antropométricamente, capaces de representar a un individuo o población determinada de la manera más fidedigna posible y cumpliendo en todo caso la normativa europea correspondiente.  Método: Se ha desarrollado un protocolo de creación de modelos humanos en base a los resultados extraídos de la revisión bibliográfica de los sistemas y parámetros antropométricos involucrados a fin de dotar al método de una mayor validez científica.  Resultados: Los resultados obtenidos conforman una librería de 30 avatares, compuesta por 15 personajes de sexo masculino y 15 de sexo femenino, de los cuales 3 son representativos de los percentiles P5, P50 y P95 basados en las medidas antropométricas de la sociedad española. El resto corresponden a los perfiles morfológicos calculados en base al índice antropométrico ICT distribuidos en grupos de 4 para cada percentil.  Discusión: Tras la aplicación de los modelos desarrollados dentro del software desarrollado por el grupo IDERGO “Move Human” se observa una clara mejora en la correlación entre los puntos de fijación de los sensores sobre personas físicas y su correspondiente representación en el Modelo Humano bien nuevas líneas de investigación ro en relación con la consecución de un mejor ajuste antropomórfico quedan abiertas al futuro. Conclusión: El diseño de Modelos Humanos Digitales de Morfología Variable permite una mayor personalización y precisión a la hora de realizar la captura del movimiento y recogida de datos,  consiguiéndose con ello un mayor nivel de fiabilidad en el análisis e interpretación de los resultados de la prueba.  Como se exige en el reglamento para la elaboración de Trabajos Fin de Máster asociados al presente Máster en Ingeniería Biomédica, un periodo de prácticas en una institución externa a la propia Universidad de Zaragoza fue completado. La institución elegida para tal fin ha sido el Instituto de Medicina Legal de Aragón (IMLA) y las actividades llevadas a cabo comprendieron el estudio acerca de la reconstrucción 3D de cadáveres y su uso como asistente en el proceso de realización de autopsias médico-legales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>