<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Conte Cuello, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción de una explotación avícola de pollos de engorde para 50.000 plazas, en Robres (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7105</dc:identifier>
  <dc:subject>construcción</dc:subject>
  <dc:subject>explotación avícola</dc:subject>
  <dc:subject>pollos de engorde</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el presente proyecto se ha realizado un estudio para la construcción de una explotación avícola de dos naves para pollos de engorde (broilers) con capacidad para 50.000 plazas con el objetivo de que dicha explotación sea rentable y poder obtener un beneficio económico de la actividad ganadera. Para ello se han diseñado todas las instalaciones que han de llevar cada una de las naves, como son la fontanería, la calefacción, la refrigeración, la ventilación y la instalación eléctrica. También se ha diseñado y calculado toda la estructura y cimentación de nave. Por último, se ha tenido que realizar un estudio y diseño de las instalaciones auxiliares para cumplir la legislación vigente. Para todo ello ha sido necesario hacer una revisión y estudio de la legislación vigente de hoy en día que regula las instalaciones ganaderas para cumplir con el reglamento. Un estudio de seguridad y salud que se ajustase a dicho proyecto así como un pliego de condiciones acorde con el mismo. También se ha realizado un estudio económico para analizar si la inversión es rentable y económicamente viable o no. Según los índices económicos calculados en dicho estudio, el proyecto si es rentable con una vida útil de 25 años, por lo tanto el proyecto se considera viable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>