<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Roig,Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Vélez Jiménez, Palmira</dc:creator>
  <dc:title>La Revolución Cubana y su influencia en los movimientos sociales y políticos europeos de la segunda mitad del siglo XX</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9642</dc:identifier>
  <dc:subject>revolución cubana</dc:subject>
  <dc:subject>fidel castro</dc:subject>
  <dc:subject>ernesto che guevara</dc:subject>
  <dc:subject>américa latina</dc:subject>
  <dc:subject>nueva izquierda</dc:subject>
  <dc:subject>brigadas rojas</dc:subject>
  <dc:subject>eta</dc:subject>
  <dc:subject>ira</dc:subject>
  <dc:subject>raf</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Máster trata sobre la influencia de la Revolución Cubana en el mundo y en especial en la Europa de la segunda mitad del siglo XX. Se realiza un análisis histórico desde el surgimiento y consolidación de la Revolución Cubana, su influencia en la izquierda latinoamericana, y en especial, la influencia que la Revolución, el guevarismo y el tercermundismo ejercieron en ideologías, teorías y prácticas políticas en los movimientos políticos y sociales europeos, tanto pacíficos como armados. El trabajo comienza con una explicación sobre las características diferenciadoras de la Revolución Cubana. Se acerca al pensamiento del Che Guevara. Establece las influencias de la Revolución tanto en América Latina como en el pensamiento político de esa izquierda europea que surge al margen de los partidos comunistas. Por último se realiza un recorrido por las organizaciones armadas cuyo bagaje ideológico y teórico es deudor del guevarismo y del foquismo. Así mismo, y para construir esta línea argumentativa principal, se tratan otras a lo largo del trabajo: Por qué la originalidad de la Revolución Cubana. Por qué la estrategia foquista teorizada por Guevara se expande internacionalmente. Por qué desde la izquierda del mundo desarrollado se asumen unos patrones discursivos, políticos, ideológicos y teóricos provenientes del Tercer Mundo. Por qué surgen organizaciones foquistas en Europa siendo éste un contexto muy diferente al latinoamericano. Todo ello se ha pretendido estudiar desde un planteamiento de análisis transnacional y transcultural que se encuentra entre la historia comparada y la historia de las interacciones o transferencias. Se conectan modos de argumentación comparativos con otros propios de historia de las interacciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>