<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cordero Gimeno, Rut</dc:creator>
  <dc:creator>Ramírez Alesón, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Responsabilidad Social Corporativa como Ventaja Competitiva Sostenible: NH Hoteles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30812</dc:identifier>
  <dc:subject>responsabilidad social corporativa </dc:subject>
  <dc:subject>nh hoteles</dc:subject>
  <dc:subject>ventaja competitiva sostenible</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es estudiar las actividades de Responsabilidad Social Corporativa que realiza la empresa NH Hoteles, ya que dicha empresa ha conseguido convertir estas acciones en una fuente de ventaja competitiva sostenible.  Así pues, analizando el perfil de la empresa y su trayectoria en primer lugar, estudiando las actuaciones que ésta ha desarrollado con cada uno de los Stakeholders y posteriormente haciendo un análisis comparativo entre las acciones de RSC que se dan en España y México, se llega a la conclusión de que la RSC es uno de los pilares de la filosofía económica de NH Hoteles; que la empresa ha creado valor añadido frente a sus Stakeholders en su totalidad con estas políticas, además de rentabilizar mejor los recursos que dispone.  Finalmente, aunque la empresa tiene una política de RSC global, influye su localización a la hora de desarrollar estas actividades ya que se adapta a las necesidades del país y a las respuestas de los clientes como ocurre con México.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>