<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garcés Aznárez, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Sánchez, Reyes</dc:creator>
  <dc:title>Propuesta de programa de preparación a la jubilación. La jubilación como transición ocupacional.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32335</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los cambios demográfico-económicos que se están produciendo en las últimas décadas  han llevado a plantear la viabilidad del Estado de Bienestar y el Sistema de Pensiones. Esto, supone un riesgo para la calidad de vida de la persona mayor (a corto y a largo plazo). Para minimizar  efectos negativos, se proponen los programas de preparación a la jubilación como herramienta preventiva de enfoque biopsicosocial.  Desde terapia ocupacional se analizan los riesgos de la jubilación entendida como transición ocupacional y se ofrecen estrategias para una adecuada adaptación. El programa, que consta de tres fases (evaluación de los usuarios, capacitación y evaluación del programa), va dirigido a aquellas personas que se encuentran en el año previo a la jubilación y  sus parejas.  El objetivo que se plantea desde terapia ocupacional es: mejorar la calidad de vida de la persona mayor mediante una adecuada transición a la jubilación basada en el empoderamiento y la justicia ocupacional. Los marcos y modelos que se han utilizado para el desarrollo de este programa son: M.O.H, C.M.O.P y el Marco de trabajo. Las conclusiones se recogen al final.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>