<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Marco, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Forcano Obón, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Ampliación del sistema de abastecimiento de Cosuenda, Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7689</dc:identifier>
  <dc:subject>depósito de agua potable</dc:subject>
  <dc:subject>abastecimiento de agua</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Cosuenda constituye un buen ejemplo de población típica del medio rural de Aragón. Una población pequeña, de unos 300 a 1000 habitantes censados, con un nutrido grupo poblacional emigrante que regresa en época estival, llegando a triplicar su población. Los problemas de consumo de agua de boca surgen por varias causas, que deben ser analizadas desde los puntos de generación de agua hasta los de consumo. En la época estival es cuando hay mas carencia de agua, por lo que a veces las captaciones no pueden proporcionar ni todo el caudal demandado, ni tan siquiera el mínimo indispensable. Puede que aún disponiendo del caudal necesario, haya problemas para transportarlo hasta la población, pero en general, como es el caso, el principal problema es el almacenamiento del agua y su distribución. Debido a la gran variación poblacional, un depósito grande que pueda dar servicio a la máxima población, es antieconómico, en la construcción y el mantenimiento. Además puede generar problemas de calidad de agua por estancamiento prolongado, y mal funcionamiento por inactividad de los elementos de maniobra y control. Un depósito pequeño hará que el agua se distribuya por la red sin haber terminado satisfactoriamente los procesos de potabilización, dotando al agua de un desagradable sabor a cloro. Al no tener caudal de reserva, los componentes eléctricos funcionan casi constantemente, provocando sobrecargas. En función del tipo de distribución y los materiales empleados, pueden generarse en la red zonas con problemas de presión, alta o baja, caudal insuficiente, elevado número de averías, mal aprovechamiento de los recursos, despilfarro, etc., que hacen que la calidad del servicio no sea la que debiera ser garantizada. Este proyecto tiene por objeto el análisis de las deficiencias detectadas en un sistema de abastecimiento, el estudio de las posibles soluciones, la adopción justificada de decisiones y la ejecución de la obra descrita en el mismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>