<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardina García, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Zarzuela, Imanol</dc:creator>
  <dc:title>Zoonosis digestivas de prevalencia hospitalaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32270</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Las zoonosis son aquellas enfermedades e infecciones que se transmiten naturalmente de los animales vertebrados al hombre y viceversa. Pese a que han sido consideradas tradicionalmente como propias de sociedades poco industrializadas y con escasa infraestructura sanitaria, los habitantes de nuestra comunidad se ven afectados de forma esporádica por ellas. Mediante la realización de una investigación epidemiológica de tipo transversal se estudiará y valorará la frecuencia de infección por agentes responsables de zoonosis en pacientes con cuadros gastrointestinales en el medio hospitalario, por periodo, determinándose la influencia de la edad y analizando también algunos factores relacionados con su evolución como es el diagnóstico. A partir de la revisión de datos relativos (a través del acceso a las Historias Clínicas del Archivo del Hospital de Barbastro/Base de datos informatizada) a pacientes ingresados en planta con un diagnóstico (primario o secundario) de gastroenteritis/diarrea durante el periodo 2009-2014 se estudiará una muestra constituida por 744 registros, de los cuáles 496 pertenecen a personas adultas (66,7%) y 248 a niños (33,3%). De dichos registros se analizarán las muestras coprológicas y de hemocultivos ya que son el principal método diagnóstico de las infecciones sometidas a estudio.  Los resultados de este estudio revelan la importancia del coprocultivo en el diagnóstico etiológico. En el caso de los niños que presentan síntomas gastroentéricos un 74,2% tienen coprocultivo, porcentaje que se reduce en gran medida en adultos (50,80%). Del total de la muestra de coprocultivos se encuentra una positividad del 7%. En el aislamiento de agentes zoonósicos destacan Salmonella entérica, Campylobacter jejuni y Yesinia enterocolítica; siendo los dos primeros los de mayor incidencia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>