<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tío Bellido, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados para el paciente con síndrome confusional agudo en la unidad de cuidados intensivos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7446</dc:identifier>
  <dc:subject>síndrome confusional agudo</dc:subject>
  <dc:subject>plan de cuidados</dc:subject>
  <dc:subject>unidad de cuidados intensivos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El síndrome confusional agudo (SCA) se caracteriza por una alteración del nivel de conciencia y de la atención, así como de diversas funciones cognitivas. Tiene un comienzo agudo y un curso fluctuante pudiendo durar varios días. El SCA es una patología potencialmente tratable, por lo que es de vital importancia identificar las causas que la pueden producir. El alto grado de especialización y procedimientos hace que la unidad de cuidados intensivos (UCI) sea considerada como un área generadora de estrés, lo que se ha relacionado con la aparición de delírium en los pacientes críticos. Los objetivos son: elaborar un plan de cuidados para los pacientes que padecen un síndrome confusional agudo, capacitar al personal de enfermería para ayudar y entender a los pacientes con SCA y promover la utilización de planes de cuidados enfermeros. Después de seleccionar un paciente de la UCI con SCA, se identifican las necesidades que él tiene y se elabora un plan de cuidados. Para ello utilizamos los diagnósticos enfermeros NANDA, la clasificación de resultados NOC y la clasificación de intervenciones NIC. Conclusiones: La enfermera tiene que observar al paciente para ver si aparece  SCA y poder realizar un diagnóstico precoz. Teniendo un plan de cuidados se facilita el trabajo de la enfermera ante un SCA. Y este debe incluir cuidados para la familia y/o cuidador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>