<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valtueña Camacho, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Altarribas Bolsa, Elena José</dc:creator>
  <dc:title>Plan de mejora para la identificación y notificación de los eventos adversos en las Unidades de Cuidados Intensivos de Aragón.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31993</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción:  La seguridad de los pacientes ha adquirido gran relevancia, debido al impacto de los eventos adversos (EA) tanto en la morbimortalidad de los pacientes como en el aumento de los costes sanitarios. Siendo de gran importancia en las Unidades de Cuidados Intensivos (UCI) dada la gravedad de los pacientes. El aumento de estos ha potenciado la búsqueda de estrategias para la disminución de la incidencia en estas unidades. Los sistemas de notificación (SN) han demostrado reducir los EAs pudiendo producir mejoras en la seguridad del paciente. Objetivo: El objetivo principal es mejorar la identificación y notificación de los eventos adversos en las Unidades de Cuidados Intensivos de Aragón y describir los sistemas de notificación y aprendizaje de EA recogidos en la bibliografía existente. Metodología: Se realizó una revisión de la literatura en las principales bases de datos. Para el desarrollo del Sistema de Notificación se utilizó el ciclo de Deming o ciclo PDCA, estrategia para la mejora continua de la calidad. A partir de una oportunidad de mejora se desarrolla siguiendo el proceso de 4 etapas: Plan, Do, Check, Act. El ámbito de estudio son las Unidades de Cuidados Intensivos de Aragón. Conclusiones: La ocurrencia de EAs en la UCI es un problema multicausal difícil de abordar ya que existen numerosos factores complicados de controlar. La puesta en marcha de estrategias como un SN de EAs han demostrado ser útiles en cuanto a los beneficios esperados enfocados a mejorar la seguridad de los pacientes. Requiere la participación tanto de profesionales, como de gestores e incluso de la sociedad en general.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>