<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aladrén Pérez, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco </dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación de rotura de alto grado en el ligamento cruzado anterior en la élite del fútbol sala: caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7244</dc:identifier>
  <dc:subject>rehabilitación</dc:subject>
  <dc:subject>ligamento cruzado anterior</dc:subject>
  <dc:subject>fútbol sala</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La lesión del ligamento cruzado anterior en un jugador de fútbol sala pasa por ser una de las más graves que pueden incluso, en alguna extraordinaria ocasión, acabar con la vida deportiva del deportista. La rehabilitación del ligamento cruzado anterior (LCA) ofrece numerosos interrogantes, los cuales surgen de discrepancias entre diferentes protocolos propuestos por numerosos autores. Entre los principales parámetros a debate encontramos el manejo de los tiempos y las cargas a las que someter al deportista durante este período. De la bibliografía consultada, tal vez  la planificación y la periodización de dichas cargas sea lo menos desarrollado, máxime en este deporte. Nosotros plantearemos en el actual trabajo nuestro protocolo de actuación pre y postquirúrgico que se llevó a cabo con un jugador profesional de fútbol sala que sufrió dicha lesión y que volvió a disputar sus primeros minutos oficiales de competición post-lesión a los 5 meses y dos semanas de lesionarse, sin ningún tipo de “secuela” hasta que se retiró de la élite, a los 35 años de edad. Desde su incorporación a la competición se le realizó un seguimiento hasta su retirada, disputando una media de 25.25 minutos en cada partido (los partidos duran 40 minutos), perdiéndose algunos de ellos por sanción o lesión de otra estructura a la que se dedica el presente estudio. Igualmente a destacar que no se retiró de ningún entrenamiento una vez recibió el alta médica deportiva y tampoco sufrió episodios de derrame articular o complicaciones con el paso del tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>