<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>SABATE MORESO JOSUE</dc:creator>
  <dc:creator>Balcells Terés, Joaquim</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la encapsulación de la urea sobre su utilización ruminal, la eficiencia de sintesís microbiana y la digestión de la racion</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32500</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los rumiantes tienen la capacidad de utilizar compuestos nitrogenados de origen no proteico (NNP) transformándolos en proteína microbiana de elevado valor biológico. La fuente de NNP más comúnmente utilizada es la urea y su eficiencia de utilización está limitada por dos factores, su toxicidad y su inmediata degradación a nivel ruminal con un incremento excesivo e instantáneo en el nivel de NH3. Su degradación inmediata explica su baja utilización y su potencial toxicidad. Por ello, el objetivo del presente trabajo es analizar el efecto de un encapsulamiento graso comercial de la urea sobre su cinética de degradación ruminal. Este objetivo general se ha desdoblado en dos objetivos parciales, i) determinar “in vitro” la cinética de degradación asumiendo que, en los medios de cultivos estabilizados, las variaciones en la concentración de NH3 dependerán de su degradación y, ii) “in vivo” donde la urea protegida (UP) junto con urea sin tratar (US) se administraron a ovejas recibiendo una ración pobre en N. Ambos tipos de urea fueron suplementadas a dos niveles, cubriendo las necesidades de los microorganismos ruminales e incrementando estas en un 50 %. La eficacia de dicha protección se determinó analizando la evolución de los niveles de NH3 en rumen, la ingestión-digestibilidad de la ración y determinando también los niveles de síntesis microbiana a partir la excreción urinaria de derivados púricos (DP). En el primer ensayo “in vitro” su utilizó el sistema propuesto por Theodorou et al., (1994), una ración mixta (600 mg: paja:cebada, 60:40), y niveles de suplementación de N-ureico sin tratar (US) o encapsulado (UP) de 0,0102 g N/g MS sustrato. Se realizaron tres tandas (animales) y 16 periodos de incubación ( 0 y a las 2, 3, 4, 6, 8, 9, 10, 12, 24, 48 y 72 h). La incorporación de ambas formas de urea incrementaron de forma significativa la concertación (mg N-NH3/ml) de amoniaco en los medios de cultivo (244,1 vs 284,2 y 286,5 para CTR, UP y US, respectivamente), redujeron los niveles de producción de gas (ml/g sustrato; 127,9 vs 121,5 y 123,3 para CTR, UP y US, respectivamente) y no alteraron ni los procesos de degradación del medio ni la producción de ácidos grasos volátiles (AGV). La protección ejercida por el encapsulamiento graso de la urea en un sistema de simulación “in vitro” no se diferenció de la urea sin tratar. En el segundo ensayo “in vivo” se utilizaron 4 ovejas de raza Lacaune, adultas, canuladas en el rumen y con un peso medio de 47,62 ± 5,31 Kg. Los animales recibieron 400 g de harina de cebada (molida) y paja de cebada a voluntad, administrados ambos alimentos en dos tomas diarias a las 8.00 y las 16.00 horas. La ración base fue administrada sin suplementar (CTR), o suplementada con urea cruda (US) o encapsulada (UP) y ambas administradas para cubrir las necesidades teóricas de N degradable (20 y 24,6 g/d de xiii US-20 y UP-20 respectivamente) e incrementando dichas necesidades un 50 % (30 y 36,9 g/d de US-30 y UP-30, respectivamente). Los cinco tratamientos experimentales (CTR, US-20 UP-30 UP-20 y UP-30) se administraron a cuatro animales en cinco períodos experimentales en un diseño de cuadrado latino incompleto. La duración de cada período experimental fue de 14 días, destinando los 7 últimos a las determinaciones experimentales. Las concentraciones de NH3 registradas con la ración basal se situaron en el umbral mínimo para cubrir las necesidades de la flora (55 mg/l), la administración de urea incremento significativamente los niveles de N- NH3 en rumen (259,7 y 178,8 mg/l SE 16,5para UP-20 y US-20, respectivamente) y dichos incrementos fueron además más persistentes cuando la urea fue protegida mediante su encapsulación grasa. Y ello fue así, cuando los niveles de incorporación N degradable pretendían únicamente cubrir las necesidades de la flora (259,7 y 178,8 mg/l SE 16,5 P&lt;0,05 para UP-20 y US-20, respectivamente) como cuando se incrementaron un 50 % sobre dichas necesidades (253,8 y 204,3 mg/l SE 16,5 P&lt;0,05 para UP-30 y US-30, respectivamente), esta mejora en los niveles de amoniaco tuvo su reflejo en una mejora en la ingestión (0,95 vs 1,10 y 1,13 SE 4,77; P&lt;0,01) y en la digestibilidad (%) de la materia seca (47,6 vs 64,1 y 61,8 SE 4,77; P&lt;0,05 Para las raciones control vs UP-20 y UP-30, respectivamente) Los niveles de síntesis microbiana valorados en términos de la excreción urinaria de DP, incrementaron significativamente con la suplementación de las raciones con urea (2,79 vs 5,96 y 4,73 mmol DP/d para UP-20 y US-20 respectivamente) pero sólo aparentemente cuando esta fue encapsulada (6,00 vs 5,15 mmol DP/ d, P&gt;0,05; para las raciones suplementadas con UP y US, respectivamente).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>