<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Panzano Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>García Campayo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Cognición social y práctica meditativa: un estudio controlado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47104</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El estudio de la cognición social junto con los mecanismos neurales subyacentes, ha sido señalado como uno de los principales objetivos  de la actual neurociencia cognitiva. En este trabajo analizaremos utilizando medidas psicológicas las capacidades humanas de cognición social en sujetos, según la literatura, situados a lo largo de un continuum de cognición social: (i) sujetos con cierta experiencia en meditación, en los que cabría esperar capacidades superiores de cognición social: interacción social, reconocimiento de emociones, empatía y teoría de la mente; y (ii) sujetos sin patología como grupo control. Para ello llevaremos a cabo un estudio controlado transversal comparativo con las siguientes variables objeto de estudio: a) Variables sociodemográficas; b) Variables de cognición social; c)Variables de mindfulness; d) Otras variables: estado de ansiedad y depresión. El objetivo de este estudio es profundizar en la cognición social, estableciendo nuevas hipótesis, fundamentadas empíricamente, sobre su funcionamiento y comprobando la existencia de un continuo de cognición social que podría poner de manifiesto los beneficios de la meditación sobre la capacidad de interacción social. RESULTADO Y DISCUSIÓN Los meditadores obtuvieron mejores resultados en el test FFMQ (p= 0.014) demostrando un mayor estado de mindfulness ; sin embargo, obtienen peor puntuación en el Test de las indirectas total (p= 0.00) lo que implica menor teoria de la mente que los controles en contra de la hipótesis de partida. Se trata de un estudio piloto (el primero sobre el tema en la literature internacional) con un tamaño muestral pequeño por lo que es necesario un estudio con mayor población para ver si los resultados varían o van en la misma dirección, siendo necesaria la modificación de la hipótesis de partida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>