<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aliaga Ugencio, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>García Herrero, María del Carmen</dc:creator>
  <dc:title>La Querella de las Mujeres: una defensa de la mujer bajomedieval (siglo XV)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62632</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Querella de las Mujeres es el nombre con el que se conoce el debate que enfrentó a posturas favorables y contrarias a la supuesta inferioridad femenina en la Europa de los siglos XIII al XVIII. Mediante la creación de composiciones literarias, la Querella inunda la intelectualidad europea bajomedieval y moderna.  Esta causa levantó pasiones, y buena muestra de ello es la larga lista de aportaciones literarias de autores y autoras de los diferentes países del Viejo Continente a lo largo de los siglos que la delimitan.  El presente trabajo se centra en el siglo XV, momento de efervescencia del conflicto y que supuso un viraje del mismo gracias a la publicación de La Ciudad de las Damas de Christine de Pizan en 1405. A continuación, se expondrá el devenir del enfrentamiento en el caso español dada la imposibilidad de abarcar los distintos derroteros que la causa querellística siguió en todas las cortes europeas por las lógicas limitaciones formales del trabajo.  El objetivo de esta exposición es defender la Querella como un “debate filosófico, político y literario” , que trasciende el ámbito estrictamente retórico. A lo largo de la argumentación se plantearán otros fines: desde un acercamiento a la realidad social del siglo XV, hasta el análisis de la noción de feminidad bajomedieval.  El método escogido para la consecución de dichos objetivos se basa en componer un discurso ilustrativo en cuanto al tema que me ocupa a través de una reflexión crítica y analítica de las lecturas seleccionadas. De esta manera pretendo asimismo establecer ciertas hipótesis producto de esa cavilación propia que, con suerte, puedan resultar de interés en el estudio de la Querella como fenómeno histórico, político y social. En definitiva la Querella de las Mujeres supuso, a través de los textos profemeninos,  la puesta en cuestión de los argumentos misóginos que sustentaban la sociedad patriarcal y antifemenina del momento. La negación de dichas bases, aunque teórica, se ubica en el origen de un proceso transformación social que en el futuro desembocó en los movimientos feministas por la igualdad.  El presente estudio supone una síntesis de la naturaleza del conflicto, su desarrollo durante el siglo XV y sus implicaciones políticas y sociales además de culturales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>