<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lucas Sánchez, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Velamazán Gimeno, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>La electrónica en el campo de la Medicina. Guía Multimedia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37162</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Electrónica en el Campo de la Medicina. Guía multimedia es un proyecto de carácter interactivo realizado con el programa Adobe Director 11.  Director es un software de autor, es decir, proporciona al usuario las herramientas necesarias para crear sus propias aplicaciones, combinando diferentes elementos: texto, gráficos, sonido, vídeo, etc. Dispone de un lenguaje propio de programación (Lingo), pero si se desean presentaciones sencillas es posible una configuración más visual, ya que se programa directamente sobre los objetos en pantalla mediante behaviors (comportamientos). En este proyecto se aborda la relación entre la electrónica y la medicina, partiendo de los inicios de la electrónica y los primeros descubrimientos en electromedicina. Se hace un recorrido histórico mencionando hitos importantes, como la invención de los primeros diodos y tríodos o su evolución hasta llegar al transistor. Estos dispositivos permitieron grandes avances tecnológicos y la aparición de nuevos campos de investigación. Es importante mencionar que la electromedicina surgió a raíz de experimentos eléctricos por parte de investigadores y científicos de la época, que por medio del ensayo y error fueron desarrollando y mejorando técnicas desconocidas hasta el momento. Un buen ejemplo de ello es el registro de la actividad cardíaca, basado en pruebas de las propiedades eléctricas, primero en animales y después en personas. Su perfeccionamiento y estudio en profundidad dieron lugar al electrocardiograma (1906) de Willem Eithonven, uno de los grandes avances médicos de la historia. En la actualidad todo está mucho más ramificado en especialidades en función de la tipología de enfermedad y su tratamiento correspondiente. Por esto, para conocer mejor sus estructuras y aplicaciones, en el proyecto se hace una clasificación por sectores relacionados con la electrónica: robótica, nanotecnología, e-salud, medicina nuclear y diagnóstico por imagen, y electromiografía y electroterapia. Por último, se hace una muestra de la labor científica aragonesa en esta área: plataformas existentes, instalaciones de renombre, instituciones involucradas… Con el fin de acercar la materia expuesta a la región.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>