<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Broncano, Carolina</dc:creator>
  <dc:creator>Mayoral de Lucas, Juan Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Ian Hacking: La Clasificación Psiquiátrica y el Realismo de Entidades.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56950</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Ian Hacking es un destacado filósofo canadiense especializado en filosofía de la ciencia, con múltiples aportaciones al realismo científico, la filosofía de las matemáticas y la teoría de la probabilidad, entre otros. Para nuestra empresa hay que destacar su posición en el terreno de la filosofía de la ciencia, donde lleva a cabo una crítica general que, como veremos, gira en torno a los conceptos de teoría y representación. El objetivo de Hacking será manifestar la importancia de la intervención y la experimentación a través de su realismo de entidades; una teoría que se asienta en torno a dos nociones: la intervención y la coincidencia. Sin embargo, este ensayo no es un estudio sobre estadística o matemática. Nos centraremos en el ámbito psiquiátrico, y en concreto en las enfermedades mentales y su clasificación. La psiquiatría no fue siempre menester de Hacking. De hecho, la trayectoria de su obra se desvía progresivamente desde las ciencias naturales a las sociales. En Representar e intervenir (1983), se centra en las ciencias naturales. En Rewriting the Soul (1995), Mad Travelers (1998), ¿La construcción social de qué? (2001) e Historical Ontology (2002), vemos un giro hacia las ciencias sociales y la clasificación psiquiátrica. El porqué de esta nueva dirección es lo que subyace a este proyecto.  La postura conciliadora de Hacking entre dos corrientes enfrentadas, realismo y construccionismo, nos da ventaja a la hora de enfrentarnos a uno de los grandes dilemas que encontramos en el ámbito psiquiátrico; pues el debate en psiquiatría, lejos de cerrarse, reserva un amplio margen a la reflexión. ¿Qué es la psiquiatría? ¿Puede entenderse como una ciencia social y natural al mismo tiempo? ¿Existen las enfermedades mentales? ¿Son auténticamente  reales? ¿Cómo podemos conocerlas?</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>