<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Segarra Meneses, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Trabajo Fin de Máster</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15033</dc:identifier>
  <dc:subject>profesorado</dc:subject>
  <dc:subject>docencia</dc:subject>
  <dc:subject>veterinaria</dc:subject>
  <dc:subject>cta</dc:subject>
  <dc:subject>pec</dc:subject>
  <dc:subject>unidad de trabajo</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto de innovación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La presente memoria hace referencia al Trabajo Fin de Máster, del Máster Universitario en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas, del curso 2013/2014. Dentro del mismo, la especialidad en la que hace referencia es la de Procesos Químicos, Sanitarios, Agrarios… en la que he cursado este Máster debido a mi titulación de Veterinaria y Ciencia y Tecnología de los Alimentos. En su elaboración se han seguido las directrices de la guía docente de dicha asignatura y recoge los aspectos más relevantes que se han aprendido durante este curso: o Introducción: se presenta el marco teórico relativo a la profesión docente, el Procedimiento de Evaluación y Acreditación de Competencias profesionales y, finalmente, mi experiencia en el centro educativo durante los Prácticum. o Justificación: se presenta y justifica a través de una tabla la elección de los trabajos más relevantes realizados durante el máster. o Reflexión crítica: se analizan los trabajos seleccionados previamente, y se presentan las relaciones con varias asignaturas, dándole una visión integradora a todo el máster. Dichos trabajos son el análisis del PEC de un centro, una unidad de trabajo del módulo profesional y el Proyecto de Innovación. o Propuestas de futuro: se expone mis inquietudes acerca del futuro, tanto como docente como fuera del ámbito de la enseñanza. Finalmente, se recogen unas conclusiones como punto final al máster, sintetizando todo el proceso formativo a lo largo de este curso, tanto en las clases teóricas como en los Prácticum.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>