<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soldevilla Foj, Ester</dc:creator>
  <dc:creator>Pinilla Lozano, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Segura Calvo, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la relación entre aberraciones oculares y acomodación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15077</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es establecer si existe alguna relación entre las aberraciones oculares y la acomodación. Material y métodos: Se incluyeron en el estudio 76 ojos de sujetos sanos no présbitas. Se tomaron medidas de las aberraciones oculares (con un aberrómetro de trazado de rayos) y de la refracción y fluctuación acomodativa (con un autorrefractómetro). Las medidas se realizaron a distancias de visión lejana (6 m) y visión cercana (50 cm) con unas condiciones de iluminación que permitieron obtener diámetros pupilares de 4 mm. Resultados: Se compararon las medidas tomadas a diferentes distancias para valorar la influencia de la acomodación. Se obtuvieron valores estadísticamente significativos (p &lt; 0.05) de RMS total, RMS de bajo orden, desenfoque y refracción esférica, debido a la diferencia de refracción producida durante la acomodación de los sujetos. Igualmente, fueron estadísticamente significativas las diferencias en la aberración esférica, coma vertical, astigmatismo oblicuo, fluctuación acomodativa y diámetro pupilar. Conclusiones: No se observaron diferencias en el RMS de alto orden, la aberración esférica disminuyó con la acomodación y los RMS de coma y trefoil no se vieron alterados en visión cercana. Se obtuvieron valores mayores de coma vertical cuando los sujetos acomodaban, al contrario de lo que ocurrió con el astigmatismo oblicuo. También se observó una contracción pupilar en visión cercana debida a la vergencia del objeto y que la fluctuación de la acomodación en visión cercana fue mayor que en visión lejana. Por último, se expone un caso diagnosticado de inflexibilidad acomodativa para intentar establecer si existen variaciones entre los valores de aberración de una población sana y los obtenidos para un sujeto con problemas acomodativos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>