<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Berges, Luis Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia</dc:creator>
  <dc:title>Caso clínico: actuación de enfermería a un paciente con patología coronaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47237</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las enfermedades cardiovasculares ocupan en España el primer lugar como causa de muerte. Su origen es multifactorial, cobrando gran importancia los factores de riesgo modificables. Por ello, la labor de enfermería en este tipo de paciente, es la valoración continua y su educación sanitaria a la hora de afrontar su enfermedad, corrigiendo así lo hábitos y estilos de vida que generan factores de riesgo que agravan la enfermedad y que reducen tanto la calidad como la esperanza de vida del paciente. Objetivos: Describir la actuación enfermera en un caso clínico sobre una paciente con patología cardíaca. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica para obtener la información necesaria y actualizada sobre el paciente cardíaco. Se ha realizado un plan de cuidados siguiendo la metodología enfermera según Virginia Henderson y la taxonomía NANDA-NIC-NOC. Conclusiones: La patología coronaria es una enfermedad multifactorial la cual se trata de forma preventiva actuando sobre los factores de riesgo. Es función de enfermería realizar la valoración continua y la prevención secundaria del paciente mediante la educación sanitaria. Palabras clave Enfermedad coronaria, protocolos clínicos, epidemiología, factores de riesgo, prevención, tratamiento</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>