<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Caiza,Mayra</dc:creator>
  <dc:creator>Rivera Torres, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del comportamiento pro-ambiental del individuo.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47003</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El comportamiento de los individuos hacia el medio ambiente ha recibido mucha atención en la literatura económica de los últimos años ya que determina acciones de compra y de consumo de recursos públicos y privados. Por ello, en este trabajo fin de máster se pretende estudiar la influencia en el comportamiento pro-ambiental de los individuos de cuatro tipos de determinantes; afectivos, cognitivos, disposicionales y de activismo, además de ciertas características idiosincrásicas del individuo. Mediante una metodología de análisis cluster aplicada a una muestra de 2560 observaciones de la población española consideramos seis categorías o niveles de conducta pro-ambiental. Posteriormente, la metodología de modelos de ecuaciones estructurales nos permite analizar cuáles son los determinantes que anteceden a la conducta pro-ambiental de los individuos. Nuestros resultados son coherentes con la literatura previa sobre el tópico y arrojan evidencia que indica que los individuos con conductas más pro-ambientales son aquellos que tienen valores personales afines al entorno natural, que están informados acerca de los problemas de degradación del medio ambiente, que están dispuestos a dedicar recursos en términos económicos o de esfuerzo personal y que se implican en grupos o iniciativas de defensa del entorno natural. Determinadas características como la edad, el género o la ideología determinan también el nivel de conducta pro-ambiental de los individuos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>