<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>BALLESTEROS LÓPEZ, LUCAS</dc:creator>
  <dc:creator>PUEYO CAMPOS, ÁNGEL</dc:creator>
  <dc:creator>SANZ TRULLÉN, VICTOR</dc:creator>
  <dc:title>ZONIFICACIÓN Y PRIORIZACIÓN DE LAS MEDIDAS DE GESTIÓN DE LOS ESPACIOS DE LA RED NATURA 2000 EN EL PIRINEO OCCIDENTAL ARAGONÉS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16530</dc:identifier>
  <dc:subject>natura 2000</dc:subject>
  <dc:subject>plan de gestión</dc:subject>
  <dc:subject>ordenación del territorio</dc:subject>
  <dc:subject>sistema de información geográfica</dc:subject>
  <dc:subject>pirineo occidental aragonés</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este estudio realiza un ensayo con objeto de desarrollar una metodología fundamentada en la utilización de los SIG para la generación de herramientas de ordenación territorial que sirvan de apoyo en la aplicación de los planes de gestión de los espacios de la Red Natura 2000. La Directiva de Hábitat, transpuesta por la Ley 42/2007, obliga a la elaboración y aprobación de un plan de gestión de los espacios de la red que determine las acciones a desarrollar para el mantenimiento de un estado de conservación favorable de los hábitat y las especies de interés comunitario. El ensayo ha sido aplicado a una zona comprendida dentro del Plan de Gestión de los Espacios de la Red Natura 2000, Biorregión Alpina de Aragón, Pirineo Occidental (ZEPA Los Valles, LIC Los Valles, LIC Los Valles-Sur y LIC Sierras de los Valles Aísa y Borau).  El principal objetivo del método es ofrecer información que ayude a la zonificación y priorización de las medidas recogidas en el plan.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>