<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Franc, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Arquillué, María Consolación</dc:creator>
  <dc:creator>Ariño Moneva, Agustín</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del valor nutricional de un nuevo producto elaborado a base de fruta deshidratada y chocolate</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30692</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El proyecto que aquí se presenta está basado en la investigación del valor nutricional de un snack o aperitivo dulce a base de fruta deshidratada y chocolate desarrollado en la Planta Piloto de la Facultad de Veterinaria de Zaragoza, cuyo objetivo principal ha sido ampliar la información aportada al consumidor. 	La metodología de trabajo incluye una revisión bibliográfica de los antecedentes y el marco legal gracias a los reglamentos y normativa vigente acerca de este tema, así como la consulta de tablas de composición alimentarias para determinar el valor nutricional del aperitivo y analizar los efectos del mismo para la salud. Por último, se analizaron los compuestos fenólicos totales contenidos en una muestra representativa del chocolate  utilizado en el citado producto. 	Gracias al etiquetado nutricional, el consumidor puede conocer las propiedades nutritivas y saludables del producto que va a ingerir. Entender lo que incluye la etiqueta de información nutricional puede ayudar al consumidor a tomar decisiones relacionadas con los alimentos que más benefician su salud. Mediante este estudio se propone una tabla de composición nutricional que sigue las pautas establecidas por ley y continúa con el propósito de maximizar y mejorar la información destinada al consumidor. Por último, el análisis de compuestos fenólicos en el chocolate demuestra la presencia de éstos en el alimento, aunque su concentración en la muestra estudiada estuviera por debajo de la publicada por otros autores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>