<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Gimeno, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Falcón Albero, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en los efectos adversos de la radioterapia en los tumores de cabeza y cuello</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7238</dc:identifier>
  <dc:subject>radioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>cabeza y cuello</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>oncología radioterápica</dc:subject>
  <dc:subject>efectos secundarios</dc:subject>
  <dc:subject>efectos adversos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La radioterapia consiste en la aplicación de radiaciones ionizantes, capaces de producir efectos físicos y biológicos sobre la materia irradiada, para la destrucción de células tumorales. Los tumores de cabeza y cuello suelen aparecer en la quinta y sexta décadas de la vida, con una frecuencia 3 ó 4 veces superior en los varones que en las mujeres, existiendo una disminución de la tasa en el hombre y aumento en las mujeres. Se relacionan etiológicamente con el consumo de alcohol y tabaco, y, en menor medida, con una higiene bucal deficiente y diferentes microtraumatismos mecánicos con heridas orales crónicas. Suponen entre el 4 y el 7% de todas las neoplasias malignas humanas. Este trabajo revisa los efectos de la radioterapia sobre los órganos y tejidos sanos en el tratamiento de los tumores de cabeza y cuello, propone medidas de prevención o reducción de la toxicidad sobre estos y analiza los cuidados de enfermería y las medidas de tratamiento frente a los efectos adversos locales de la radioterapia en el tratamiento.  Para ello fueron revisados artículos en inglés y en español publicados en los últimos 10 años, indexados en diferentes bases de datos (Elsevier, Scielo, PubMed, etc.). Las palabras claves fueron: radioterapia, cabeza y cuello, enfermería, oncología radioterápica, efectos secundarios, y efectos adversos. Los cuidados de enfermería son bastantes homogéneos en este tipo de pacientes, centrándose en medidas higiénicas, cuidado de la piel y recomendaciones nutricionales en los diferentes tipos de complicaciones: orales, cervicales y cutáneas.  Debido a la complejidad del tratamiento de los tumores de cabeza y cuello es difícil efectuar una estandarización del plan de cuidados, estableciéndose así de manera individualizada tratando de mejorar la calidad de vida del enfermo oncológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>