<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sampietro Martínez, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Guerrero González, María    </dc:creator>
  <dc:creator>BLAS PEREZ-LORENZ, JUAN</dc:creator>
  <dc:title>DETECCIÓN DE ESTENOSIS ASINTOMÁTICA DE LA ARTERIA CARÓTIDA A TRAVÉS DE RADIOLOGÍA DENTO-MAXILOFACIAL Y AUSCULTACIÓN CERVICAL EN LA CONSULTA ODONTOLÓGICA. ¿UNA HERRAMIENTA DE SALUD PÚBLICA? . DIAGNÓSTICO, PRONÓSTICO Y PLAN DE TRATAMIENTO DE LA ENFERMEDAD PERIODONTAL. A PROPÓSITO DE UN CASO.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62775</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de grado (TFG) conducente al título de Graduado en Odontología está estructurado en 2 partes. La primera, se trata de una revisión bibliográfica acerca del diagnóstico de estenosis asintomática de la arteria carótida en las consultas odontológicas. En la segunda parte se aborda un caso clínico de un paciente con enfermedad periodontal. Parte 1. Revisión Bibliográfica: Detección de estenosis asintomática de la arteria carótida a través de radiología dento-maxilofacial y auscultación cervical en la consulta odontológica. ¿Una herramienta de salud pública? INTRODUCCIÓN: La estenosis carotidea puede dar como signo un soplo carotideo que pueden ser detectados mediante auscultación cervical. Las placas de ateroma causantes pueden ser detectadas a través de radiología dento-maxilofacial si están calcificadas. Ante esta evidencia ¿Podrían los odontólogos contribuir a la prevención de eventos vasculares a través de la detección de placas de ateroma calcificadas mediante radiología dentomaxilofacial así como con la auscultación cervical en la consulta dental? MATERIAL Y MÉTODO: Se realizó una revisión de 22 artículos mediante las bases de datos Pubmed y Scielo. RESULTADOS: La sensibilidad de la ortopantomografía es baja para el diagnóstico de calcificaciones carotideas. La identificación de placas de ateroma a través de ortopantomografía denota limitaciones. En este sentido la radiología 3D tiene un potencial mayor para la detección de calcificaciones carotideas. En cuanto a la auscultación cervical, la detección de soplo carotideo es una vía preventiva para evitar eventos vasculares. Además la detección de un soplo carotideo implica que por lo menos hay un 50% de estenosis carotidea. CONCLUSIÓN: Los odontólogos podrían contribuir a la prevención de eventos vasculares mediante radiología dento-maxilofacial. Sobre la utilidad de la auscultación cervical en la consulta dental se deben realizar estudios que demuestren su utilidad. Palabras clave: Placas de ateroma, radiografía panorámica, soplo carotideo, auscultación cervical, ictus, infarto agudo de miocardio Parte 2. Caso clínico: Paciente joven con enfermedad periodontal. Se describe la anamnesis, exploración física, pruebas complementarias, opciones terapeúticas y plan de tratamiento definitivo de un paciente varón de 42 años con enfermedad periodontal crónica generaliza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>