<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Rodríguez, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Egea Román, Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Instrumentos de gestión pública: Externalización de servicios públicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62710</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de fin de grado está enfocado a la externalización de los servicios públicos, y en concreto, a la externalización en Sanidad. Se empieza con una visión general del concepto de externalización, aspectos positivos y negativos de externalizar; posteriormente se introduce la externalización en Sanidad, hablando de los tipos de servicios que se pueden externalizar, que pueden ser servicios sanitarios, no sanitarios, servicios centrales y la construcción; por lo que dependiendo del servicio que se externalice es más sencillo o no el proceso de externalización. A la hora de externalizar tienen mucha importancia los costes de transacción, ya que estos costes son los que pueden encarecer o abaratar el proceso, y estos variaran en función del tipo de servicio que se decida externalizar. Para que la externalización sea fructífera se tienen que cumplir una serie de requisitos, como son la existencia de varios proveedores, para que pueda existir competencia entre los mismos; la no existencia de activos específicos, y que los costes de transacción no sean muy elevados. Con todos estos aspectos se podrá evaluar la conveniencia o no de externalizar</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>