<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anadón González, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Pérez, Diego</dc:creator>
  <dc:title>Star Wars Episodio X: Diseño Conceptual</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64201</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este proyecto es diseñar el contenido visual necesario para definir ciertas bases de utilidad para una futura película ubicada en el universo de Star Wars. Para ello se deberán definir unos parámetros estéticos claros y coherentes, basándose en los diferentes estudios realizados, para proponer unos diseños que aporten además algo nuevo y que añadan profundidad a la saga. En este trabajo se realiza un estudio en profundidad de la industria del cine. Con él, se establecen las claves para posicionar nuestra nueva película. Se identifican las diferentes carencias y oportunidades en el mercado actual y se propone una dirección a seguir en el desarrollo de la producción de la película. Se expone de manera breve al comienzo del desarrollo de este documento algunas claves de nuestra gestión del proyecto y metodología, que justifican los procesos seguidos y sitúan correctamente al lector en el marco teórico. Se trata de replicar el procedimiento del desarrollo de un proyecto de diseño en el campo del entretenimiento. Debido a la cantidad de trabajo necesaria y la complejidad de dicha tarea, nos centraremos en concretar las definiciones de dos entornos y el de un personaje al final de todo nuestro desarrollo. El motivo por el que se eligió la saga Star Wars como marco para nuestro desarrollo, se basa en que es una marca fuerte y clara, que establece uno límites y una serie de pautas y reglas. De esta forma, se extraen una serie de características que nuestros conceptos deben de cumplir. Por otro lado, la libertad y la creatividad permitida por un universo de fantasía tan amplio, es casi ilimitado; lo que se permite una experimentación conceptual y formal de grandes dimensiones. Así, se analiza en profundidad la saga Star Wars y sus elementos, identificando sus características fundamentales a nivel temático, gráfico y estilístico. Esto se combina además con ciertas comparaciones con películas de éxito, de forma que se establecen ciertas claves que ayudarán a nuestro concepto a alcanzar el éxito. En la fase de ideación, tras establecer los límites existentes y las opciones ya explotadas; se comienza a definir entornos posibles para nuestra película. Se utilizan variadas técnicas creativas, de desarrollo y de valoración para lograr obtener los conceptos de más prometedores.  En la siguiente fase, la de conceptualización, se desarrollan los conceptos dentro de los límites que se les han impuesto como resultado de nuestras fases anteriores. Así, se realiza un proceso iterativo de perfeccionamiento y selección, hasta lograr definir concretamente nuestros conceptos. Se hace un especial hincapié en el proceso de inspiración y toma de referencias, que resulta crucial en este tipo de proyectos. Como apartado adicional, se experimenta con la inclusión de nuestro personaje en una secuencia que presente su estado actual, su pasado y su relación con el entorno. Para concluir, desarrollaremos la valoración del proyecto realizado. Esto incluye tanto el repaso de la cumplimentación de objetivos, como las posibilidades de aplicación, continuación, mejora y ampliación. Se incluye además un resumen de las incidencias y unas conclusiones personales y profesionales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>