<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villaescusa Mugüerza, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Cambra Aliaga, Alba</dc:creator>
  <dc:title>Diseño de un programa de intervención de terapia ocupacional en cuidadoras principales de personas mayores con demencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47956</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo plantea una intervención en personas cuidadoras desde la perspectiva de la Terapia Ocupacional, esto supone diferencias con respecto a los programas y guías que habitualmente se desarrollan en un ámbito multidisciplinar. Se observa mediante la búsqueda bibliográfica efectuada ya que la mayoría de la información procede del ámbito social, psicológico, de psiquiatría, artículos de enfermería y guías para cuidadores. Desde la Terapia Ocupacional se analiza cómo afecta el cuidado del mayor con demencia al desempeño, a la persona y al entorno de la cuidadora produciendo lo que se denomina sobrecarga. El modelo utilizado es el Modelo Canadiense del Desempeño Ocupacional, que se enfoca en la práctica centrada en el cliente y el desempeño ocupacional. El programa se ha diseñado con el propósito de favorecer el empoderamiento y el grado de satisfacción con sus ocupaciones de un grupo de mujeres, las cuidadoras principales de personas mayores con demencia moderada y avanzada de una población rural. Consta de sesiones individuales en las que se desarrolla la relación terapéutica, se realizan entrevistas y se utilizan instrumentos de evaluación como la Medida Canadiense del Desempeño Ocupacional (COPM), el test de Zarit y la escala de ansiedad y depresión de Goldberg. En los talleres grupales se realizan actividades cuya finalidad es proporcionar herramientas a las cuidadoras y mejorar las áreas de ocupación de autocuidado, productividad y de ocio y tiempo libre. Los resultados de la implementación del programa dependen del grado de satisfacción de las cuidadoras y de los cambios generales que se produzcan en las mismas con respecto a su persona, desempeño y entorno.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>