<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giraldos Gascón, Maria Jesus</dc:creator>
  <dc:creator>López Pastor, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Peña, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Un estudio sobre el apoyo social informal vecinal de las personas mayores del barrio de San Jose de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14392</dc:identifier>
  <dc:subject>apoyo social</dc:subject>
  <dc:subject>apoyo formal</dc:subject>
  <dc:subject>apoyo informal</dc:subject>
  <dc:subject>apoyo informal vecinal</dc:subject>
  <dc:subject>personas mayores</dc:subject>
  <dc:subject>redes sociales de apoyo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El aumento del número de personas mayores, suscita el interés cada vez mayor por parte de las Instituciones, en cuanto al estudio de su envejecimiento, en pos de mejorar su calidad de vida, su bienestar y poder satisfacer sus necesidades.Un aspecto relacionado con su bienestar, son los mecanismos de apoyo social formal e informal. El propósito del estudio ha sido realizar una investigación sobre el apoyo social informal vecinal de las personas mayores. El trabajo está basado en los resultados obtenidos en una investigación cualitativa realizada a 85 personas mayores. Se les pasó un cuestionario diseñado ad hoc para analizar el tipo de apoyo social informal que mantienen las personas mayores y un segundo instrumento, para evaluar la soledad, la escala estandarizada UCLA. A partir de los resultados obtenidos, podemos concluir que la gran mayoría de los encuestados siempre mantiene contacto con sus vecinos. De este modo, esto se asocia al sentimiento de soledad, pues la mayoría responde que mantener una relación con los vecinos les ayuda a sentirse menos solos. No obstante, a la hora de recibir apoyo informal éste suele provenir principalmente del entorno más cercano, como la familia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>