<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sola Laín, María</dc:creator>
  <dc:creator>Nuño Morer, Felipe</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados de enfermería a pacientes colostomizados tras el alta hospitalaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13603</dc:identifier>
  <dc:subject>colostomía</dc:subject>
  <dc:subject>atención de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>estomas quirúrgicos</dc:subject>
  <dc:subject>calidad de vida</dc:subject>
  <dc:subject>adaptación</dc:subject>
  <dc:subject>educación en enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>educación sexual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la colostomía es la exteriorización del colon dando lugar a una salida artificial del contenido fecal. Se ha practicado desde el siglo XVIII y es el tipo de ostomía digestiva más practicada en España debido entre otras causas al cáncer colorrectal, principal causa de esta intervención. Tras recibir el alta hospitalaria el colostomizado se encuentra con problemas debido a la falta de preparación e información. Objetivo: se ha llevado a cabo un plan de cuidados estandarizado para el cuidado integral del paciente colostomizado para alcanzar la autonomía y mejorar su calidad de vida. Metodología: se ha realizado una búsqueda estructurada en buscadores y bases de datos sanitarias,  la lectura de literatura especializada en las bibliotecas locales y mediante la utilización de la taxonomía II de la NANDA, NIC y NOC de 2012-2014 se ha confeccionado un modelo de cuidados para el paciente colostomizado tras la intervención. Desarrollo: se han desarrollado los diagnósticos de enfermería más relevantes como son el duelo, trastorno de la imagen corporal, baja autoestima situacional, riesgo de afrontamiento ineficaz riesgo de afrontamiento familiar comprometido, ansiedad, disfunción sexual, riesgo de deterioro de la integridad cutánea y conocimientos deficientes. Todos ellos incluyendo actividades encaminadas al cuidado biopsicosocial del paciente. Conclusiones: la construcción de un plan de cuidados con la taxonomía NANDA, NIC y NOC constituye un buen método para la aplicación de cuidados de calidad al paciente colostomizado. Su atención requiere un cuidado integral por parte de enfermería y la vinculación a una asociación de ostomizados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>