<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente de Vera García, Alejandra</dc:creator>
  <dc:creator>Saz Sánchez,Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Respuesta sedimentaria en un lago de alta montaña ante el impacto climático y antrópico:El Lago Urdiceto (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64600</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se ha estudiado el registro sedimentario de un lago de alta montaña como archivo paleoambiental. Mediante un conjunto de análisis multidisciplinares se ha realizado la reconstrucción del impacto que tienen sobre el lago factores como el clima y las actividades antrópicas, observando cómo afectan al sistema lacustre y a su evolución en los últimos mil años. La zona de estudio es el Lago de Urdiceto, un ibón situado en la cabecera del Cinca (Pirineo Central, Comarca del Sobrarbe). Mediante distintos métodos y análisis (descripción de facies y unidades sedimentarias, escáner de fluorescencia de rayos X, Carbono Orgánico Total, Carbono Inorgánico Total y Contenido de Azufre) y con un modelo de edad basado en dataciones radiométricas absolutas (210Pb), se ha reconstruido la dinámica sedimentaria del lago durante el último milenio. Los sedimentos son alternancias de limos finos y gruesos que reflejan los cambios en la escorrentía y transporte de sedimentos desde la cuenca y que responde a la variabilidad climática natural. Sin embargo, a partir de 1930 cuando  el lago se represó para su explotación y aprovechamiento hidroeléctrico la dinámica sedimentaria está fuertemente condicionada por el régimen de explotación de la presa. Los niveles de lago más elevados desde el cierre de la presa en 1940 han favorecido sedimentación de limos más finos. La presencia de Pb en los sedimentos marca un periodo intenso de contaminación por metales pesados a finales del siglo XIX  y durante la primera mitad del siglo XX asociados a mayor intensidad de la minería y la metalurgia a escala local y regional y un descenso a finales del siglo debido probablemente a la prohibición de las gasolinas con Pb.  Este estudio demuestra la sensibilidad de la dinámica sedimentaria de los ibones pirenaicos a cambios climáticos a escala decadal o centenaria durante el último milenio y el predominio del control antrópico tras la construcción de la presa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>