<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Ramírez, John Fredy</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Sainz, Esther</dc:creator>
  <dc:title>Obligaciones y deberes de las entidades bancarias frente a los consumidores en la comercialización de préstamos hipotecarios</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62284</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo vamos a analizar las distintas obligaciones que tienen las entidades de crédito en la fase precontractual previa a la concesión de préstamos hipotecarios, la normativa que se encarga de regular esta materia y las posibles consecuencias de su incumplimiento. Las principales obligaciones que tienen las entidades de crédito en la fase precontractual son: la transparencia en la publicidad de préstamos o créditos hipotecarios; la información precontractual que se ha de facilitar al potencial cliente antes de la celebración de un préstamo hipotecario; el deber que tienen las entidades de crédito de asesorar y advertir a los consumidores sobre los riesgos y las consecuencias que la contratación de un préstamo hipotecario conllevan; y, por último, el deber que tienen las entidades de crédito de evaluar la solvencia del consumidor antes de la concesión del préstamo o crédito hipotecario. En cuanto a la regulación de estas obligaciones, la normativa es muy amplia y dispersa, ya que existen numerosas normas tanto estatales como comunitarias, que regulan esta materia. En el ámbito estatal las principales normas son: la Orden EHA/1718/2010, de 11 de junio, de regulación y control de la publicidad de los servicios y productos bancarios y la Orden EHA/2899/2011, de 28 de octubre, de transparencia y protección del cliente de servicios bancarios. En el ámbito europeo destaca la Directiva 2014/17/UE del Parlamento Europeo y del Consejo, de 4 de febrero de 2014, sobre los contratos de crédito celebrados con los consumidores para bienes inmuebles de uso residencial y por la que se modifican las Directivas 2008/48/CE y 2013/36/UE y el Reglamento (UE) nº 1093/2010; Directiva que aún está pendiente de plena transposición.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>