<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Morales, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Urcola Pardo, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>El papel de la enfermera en la cadena transfusional de la sangre</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14106</dc:identifier>
  <dc:subject>donación sanguínea</dc:subject>
  <dc:subject>transfusión sanguínea</dc:subject>
  <dc:subject>hemocomponentes</dc:subject>
  <dc:subject>hemovigilancia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La transfusión de componentes sanguíneos continúa ocupando un lugar prominente en la medicina del siglo XXI. En nuestro país se realizan cada año alrededor de un millón y medio de transfusiones. A pesar del tiempo transcurrido desde su introducción en terapéutica, la donación sigue siendo la única fuente disponible de los mismos.  El papel desarrollado por el personal de enfermería a lo largo de la cadena transfusional es fundamental para garantizar la seguridad y efectividad de la misma. El objetivo principal de este trabajo fin de grado fue diseñar un protocolo de actuación de enfermería que englobe el proceso completo, desde la donación hasta la transfusión, complementando a los existentes actualmente centrados en una u otra. Se realizó una revisión bibliográfica de las principales bases de datos (Dialnet, Science Direct, Cuiden Plus y Pubmed) y de guías y publicaciones de las principales instituciones mundiales. Además se consultó la legislación vigente. A partir de toda la información se elaboró un protocolo basado en la metodología para la elaboración de protocolos basados en la evidencia que proporciona el Gobierno de Aragón. No se ha utilizado lenguaje estandarizado de enfermería. En conclusión, es interesante poner a disposición de los profesionales involucrados en todo el proceso un protocolo de actuación que permita unificar acciones y aplicar las recomendaciones más actuales.  Además con su seguimiento conseguir disminuir el número de errores cometidos durante la práctica transfusional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>