<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Herrera Marcos, Luis Vicente</dc:creator>
  <dc:creator>Osada García, Jesús de la</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Ferrando, Mª Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de la expresión hepática de FSP27 en diversas condiciones experimentales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16205</dc:identifier>
  <dc:subject>fsp27</dc:subject>
  <dc:subject>cidec</dc:subject>
  <dc:subject>cerdo</dc:subject>
  <dc:subject>rata</dc:subject>
  <dc:subject>resveratrol</dc:subject>
  <dc:subject>esteatosis</dc:subject>
  <dc:subject>grasa</dc:subject>
  <dc:subject>qpcr</dc:subject>
  <dc:subject>rt-pcr </dc:subject>
  <dc:subject>expresion hepática</dc:subject>
  <dc:subject>expresion génica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El hígado graso no alcohólico está alcanzando prevalencias del 30% en ciertas poblaciones occidentales. Esta alta incidencia acarrea muchas consecuencias, ya que supone una interrupción del metabolismo hepático conllevando al desarrollo de un amplio abanico de enfermedades metabólicas. La familia de proteínas CIDE está íntimamente relacionada con el desarrollo de estas enfermedades ya que desempeñan un papel crítico en apoptosis y metabolismo lipídico. La familia de proteínas CIDE ha sido sugerida como una nueva diana terapéutica por estar asociadas a muchas enfermedades humanas como cáncer, envejecimiento, diabetes, y obesidad. Por ejemplo FSP27/CIDEC aumenta en varias formas de hígado esteatósico. Por todo lo anterior se postula que estas proteínas pueden constituir un nexo de unión entre el metabolismo energético y la apoptosis. Este trabajo incluye el empleo de varios modelos animales, la rata (Rattus norvegicus) por ser un modelo clásico de experimentación animal y el cerdo (Sus scrofa), por tener unas características anatómicas y funcionales muy semejantes a las humanas. Esto permite establecer mecanismos universales involucrados en la patogenia de la esteatosis y del transporte al hígado de nutrientes. Consecuentemente resulta pertinente validar los hallazgos descritos en roedores en la especie porcina para poder asumir que también confluyen en la especie humana. A través de este trabajo se puede vislumbrar la relación manifiesta entre esteatosis hepática y el aumento de la expresión hepática de FSP27/CIDEC en cerdos, la diferente influencia de las distintas grasas (monoinstaduras, poliinsaturadas o saturadas) en la expresión hepática de CIDEC o como la presencia de colesterol parece ser determintante en la expresión hepática de CIDEC. Además este estudio también recoge la influencia de otros factores como testosterona, inflamación local o resveratrol entre otros en la expresión hepática de Cidec.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>