<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Santos Alonso, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Ade Beltrán, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de ejecución para rehabilitación y acondicionamiento de vivienda unifamiliar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58022</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto consiste en la rehabilitación y el acondicionamiento de una vivienda unifamiliar situada en la localidad de Luceni (Zaragoza). Se parte de una edificación en bastante buen estado estructural. Presenta una estructura vertical de pilares de fábrica de ladrillo macizo artesanal y muros de carga de adobe asentados sobre zapatas corridas de hormigón en masa, y una estructura horizontal de vigas de madera aserrada que descansan sobre los pilares. La solera es también de hormigón en masa. La cubierta, sin embargo, al contrario que la estructura, está bastante deteriorada. Se trata de una cubierta inclinada a dos aguas compuesta por correas de madera aserrada, entablado de cañizo y cobertura de teja árabe artesanal, con un falso techo de viguetas de madera aserrada y entramado de cañizo. En cuanto a la distribución, la vivienda original estaba dividida en 4 espacios: dos dormitorios, situados en la fachada principal, y un salón y una cocina, situados en la fachada posterior, todos ellos separados entre sí por tabiques de ladrillo macizo artesanal colocado a panderete. Además, se construyó una ampliación con muros de ladrillo hueco doble o “tocho” y cubierta de placas de fibrocemento con el objetivo de dotar de aseo a la vivienda, que hasta entonces no tenía. Todas las carpinterías son de madera y están en muy mal estado. Los revestimientos exteriores están ejecutados con mortero de cal de color, aunque están bastante desgastados y han perdido gran parte de la pigmentación; en los interiores predomina el enlucido de yeso en paredes y techos, exceptuando un alicatado a media altura en el muro de la cocina y en el baño y alguna zona empapelada, y los suelos son de baldosa cerámica gris. Planteado el punto de partida e identificados los problemas se comenzará con los trabajos de demolición. La primera tarea será sustituir y enderezar algunas de las paredes medianeras por otras nuevas de mayor espesor, ya que las antiguas están ejecutadas mediante el mismo sistema que la tabiquería interior y se ha acordado con los vecinos hacer esto para mejorar el aislamiento entre viviendas. Una vez resuelto ese problema se procederá a la demolición de todas las particiones interiores, incluida la ampliación, con el objetivo de conformar una nueva distribución del espacio, tanto en planta como en volumen. La solera también será demolida, descubriendo la cimentación y preparando un sistema de solera ventilada con el fin de erradicar esos problemas de humedad por capilaridad en los muros. En cuanto a la cubierta, se plantea levantarla entera debido al mal estado que presentan las tejas y el entablado, y al hacerlo, se aprovechará para levantar los muros y ganarle unos centímetros al edificio con el objetivo de construir una segunda planta. Las correas, vigas y viguetas de madera de la cubierta, en cambio, están perfectamente sanas, así que se guardarán y se reutilizarán posteriormente para construir la nueva cubierta y el forjado de la nueva planta respectivamente. Además de la cubierta inclinada también se ejecutará una cubierta plana transitable. Asimismo se construirán los pilares necesarios para sostener los nuevos elementos proyectados. Todas las carpinterías serán sustituidas, respetando los huecos originales de las ventanas en la fachada principal y ajustándolos a la nueva distribución en la fachada posterior. La puerta de entrada pasará de su situación actual a la fachada lateral, cegando el hueco original. Acerca de los acabados, se saneará el revestimiento exterior de la fachada principal, respetando las zonas vistas de ladrillo y repintando las zonas del revoco; no así en la fachada posterior, donde se ejecutará desde cero. Para acabar, los revestimientos interiores variarán según la zona, siendo el enlucido de yeso y posterior pintado en zonas secas y el alicatado en zonas húmedas las soluciones adoptadas para las paredes, una estructura de correas o viguetas de madera vistas para los techos, y gres porcelánico con distintos acabados para los suelos. La idea de este proyecto es sacarle el máximo partido a una vivienda actualmente en desuso, aprovechando parte del material existente pero no por ello renunciando al diseño. Un interior espacioso e intercomunicado, aunque con zonas bien diferenciadas; una segunda planta abierta y conectada con la sala de estar, pero a su vez manteniendo la privacidad; un estudio y un taller para trabajar cómodamente; una terraza amplia y orientada al sur para aprovechar al máximo la luz solar; incluso una pequeña zona de huerto. En resumen, una vivienda práctica, elegante y acogedora.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>