<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Millán, Ismael</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Marcén, Nerea</dc:creator>
  <dc:title>Repercusiones de un programa de K-Stretch en la calidad de vida y en la actitud postural.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64850</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Observar la efectividad de un programa de reeducación postural y estiramientos mediante el método K-Stretch sobre la calidad de vida y la actitud postural. Método: 11 alumnos de 3º de la ESO realizaron 5 sesiones supervisadas de K-Stretch de 30 minutos dentro del horario escolar, Las variables principales del estudio fueron las dimensiones del cuestionario de calidad de vida SF-36 y las valoraciones posturales. Resultados: No aparecen diferencias significativas sobre el SF-36. En las valoraciones posturales no se observan diferencias significativas, exceptuando la curvatura lumbar (p=0,001) en el análisis para dos muestras independientes. Para dos muestras relacionadas aparecen diferencias significativas en curvatura lumbar (p= 0,003), flexibilidad isquiosural (p=0,005) y en alineación escapular (p=0,005) y pélvica (p=0,004). Conclusiones: La implementación de este programa de K-Stretch parece no ser eficaz para la mejora de la calidad de vida. Sí parece efectivo sobre la actitud postural y la flexibilidad isquiosural.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>