<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Lloret, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Royo Montañés, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Yetano Sánchez de Muniaín, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Web 2.0 y redes sociales: Acercando la administración a la ciudadanía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32726</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El uso de la Web 2.0 y las redes sociales ha aumentado considerablemente durante los últimos años. En el sector público, estas herramientas contribuyen a la interactividad, la transparencia y a un gobierno abierto, por lo que resulta importante conocer si los ayuntamientos de las capitales de provincia españolas están aprovechando estos recursos y si lo hacen adecuadamente. Uno de los objetivos de este estudio se centra en conocer si estos municipios tienen presencia en algunas de las principales herramientas de la Web 2.0 (Facebook, Twitter, RSS y Youtube). En segundo lugar, se analiza de forma más detallada de qué manera utilizan Facebook y Twitter y si existe receptividad y diálogo con los usuarios. Los resultados obtenidos son muy heterogéneos y muestran que gran parte de los ayuntamientos analizados todavía no están suficientemente implicados con la utilización de estas herramientas. Además, en caso de tener presencia, en muchos casos no hacen un uso adecuado de las mismas o no logran captar la atención de sus ciudadanos, por lo que no se consigue interactuar con la ciudadanía.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>