<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Alonso, David</dc:creator>
  <dc:creator>Llera Sastresa, Eva María</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del empleo involucrado a lo largo de la cadena de suministro de una instalación fotovoltaica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5618</dc:identifier>
  <dc:subject>energías renovables</dc:subject>
  <dc:subject>energía fotovoltaica</dc:subject>
  <dc:subject>métodos analíticos</dc:subject>
  <dc:subject>evaluación del empleo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto examina uno de los beneficios más importantes de las energías renovables, el empleo involucrado. Para ello se creará una metodología estándar  capaz de realizar un informe riguroso incorporando los aspectos específicos de cada industria ante la inexistencia de monotemáticos en el empleo como éste. El presente estará referenciado para la energía fotovoltaica. Para poder cuantificar el empleo involucrado a lo largo de toda la cadena de suministro, se analiza en primer lugar la tecnología actual, las posibles variantes, la evolución del sector a través de las diferentes normativas y las ventajas asociadas a su uso. Diferentes métodos analíticos de fuentes primarias y secundarias se realizarán para dar un estudio exhaustivo a las empresas del sector, las horas-hombre de trabajo necesarias para  cada actividad,  las categorías ocupacionales más demandadas y la cualificación del personal involucrado. En último lugar se realizará una comparativa entre las diferentes fuentes de generación eléctrica y se desarrollará una aplicación capaz de calcular introduciendo 17 variables que afectan al proceso el número de personal involucrado en el sector fotovoltaico en la actualidad y en el futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>