<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Navascués, María</dc:creator>
  <dc:creator>Longares Aladrén, Luis Alberto</dc:creator>
  <dc:creator>Martinez del Castillo, Edurne</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la relación entre Índice de Crecimiento e Índices de Vegetación para el género pinus durante el periodo 2000-2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60546</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo analizar la relación entre el índice de crecimiento obtenido a través de métodos dendrocronológicos y las diferentes variables obtenidas desde el sensor MODIS y su producto MOD13Q1 encargado de los índices de vegetación. La metodología se ha centrado en la descarga, pre-tratamiento y extracción de datos de las imágenes necesarias para el estudio y un posterior análisis estadístico de los datos obtenidos. Se ha realizado un estudio de las series temporales a través del programa "TIMESAT" permitiendo observar el comienzo y final de los periodos de crecimiento, su valor base o su valor más alto, además de su amplitud y duración. Posteriormente se ha realizado un estudio estadístico a través del análisis de correlación bivariada. Las principales conclusiones obtenidas son: a) las coníferas tienen una amplia distribución y una gran capacidad de adaptación a las condiciones climáticas y por lo tanto es complicado dar respuestas biológicas generalizadas espacialmente a los resultados estadísticos, b) a través del estudio estadístico de correlación se ha comprobado como a pesar de la complejidad antes descrita, se observa para algunas variables de las obtenidas desde el sensor correlación positiva, c) la elaboración de cartografías ha permitido mostrar alguno de los patrones de agrupación de especies con correlaciones en las variables.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>