<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marín Zarza, María</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Fernández, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados estandarizado para pacientes con trastorno límite de la personalidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70564</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Trastorno Límite de Personalidad (TLP) es una enfermedad psiquiátrica caracterizada por presentar un patrón general de inestabilidad en las relaciones interpersonales, la autoimagen y comportamiento. Actualmente afecta al 2% de la población total, comenzando en la adolescencia. Metodología: Para la realización del Plan de Cuidados Estandarizado(PCE) se empleó el modelo de Marjory Gordon, la Taxonomía NANDA II International (North American Nursing Diagnosis Association) 2012-2014, la Clasificación de Resultados NOC (Nursing Outcomes Classification) y la Clasificación de Intervenciones NIC (Nursing Interventions Classification), además de la búsqueda de bibliografía en diferentes bases de datos y bibliotecas. Desarrollo: Tras la clasificación de todas las manifestaciones que se presentan por patrones de Gordon, se concluyeron los siguientes diagnósticos de enfermería con sus correspondientes objetivos e intervenciones: Afrontamiento ineficaz, riesgo de violencia autodirigida, Ansiedad, Baja autoestima situacional y Deterioro de la interacción social. Conclusión: A través de la elaboración de un PCE, se pudo concluir la falta de información, tanto general como protocolos o planes de cuidados, sobre el TLP en el entorno sanitario, con la intención de que la realización del PCE ayude a conocer la enfermedad y con ello a una mejor gestión de enfermería sobre los pacientes afectados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>