<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bernad Perié, Carlota</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez Fernández, Olga</dc:creator>
  <dc:title>Hotel Mediodía. El turismo como fenómeno generador de paisajes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13039</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El centro de Madrid, así como el de otras muchas ciudades, se ha convertido en una especie de parque recreativo del turista creado para satisfacer sus necesidades más superficiales. Postales de monumentos importantes, camisetas de los más conocidos equipos de fútbol, peinetas y gorras con el toro abarrotan las estanterías de las tiendas de recuerdos reduciéndolo todo a un estereotipo basado en la visión subjetiva del visitante anónimo. Como las tiendas de recuerdos, surgen por y para el turismo de masas todo tipo de negocios y formas de entretenimiento: restaurantes de comida típica, vendedores ambulantes y artistas disfrazados en las calles que globalizan las costumbres y el paisaje haciendo que se disuelvan las “identidades locales”. El turismo, pues, supone una estandarización y uniformidad que no sólo da como resultado un paisaje estereotipado e idéntico a tantos otros, sino también una relación de inautenticidad entre el ser humano y el paisaje en la cual éstos son creados por y para el consumo de un público de masas y tratados como “cosas”. A lo largo de este trabajo se desarrolla y estudia esta realidad partiendo de los diferentes factores que la propiciaron: la Revolución Industrial y la aparición de la cámara fotográfica. Y se hace a través de la fotografía documental, dando como resultado una serie de quince imágenes que abordan el tema desde un punto de vista personal, en el que me pongo en la piel del turista y uso la cámara de la misma manera que él lo hace cuando fotografía un monumento: como medio para conocer y analizar la realidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>