<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Isábal Baena, María</dc:creator>
  <dc:creator>Alfaro Lera, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta Aizpún, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Fundación Canal Imperial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69829</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El proyecto surge de la ambición de caminar entre la naturaleza, generando un edificio que desaparece para fundirse con el parque. Nos encontramos en una zona verde, un pequeño espacio natural en el que aparecen unas grietas dentro de un orden pautado, generando una sucesión de patios con una pieza que emerge junto al agua como proa de la Fundación Canal Imperial. La inquietud principal a la hora de realizar la Fundación es la de generar un edificio en silencio oculto dentro del parque, siendo el espacio público protagonista en planta calle, colocando el acceso entre los muros gruesos que ordenan el espacio asomado al agua y situando los usos privados en una cota inferior. Las grietas invitan a asomarse y descubrir el mundo generado por los patios, la vegetación y la luz. Un mundo propio e íntimo, que no necesita nada más que sus jardines. En la parte superior, una única pieza emerge como un belvedere que se asoma al canal, y se relaciona con el agua al mismo nivel, compartiendo el plano de ésta. La pieza que nos recibe actúa como un gran espacio diáfano de ingreso en el que ubicamos las exposiciones temporales y una cafetería anexa, pero exenta. Ingreso y cafetería comparten un espacio cubierto exterior, un balcón al Canal Imperial y el parque. El mundo superior es opuesto al inferior. Lo restringido, privado y extensivo se desarrolla bajo el espacio público de la planta calle, entre los jardines; arriba, las cubiertas de las salas son prolongaciones de caminos del parque, que se acercan a nuestro belvedere para admirar la naturaleza desde sus ventanales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>