<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>AZNAR FRANCO, PABLO</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Trullén, Eva Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:title>RELACIÓN ENTRE LOS PROTOCOLOS DE SALTOS VERTICALES Y HORIZONTALES CON LAS ACCIONES TÉCNICAS DEL BALONCESTO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64843</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Uno de los elementos más estudiados en los deportes de equipo han sido lo saltos verticales y horizontales. Se han utilizado numerosos protocolos para evaluar su rendimiento en diversos deportes, pero son muy escasos los estudios que relacionan estos protocolos con acciones específicas del deporte. El objetivo del siguiente estudio consistió en analizar la existencia de relación entre los protocolos de saltos verticales y horizontales y los elementos técnicos de la disciplina del baloncesto. La muestra se compuso de 12 jugadores de élite de baloncesto, que habían sido seleccionados en varias ocasiones para representar internacionalmente a su país. Se registraron dos intentos para las pruebas de salto y acciones específicas mediante una plataforma por un sistema de sincronización de infrarrojos (OptoGait Systeme; Microgate). Para el tratamiento estadístico de los datos, se utilizó el programa SPSS. Este estudio permitió observar que parámetros de los satos tenían correlación con las acciones específicas del baloncesto, así como la importancia de los datos para el trabajo del preparador físico y del cuerpo técnico en el desarrollo de acciones específicas durante los periodos de competición.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>