<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Antolín, Eduardo</dc:creator>
  <dc:creator>Fratila, Raluca Maria</dc:creator>
  <dc:title>Nanopartículas magnéticas para reacciones bioortogonales in vitro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65170</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Las nanopartículas tienen una gran versatilidad, y son útiles en una amplia variedad de campos, incluída la biomedicina. Encontramos entre ellas el grupo de las nanopartículas magnéticas, que son capaces de generar calor ante la acción de un campo magnético alterno. Esto ha propiciado un gran interés por las mismas en su aplicabilidad para el tratamiento del cáncer de forma más eficaz y menos tóxica que los tratamientos actuales. Uno de los retos actuales es conseguir guiar las nanopartículas al tejido tumoral de manera específica y selectiva in vivo, de forma que puedan inyectarse por vía intravascular y llegar a tumores no accesibles. La química click bioortogonal es una de las estrategias propuestas para lograrlo, utilizando una cicloadición azida-alquino promovida por tensión de anillo combinado con glicoingeniería metabólica. En este trabajo se utilizan nanopartículas magnéticas funcionalizadas con polietilenglicol, y se estudia la influencia de la funcionalización con distintas cantidades de ciclooctino, molécula que intervendrá en la reacción click. También se hace una primera valoración de la citotoxicidad de las nanopartículas no concluyente. La optimización de este proceso permitirá continuar con pruebas de hipertermia en cultivos in vitro con las nanopartículas unidas covalentemente a la membrana plasmática de las células.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>