<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alquézar Genzor, Jose Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Bermejo Larrea, Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>La conception de l'amour dans la poésie troubadouresque</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47380</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Ce travail porte sur l’amour exprimé dans la poésie des troubadours, les poètes du Midi dont l’activité poétique date du XIIe et du XIIIe siècle. Ils ont inventé la notion de la fin’amors : un type d’amour essentiellement spirituel. Les principes de la fin’amors sont nettement codifiés. Les chansons troubadouresques répondent à un ensemble de canons fixés par l’esthétique de l’époque. Ce travail a pour objectif de décrire cette codification, mais surtout de souligner les traits particuliers de certains auteurs. Ce sont précisément ces différences, parfois plus subtiles, parfois plus marquées, qui permettent d’appuyer la théorie de l’hétérogénéité de la poésie troubadouresque, malgré sa forte codification. Cette analyse s’appuie sur un corpus de trente-six poèmes qui réunit des chansons des troubadours plus connus et n’oublie pas d’autres genres, tels que la pastorela et l’alba. Le résultat de la première lecture de ce corpus est inclus comme annexe. Afin de mieux appuyer l’argumentation, on a consulté un ensemble d’ouvrages critiques.  La conception de l’amour dans la poésie troubadouresque Jose Manuel Alquézar Genzor</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>