<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>ROBLEDO JIMÉNEZ, MARTA</dc:creator>
  <dc:creator>FERNÁNDEZ ORGAZ, DANIEL</dc:creator>
  <dc:creator>Ollero Ojeda, Alfredo</dc:creator>
  <dc:creator>Bielsa Callau, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>ANÁLISIS COSTE-EFICACIA DE LA IMPLANTACIÓN ANÁLISIS COSTE-EFICACIA DE LA IMPLANTACIÓN DEL TERRITORIO FLUVIAL EN EL RÍO ODRA (BURGOS)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31665</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los objetivos principales que se pretenden con el estudio son: 1. Hacer una propuesta de TF en un tramo del río Odra, afluente del Pisuerga, que reduzca el riesgo de inundación y mejore calidad hidromorfológica de las masas de agua asociadas, y por tanto el estado ecológico. 2. Evaluar la calidad hidrogeomorfológica actual del tramo con el uso del indicador IHG. 3. Proponer diferentes alternativas de medidas estructurales y no estructurales que permitan implementar el TF de forma eficaz y mejorar la calidad geomorfológica según el IHG. Realizar un ACE de las alternativas propuestas siendo el objetivo de eficacia la “buena calidad hidromorfológica” y seleccionar la mejor alternativa entre las de menor coste por unidad de mejora de IHG. 4. Comparar los costes obtenidos de las diferentes alternativas anteriores con los manejados en un proyecto realizado en el río Odra en 2012 y 2013 (alternativa 0) en este mismo tramo en términos de la consecución de los objetivos perseguidos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>