<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domínguez Grimbergen, Elvira</dc:creator>
  <dc:creator>Soria de Miguel, Ana Rosa</dc:creator>
  <dc:creator>Liesa Carrera, Carlos Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez López, Juan Pedro</dc:creator>
  <dc:title>Evolución sedimentaria de la Fm. Artoles (Barremiense superior, Cretácico inferior) en Allepuz (sector meridional de la Subcuenca de Galve; Cordillera Ibérica Central)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30699</dc:identifier>
  <dc:subject>estratigrafía</dc:subject>
  <dc:subject>sedimentología</dc:subject>
  <dc:subject>formación artoles</dc:subject>
  <dc:subject>allepuz</dc:subject>
  <dc:subject>subcuenca de galve</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Se han estudiado dos perfiles pertenecientes a la Fm. Artoles (Barremiense superior) en la localidad de Allepuz, al sur de la Subcuenca de Galve (Cordillera Ibérica). El análisis de las facies y de la arquitectura estratigráfica ha permitido reconocer cinco asociaciones de facies agrupadas en dos sistemas sedimentarios diferenciados separados por una superficie transgresiva. El sistema inferior consiste en un lagoon mixto carbonatado-siliciclástico. En este sistema, los sedimentos siliciclásticos están concentrados en canales mareales y niveles de tormenta. El sistema superior consiste en una rampa mixta dominada por tormentas. Presenta una tendencia general progradante y contiene al menos cuatro secuencias menores. Se observan cambios laterales de facies de tempestitas carbonatadas proximales a tempestitas siliciclásticas más distales. Estos cambios laterales de facies se han atribuido a la selección de los sedimentos durante la sedimentación de las tempestitas. El análisis de las características sedimentológicas de ambos sistemas indica que estos no están genéticamente relacionados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>