<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bolea Fuoli, Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Pardos Martínez, Eva</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo social y consumo en China desde 1978</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69498</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Resumen en español: El trabajo trata sobre el análisis del desarrollo social en China desde el inicio del período de reformas, 1978, y la relación  de dicho desarrollo con el consumo, que emplearemos como medio complementario para estudiar dicho desarrollo  Para estudiar el desarrollo social en China, se analiza la causa de dicho desarrollo, que consideramos que es el cambio estructural que se inicia con las reformas, prestando especial atención al cambio político e institucional y a la acumulación de capital, estando ambas variables relacionadas entre sí. También se analiza la desigualdad por considerarla clave en la relación entre el crecimiento económico, producido por el cambio estructural, y el desarrollo social. Concluimos que el desarrollo social ha sido relativamente semejante al crecimiento económico, aunque debido a la elevada y creciente desigualdad en el período, que consideramos en parte intrínseca al cambio estructural, el crecimiento no ha sido aún más eficiente a la hora de lograr mejoras en las condiciones de vida de la población. Resumen en inglés: This paper is about the analysis of the social development in China since the beggining of the period of reforms, 1978, and it´s relation with the consumption, using it as a tool to study de development. In order to study the social development in China, we analyze the causes of that development. We consider that the sturctural change that starts with the economic reforms is the main reason of the development, paying special attention to the political and institutional change and the capital acumulation and  their relation. We also analyze inequality because we consider it tan important factor in the relalion of economic growth and the social development. We conclude that the social development has been relatively similar to the economic growth, but due to the fact that inequality  is growing in the period, considering it, partially, intrinsic to the structural change, the social development has not been even higher, with the same growth.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>