<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gimeno Aguirregomozcorta, José Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Venturini Crespo, María Eugenia</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Suárez, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>Determinación de la composición química y actividad antifúngica de extractos vegetales obtenidos de Hypericum perforatum, Valeriana officinalis, Chamaemelum nobile, Achillea millefolium y Salvia officinalis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57952</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La podredumbre marrón ocasionada por las distintas especies de Monilinia spp. (M. fructicola, M. laxa y M. fructigena) causa importantes pérdidas durante la conservación post-cosecha de frutas. Como alternativa a los fungicidas se han estudiado diversos tratamientos, entre los que destacan el uso de extractos vegetales y el biocontrol. En este proyecto se ha determinado la composición química y la actividad antifúngica de distintos extractos vegetales de hipérico (Hypericum perforatum), manzanilla (Chamaemelum nobile), milenrama (Achillea millefolium), salvia (Salvia officinalis) y valeriana (Valeriana officinalis) tanto comerciales como obtenidos en laboratorio. La caracterización química incluyó el contenido total en compuestos fenólicos, la capacidad antioxidante y la cuantificación de distintos principios activos (eugenol, cumarina, terpinen-4-ol, geraniol, linalol, timol, limoneno y α-pineno) por UPLC. El contenido en compuestos fenólicos y la capacidad antioxidante de los extractos comerciales fue muy baja en comparación con los extractos extraídos en laboratorio. Esta diferencia puede deberse al tipo de solvente utilizado, que en el caso de los extractos comerciales pensamos que fue agua, mientras que los extractos obtenidos en laboratorio fueron extraídos con una solución de metanol:agua (80:20). Probablemente por esta misma razón, tampoco se detectó ningún principio activo en los extractos comerciales y sí en los de laboratorio, dejando abierta la posibilidad de que haya otros compuestos con efecto antimicrobiano que no han sido analizados en este proyecto. Los extractos comerciales, especialmente el de salvia, presentaron una ligera inhibición del crecimiento in vitro de M. laxa y M. fructicola, aunque a concentraciones elevadas. Dentro de la microbiota del extracto de salvia detectamos una bacteria con actividad antimicrobiana in vitro frente a M. fructicola que fue identificada como Bacillus subtillis subsp. inaquosorum, perteneciente por tanto, a un género con conocidas especies estudiadas como agentes de biocontrol, y que podría contribuir a los efectos antifúngicos de estos extractos. Finalmente, se comparó la eficacia del extracto de salvia frente a la de dos ácidos orgánicos (acético y peracético) en la inhibición de podredumbres post-cosecha en melocotones, tratados y no tratados en precosecha con extractos vegetales. Los resultados in vivo indicaron que el tratamiento más eficaz es el ácido acético, mientras que la combinación de tratamientos precosecha con extractos vegetales junto a la aplicación de salvia en post-cosecha disminuye significativamente la aparición de podredumbres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>