<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Laborda, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Portero, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la Basura Electrónica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9727</dc:identifier>
  <dc:subject>e-waste</dc:subject>
  <dc:subject>basura electrónica</dc:subject>
  <dc:subject>rohs</dc:subject>
  <dc:subject>raee</dc:subject>
  <dc:subject>convenio de Basilea</dc:subject>
  <dc:subject>etiqueta ecológica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El tema principal del proyecto ha sido el estudio del impacto medio ambiental de los productos eléctricos y electrónicos al final de su vida útil, es decir, de la basura electrónica (o también llamada e-waste).  El objetivo ha sido dar a conocer las consecuencias de este tipo de desechos y las soluciones que tanto empresas como gobiernos están llevando a cabo ya sea de manera voluntaria o gracias a diversas normativas redactadas recientemente. El primer punto tratado constituye una introducción al tema principal del proyecto desde algunas ventajas ecológicas del uso de aparatos electrónicos, la rapidez con la que se consideran obsoletos, las alternativas al final de su vida útil, y finalmente algunos datos históricos y actuales que muestran la tendencia a la alza tanto de producción, como de venta y de eliminación de este tipo de productos. El segundo tema tratado constituye un estudio del impacto ecológico que tiene la basura electrónica en la salud y en el medio ambiente, tratando previamente los tipos de materiales que la componen para posteriormente explicar los riesgos y efectos nocivos que tienen tanto al ser desechados como al ser manipulados incorrectamente por trabajadores del reciclaje normalmente en países en vías de desarrollo. El tercer apartado desarrolla los principales aspectos de la sociedad ecológica en que, afortunadamente, nos estamos convirtiendo siendo cada vez más los consumidores verdes que preferimos comprar productos de menor impacto medio ambiental y por ello las empresas emplean un tipo de marketing ecológico con el fin de captar a estos posibles clientes, llevando a cabo una mejora en sus diseños y procesos, e intentando demostrar los resultados de esas buenas prácticas mediante la obtención de las llamadas eco-etiquetas. Obviamente, existen muchas empresas que no están interesadas en realizar voluntariamente los cambios necesarios (principalmente por motivos económicos) y por ello se han elaborado distintas regulaciones y directivas, las cuales son comentadas en el siguiente punto y recogidas textualmente en los anexos. Tras este capítulo, se trata una de las consecuencias negativas de la existencia de dichas normativas en países desarrollados, como es la exportación de basura electrónica a países en vías de desarrollo, situación frente a la cual se ha dictado un convenio entre múltiples países con el objetivo de evitar estos movimientos de los aparatos eléctricos y electrónicos al final de su vida útil. Para finalizar el presente proyecto, los últimos temas desarrollados son en base a una compañía multinacional de productos electrónicos entre los que destacan los ordenadores e impresoras y que es conocida por todo usuario de este tipo de artículos llamada Hewlett-Packard (aunque también recibe el nombre de sus iniciales: HP). En esta última sección se explica la imagen externa de la empresa, se detallan las buenas prácticas ecológicas que ha llevado a cabo desde sus orígenes, su compromiso con todo tipo de legislación medio ambiental así como la obtención de diversas eco-etiquetas que lo demuestran y finalmente, su colaboración en programas con países en vías de desarrollo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>