<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>YEDRA HERNANDEZ, NOEMI YAMILE</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Salinas, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Situación de la dirofilariosis canina en la isla de Gran Canaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71142</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La dirofilariosis canina es una enfermedad zoonótica producida por Dirofilaria immitis, nematodo cuyos estados adultos se localizan en la arteria pulmonar y ventrículo derecho. El perro es el hospedador más importante, pero la infección se puede producir también en gatos, hurones, e incluso, en el ser humano, aunque en este último el parásito no puede completar el ciclo biológico. Los vectores que intervienen en el ciclo biológico de D. immitis son los mosquitos los cuales transmiten la enfermedad mediante picadura. La distribución de la enfermedad es cosmopolita y la vamos a encontrar en zonas de clima templado donde las temperaturas y la humedad son elevadas durante al menos una parte del año dando así las condiciones favorables para la reproducción del mosquito. En España principalmente se distribuye por el sur de la península ibérica y principalmente en las islas canarias donde es hiperendémica en dos de las siete islas (Gran Canaria y Tenerife), en la isla de Gran Canaria la situación actual sigue siendo de gran importancia, con un alto porcentaje de animales infectados, siendo estos principalmente la raza autóctona (Podenco Canario), animales que viven en zonas internas (medianías) de la isla, a los cuales no se les administra tratamiento preventivo o se les ha administrado en algún momento de sus vidas pero se les ha dejado de dar por parte del propietario. Por ello y teniendo en cuenta los datos actuales recogidos en la revisión bibliográfica y en las encuestas realizadas existe la necesidad de concienciación frente a esta enfermedad tanto de veterinarios como de autoridades sanitarias competentes en animales de compañía. Los resultados muestran la necesidad de poner en marcha campañas de sensibilización ciudadana con el objetivo de establecer medidas profilácticas en animales domésticos, a fin de disminuir la prevalencia de la dirofilariosis animal en las Islas Canarias y principalmente en Gran Canaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>