<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Remón Navarro, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Delgado Pastor, Luis Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Relevancia de una actuación temprana en las fases iniciales del TDAH en el contexto de Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16782</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El TDAH es actualmente, uno de los trastornos que afecta de forma más habitual a la población infanto-juvenil. Este trabajo pretende dar a conocer cómo se lleva a cabo una intervención multidisciplinar en niños con Trastorno por Déficit de Atención e Hiperactividad. El principal objetivo es explorar la realidad del TDAH en Aragón, el protocolo de intervención en niños con TDAH en esta Comunidad y algunos recursos fundamentales para familias y profesores. Para ello he buscado en fuentes diversas desarrollando un marco teórico focalizándome en las líneas de investigación futuras, en la situación de esta problemática en la Comunidad Autónoma de Aragón, conociendo la situación actual, el Protocolo de Intervención en el TDAH, y el importante lugar que juegan las asociaciones, además de desarrollar la parte práctica de este trabajo, mediante mi propia experiencia en una intervención psicoeducativa en un alumno con sintomatología del TDAH. Como conclusión destaco la relevancia de la importancia de realizar un diagnóstico precoz y una adecuada atención temprana ya que, aunque la problemática que genera este trastorno va disminuyendo con la edad, es importante tratarle a tiempo mediante un tratamiento multidisciplinar con una buena coordinación y la necesidad de más recursos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>