<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Val Aguasca, Jesús Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Martín Ramos, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>García Ramos, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Mejoras zootécnicas orientadas al suministro y rentabilización de la utilización de corderos de razas lecheras en el mercado cárnico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65345</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Dada la difícil situación que está atravesando el sector ovino de carne, se buscan alternativas para solventar esta situación. Una posible solución sería introducir en el mercado cárnico corderos procedentes de ovejas lecheras. El objetivo general de este Trabajo Fin de Grado ha sido desarrollar un nuevo sistema de explotación de corderos de razas lecheras separados de las madres en el nacimiento que permita reducir la mortalidad de los mismos durante la lactancia artificial y su crecimiento hasta pesos elevados, sin engrasar, para orientarlos hacia la exportación. Para conseguir los objetivos anteriores, se ha realizado un estudio piloto en un cebadero de Ejea de los Caballeros (Zaragoza) con 763 corderos, divididos en seis periodos, desde septiembre de 2016 a abril de 2017. Se han empleado tres sistemas de manejo diferentes (slat+placa calefactora, slat+lámpara IR y paja+lámpara IR) y se ha evaluado el efecto de los parámetros ambientales del alojamiento ganadero sobre el desarrollo de los corderos en el periodo de lactación artificial. Lo anterior ha requerido una monitorización en continuo de los parámetros ambientales (Tª, %HR, CO2 y NH3) y un seguimiento de los parámetros productivos (peso de entrada de cada cordero, peso al cabo de 15 días y al cabo un mes, ganancia media diaria, y bajas para cada tipo de manejo en cada periodo). También se han ensayado tres tipos de lactoreemplazantes con diferentes composiciones para ver su efecto. Los resultados obtenidos sugieren que el sistema de manejo basado en suelo de paja con calefacción con lámpara infrarroja es la opción más deseable, tanto desde un punto de vista ambiental como por su influencia positiva en los factores productivos. Del estudio de la relación del peso de entrada con las bajas, se ha obtenido una curva de predicción de las mismas, de utilidad para la determinación del precio máximo a pagar por cordero en función de su peso de entrada que garantice la rentabilidad del proceso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>