<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Redondo Benito, Nuria Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Ruidíaz Peña, Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Atención psicosocial a un paciente en remisión de mieloma múltiple</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32048</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El mieloma múltiple es una neoplasia hematológica, que se caracteriza cada vez más por los problemas asociados a la enfermedad crónica y a la supervivencia. No es posible identificar un tumor sólido localizado, lo que le confiere un carácter difuso que puede dificultar la comprensión por parte del paciente. Además, suele tener un comienzo súbito, lo que crea un gran impacto emocional. Por lo tanto, es importante que Enfermería responda a las necesidades físicas, psicológicas y sociales, tanto durante la enfermedad como tras la remisión. Objetivo principal: Realizar un Plan de Atención de Enfermería dirigido a un paciente con mieloma múltiple en fase de remisión, remarcando el aspecto psicosocial, para mejorar su calidad de vida, en Atención Primaria. Metodología: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica y se ha elaborado un Plan de cuidados utilizando las 14 necesidades básicas de Virginia Henderson y destacando los diagnósticos más relevantes mediante la taxonomía NANDA/NIC/NOC. El trabajo se ha centrado en un paciente con mieloma múltiple en fase de remisión completa, en el ámbito de Atención Primaria. Conclusión: Un plan de cuidados que remarca el aspecto psicosocial del mieloma múltiple es de utilidad porque consigue mejorar la calidad de vida de los pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>