<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garijo Pérez, Nerea</dc:creator>
  <dc:creator>Falcón Albero, María Ascensión</dc:creator>
  <dc:title>Importancia del estilo de vida y los hábitos alimentarios en la infancia y su repercusión en la obesidad infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7264</dc:identifier>
  <dc:subject>obesidad infantil</dc:subject>
  <dc:subject>españa</dc:subject>
  <dc:subject>factores</dc:subject>
  <dc:subject>complicaciones</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La Organización Mundial de la Salud ha definido la obesidad como la epidemia del siglo XXI por el aumento de prevalencia en los últimos 30 años y por su impacto sobre la morbimortalidad, la calidad de vida y el gasto sanitario. El tratamiento de la obesidad es difícil por ser una enfermedad crónica que produce complicaciones a corto y a largo plazo. Por ello, es necesaria la prevención desde todos los sectores implicados en esta enfermedad. Objetivos. Debido al reciente aumento de la Obesidad Infantil los objetivos de este trabajo son realizar una revisión bibliográfica para conocer la obesidad y los factores implicados en su desarrollo y confeccionar un programa de prevención y tratamiento de la misma. Material y método. Se realizó una revisión bibliográfica para detectar cuáles eran los factores que más intervienen en el desarrollo de la obesidad. Se seleccionó el grupo de edad de escolares (6 a 12 años) para llevar a cabo un programa de educación para la salud. En base a la revisión realizada se elaboró una encuesta para detectar los factores de riesgo presentes en cada paciente. También se creó un tríptico con los hábitos de vida más frecuentemente alterados y con consejos higiénico dietéticos para padres y niños. Conclusiones. En niños en edad escolar la modificación del estilo de vida y el tratamiento mediante terapia grupal resulta la medida más accesible para disminuir las cifras de obesidad en la infancia. Para lograr una prevención total que consiga modificar el estilo de vida de todos los niños sería necesario abarcar más campos diferentes al sanitario, pero que también están implicados en la obesidad infantil, como marketing, políticas reguladoras, publicidad o escuelas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>