<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lostao Chueca, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Gallardo Ortega, José Javier</dc:creator>
  <dc:title>Up. Un proyecto de rehabilitación y obra nueva en vivienda colectiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64047</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Hay propuestas que surgen a pequeña escala y dan solución a problemas globales, es labor de la comunidad científica, el analizarlos y ponerlos en valor para generar una difusión de ellos. Up pretende ser uno de estos proyectos. Consiste en la construcción de pisos de obra nueva dentro de las ciudades, rehabilitando, a su vez, el parque residencial existente en bloque. La idea se hace realidad a través de la compra del ático de las comunidades de propietarios que tienen una edificabilidad sobrante aprovechable, se realiza una sobreelevación sobre la preexistencia y, tras la venta de la nueva casa, se invierten los beneficios en la rehabilitación de la vivienda colectiva que ha servido de base. Se edifica siguiendo unos estándares constructivos muy exigentes provenientes del Passivhaus alemán por lo que la nueva obra tiene una demanda energética tan próxima a cero que puede aportarse mediante las energías renovables. La mejora del conjunto multifamiliar también sigue unos criterios restrictivos que vienen de la misma plataforma, se llama rehabilitación Enerphit y minimiza el impacto de la vivienda lo máximo posible mediante técnicas innovadoras como el SATE y la ventilación controlada mediante recuperadores de calor de alta eficiencia. El hecho de que se construya dentro del entramado urbano existente, que las nuevas obras sean energéticamente eficientes y la apuesta por la rehabilitación de la preexistencia, hacen de Up un proyecto viable y sostenible ecológica, económica y socialmente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>