<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Mártínez, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Marín, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Villar Rivacoba, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización radiológica de muestras de suelo: toma de muestra, conservación y preparación, análisis por espectrometría gamma, determinación del índice de actividad beta total y procedimiento de separación radiológica para la determinación del Sr90.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8899</dc:identifier>
  <dc:subject>espectrometría gamma</dc:subject>
  <dc:subject>caracterización radiológica</dc:subject>
  <dc:subject>determinación índice actividad beta total</dc:subject>
  <dc:subject>separación radiológica</dc:subject>
  <dc:subject>determinación Sr90</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este Trabajo Fin de Máster ha sido la caracterización radiológica de muestras de suelo. Las etapas que se han seguido han sido: toma de muestra, conservación y preparación, análisis por espectrometría gamma, determinación del índice de actividad beta total y procedimiento de separación radioquímica para la determinación del isótopo Sr90.  Se han utilizado los equipos para la realización del análisis por espectrometría gamma, detector de germanio, y para la determinación del índice de actividad beta total, contador proporcional alfa-beta. Se ha llevado a cabo la revisión y optimización de los procedimientos de toma de muestra y de separaciones radioquímicas. Por último, se ha realizado el análisis de resultados y extraído conclusiones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>