<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bueno Fernández, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Rodríguez, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Soporte vital básico y avanzado en la parada cardiorrespiratoria de origen extrahospitalario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65473</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La parada cardiorrespiratoria (PCR) es una situación clínica que cursa con la interrupción brusca de la respiración y de la circulación espontáneas, en un paciente cuya situación previa no hacía esperar en ese momento un desenlace mortal.  El objetivo del trabajo es analizar y comparar las principales guías clínicas sobre la PCR de origen extrahospitalario, centrándonos en el Soporte Vital Básico (SVB), en el Soporte Vital Avanzado (SVA) y en los cuidados postresucitación. Además, se comentan las últimas novedades en cuanto al Soporte Vital, como son los dispositivos de compresiones torácicas mecánicas y la circulación extracorpórea (RCPe). Para ello, se ha realizado una revisión bibliográfica consultándose las guías de la European Resuscitation Council (ERC), de la American Heart Association (AHA) y de la Australian and New Zealand Committe on Resuscitation (ANZCOR). Todo ello, ha sido complementado y contrastado con artículos de más reciente publicación en las diferentes bases de datos como Pubmed o ScienceDirect, entre otras. En general, existe un gran consenso en los puntos básicos del SV. De este modo, el reconocimiento precoz de la PCR, el aviso a los sistemas de emergencia médicos, el inicio del SVB y del SVA, así como los cuidados post-resucitación adecuados, son necesarios para disminuir las secuelas y la mortalidad. Sin embargo, se han encontrado pequeñas contradicciones en cuanto al manejo de la PCR, como son: el tratamiento de la obstrucción de la vía aérea por un cuerpo extraño, cuándo debe suspenderse el SV o los niveles de glucemia adecuados tras la recuperación de la circulación espontánea, entre otras. No existe evidencia que demuestre un beneficio del uso de dispositivos de compresiones torácicas mecánicas frente a las compresiones manuales, aunque pueden considerarse en situaciones en donde la RCP es prolongada o durante determinados procedimientos. En cuanto a la RCPe, no existe suficiente evidencia para recomendar su uso rutinario, aunque puede ser de utilidad en casos especiales.  Palabras clave:cardiopulmonary resuscitation, cardiac arrest, ERC, AHA, ANZCOR</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>