<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Llosá Llopis, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Alcalde Fradejas, Nuria</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de los Consejos de Administración en el IBEX 35: período 2004 - 2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17082</dc:identifier>
  <dc:subject>consejos de administración</dc:subject>
  <dc:subject>ibex 35</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo de Fin de Grado se analiza la evolución de los Consejos de Administración de las sociedades cotizadas del índice de referencia en España, el IBEX 35, dentro del Gobierno Corporativo. Comprende el periodo desde el primer Informe Anual de Gobierno Corporativo, de presentación obligatoria y aplicación voluntaria, en el ejercicio 2004 (Informe Aldama), hasta el ejercicio 2012, con el Código Unificado de Buen Gobierno (Informe Conthe), adoptado en 2006. Utilizando la información aportada por las sociedades anualmente y por la Comisión Nacional del Mercado de Valores entre otros autores, se ha comparado la evolución  de los datos referidos al Consejo de Administración con el fin de observar tendencias, así como datos que, a priori, pueden parecer contradictorios o negativos. En estos casos, tanto si constituyen una tendencia general, como si se refieren a alguna sociedad en particular, se ha indagado sobre las razones que los motivan y se han obtenido conclusiones que pudieran suscitar interés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>