<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escriche Navas, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez, Mª Rosario.</dc:creator>
  <dc:creator>Santabárbara, Javier.</dc:creator>
  <dc:title>Revisión sistemática cualitativa: Efectividad del Trasplante de Microbiota Fecal(TMF) como tratamiento de la obesidad y la resistencia a la insulina.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70377</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>1.- RESUMEN 1.1. Introducción La obesidad es un problema generalizado hoy en día que favorece la probabilidad de desarrollar diabetes mellitus. Además, se asocia con cambios en la microbiota intestinal que influye en el metabolismo energético. Por ello, se plantean dos opciones terapéuticas que consiguen cambios en la microbiota intestinal y mejoran la sensibilidad insulínica que son el Trasplante de Microbiota Fecal (TMF), tratamiento más novedoso, y la cirugía bariátrica. 1.2. Objetivos Comparar si el TMF es más efectivo que la cirugía bariátrica para corregir la obesidad y la resistencia a la insulina. 1.3. Metodología Se realizó una revisión sistemática de las investigaciones originales existentes sobre ambos tratamientos; TMF y cirugía bariátrica y los resultados obtenidos frente a la obesidad y sensibilidad a la insulina. 1.4. Resultados Ambos tratamientos mejoran la sensibilidad a la insulina. En el caso de la obesidad, la cirugía bariátrica obtiene mejores resultados en cuanto a rapidez. Para poder postular al TMF como tratamiento eficaz es necesario un mayor análisis científico. 1.5. Conclusiones La cirugía bariátrica, al ser un tratamiento más convencional, cuenta con mayor cantidad de estudios que la avalan. El TMF tiene menos efectos secundarios y un menor coste, por lo que es necesario una mayor dedicación investigadora sobre el tratamiento para poder ofrecerlo como alternativa. 1.- ABSTRACT 1.1. Introduction Nowadays, obesity is a widespread pathology, which increases the likelihood of diabetes and is associated with changes in intestinal microbiota which affects energetic metabolism. Both, Fecal Microbiota Transplantation (FMT), and Bariatric Surgery get changes in intestinal microbiota and improve insulin sensitivity. 1.2. Objectives The main purpose is to compare FMT and Bariatric Surgery in order to find which is more effective to improve obesity and insulin resistance.  1.3. Methodology A systematic review of existing original research on both treatments, FMT and Bariatric Surgery and outcomes of these against obesity and insulin sensitivity. 1.4. Results. Both treatments improve sensitivity to insulin, in the case of obesity, Bariatric Surgery gets results faster. More scientific evidences are required to be able to apply to the FMT as an effective treatment. 1.5. Conclusions. Bariatric Surgery is a conventional treatment and has more studies. TMF has fewer side effects and less cost, so more research on treatment is required to be able to offer it as an effective alternative.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>