<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Alonso, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Andreu Puyal, Mª Pilar </dc:creator>
  <dc:creator>Arbeloa Matute, Arancha </dc:creator>
  <dc:creator>Marín Velázquez,Juan A.</dc:creator>
  <dc:title>Conservación in vitro de una colección de especies frutales en condiciones de crecimiento lento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30840</dc:identifier>
  <dc:subject>cultivo in vitro</dc:subject>
  <dc:subject>crecimiento lento/ralentizado</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El cultivo in vitro se ha confirmado hoy en día como una herramienta que facilita la multiplicación, la conservación y el almacenamiento de recursos genéticos de especies de propagación vegetativa o con semillas recalcitrantes. Las condiciones de crecimiento ralentizado in vitro permiten la conservación del material vegetal con una menor incidencia de trabajo y mano de obra. Para el crecimiento en estas condiciones, hay que tener en cuenta factores como baja temperatura, oscuridad, o medios de cultivo adecuados. El objetivo del presente trabajo es la puesta a punto de un método general de conservación in vitro para una amplia variedad de especies frutales, atendiendo al crecimiento de los cultivos, tanto durante la conservación, como en su recuperación posterior y multiplicación. Se conservaron 138 clones pertenecientes a 18 especies frutales de 8 géneros diferentes. Los cultivos se mantuvieron en frigorífico a 4ºC de temperatura tanto en oscuridad como en luz durante 7 meses en dos medios de cultivo diferentes, MS20 y 1/2MS20 con las sales minerales a la mitad de concentración, controlando el estado de las plantas cada 4 semanas. Además, se comparó el estado de los cultivos tras la permanencia en dos tiempos de conservación de 7 y 12 meses en las condiciones de oscuridad, 4ºC y medio de cultivo MS con mitad de sales y 2% de sacarosa. Se estudió el porcentaje de especies y clones que sobrevivieron después del periodo de crecimiento lento y se evaluó el tiempo necesario para la recuperación posterior del material en medio de cultivo de multiplicación. El almacenamiento de germoplasma de frutales en crecimiento lento durante un año, según los resultados de este trabajo, es un método viable para mantener grandes colecciones en poco espacio. Este trabajo ha mostrado que el crecimiento ralentizado permite mantener el material vegetal de una manera eficaz, ya que hemos obtenido una supervivencia del 98,6% de los 138 clones estudiados, desarrollando un protocolo generalizado válido para 136 clones de 17 especies pertenecientes a 7 géneros. Sin embargo, la conservación en condiciones de luz no dio buen resultado. La recuperación de los cultivos tras el periodo de conservación en condiciones de crecimiento lento ha sido satisfactoria, creciendo óptimamente in vitro el 50% de los clones, pertenecientes a 7 géneros, tras 3 subcultivos.  Aunque el protocolo desarrollado aquí ha sido eficaz para la conservación in vitro de la mayoría de los genotipos estudiados, será necesario estudiar los casos particulares no adaptados al protocolo. Este trabajo supone un punto de partida para el desarrollo de protocolos de conservación in vitro de especies frutales a más largo plazo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>