<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Júlvez Blancas, María</dc:creator>
  <dc:creator>Inaraja Pérez, Gabriel C.</dc:creator>
  <dc:title>“ESTUDIO DE LA ANESTESIA EN PACIENTES CON ISQUEMIA CRÓNICA AVANZADA DE LOS MIEMBROS INFERIORES: EPIDEMIOLOGÍA Y COMPLICACIONES PERIOPERATORIAS”</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58002</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVOS: 1.	Evaluar las características epidemiológicas de los pacientes intervenidos a causa de una isquemia crónica avanzada de miembros inferiores.   2.	Analizar las complicaciones perioperatorias en pacientes con isquemia crónica avanzada de miembros inferiores y relacionarlo con el tipo de cirugía (amputación versus revascularización) y con la estancia hospitalaria.   MATERIAL Y MÉTODOS: Se ha realizado un estudio retrospectivo, a partir de una base de datos completada de forma prospectiva sobre 54 pacientes intervenidos quirúrgicamente por una isquemia crítica de miembros inferiores y bajo el cuidado perioperatorio del Servicio de Anestesiología y Reanimación; durante el periodo del 1 de enero de 2006 al 31 de diciembre de 2010, en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza. Se han analizado 47 variables que han sido agrupadas en seis grupos: Datos de filiación, factores de riesgo y antecedentes, cirugía y evaluación preoperatoria, analítica preoperatoria, analítica postoperatoria y complicaciones/hallazgos intra y postoperatorios. Posteriormente se ha realizado el análisis estadístico descriptivo (media, mediana, frecuencia) y bivariante (Chi cuadrado, T de Student, U de Mann-Whitney). RESULTADOS: La edad media de los pacientes ingresados por esta patología fue de 73 años (63% varones frente al 37% mujeres). Entre las principales comorbilidades de estos pacientes destacó la hipertensión arterial (77,8), la diabetes mellitus (70,4%), el tabaquismo (57,4%), la dislipemia (31,5%), la cardiopatía isquémica (27,8%), la EPOC (14,8%) o la nefropatía (13%). El 40% de estos pacientes era dependiente para las actividades básicas de la vida diaria. La mayoría (85%) presentaba un riesgo ASA elevado III o IV. La toma de antiagregantes plaquetarios fue significativamente superior (p=0,004) en pacientes revascularizados que en pacientes amputados. Las cifras de hemoglobina preoperatoria fueron superiores en pacientes revascularizados respecto a los pacientes amputados (p=0,015). Los pacientes sometidos a cirugía de amputación fueron intervenidos en su mayoría bajo anestesia locorregional (73,7%); sin embargo, la mayoría de pacientes revascularizados fueron intervenidos bajo anestesia general (67,7%); (p=0,004).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>