<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Casales Elizondo, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Gallego Ranedo, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>La lucha contra la exclusión social en Francia: "Los otros franceses"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9048</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La exclusión social es un concepto muy amplio que abarca infinidad de situaciones y problemáticas concretas de los individuos y puede estar presente en cualquier momento de su vida sin ningún tipo de límite temporal ni espacial. Hace referencia a un proceso en el cual, las personas o grupos se encuentran excluidos de una manera parcial o total de la sociedad en la que viven y por lo tanto no participan plenamente en ella. Existe un sector de la población, que es el que ocupa principalmente el objeto de investigación, es el grupo de los franceses repatriados. Este término designa a aquellas personas de nacionalidad francesa, pero procedentes del extranjero, que deciden emigrar a Francia por diferentes motivos (como hemos visto, principalmente por motivos económicos). Son personas generalmente procedentes de las antiguas colonias francesas, la mayoría de estas personas poseen la nacionalidad francesa debido a que alguno de sus ascendientes era francés y decidió trasladarse a la colonia correspondiente cuando todavía era territorio francés estableciendo allí su vida y su familia. Estas personas, pese a ser francesas,  por lo general proceden de países cuya cultura suele ser muy diferente a la cultura francesa, por lo que el periodo de adaptación e integración en la sociedad francesa puede llevar su tiempo. Al llegar a Francia, se pueden encontrar con los mismos obstáculos con los que se puede encontrar cualquier otro inmigrante, por lo que no hay que olvidar este tipo de situaciones y tener en cuenta las necesidades de este sector de la población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>