<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ayerbe Betrán, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Lagüéns Gracia, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Variación sintáctica y alternancias modo-temporales de las formas verbales prospectivas en la Grant Crónica de Espanya de Juan Fernández de Heredia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9288</dc:identifier>
  <dc:subject>dialectología histórica</dc:subject>
  <dc:subject>lengua herediana</dc:subject>
  <dc:subject>contacto de lenguas</dc:subject>
  <dc:subject>transmisión textual</dc:subject>
  <dc:subject>formas verbales prospectivas</dc:subject>
  <dc:subject>alternancia modo-temporal</dc:subject>
  <dc:subject>variación sintáctica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo se integra en el ámbito de actuación de la dialectología histórica, a través del estudio del uso de las formas verbales de futuro de indicativo en los contextos sintácticos donde estas aparecen en alternancia con las de otros tiempos, en particular los presentes de indicativo o de subjuntivo, en la Grant crónica de Espanya, compilación patrocinada en el último cuarto del siglo XIV por Juan Fernández de Heredia. Analizaremos la desigual distribución que dicho fenómeno, tradicionalmente considerado rasgo lingüístico propio del Aragón del Medievo, presenta en los distintos libros de la Crónica, profundizando en los aspectos que han podido determinar su presencia y fluctuación en el texto: principalmente la heterogeneidad inherente a la denominada "lengua herediana", producto del contacto de lenguas acaecido durante los complejos procesos de elaboración y transmisión textual, pero también otras cuestiones de orden discursivo y semántico-pragmático derivadas de factores internos al sistema lingüístico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>