<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lagunas Corredor, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Oliván García, Sara</dc:creator>
  <dc:title>Nuevas estrategias en el tratamiento del glioblastoma basadas en la regulación de la autofagia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65471</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El glioblastoma multiforme es uno de los tumores primarios más agresivos del sistema nervioso central, con una media de supervivencia que apenas supera el año a pesar del empleo de distintas modalidades terapéuticas. Se trata de un tumor que puede desarrollarse de novo o sobre una lesión preexistente. El tratamiento del glioblastoma se basa en la combinación de cirugía, radioterapia y quimioterapia, con el empleo de temozolamida. La temozolamida es el quimioterápico de elección en este tumor, y aunque parecía un medicamento  prometedor, el desarrollo de resistencias por parte de las células tumorales dificulta el objetivo de regresión tumoral.  Una de las alternativas para hacer frente a estas resistencias es la autofagia. Se trata de un proceso catabólico mediante el cual los orgánulos deteriorados son  eliminados mediante su secuestro en unas vesículas  denominadas autofagosomas. Este mecanismo es clave para  mantener el equilibrio del medio interno y se pone en marcha ante situaciones de estrés celular, como ocurre  en el déficit de oxígeno o  hipoxia. Si bien en los estadíos tempranos del tumor, la autofagia constituye un mecanismo antineoplásico, una vez establecido el glioblastoma, puede favorecer la perpetuación tumoral, ya que, el elevado grado de hipoxia (característica de este tipo de tumores), pone en marcha el proceso autofágico para abastecer de energía y nutrientes a las células tumorales, contribuyendo  así a su subsistencia. En relación a la regulacion de la autofagia en el tratamiento del glioblastoma, se barajan varias opciones, una sería la inhibición de este mecanismo, con el empleo de  bloqueadores tempranos y tardíos, como la cloroquina; y otra la inducción del mismo a través del uso de los  cannabinoides.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>