<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Hernández, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Portero, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Control remoto para estación meteorológica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5335</dc:identifier>
  <dc:subject>estación meteorológica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>Con la realización de este proyecto se intenta diseñar e implementar un sistema electrónico para la adquisición y transmisión de datos climatológicos recogidos por una estación meteorológica hasta el punto donde se encuentre el aparato receptor de los mismos. Esta distancia será como mínimo de 20Km., ya que menos distancia haría que el sistema pudiera quedarse un poco limitado para nuestros fines. Así podremos permitirnos establecer contacto con una estación meteorológica situada en un  lugar de difícil acceso, como un monte o una sierra. En la sociedad actual la información meteorológica es cada vez un factor más importante, debido a los beneficios económicos y sociales que esta aporta. Para recabar esta información una serie de sensores recogen unos datos sobre las distintas mediciones que se realizan. La combinación de estos sensores junto con un microcontrolador programado debidamente para la recogida de datos, resume la propuesta de nuestro proyecto.  En nuestro caso, los sensores serán los siguientes: 	Termómetro: será el encargado de medir la temperatura del lugar. 	Higrómetro: para medir la humedad del aire. 	Anemómetro: para la lectura de la velocidad del viento. 	Pluviómetro: encargado de la medida de las precipitaciones. 	Barómetro: para medir la presión atmosférica. 	Piranómetro: encargado de medir la radiación solar incidente sobre la superficie de la tierra. Dicho proyecto consta de un desarrollo de hardware que engloba la captación de datos, la comunicación mediante un sistema GSM, la unidad central de procesado y la alimentación. Dentro del sistema GSM utilizaremos la tecnología de telemetría de la empresa Signalix, para cubrir la distancia antes indicada sin necesidad de cables. Este módulo nos permite la comunicación con un PC haciendo uso de una conexión Internet, que nos permitirá la creación de una página web asociada al sistema si así se desea.  Por otro lado, ayudado por un microcontrolador PIC18 que codifique, decodifique y muestre los datos meteorológicos. Además se dispondrá de una memoria externa para el volcado de datos, cuando el gestor de la estación así lo desee, a través de un puerto USB que llevará incorporado el PIC elegido. También se podrán compartir los datos con los usuarios que lo deseen, vía comunicación SMS, así como comunicarles con un simple mensaje cuando el sistema esté fuera de servicio (labores de mantenimiento, etc.).   Como características principales cabe destacar: 	Sistema de alimentación autónomo mediante paneles solares y baterías. A fin de poder emplazar el sistema en cualquier ubicación donde no se disponga de red eléctrica para su alimentación ni una red de comunicación por cable. 	Sistema de comunicaciones inalámbrico, vía red comercial GSM/GPRS. 	Con la ayuda de la red GSM se podrá realizar el envío automático por parte de la central, con mensajería SMS, de los datos climatológicos almacenados en el microcontrolador a los usuarios que previamente envíen un SMS, que será almacenado por el sistema, solicitando dicha información. 	Conexión USB de alta velocidad para volcado de los datos registrados por los sensores, en un ordenador u otro terminal en el que quedarán registrados. 	Nuestra batería dispondrá de una indicación visual que nos indicará el nivel de carga en cada momento (cargada, media y descargada). 	Sistema de comunicación a 1 hilo de los diferentes sensores (1-Wire protocol). Conectándose entre sí en paralelo, y a su vez, a una de las patillas de uno de los puertos del microcontrolador.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>