<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escuín Melero, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Santamaría Ramiro, J. M.</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de micro-reactores calentados por microondas : aplicaciones a reacciones de fase gas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5539</dc:identifier>
  <dc:subject>Micro-reactores</dc:subject>
  <dc:subject>Microondas</dc:subject>
  <dc:subject>Zeolitas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se pretende utilizar las técnicas de preparación de películas zeolíticas para obtener recubrimientos homogéneos, y con una carga catalítica suficiente, en el interior de los canales de los microreactores que posteriormente serán utilizados en reacciones de aplicación industrial (como la combustión de trazas de COV´s en aire), con la ayuda del platino como catalizador. Numerosos catalizadores son capaces de absorber radiación de microondas a las frecuencias habituales (2,45 GHz) y a las temperaturas de interés en reacciones químicas de fase gas. Esto supone un importante ahorro económico al no tener que calentar todo el sistema hasta la temperatura de reacción, basta con hacerlo con el catalizador y los reactantes. También presentan características como: mayor conversión que un reactor convencional, mejoras de selectividad, mayor resistencia a la desactivación, etc. A continuación se detallan los objetivos del trabajo: • Preparar películas zeolíticas homogeneas sobre los microcanales de los micro-reactores de acero con cargas de catalizador suficiente para llevar a cabo reacciones de oxidación de compuestos orgánicos volátiles. • Poner en funcionamiento la planta de combustión de COV´s. • Mejorar los resultados obtenidos en un reactor de lecho fijo. • Poner en marcha el sistema experimental con microondas. • Determinar la absorción de microondas de los materiales a emplear. • Aplicar la radiación microondas a reacciones en fase gas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>