<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abellán Sánchez, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Iglesias Gozalo, María José</dc:creator>
  <dc:title>Superando la adversidad: Programa de formación para familiares/cuidadores de personas con accidente cerebrovascular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30862</dc:identifier>
  <dc:subject>resiliencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es elaborar un programa de formación dirigido a los familiares/cuidadores para ayudar a conseguir a la persona con ACV una adaptación positiva frente al cambio de vida que ha experimentado como medio hacia un fin: mejorar la participación en su entorno y su rendimiento en el desempeño ocupacional. Los modelos utilizados para plantear esta intervención son el modelo canadiense de desempeño ocupacional, el modelo de ocupación humana de Kielhofner, el modelo de promoción de resiliencia y el modelo de resiliencia familiar. Para la consecución de los objetivos planteados se ha utilizado el programa Rueda de Laîmatre y Puig.  Como procedimientos de evaluación se utilizará la observación  y el uso de instrumentos como son el test del árbol y el gráfico de vida de Kielhofner. En los últimos años el centro de atención de la investigación en el accidente cerebrovascular se interesa por la relación entre la disminución de participación y rendimiento en el proceso de rehabilitación y el impacto psicológico y emocional de la enfermedad debido a las frecuentes secuelas,  como estados de ansiedad, depresión y labilidad emocional, tras presentar un accidente cerebrovascular. En este programa se trabaja la resiliencia para facilitar la superación, la adaptación positiva a la enfermedad y de forma indirecta mejorar el rendimiento y la participación en el desempeño ocupacional de la persona con ACV mejorando la calidad de vida del mismo</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>