<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tejedor Atxer, Gal·la</dc:creator>
  <dc:creator>del Niño Jesús García, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>González Ortí, Noelia</dc:creator>
  <dc:title>TRATAMIENTOS HORMONALES PARA EL CONTROL REPRODUCTIVO EN VACUNO LECHERO: Comparación de  resultados de los tratamientos en diferentes explotaciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63803</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Una de las principales tareas de un veterinario de vacuno lechero es determinar las causas de infertilidad de las explotaciones lecheras que asesora. En las ultimas décadas y con ese objetivo, el uso de tratamientos hormonales ha ido en aumento, poniendo de manifiesto la necesidad de mantener un manejo productivo y reproductivo óptimo para tener el máximo rendimiento productivo. Por otro lado, la selección genética del vacuno lechero está encaminada a una mayor capacidad productiva lechera, pero esa capacidad va en muchas ocasiones en detrimento de la fertilidad, punto que hay que considerar. Actualmente existen múltiples protocolos de tratamientos hormonales para la sincronización del estro y la inseminación artificial (IA) a tiempo fijo, con el uso de dispositivos intravaginales, por ejemplo, pero en nuestro caso, las explotaciones optan por sincronizar sólo en los casos que las hembras no se quedan gestantes de manera fisiológica. También se usan tratamientos hormonales para dar soluciones a problemas reproductivos concretos, tales como: quistes foliculares y luteales, cuerpo lúteo (CL) persistente, celos silentes o retrasados, así como problemas post-parto como retención placentaria o metritis entre otras. Hay que tener en cuenta que los problemas de infertilidad incluyen muchos factores a parte de los meramente reproductivos como son: una limentación equilibrada, una detección eficaz del celo y unas condiciones ambientales y de manejo óptimas entre otras. El uso de D-Cloprostenol (prostaglandina) y Lecilerina (análogo GnRH) permite solventar en gran medida los problemas de infertilidad presentes en las explotaciones. Su uso dependiendo del caso, puede ser único o combinado, provocando el efecto deseado en muchas ocasiones pero no siempre mejorando los indices globales de la explotación. En este trabajo la metodología llevada a cabo ha conistido en: una revisión bibliográfica encaminada a entender y determinar los distintos métodos hormonales y la realización de una recopilación de datos englobada en un trabajo de campo, mediante un programa informático de control reproductivo (reproGTV). Éste programa permite obtener el porcentaje de fertilidad de cada explotación, que nos permite entre otras cosas valorar los diferentes tratamientos hormonales aplicados. Dadas las características de los datos recogidos, no hemos podido realizar un estudio estadístico con los datos recogidos acerca de la fertilidad obtenida con los diferentes tratamiento hormonales, puesto que los resultados no se pueden comparar de forma objetiva. Son explotaciones distintas, con densidades, manejo, genética, alimentación e ubicación distinta. Aún así, se puede observar que el uso de tratamientos hormonales y sus consecuencias, son un campo aún por mejorar, puesto que puede ir implementándose a mayor escala en las pequeñas y medianas explotaciones que existen en nuestro país, haciéndose más competitivas e eficientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>