<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ortillés Gonzalo, Ángel Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Rodríguez Gómez, José (Veterinario)</dc:creator>
  <dc:title>Estudio mediante paquimetría ultrasónica del espesor corneal en la especie canina</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8717</dc:identifier>
  <dc:subject>paquimetría ultrasónica</dc:subject>
  <dc:subject>canina</dc:subject>
  <dc:subject>espesor corneal</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La paquimetría ultrasónica es una técnica fiable y aplicativa, desde el punto de vista clínico, en la determinación del espesor corneal en la especie canina, ya que permite la toma de datos precisos de forma rápida y no afectados por el movimiento ocular, y para la que no se requiere necesariamente sedación o anestesia general. Además, presenta una alta repetibilidad entre observadores y entre sesiones. Así, es una técnica útil de forma rutinaria en el diagnóstico y tratamiento médico y quirúrgico de patologías del segmento ocular anterior, y concretamente, de la estructura corneal. El objetivo principal del presente estudio es determinar los valores medios del espesor corneal en la especie canina mediante el uso de dicha técnica, así como comprobar la existencia de correlación entre el espesor corneal, la edad y el peso. Además, se pretende establecer el grado de variación que presenta el espesor corneal central respecto al periférico. En la realización del mismo, se utiliza un total de 16 perros de raza Beagle, todas hembras castradas, con edades comprendidas entre los 2 y 7 años. A cada uno de los animales se le realiza previamente un examen físico general y oftalmológico específico, así como un test de fluoresceína, para descartar la presencia de alteraciones del epitelio corneal que puedan interferir en los valores reales registrados. Bajo anestesia tópica ocular, se realiza la medición del espesor corneal mediante paquimetría ultrasónica en 5 puntos preestablecidos del mapa corneal (central, dorsal, ventral, lateral y medial). Posteriormente, se procede al análisis bioestadístico de los datos obtenidos. Los resultados obtenidos muestran un valor medio del espesor corneal es de 588,81 μm en el punto central, de 665,2 μm en el punto dorsal, de 633,03 μm en el punto ventral, de 654,13 μm en el punto lateral y de 620,31 μm en el punto medial. Tras el exhaustivo análisis de los datos, no se observan diferencias estadísticamente significativas en el espesor corneal entre ambos ojos, para cada uno de los puntos estudiados (central, dorsal, ventral, lateral y medial), pudiéndose establecer valores medios de cada punto e individuo referidos a ambos ojos. Por otra parte, no se observa variación del espesor corneal central ni periférico relacionada con la edad ni con el peso del individuo, para la especie y raza estudiada. Por último, el centro de la estructura corneal presenta un espesor significativamente menor que el existente en puntos más periféricos de la misma, tanto en el ojo derecho como en el izquierdo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>