<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sasot Rodríguez de Almeida, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Villa, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y cálculo estructural de concesionario y taller</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6307</dc:identifier>
  <dc:subject>cálculo estructural</dc:subject>
  <dc:subject>elementos finitos</dc:subject>
  <dc:subject>hormigón armado</dc:subject>
  <dc:subject>estructura metálica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>Diseño y cálculo mediante elementos finitos de una estructura compuesta por dos naves adosadas y realizada mediante estructura metálica, hormigón armado in-situ y elementos prefabricados de hormigón armado. Dichas naves se encuentran en suelo urbanizable industrial perteneciente al municipio de Zaragoza y albergarán un concesionario-taller de automóviles cuya superficie interior vendrá distribuida en 5 zonas: exposición, oficinas, recambios, taller mecánico y taller de chapa y pintura. Se proporcionan planos de situación y emplazamiento y se definen las necesidades de superficies, alturas libres, distribución y sobrecargas de uso propias de este tipo de establecimientos que serán complementadas y deberán atenerse a toda la normativa dada en el Plan General de Ordenación Urbana de Zaragoza, el Código Técnico de la Edificación, la Instrucción de Hormigón Estructural 20008, el Reglamento de Seguridad contra Incendios en Establecimientos Industriales y toda aquella normativa a la que las anteriores puedan remitir. Una vez realizada la correcta definición de los elementos anteriormente citados se procede al diseño y cálculo de la edificación y se proporcionan los resultados del cálculo así como todo tipo de planos referentes al diseño del concesionario-taller y de sus elementos estructurales. También se proporcionan planos esquemáticos de las redes de saneamiento, abastecimiento, eléctrica, comunicaciones e incendios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>