<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pellegero García, Claudia del Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Ferreruela, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Artes plásticas y cine en Luis Pedro Pellegero Bel: De su biografía artística y su filmografía en el contexto del cine amateur en la década de 1960 en Zaragoza.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65017</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado se centra en el estudio de la figura artística de Luis Pedro Pellegero Bel, desde una visión global de su personalidad y contextual de su entorno.  En primero lugar se realiza una aproximación general a su biografía artística, para posteriormente centrarnos en la década de los sesenta, coincidiendo con su etapa como cineasta amateur. En este ámbito participa en el Cineclub Saracosta, concurre a diversos concursos y certámenes de cine y también colabora en su organización. Sobre su filmografía produce películas de variada temática: desde la experimentación formal, el documental de temática aragonesa, hasta un corto de ficción narrativa. Todas ellas están recogidas en este trabajo, en una catalogación comentada de su obra. Su carácter lógico y matemático no fue impedimento a la hora de captar la sensibilidad del mundo que le rodeaba y de plasmarlo en el arte, y a su vez esta personalidad está constantemente reflejada no solo en su profesión como arquitecto, sino en el resto de artes que a lo largo de su vida cultivó.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>