<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rubio Pasamar,Gema</dc:creator>
  <dc:creator>Benito Eguizábal, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Boira Sarto, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Comparativa de prestaciones y servicios dirigidos a mayores entre País Vasco y Aragón.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63960</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo es analiza y compara las prestaciones dirigidas a las personas mayores  contenidas en el Catálogo y Cartera correspondientes en  la comunidad autónoma de Aragón y del País Vasco que incorpora el Sistema Público de Servicios Sociales de cada Comunidad Autónoma ya que esta investigación se basa en la idea de la desigualdad existente entre los dos sistemas para ello se ha realizado una contextualización general de los dos sistemas de servicios sociales y de sus elementos de planificación analizando las similitudes y diferencias entre los mismos. Para el análisis y comparativa de las prestaciones, siguiendo algunos criterios comunes se ha realizado una ficha genérica para la comparación de las prestaciones comunes en el Catálogo y la Cartera posteriormente se han reflejado las no comunes y se han incluido algunas prestaciones externas al Catálogo y Cartera pero no menos importantes. Se ha finalizado con una conclusión referente a todas ellas apoyada en los datos ofrecidos por el índice DEC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>