<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Domingo López, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Torres, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Perfil socio-demográfico del nuevo donante de sangre del Sector de Teruel en el año 2011</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7403</dc:identifier>
  <dc:subject>nuevo donante de sangre</dc:subject>
  <dc:subject>teruel</dc:subject>
  <dc:subject>2011</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La disminución de las donaciones de sangre, junto a la demanda continua y creciente de productos sanguíneos, justifica la necesidad de actuar mediante el diseño de nuevas campañas que promuevan la donación sanguínea voluntaria y altruista con el fin de incrementar el número de donantes y la frecuencia de sus donaciones, no sólo en el presente sino con proyección hacia el futuro. Los objetivos del presente estudio son: identificar nuevos grupos de población a los que deben dirigirse las campañas de promoción de la donación de sangre en Teruel, determinar las características socio-demográficas del nuevo donante de sangre de Teruel en 2011 e identificar los lugares y meses del año 2011 en los que se producen más incorporaciones de nuevos donantes de sangre. Se trata de un estudio descriptivo retrospectivo. Los sujetos del estudio (n=316)son todas las personas del Sector de Teruel que donaron sangre por primera vez en 2011. Las variables estudiadas son: edad, sexo, ocupación laboral, mes y lugar en el que se realizó la donación. Resultados: la edad media del nuevo donante de sangre de Teruel en 2011 fue de 34,45 años. La distribución por sexo es similar. Predominaron los estudiantes y los administrativos. Los meses en los que tuvo lugar mayor número de nuevas donaciones de sangre fueron octubre, agosto, mayo y septiembre. No se observan diferencias significativas entre la proporción de primeras donaciones de sangre que tuvo lugar en Teruel capital y la producida en los municipios de Teruel. Conclusiones: deben aumentarse las campañas de promoción de la donación sanguínea en Semana Santa y Navidad. Se deben mantener las campañas dirigidas a toda la población e incrementar aquellas que se dirigen a la comunidad universitaria. La línea base de actuación es la realización de actividades de educación y sensibilización sobre la importancia de la donación sanguínea dirigidas a la infancia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>