<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Baraza Romeo, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:creator>Calvo Calzada, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Estudio sobre la demanda de Vino Blanco con Denominación de Origen: Consumo en los hogares españoles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62559</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>España es el país con más hectáreas de cultivo de viñedos del mundo, razón más que suficiente para dar la importancia que merece al sector vitivinícola. En todas y cada una de nuestras comunidades autónomas, en mayor o menor proporción, se encuentran cultivos de viñedo. En este trabajo se ha analizado el sector del vino en el periodo comprendido entre 2005 y 2015 y, de forma más amplia, el consumo de vino en los hogares españoles, concretando esta prospección en el consumo de vino blanco con Denominación de Origen. Además mediante un modelo de Cobb-Douglas, se ha estimado el consumo de vino blanco con D.O. en el periodo señalado y después se ha realizado un análisis predictivo de su consumo en los hogares españoles para el ejercicio 2016.  En relación a los resultados obtenidos mediante un análisis econométrico, se concluye que existen relaciones significativas entre el consumo de vino blanco con DO y su precio, que además dicha demanda guarda relación con el precio medio de otros vinos y de su oferta,  el PIB a precios de mercado,  así como el precio de la cerveza, que podría calificarse como bien sustitutivo, y que el vino más demandado en los hogares españoles es, con diferencia,  el vino tinto, con una tendencia alcista del vino blanco y claramente descendente del vino rosado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>