<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zapater Delgado, Pedro</dc:creator>
  <dc:creator>Marta Lazo, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Narrativas transmedia : periodismo inmersivo y webdoc en la prensa digital</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32398</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El periodismo se basa en la captación y tratamiento de la información en cualquiera de sus formas y variedades. Ya sea de un modo escrito, oral, visual, gráfico o en combinación de todas o varias de ellas, la profesión periodística se cimenta en la idea esencial de contar historias con veracidad, rigor y objetividad. Los últimos avances tecnológicos han propiciado la aparición de narrativas digitales no lineales, llamadas transmedia, que presentan noticias e historias en las que el lector puede asumir un rol activo. De este modo, nace una nueva experiencia comunicativa para productores (periodistas, redactores y comunicadores) y consumidores (lectores y/o usuarios) en la que la información fluye hacia nuevas vías para la creación y difusión de información a través de diferentes soportes: ordenadores, tabletas, smartphones, smart TV… El presente trabajo pretende dar cuenta de las posibilidades que ofrecen el periodismo inmersivo y el webdoc, o documental interactivo, tanto a productores y consumidores como a la hibridación de ambos: ‘prosumers’. Periodistas digitales y tradicionales, directores de medios y de negocios electrónicos, realizadores de webdocs e investigadores en Comunicación Audiovisual aportan su visión sobre estas narrativas digitales, cómo se imbrican con los géneros tradiciones en las redacciones y cómo contribuyen a enriquecer contenidos periodísticos en función de la actualidad informativa y las necesidades editoriales de cada medio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>