<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Jiménez, David</dc:creator>
  <dc:creator>Latorre Gorriz, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:creator>Fondevila Camps, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Manejo y resultados productivos de las cerdas hiperprolíficas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56934</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo ha sido realizado para tratar un tema de suma importancia y actualidad en el sector porcino como es la aparición y constante evolución de las líneas genéticas de reproductoras hiperprolíficas. La introducción de estas variantes genéticas y su continuo progreso es un tema de relevancia mundial que está permitiendo mejorar los resultados productivos de forma espectacular en un corto periodo de tiempo, sin ir exento de una serie de problemas que están obligando a modificar la forma de trabajar en las granjas, principalmente el manejo y la nutrición. Para ello, se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica con el objetivo de profundizar en los aspectos más relevantes de estas líneas genéticas y poder entender la forma de trabajar que hay en las granjas y así obtener el máximo potencial que pueden ofrecer estas reproductoras. Además, dicha revisión se ha completado con un estudio práctico realizado en la cooperativa COPISO (Soria) para comprobar los resultados productivos de este tipo de cerdas comparando dos explotaciones, una que trabaja con una línea hiperprolífica (DANBRED) y otra con una genética “convencional” (PIC).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>