<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vidal Lopera, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Elboj Saso, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>El espacio del colectivo LGTB y sus relaciones con la sociedad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32515</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este Trabajo se analiza la situación del colectivo de Lesbianas, Gays, Transexuales y Bisexuales, o LGTB, dentro de la sociedad, más concretamente desde sus espacios y modos de vida. El colectivo puede tener un reconocimiento legal en nuestro país, pero no ser aceptado por la sociedad. Asimismo, la percepción de las personas que ocupan los espacios del colectivo es de vital importancia para comprender por qué se ocupan y de qué forma. Por lo tanto, se observa que hay unos espacios reservados para la diversidad afectivo sexual con poca interacción con el resto de la sociedad, y en base a ello en este trabajo se procede a analizar dichos espacios y sus interacciones sociales desde cuatro puntos de vista. Primero, haremos una visión de la situación legal a nivel mundial, puesto que las leyes suponen el marco de referencia para los espacios del colectivo. Segundo, haremos una aproximación a la aceptación social, analizando el sistema educativo para ello. Después, veremos cómo se tratan y van evolucionando los espacios de ocio LGTB en diversos casos y países, así como por las personas que los ocupan. Por último, entraremos a valorar si la situación dentro del ámbito deportivo, importante en las sociedades modernas, es similar a las anteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>