<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arbizu Milagro, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Lapeña Marcos, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Seguridad de la información en el entorno laboral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16998</dc:identifier>
  <dc:subject>seguridad de la información</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Mediante este trabajo intento resaltar la importancia de un tema de gran interés y actualidad: la seguridad informática. El uso responsable, ético y legal de las TIC conlleva la protección de la información y de los sistemas que la contienen. Comenzaremos definiendo el concepto de Seguridad de la información y Seguridad Informática, explicando qué es, por qué es tan importante y cómo debemos actuar para garantizar la protección de la información y controlar su flujo de transmisión. Analizaremos los riesgos a los que está expuesto el sistema informático de la empresa y la información relativa a sus clientes, empleados socios o proveedores…; describiremos cuáles son estos riesgos y cómo desarrollar un buen Sistema de Gestión de Seguridad de la Información (SGSI) que nos permita gestionarlos, minimizarlos y tenerlos bajo control. Haremos una revisión de la normativa legal en materia de seguridad informática, así como de los distintos tipos de certificaciones (o sellos de calidad) existentes al respecto, indicando las principales empresas que llevan a cabo dichas certificaciones en el territorio español. Para finalizar, una vez hecha la revisión documental y obtenidos los conocimientos básicos sobre seguridad, utilizaremos lo aprendido en una vertiente más práctica; por una parte, presentamos una guía con recomendaciones básicas en materia de seguridad informática dirigida a empresas; y para finalizar, como aplicación práctica, haremos el análisis práctico de un caso real: analizaremos el estado de la seguridad informática en una empresa real y haremos una valoración de las medidas existentes y una serie de recomendaciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>