<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Valer, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Restablecimiento de la motivación por la ocupación. Intervención en salud mental desde el modelo de ocupación humana: Un caso clínico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7530</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El trabajo aborda un caso clínico de salud mental articulado desde la visión del Modelo de Ocupación Humana. En primer lugar, se realiza una breve introducción sobre este modelo teórico y práctico que se ha caracterizado por defender una forma de comprender y ejercer la Terapia Ocupacional basándose en la recuperación de los postulados iniciales de la profesión y por generar un cuerpo de conocimientos sólido y organizado. A continuación, se realiza una evaluación ocupacional completa del caso clínico utilizando los instrumentos estandarizados específicos de dicho modelo teórico y se exponen los resultados obtenidos organizados en base a sus constructos teóricos. A partir de los resultados se realiza una propuesta de intervención en la que se desarrollan los objetivos y la metodología en base a estrategias y herramientas específicas del modelo. Por último, como conclusión, reflexionamos sobre los motivos de elección del Modelo de Ocupación Humana para la intervención en salud mental, potencialidades y limitaciones  del mismo y las aportaciones al crecimiento y enriquecimiento de la profesión en la actualidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>