<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Arner Navarro, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Lambán Castillo, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Instalación y adecuación de una línea de producción para muro cortina y fachadas ligeras</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6233</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El proyecto de instalación y adecuación de una línea de producción para muro cortina y fachadas ligeras se realizó en la empresa Eurosca S.A., que se encuentra en el polígono Monzú de la ciudad de Huesca. La empresa que antiguamente dedicaba su actividad únicamente a la fabricación y montaje de carpintería de aluminio decidió dar un cambio en su actividad. Esta nueva idea emprendedora se basa en ser una de las empresas más relevantes a nivel nacional en la fabricación y colocación de fachadas ligeras y muro cortina. Debido a esta nueva actividad se tuvo que desarrollar una nueva línea de producción la cual no afectase a la fabricación de carpintería de aluminio la cual era la única fuente de ingresos hasta el momento. Se busco así todas aquellas maquinarias y elementos auxiliares necesarios para poder satisfacer las necesidades de la empresa en la producción de los dos sistemas actuales de fachadas ligeras y muro cortina. (Stick y Modular). Al mismo tiempo se formo al personal que formaría parte de esta actividad y se realizo la contratación de personal cualificado, ampliándose así la plantilla de Eurosca S.A. Debido a las características de la empresa se tuvo que evaluar los distintos problemas que surgían ante la necesidad de estos elementos auxiliares los cuales debían ser integrados tanto en las instalaciones como en la fabricación. Tras su implantación se realizaron diversas obras superando con ello los objetivos de facturación propios de la empresa y realizando así un trabajo satisfactorio ante la escasa experiencia de la empresa en este tipo de fabricación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>