<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Andrés Ordóñez, Miren de</dc:creator>
  <dc:creator>Bergera Serrano, Iñaki</dc:creator>
  <dc:creator>García Rubio, Rubén</dc:creator>
  <dc:title>El detalle constructivo como esencia del vínculo proyecto-construcción: aproximaciones desde la arquitectura portuguesa contemporánea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/61185</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Incluir el detalle constructivo en el desarrollo del proyecto no es una práctica tan habitual como pueda parecer y sin embargo, son aquellas obras que lo tienen en cuenta las que verdaderamente suscitan un verdadero interés en quien las estudia. Tras un período de análisis el trabajo es enfocado hacia dos maestros portugueses para servir como ejemplo de la coherencia total existente en sus proyectos: Álvaro Siza y Eduardo Souto de Moura. En ambos casos se escogen dos obras que no se clasifican entre sus más representativas: el Banco Borges e Irmão (Vila do Conde, 1978-86) y la Casa das Artes (Oporto, 1981-88) respectivamente. Ambas poseen componentes que las ligan al lugar, como fruto de su misma educación basada en el gusto por la tradición heredada de la Escuela de Oporto. No obstante, es diferente el modo de abordar el proceso en cada uno de los arquitectos, ya que Siza trabaja en función del análisis de tres componentes (lugar, estructura y programa) y Souto de Moura a partir del enfrentamiento entre materiales tal y como lo haría su admirado referente Mies Van der Rohe, con el fin de conocer las tensiones resultantes entre ellos. Las obras escogidas son fieles transmisoras de todo esto, y así se pretende transmitir en el cuerpo central del trabajo, donde el estudio de los proyectos en base a su idea se lleva desde la concepción más general y hasta los detalles constructivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>