<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zuriaga Marco, Estefanía</dc:creator>
  <dc:creator>Matesanz Martín, José María</dc:creator>
  <dc:title>Procesos Químicos y Sanitarios. Máster en Formación de Profesorado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11245</dc:identifier>
  <dc:subject>formación inicial docente</dc:subject>
  <dc:subject>reflexión</dc:subject>
  <dc:subject>competencias</dc:subject>
  <dc:subject>formación continua</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El trabajo que presento se configura como el último escalón en el proceso de formación inicial de un docente realizado en el Máster en Formación de Profesorado. A través de esta memoria se reflexiona sobre dicho proceso formativo y cómo la realización de las distintas actividades ha contribuido al desarrollo y adquisición de competencias necesarias para un docente.  Parto del análisis de la situación de lo que soy y porqué me ha llevado a realizar este máster analizando lo que es en la sociedad actual el ser docente. Analizo el marco legislativo de la educación y más concretamente de la Formación Profesional, centrándome en los Títulos bajo los cuales he realizado todas las actividades. Para centrar todo el desarrollo de la memoria, contextualizo el entorno productivo de las ramas profesionales en las que me he movido. A continuación, analizo y reflexiono los principales documentos desarrollados en el máster y cómo, para su consecución, todas las asignaturas han contribuido en mayor o menor medida.  Concluyo con propuestas de mejora de cara al futuro haciendo hincapié en la necesidad y la importancia de seguir formándonos a lo largo de nuestra vida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>