<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Diez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Aguilar Palacio, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Influencia del nivel educativo en el cumplimiento de cribado de cáncer de cérvix en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65546</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Objetivos. Conocer las características del cribado de cáncer de cérvix en España, el perfil de las usuarias y la influencia del nivel educativo sobre el cumplimiento del cribado. Métodos. Es un estudio descriptivo observacional transversal que se realiza con la información recogida en la Encuesta Europea Nacional de Salud en España de 2014. Las características del cribado se analizaron mediante un estudio descriptivo. El perfil de las usuarias se recoge mediante un estudio de frecuencias de las distintas variables. Se analizan las diferencias de perfil según el cumplimiento mediante Chi-cuadrado y U de Mann Whitney. El análisis sobre las diferencias por nivel educativo se completó mediante una regresión logística binaria, con el cálculo de Odds Ratio y sus Intervalos de Confianza al 95% (IC95%). Resultados. El 87,2% de las mujeres entre 25 y 65 años se han realizado en algún momento una citología, siendo el consejo médico el motivo más frecuente de realización. El perfil de estas mujeres es de una mediana de 46 años, española, casada, con nivel de estudios medio, trabajo remunerado, con buena salud percibida, algún problema de salud crónico, que acude al médico de familia y al especialista, que no posee seguro sanitario privado ni concertado, realiza ejercicio físico ocasional, no fuma, Índice de Masa Corporal (IMC) normal y que bebe alcohol con una frecuencia moderada. Se observaron diferencias en el cumplimiento según la edad, la nacionalidad, el estado civil, el nivel educativo, la situación laboral, la salud percibida, la frecuencia de visita al médico, la tenencia de seguro privado o concertado, la actividad física, el consumo de alcohol y el IMC. Las diferencias por nivel educativo muestran que el cumplimiento es peor conforme disminuye el nivel educativo. Las mujeres con un nivel educativo bajo tienen 2,580 (IC95% 2,117 – 3,114) más probabilidades de incumplimiento que aquellas con nivel educativo alto. Conclusiones. Existen diferencias significativas en el cumplimiento del cribado de cáncer de cérvix según el nivel educativo, haciendo necesario el desarrollo de acciones enfocadas a disminuir las desigualdades en salud y, en concreto, a asegurar que el cribado llega a toda la población.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>