<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Claver Puy, María Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Belloso Alcay, Ana Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Diferentes tipos de productos en el tratamiento de úlceras por presión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7253</dc:identifier>
  <dc:subject>úlceras por presión</dc:subject>
  <dc:subject>heridas crónicas</dc:subject>
  <dc:subject>lesiones por presión</dc:subject>
  <dc:subject>curas húmedas</dc:subject>
  <dc:subject>curas secas</dc:subject>
  <dc:subject>apósitos</dc:subject>
  <dc:subject>cah</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las úlceras por presión (UPP) son un importante problema de salud en nuestra sociedad que afecta tanto al paciente como a su familia. En los últimos años se ha dado a conocer a la población más información acerca de este problema sanitario, por lo que ahora es mayor la sensibilización de la población respecto a las UPP y sus factores de riesgo. La mejor prevención de las lesiones por presión es vigilar los factores de riesgo que pueda presentar el paciente y controlarlos para evitar el inicio de la ulceración en los tejidos. Este trabajo se basa en una revisión bibliográfica sobre las úlceras por presión que pueden padecer los pacientes y sobre los apósitos que pueden utilizarse a la hora de realizar las curas; está orientado a la eficacia de la cura en ambiente húmedo (CAH), cuya evidencia científica demuestra su efectividad clínica frente a la cura tradicional, y a diferentes criterios a seguir en la elección del mejor producto para el tratamiento de la úlcera como puede ser la absorción del exudado, la retirada atraumática del apósito, etc.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>