<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Adelantado, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Trigo, José María</dc:creator>
  <dc:title>Apnea obstructiva del sueño como factor de riesgo de aterosclerosis subclinica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57572</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Demostrar el efecto del síndrome de apnea obstructiva del sueño (AOS) sobre el desarrollo de aterosclerosis es un gran reto debido al gran número de comorbilidades que suelen acompañar a la enfermedad. Hemos realizado un estudio de cohortes para estudiar las diferencias en el grosor de la capa intima-media de la arteria carótida común derecha (GIM) entre pacientes con AOS y sujetos sanos sin comorbilidades y evaluar los cambios en el GIM a 12 meses de seguimiento en sujetos tratados o no tratados con CPAP. Material y Métodos. Se seleccionan los participantes de la cohorte general del estudio referido que incluye a sujetos que acuden a la Unidad de Sueño del HUMS. Como criterios de exclusión se incluyen: tabaquismo, edad (entre 18 y 65 años), presencia de aterosclerosis clínica, comorbilidad crónica, IMC&gt;40kg/m2 y mujeres premenopáusicas. El diagnóstico del AOS se realizó mediante poligrafía domiciliaria, y se escogió el %CT90 para determinar los niveles de gravedad. Las mediciones del GIM carótida común derecha se realizaron mediante ecografía 3D. El tratamiento con CPAP se consideró eficaz cuando su uso era mayor de 4 horas al día. Resultados. En el estudio se incluyeron 197 pacientes de los cuales 33 eran sanos, 65 tenían AOS leve, 50 AOS moderado y 49 AOS grave. De todos 47 usaron tratamiento con CPAP. La edad y el %CT90 fueron las únicas variables que demostraron asociación directa con el aumento de la aterosclerosis (p=0,001 y p=0,011 respectivamente). El tratamiento con CPAP no mostro diferencias entre grupos (p=0,079). Conclusión. EL AOS es un factor de riesgo independiente para el desarrollo de aterosclerosis. El tratamiento con CPAP muestra una tendencia a mejorar el grado de aterosclerosis. Palabras claves. Apnea obstructiva del sueño. Aterosclerosis subclínica. CPAP. Grosor íntima media carotidea.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>