<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montero Sánchez-Porro, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Román Suero, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la cinética implicada en la descomposición termogravimétrica del residuo de aceituna. Emisiones asociadas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6282</dc:identifier>
  <dc:subject>termogravimetría</dc:subject>
  <dc:subject>espectroscopía de masas</dc:subject>
  <dc:subject>biomasa</dc:subject>
  <dc:subject>modelos cinéticos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El trabajo que se presenta se ha centrado en el estudio de la descomposición térmica del residuo de aceituna, desde el punto de vista cinético y de formación de contaminantes, con el objetivo de aportar un mayor conocimiento del comportamiento de estos residuos en instalaciones de combustión y en procesos de valorización energética. El residuo de aceituna empleado se ha caracterizado en términos de sus análisis inmediato, elemental y lignocelulósico, poder calorífico y composición de cenizas. Se ha realizado una amplia revisión bibliográfica sobre el estado actual del conocimiento con respecto a los modelos cinéticos referentes a la descomposición térmica del residuo de aceituna, así como de los contaminantes formados en procesos de degradación térmica de pirolisis y combustión.  Mediante análisis termogravimétrico se ha llevado a cabo el estudio de la degradación térmica, en atmósferas inerte (con nitrógeno) y oxidante (con aire), estudiando la influencia sobre el proceso de diferentes variables (masa inicial, tamaño de partícula, caudal de agente y velocidad de calentamiento). Además, se emplearon varios métodos isoconversionales (Friedman, Flynn-Wall-Ozawa y Kissinger-Akahira-Sunose) al objeto de conocer la cinética del proceso y la evolución de la energía de activación con la conversión.  Asimismo, mediante el uso acoplado de la técnica de espectrometría de masas fue posible medir en tiempo real las emisiones generadas en el transcurso de estos procesos, proporcionando así una mejor comprensión de los mismos. Se monitorizaron las emisiones de las señales: CH4 (m/z=15), H2O (m/z= 17), CO2 (m/z=44), SO2 (m/z=62) y C6H6 (m/z=78). El uso complementario de ambas técnicas permitió conocer los mecanismos de degradación térmica implicados en los procesos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>