<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lozano Morra, Carlotta</dc:creator>
  <dc:creator>Silvestre Rodríguez, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>La importancia de las redes migratorias: El boom migratorio en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58087</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Algunas razones que han llevado a España a ser uno de mayores los países receptores de inmigrantes en este último siglo han sido las condiciones socioculturales y económicas; todas ellas sin duda alguna, son condicionadas por la influencia que han tenido las redes migratorias en estos desplazamientos Una de las características más importantes del fenómeno migratorio en España durante el periodo de 2000 a 2007 fue su gran heterogeneidad. El contingente procedente de América Latina es muy importante, así como el de Europa occidental, Marruecos y el Este de Europa, en particular Rumania. Aunque la ENI incluye en su muestra inmigrantes de hasta 143 países diferentes, el 80% de todos ellos procede de 20 países; el 60% procede de sólo 10 países, y marroquíes, rumanos y ecuatorianos constituyen el 30% de todos los inmigrantes residentes en España. (David Reher y Miguel Requena ((2008)). Como hemos visto en la tabla 1 la llegada de inmigrantes fue internacional y con características muy diversas entre según qué colectivos.  Aunque no hay que olvidar que  los inmigrantes en España en según qué regiones provienen de un número relativamente limitado de países, la reducida variedad de orígenes en algunas comunidades autónomas, pueden derivar en ventajas a lo que se refiere a culturas similares a la española, pero también desventajas al hacer más difícil el proceso de integración de colectivos numerosos con un alto nivel de cohesión interna. Las personas que emigran de sus orígenes suelen ser una población joven aunque no cabe olvidar que la población madura también tuvo gran significatividad; en relación al nivel de estudios, en general no poseían grandes cualificaciones aunque en según qué países, como los desarrollados sí que cabe destacar que era mucho mayor que por ejemplo en el caos de los países latinoamericanos o africanos.  A la respuesta de si ¿el uso de las redes ha condicionado los desplazamientos?, la respuesta es rotundamente sí. España en 2007 acogió la llegada de personas de diversas ciudades, países y continentes, influenciados como es normal por la llegada de compatriotas de sus nacionalidades. No olvidemos de nuevo que las redes familiares crean un gran vínculo en este tipo de desplazamientos, ya hayan sido a corto como a largo plazo. La nacionalidad de los inmigrantes antes de su llegada exceptuando el caso de los países Europeos no ha revelado ningún dato sorprendente, puesto que no es común que lo inmigrantes tengan posesión de esta. En el caso de los marroquíes sí que ha sorprendido ya que este colectivo lleva en nuestro país desde hace muchos siglos y la natalidad dentro de España ha provocado este aumento de la cultura árabe en la obtención de la nacionalidad española. La mayor parte de los inmigrantes (78%) corresponde en el marco nacional como población extranjera, aunque un 22% tiene nacionalidad española; ahora bien, en relación a los inmigrantes llegados en los últimos diez años, un 93% de esta población no tiene nacionalidad española. (David Reher y Miguel Requena ((2008)). Para finalizar, agradecer a La Encuesta Nacional de Inmigrantes, que es la fuente primordialmente utilizada en el estudio de este trabajo, ya que en la actualidad es la fuente disponible más completa para la comprensión de la migración en España y una de las fuentes de datos más singulares que hay en Europa.  Es importante advertir también que si en el futuro próximo no se demuestra su enorme potencial para hacer estudios de calidad, difícilmente se podrá estudiar la importancia que tienen las migraciones en nuestro país, pues las cuestiones referidas a la población son tan importantes en la actualidad que merecen enfoques innovadores. Anotar de nuevo que este estudio  se ha centrado básicamente en un análisis descriptivo y  de investigación, y que para un análisis más complejo, se debería desarrollar un estudio relacionado con la econometría, de este modo los resultados que obtendríamos serían más detallados y podríamos mostrar otras diferencias y similitudes de los colectivos seleccionados que no se han tenido en cuenta. Sin embargo, esto requiere de un análisis más profundo y un proceso de elaboración más largo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>