<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Gomez, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>López Lucía, Alicia</dc:creator>
  <dc:title>Integración del modelo matricial para fibra óptica de plástico en el software de simulación OptSim</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64267</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La fibra óptica de plástico (Plastic Optical Fiber, POF) ha destacado como medio de transmisión en entornos de corto alcance con necesidades moderadas en cuanto a ancho de banda y elevado número de conectores, aplicándose en entornos domésticos, redes de comunicaciones en aviones y sobretodo en el sector de la automoción. Su elevado tamaño le otorga flexibilidad, facilidad de manipulación y simplifica la labor de alineamiento con conectores, fuentes… lo que reduce el coste de los mismos. Sin embargo esto también limita su ancho de banda y su elevada atenuación impide su uso en distancias por encima del centenar de metros, además estas características han dificultado su modelado ocasionando que los software comerciales de simulación óptica no incluyan modelos de POF. Este proyecto se ha realizado dentro del Grupo de Tecnologías Fotónicas (GTF) centrándose en su modelo matemático desarrollado en Matlab, que caracteriza las fibras POF y sus componentes mediante matrices y permite describir la propagación de la luz en su interior. OptSim es un entorno de simulación óptica, el cual cuenta por un lado con su plataforma ModeSYS, que le permite trabajar con la información espacial contenida en las señales ópticas que se transmiten por este tipo de fibras, y por otro con la capacidad de co-simulación con el entorno Matlab. Así pues el objetivo del proyecto es la integración de dicho modelo en este entorno con la finalidad de crear una librería con los componentes habituales en enlaces POF, obteniendo de este modo una nueva herramienta que nos permitirá realizar simulaciones de estos enlaces de forma previa a su despliegue físico. En concreto el desarrollo de este proyecto se ha centrado en la creación de un interfaz definido en Matlab que sea capaz de interpretar el formato interno de la señales de ópticas de OptSim, transformar esta información a las necesidades del modelo matricial y posteriormente devolver de manera adecuada los resultados obtenidos, con el objetivo de establecer un canal de comunicación entre ambos sistemas, de forma que una vez han sido resueltas las dificultades involucradas en este proceso, permita la incorporación de los modelos para diferentes componentes presentes en el grupo GTF. Por último se han realizado una serie de simulaciones que constatan el correcto funcionamiento de los modelos creados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>