<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Corzán López, David</dc:creator>
  <dc:creator>Fuentes Broto, Lorena</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de complementos nutricionales con indicaciones en la salud ocular</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47270</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: Revisar los componentes nutricionales de los suplementos dirigidos a mejorar la salud visual comercializados en España. Evaluar la calidad y la eficacia de dichos suplementos con el fin de poder redactar unas recomendaciones generales para otros profesionales de la salud. Elaborar una dieta estándar con los alimentos que contengan los nutrientes con eficacia científica en la mejora o la preservación de la salud visual. MÉTODOS: En primer lugar, estudiar el conjunto de complementos nutricionales dirigidos a la salud ocular, especificando cada uno de los nutrientes que los componen. Una vez conocidos los componentes, se realiza una revisión bibliográfica de los componentes mayoritarios en dichos suplementos, apoyándonos en el estudio AREDS2. Se extraen conclusiones de los suplementos, la validez y la eficacia de los mismos, y se realizan unas pautas nutricionales que faciliten el trabajo a otros profesionales de la salud en cuanto a la recomendación de los suplementos. En último lugar se elabora una dieta estándar exclusivamente con alimentos que contengan los componentes revisados con validez científica y que puedan aportar beneficios a largo plazo en la preservación de la salud ocular. RESULTADOS: De los 64 suplementos estudiados se han seleccionado un total final de 7 suplementos como “ideales” a la hora de tratar una patología ocular. CONCLUSIONES: Deben realizarse estudios más precisos, duraderos y fiables que permitan establecer correctamente cuáles son las cantidades exactas a partir de las cuales un componente nutricional tiene efecto sobre una patología visual determinada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>