<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Elfau Gracia, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Descripción de un caso clínico: Diagnóstico e intervención fisioterápica en una disfunción de la articulación sacroilíaca.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7389</dc:identifier>
  <dc:subject>disfunción sacroilíaca</dc:subject>
  <dc:subject>dolor lumbar</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivo de estudio: el objetivo de seleccionar este caso clínico es detallar la recogida de datos, exploración y evaluación del paciente hasta llegar al diagnóstico actual, así como el tratamiento realizado a través de diferentes técnicas fisioterápicas en un paciente con dolor lumbar y nalga derecha que estaría causado por una disfunción sacro-iliaca (SI). Metodología y desarrollo: Se realiza un estudio observacional descriptivo de series de casos clínicos. Paciente de 27 años de edad con dolor lumbar inespecífico constante y difuso que se continúa en profundidad en la nalga derecha. Sintomatología de cuatro días de evolución tras resbalar en unas escaleras y recuperar el equilibrio echando todo el peso sobre su extremidad inferior derecha. Tras realizar el diagnóstico diferencial entre la articulación de la cadera, SI y columna lumbar mediante diversos test, se observó una posible alteración postural del sacro relacionada con excesiva tensión de los ligamentos pélvicos que responsabilizaría a la articulación SI derecha como posible causante del dolor referido. Se realiza el tratamiento fisioterápico mediante terapia manual. Conclusiones: Se ha corregido el fallo postural del sacro y ha disminuido el dolor objetivado por la EVA (escala visual analógica del dolor) de 8 a 0 puntos, así como la discapacidad causada por la disfunción de un 60% a un 8%. Discusión: Los resultados obtenidos parecen relacionar la disminución de la sintomatología con la aplicación adecuada de la secuencia diagnóstica y el tratamiento. Debido a no poder controlar numerosas variables que intervienen en el caso, no podemos establecer una relación causal entre la mejoría de la paciente y el tratamiento que hemos realizado. Para confirmar los resultados que exponemos, sería necesaria la realización de estudios aleatorios que tuvieran en cuenta distintos factores y dispusieran de muestras de población más amplias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>