<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ena Sanjuán, Íñigo</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Zorraquino, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Las Luces alemanas: cameralismo y política económica en el despotismo ilustrado austríaco y prusiano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32391</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN A través del presente ensayo se analizan sucintamente las políticas económicas de los déspotas ilustrados austríacos y prusianos y su relación con la doctrina conocida como cameralismo. El trabajo se centra en el período 1740-1790, en los reinados de María Teresa y José II de Austria y el de Federico II de Prusia. Después de un análisis centrado en las políticas mercantilistas de estos monarcas, el trabajo aborda las ciencias camerales, tratando de contrastar la teoría y la práctica. Las tesis de Justi y Sonnenfels, los dos principales teóricos del cameralismo, se materializan en mayor o menor medida durante los reinados de los monarcas ilustrados. A través de varias realizaciones prácticas, como las academias de Lautern o Freiberg, se constata la teoría de Wakefield, que afirma que el cameralismo tenía más de propaganda que de ciencia administrativa. Haciendo extensiva las tesis de este autor, señalaremos las incongruencias entre la teoría y la práctica de gobierno de Federico II, el máximo representante del despotismo ilustrado, para recuperar en parte la figura de José II, a menudo infravalorado por la historiografía. Se plantean en este ensayo varias hipótesis sobre el carácter particular de la Ilustración alemana, la relación entre las políticas económicas de los déspotas ilustrados germanos y algunas corrientes de pensamiento económico como el ordoliberalismo alemán y los paralelismos entre el josefismo y el totalitarismo contemporáneo. ABSTRACT Through this essay, the economic policies of Austrian and Prussian enlightened monarchs are briefly analyzed, as well as their relationships with the doctrine known as cameralism. The work focuses on the period 1740-1790, in the reigns of Maria Theresa and Joseph II of Austria and Frederick II of Prussia. After an analysis focused on the mercantilist policies of these monarchs, the essay addresses the cameral sciences, trying to contrast theory and practice. The thesis Justi and Sonnenfels, the two main cameralistic theorists, become real to a greater or lesser extent during the reigns of the enlightened monarchs. Through various examples, as Lautern or Freiberg academies, Wakefield's theory is found. He states that cameralism was more a form of propaganda than an administrative science. By extending the view of this author, we point out inconsistencies between the theory and practice of government of Frederick II, the highest representative of enlightened absolutism, to recover in part the figure of Joseph II, often underestimated by historiography. Several hypotheses are raised in this paper: the particular character of the German Enlightenment, the relationship between the economic policies of enlightened monarchs and some economic schools such as German ordoliberalism and the parallels between Josephinism and contemporary totalitarianism.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>