<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Acín Lerís, Francho</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Simón, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>La práctica de la Nigromancia en la Antigüedad Clásica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64777</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>RESUMEN La práctica de la nigromancia en la Antigüedad Clásica fue un asunto tratado por las fuentes literarias de la antigüedad, pero pasó de ser considerada como un mero método de contacto con los muertos a serlo como una actividad negativa y/o peligrosa e incluso asociada a extranjeros y brujas. El trabajo pretende explicar la evolución de esta concepción, así como las diversas divergencias de los autores contemporáneos acerca del grado de instauración de la práctica de la nigromancia en estas civilizaciones. Además, se pretende mostrar una visión global de los estudios sobre esta práctica adivinatoria: Los lugares donde se llevaba a cabo (tanto las tumbas y los campos de batalla como los oráculos de los muertos que surgieron en Grecia con este fin), los profesionales que la practicaban, las técnicas de los diversos rituales nigrománticos y su evolución, y las concepciones que se tenían sobre ella y sobre el contacto con los muertos.  ABSTRACT During the classical era the practice of necromancy was normally treated by the literary sources of the time. It went from being a mere method to contact the dead to becoming a negative or even a dangerous activity regarded with witchcraft and aliens. The following work will try to explain the evolution of this conception, as well as the different ways of thinking that the scholars gad in relation to practice of this depending on these civilizations. Also this work pretends to show a global insight into the studies regarding the necromantic practice: the places were it takes place (in tombs and battlegrounds as well as the oracles of the dead that emerged in Greece with this purpose), the professionals that practiced it, the technologies of the various necromantic rituals and its evolution, and its perception about it , and the contact with the afterlife.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>