<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escalada Pellitero, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Hipotermia terapéutica en el neonato con encefalopatía hipóxico-isquémica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47976</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En los países desarrollados, la asfixia periparto afecta a entre 3 y 5 neonatos por cada 1000 nacidos vivos. 	La consecuente encefalopatía hipóxico isquémica (EHI) moderada o severa es la principal causa en el mundo de  muerte, morbilidad neurológica grave y convulsiones en el recién nacido a término, y es responsable de aproximadamente un 20% de los casos de parálisis cerebral en la niñez. En España es una entidad poco frecuente, con una incidencia de, aproximadamente, 0,5  por cada 1000 nacidos vivos.   La evidencia actual muestra que la hipotermia terapéutica es un método eficaz y seguro en la encefalopatía hipóxico-isquémica. Bajando 3-4 ºC la temperatura cerebral (ya sea mediante enfriamiento cerebral selectivo o corporal total) se reducen la mortalidad y la discapacidad mayor en los supervivientes. Para obtener dichos beneficios es necesario que el enfriamiento se produzca en las primeras seis horas de vida, y una vez alcanzada la temperatura diana, ha de mantenerse durante setenta y dos horas para iniciar después un recalentamiento lento que ha de durar entre seis y doce horas. La aplicación práctica de esta terapia, desde el estricto control de los ensayos clínicos, ha hecho que aparezcan diversos interrogantes en lo que respecta al reconocimiento precoz de la encefalopatía, criterios de inclusión y exclusión, hipotermia durante el transporte, modalidades y efectos secundarios de la hipotermia, entre otros.  Esta revisión pretende ser una puesta al día sobre conceptos útiles en el tratamiento mediante hipotermia de la encefalopatía hipóxico-isquémica. Entidad huérfana de intervenciones terapéuticas específicas durante todo el siglo XX, siendo tratada hasta ahora mediante terapia de soporte en cuidados intensivos. Al objeto de aportar una visión práctica, presentaré un caso clínico que pretende reflejar el manejo del neonato con encefalopatía hipóxico-isquémica grave al que se decide aplicar el tratamiento mediante hipotermia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>