<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alexandrino de Freitas, Katiuska Ferbel</dc:creator>
  <dc:creator>Andrés Gimeno, José Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Síntesis de líquidos iónicos específicos para la captura de CO2</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8034</dc:identifier>
  <dc:subject>captura de co2</dc:subject>
  <dc:subject>líquido iónico</dc:subject>
  <dc:subject>1-butil-3-metilimidazolio</dc:subject>
  <dc:subject>metátesis</dc:subject>
  <dc:subject>basicidad aniónica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto se basa en la síntesis y caracterización de líquidos iónicos, y en el estudio de la captura de CO2 en estos líquidos iónicos así como las condiciones de operación más adecuadas para dicha captura, principalmente presión (atmosférica, 5bar y 10bar). Para ello se sintetizaron varios líquidos iónicos manteniendo como catión el 1-butil-3-metil-imidazolio y variando el anión de acuerdo con el valor de pKa del ácido correspondiente, a través del método de metátesis con NaCH3COO en presencia de nueve disolventes y con Ag2O en medio acuoso. En el primer caso se obtienen líquidos iónicos muy viscosos, siendo que en el segundo caso la síntesis resulta ser más efectiva. Se verifica que el valor de pKa del ácido del anión correspondiente juega un papel clave sobre el tipo de captura que se produce (quimisorción y/o fisisorción) observándose que cuanto mayor es el valor de pKa mayor es la capacidad de captura. También se observa que la viscosidad, cantidad y contacto entre CO2 y LI son puntos claves para que exista una mayor absorción del CO2. La caracterización de los diferentes LIs sintetizados se realizó utilizando diversas técnicas, tales como: cromatografía iónica, análisis elemental, análisis por espectroscopía infraroja y análisis termogravimétrico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>