<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salaverria Zapirain, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Lain Brito, Antxon</dc:creator>
  <dc:title>Ecocardiografía en la clínica de pequeños animales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62360</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En los últimos años, la cardiología veterinaria ha dado un salto gigante gracias a los nuevos medicamentos de los que disponemos, pero sobre todo y fundamentalmente gracias a una rápida y precoz detección de las patologías cardiacas en la consulta diaria veterinaria. Esto ha sido posible gracias a una técnica que durante la pasada década se ha convertido en una herramienta accesible a los veterinarios de pequeños animales y ha sido empleada como una parte más de los procedimientos diagnósticos, y no es otra que la ecografía. Con una rápida detección del problema cardiaco, se alarga significativamente la vida de nuestros pacientes y su calidad de vida mejora de manera exponencial. Quisiera recalcar, que la clínica en la que he tenido el gusto de realizar el trabajo, no es una clínica especializada en cardiología ni mucho menos, ni los propietarios acuden específicamente porque sus perros presenten problemas cardiacos. Durante este trabajo, se va a ir mostrando el procedimiento llevado a cabo para detectar las cardiopatías mediante el ecógrafo y las medidas ecográficas utilizadas para justificarlas (ratio del diámetro atrio izquierdo/aorta), y mostrar algunos casos detectados en la clínica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>