<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sierra Arregui, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Díez Sánchez, María Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Transformación didáctica: desde las ciencias veterinarias hasta la enseñanza en educación secundaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62448</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo fin de máster incluye una propuesta didáctica titulada "De la realidad virtual a la realidad real". Dada la evidente dificultad de los alumnos de Educación Secundaria para la comprensión de sistemas complejos, especialmente dentro del ámbito de la Biología y, concretamente, en la comprensión del organismo vivo, es especialmente relevante el diseño de actividades que mejoren la comprensión por parte de los alumnos del funcionamiento del organismo. En esta propuesta, se incluye como contenido el estudio del corazón y los pulmones desde el punto de vista tanto anatómico como fisiológico. Para ello, se utilizan recursos como los modelos anatómicos virtuales, esenciales para conocer la posición anatómica y comprender la interacción con otros órganos del cuerpo. A continuación, se trabaja con órganos reales, realizando disecciones que permiten observar macroscópicamente sus estructuras. Por último, se trabaja la estructura y función microscópicas, a partir de preparaciones histológicas. La evaluación de la propuesta se realiza a partir de un informe de laboratorio que incluye la realización de esquemas y un formulario electrónico. En la memoria se detallan tanto las dificultades encontradas en su aplicación como las propuestas de mejora.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>