<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Franco Balaguer, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Casas Sainz, Antonio M.</dc:creator>
  <dc:title>Estructura de la terminación occidental del cabalgamiento del Montsec (USPC)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15325</dc:identifier>
  <dc:subject>conglomerados de graus</dc:subject>
  <dc:subject>monoclonal</dc:subject>
  <dc:subject>montsec</dc:subject>
  <dc:subject>retrocabalgamiento</dc:subject>
  <dc:subject>tolva</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se muestran los datos obtenidos en el estudio llevado a cabo en el del tramo occidental del cabalgamiento del Montsec, el cual se encuentra parcialmente fosilizado por los Conglomerados de Graus. A través de datos geofísicos procedentes de perfiles sísmicos y sondeos realizados en las décadas de los 60 y 70, y datos superficiales, se ha realizado una interpretación de la estructura en profundidad de la cobertera despegada sobre el autóctono del Ebro. Estos datos superficiales comprenden una cartografía detallada de los afloramientos de la cobertera que afloran en el área delimitada, divididos en dos sectores que corresponden con dos láminas de cabalgamiento diferentes. Se ha observado una clara influencia de las variaciones de espesor en la serie del Mesozoico, fundamentalmente del Cretácico, así como de la existencia de estructuras distensivas también de la misma época, en la configuración estructural actual. En relación con los Conglomerados de Graus, se han observado y descrito una serie de estructuras que los trastornan, distribuidas por toda el área de estudio de carácter tanto distensivo como compresivo. Aquellas de carácter compresivo han sido relacionadas con los últimos estadios de deformación interna de la lámina del Montsec y aparecen en el sector oriental. Por el contrario, las de carácter distensivo se encuentran en el sector occidental constituidas por fallas normales y de desgarre de diferentes magnitudes y longitudes que se concentran en áreas determinadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>