<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Saldaña Fuertes, Andrea</dc:creator>
  <dc:creator>Tena Piazuelo, Isaac</dc:creator>
  <dc:title>La pensión compensatoria en el régimen del Código Civil.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32091</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de fin de grado sobre «la pensión compensatoria en el régimen del Código Civil», consiste en realizar un análisis exhaustivo sobre esta institución jurídica que, a pesar de haber sido regulada hace años, sigue planteando numerosos conflictos y discrepancias entre la doctrina y la jurisprudencia en algunos de sus aspectos. Por ello, para que el lector pueda comprender la evolución y los cambios que se han dado en la pensión compensatoria, analizaremos la misma basándonos en los libros y artículos doctrinales a los que se hace referencia en la bibliografía y en la más variada jurisprudencia.  En primer lugar, se hará una breve referencia al origen legal de esta institución jurídica y a la regulación actual de la misma. También se explicará en qué consiste y los títulos en virtud de los cuales puede adquirirse el derecho a recibirla.  En segundo lugar, se analizará su naturaleza jurídica, los distintos tipos de pensiones que existen y sus diferencias respecto a otras figuras con las que comparte alguna característica en común,  para eliminar toda confusión. En tercer lugar, se explicará su determinación, los criterios seguidos en los tribunales para calcular su cuantificación y las distintas formas de pago disponibles, así como las circunstancias que pueden dar lugar a su modificación. En cuarto lugar, se hará referencia a las causas de extinción, (que pueden ser muy variadas) y a su renuncia, en particular, a casos tan problemáticos como aquellos en los que se renuncia antes de que se produzca la ruptura de la pareja. Por último, se darán algunas ideas a modo de conclusión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>