<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernández Vicente, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Garatachea Vallejo, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Santos Lozano, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de validación del acelerómetro del Polar V800</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47062</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La correcta cuantificación de la actividad física (AF) y el gasto energético (GE) en la vida diaria es un objetivo importante para investigadores y profesionales. Objetivos: El objetivo del presente estudio fue estudiar la validez del Polar V800 para la cuantificación de la AF y la estimación del GE respecto al acelerómetro ActiGraph (ActiTrainer) en adultos jóvenes sanos. Métodos: Una muestra de conveniencia de 18 sujetos caucásicos (50% mujeres) entre 19-23 años llevaron puesto el ActiTrainer en la cadera derecha y el Polar V800 en la muñeca deseada durante 7 días. Los T-Test de muestras relacionadas se usaron para analizar las diferencias entre los resultados de los dispositivos, y los coeficientes de correlación de Pearson para examinar la correlación entre resultados. El acuerdo fue estudiado usando el método Bland-Altman. Además, la asociación entre la diferencia y la magnitud de la medición (Heterocedasticidad) fue examinada. La sensibilidad, especificidad y el área bajo la curva ROC (ROC-AUC) fueron calculadas para evaluar la capacidad de los dispositivos para definir de forma precisa a una persona que cumple la recomendación de 10000 pasos diarios. Resultados: Los dispositivos difirieron significativamente uno de otro para todas las variables (P&lt;0.05) excepto para las Alertas del V800 vs. 1 hora sedentario del ActiTrainer (P=0.595) y Tiempo andando del V800 vs. Tiempo Vida diaria del ActiTrainer (P=0.484). Los análisis de heterocedasticidad fueron significativos para todas las variables, menos para las Kcal y el Tiempo sentado. El ROC-AUC value fue razonable (0.781±0.048) la sensibilidad y la especificidad fueron del 98% y 58% respectivamente. Conclusión: El acelerómetro del Polar V800 tiene una validez comparable al uso del acelerómetro como referencia estándar en la medición en la vida diaria de: “Periodos sedentarios de 1 hora” y de “Tiempo andando del V800 vs. Tiempo Vida diaria del ActiTrainer” en adultos jóvenes. Sin embargo, la principal aplicación práctica de este documento es la extracción de limitaciones, que permitirán obtener resultados más concluyentes en futuros estudios de validación del Polar V800.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>