<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Alonso, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Gimeno Marco, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Tenas Gonzalvo, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Monitorización del patrón alimentario durante los periodos inter e intra brote en Artritis Reumatoide y Espondiloartropaías</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47520</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las enfermedades reumáticas presentan alta prevalencia, en España más de 200.000 personas padecen artritis reumatoide, y la espondilitis anquilosante (espondiloartropatía más frecuente) posee una incidencia de unos 7 casos nuevos por cada 100.00 habitantes al año. Hay componentes de la dieta, que pueden favorecer el estado de salud de los pacientes reumáticos, porque  regulan procesos inflamatorios. Estos componentes son sobretodo lipídicos, derivados de ácidos grasos poliinsaturados omega-3 y omega-6. También se ha relacionado el patrón alimentario mediterráneo con una mejora de la sintomatología de éstas enfermedades, por componentes del aceite de oliva y antioxidantes. Por otro lado, las enfermedades reumáticas pueden provocar desnutrición, debido a que los marcadores inflamatorios alteran el metabolismo. La rehabilitación está indicada para que los pacientes adquieran una mejor calidad de vida, siendo ésta más efectiva si se realiza desde un trabajo multidisciplinar. Un brote, en  reumatología, es un periodo en el que enfermedad está más activa y se acentúan los síntomas, alterando el bienestar del paciente. Objetivos: Revisar la evidencia existente que relaciona  nutrición y enfermedad reumática, así como la evidencia que relaciona a las patologías reumáticas y desnutrición. Describir los periodos de brote y observar su influencia en las conductas alimentarias. En función de los resultados vinculados al  objetivo anterior, elaborar unas pautas de asesoramiento nutricional dirigidas la mejora del manejo de los episodios de brote. Material y Métodos: Principalmente entrevistas individuales retrospectivas a los pacientes que pertenecen a la asociación ARPER, y además; recordatorios 24 horas, ingestas típicas, cuestionarios de frecuencia de consumo, entrevistas semiestructuradas y registro semanal de rehabilitación. Resultados: El 94% de los pacientes entrevistados, varía su alimentación en estos periodos, disminuyendo el apetito, la ingesta, y la hidratación. Además, un 80% cambió la manera de cocinar habitual y más del 50% han reconocido que prefieren alimentos dulces en los periodos de brote. Conclusión: Es necesario adaptar la pauta alimentaria a la sintomatología, ya que se han observado cambios en el patrón alimentario durante los brotes. Destacar el papel de dietista-nutricionista en la rehabilitación de las enfermedades reumáticas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>