<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ena Sanjuán, Íñigo</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sarrión, Guillermo</dc:creator>
  <dc:title>Censos, censatarios y censalistas: la deuda del Ayuntamiento de Jaca en la primera mitad del siglo XVIII</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56414</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Resumen: la deuda censal del Ayuntamiento de Jaca lastró la hacienda municipal durante varios siglos. Aunque en la primera mitad del Setecientos el consistorio renegoció la deuda con sus acreedores, el problema persistió e incluso se recrudeció por momentos. En este estudio se analiza, además de la reestructuración de esta deuda municipal, el cruce de intereses de actores muy diversos en el proceso de renegociación. Los regidores, que debían conjugar sus obligaciones públicas con sus intereses particulares, los eclesiásticos, que se resistieron a tributar, o la monarquía, que buscaba sanear las haciendas locales, son sólo algunos de los protagonistas del trabajo. Palabras clave: censos, deuda municipal, regidores, corrupción, inmunidad eclesiástica, Jaca. Abstract: the municipal debt of Jaca’s Town Council burdened the local treasury for centuries. Although municipal government renegotiated debt with its creditors during the first half of 18th century, the problem remained and even became more acute. Apart from the restructuring of this debt, this paper focuses on the crossing of interests of very diverse actors in the process of renegotiation. The councillors, who had to combine their public responsibilities with their private interests, the clergymen, who resisted being taxed, or the Crown, which sought to clean up local treasury, are just some of the protagonists of this essay. Key words: census, local debt, councillors, corruption, church resistance, Jaca. Résumé: la dette censuelle de la Mairie de Jaca a grevé les finances municipales pendant plusieurs siècles. Bien que dans la première moitié du XVIIIème siècle, le conseil municipal a renégocié la dette avec ses créanciers, le problème a persisté et il est même devenu plus aigu parfois. En plus de la restructuration de la dette municipale, l’étude analyse l'intersection des intérêts des diverses parties prenantes dans le processus de renégociation. Les conseillers, qui devaient combiner leurs fonctions publiques avec leurs intérêts particuliers, les clercs, qui ont refusé de payer des impôts, ou la monarchie, qui visait à assainir les finances des collectivités locales, ne sont que quelques-uns des protagonistes de cette recherche. Mots-clés: cens, dette municipale, conseillers, corruption, immunité ecclésiastique, Jaca.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>