<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Noé Salanova, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Pereboom Maicas, Matilde Desirée</dc:creator>
  <dc:title>Actualización en el diagnóstico de celiaquía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70444</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La enfermedad celiaca es una enfermedad sistémica, mediada por el sistema inmunológico y precipitada por el contacto de la mucosa intestinal con el gluten y otras prolaminas relacionadas, en individuos genéticamente susceptibles. Afecta actualmente alrededor del 1% de la población mundial y su prevalencia ha aumentado progresivamente en las últimas dos décadas y la incidencia continúa creciendo. La prevalencia de la enfermedad celíaca asintomática es desconocida, y de hecho los casos diagnosticados constituyen la "punta del iceberg".  Hace más de 10 años, a todos aquellos pacientes que presentaban hinchazón abdominal unida a otro síntoma, como por ejemplo anemia, se les realizaba serología de anticuerpos específicos al gluten (anti-transglutaminasa tisular, anti-endomisio y anti-gliadina) y biopsia. Dado que es una técnica quirúrgica y se realiza con anestesia general, conlleva ciertos riesgos, por lo que hoy en día se lleva a cabo sólo si la sospecha clínica es alta y anticuerpos positivos, o, si los anticuerpos son negativos y la sospecha clínica alta y las pruebas genéticas (HLA) positivas.  Actualmente, a raíz de la estrategia propuesta por la ESPGHAN el diagnóstico de enfermedad celiaca sin necesidad biopsia en niños es posible si cumplen unos parámetros determinados (elevación de anticuerpos IgA anti-tTG por encima de 10 veces su valor normal, elevación de anticuerpos antiendomisio en una muestra distinta de sangre y presentar alguno de los haplotipos HLA DQ2/DQ8). Parece complicado poder aplicar este novedoso algoritmo diagnóstico en la población adulta debido a la alta frecuencia de presentaciones no clásicas de celiaquía en adultos. Por ello, en el momento del diagnóstico es recomendable solicitar hemograma, ferritina, ácido fólico, vitamina B12, vitamina D y calcio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>