<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villarroel Marquina, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Bayod López, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Mena Tobar, Andrés</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación biomecánica de dos implantes intramedulares para el alivio de la patología del dedo en garra</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64052</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La patología del dedo en garra puede ser tratada de forma pasiva o mediante diferentes intervenciones quirúrgicas. El presente estudio se centra en la cirugía más común de todas, la artrodesis. Se estudian los efectos que produce añadir dos tipos de implante intramedular, uno neutral y otro angulado, en la articulación media del segundo dedo.  Para lograrlo se ha realizado un modelo de elementos finitos del pie humano, obtenido a partir de la tomografía computarizada de un paciente. En primer lugar, se ha realizado la segmentación de cada uno de los 28 huesos que conforman el pie humano, distinguiendo en cada uno la parte cortical de la parte esponjosa. Una vez generados los volúmenes 3D de los huesos se han creado los cartílagos de unión, responsables de transmitir los esfuerzos entre los huesos. A continuación, se han introducido los implantes al modelo y se ha realizado un mallado volumétrico, permitiendo así el posterior cálculo numérico mediante elementos finitos. Una vez que se ha obtenido la malla de elementos tetraédricos el siguiente paso es colocar los ligamentos y tendones, los cuales se han simplificado mediante elementos barra 2D. Por último, se aplican las cargas y condiciones de contorno y se lanzan a calcular cada uno de los tres casos de estudio: pie sano, implante neutral e implante angulado, para posteriormente comparar los resultados obtenidos en cada uno de ellos. A la vista de los resultados obtenidos en el cálculo se puede concluir que ambos tipos de implante corrigen con eficacia esta deformidad, sin embargo, las tensiones y desplazamientos obtenidos en cada caso son diferentes. El implante angulado genera menos tensiones en las falanges, pero, debido a su forma angulada, las tensiones sobre el propio implante son considerablemente superiores al caso de implante neutral. Por esto mismo se recomienda el uso de implante neutral ya que se reduce el riesgo de rotura. Al comparar estos resultados con los obtenidos en el modelo previo del que dispone el grupo de investigación del Área de Mec. de Medios Continuos y Teor. de Estructuras de la Universidad de Zaragoza se ha observado que la discrepancia de resultados es relevante. Tras analizar en detalle ambos modelos se ha concluido que la principal causa de esta discrepancia es la diferencia en las técnicas de modelado utilizadas en cada uno de los modelos, sobre todo en lo que se refiere a la segmentación del cortical y esponjoso de las falanges. En el presente estudio se ha contado con una tomografía de mayor resolución (292 tacs frente a 93) y con un software más actual, lo que ha permitido realizar una segmentación más precisa y obtener así un modelo más realista. Se ha observado que el espesor y calidad de la capa cortical influyen notablemente en los resultados de tensiones, aunque no tanto en los desplazamientos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>