<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Román Gimeno, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Ruiz, Mª Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Fármacos que actúan sobre el sistema inmune en el tratamiento del cáncer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65509</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El tratamiento definitivo del cáncer es en la actualidad uno de los grandes retos de la medicina y actualmente, uno de los campos de investigación con resultados prometedores por sus características más específicas frente a la célula tumoral es la inmunoterapia, puesto que permite diseñar fármacos dirigidos con mayor precisión contra las células neoplásicas, evitando así daños colaterales en las células sanas del paciente. Desde hace algunos años los tratamientos con anticuerpos monoclonales, vacunas o células quiméricas son algunos de los ejemplos de los tratamientos inmunoterápicos. Con la finalidad de analizar si estos nuevos tratamientos son realmente útiles, se ha realizado una revisión bibliográfica de los principales fármacos y medidas terapéuticas que actúan sobre el sistema inmune, y de este modo averiguar si son eficaces sin producir efectos secundarios graves. Para ello se consultaron cuáles son los tratamientos inmunoterápicos actualmente en investigación y se buscaron en PubMed distintos ensayos clínicos realizados. Los resultados fueron prometedores, estos tratamientos consiguen incrementar la supervivencia libre de progresión de la enfermedad en gran parte de los estudios llevados a cabo, sin producir reacciones adversas graves. Esto es incluso más significativo si se tiene en cuenta que los pacientes en los que se estudia el uso de estas nuevas terapias son tumores de mal pronóstico, agresivos y resistentes a varias líneas de tratamiento previas como radioterapia o quimioterapia. Por otro lado, para valorar los resultados de estas nuevas terapias en la práctica clínica habitual, se recogieron datos de los pacientes tratados con estos nuevos tratamientos en el Servicio de Hematología del Hospital Clínico Lozano Blesa, obteniéndose resultados positivos, de hecho, más del 60% de estos pacientes lograron una remisión de su enfermedad y los efectos secundarios fueron leves y transitorios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>