<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>HERNÁNDEZ ALFONSO,PILAR</dc:creator>
  <dc:creator>Santolaria Martínez, Lourdes</dc:creator>
  <dc:title>MIGRAÑA Y EPILEPSIA. LA HIPÓTESIS DE LA "MIGRALEPSIA".</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65484</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El punto de partida de este trabajo es el caso clínico de una paciente que presenta una crisis epiléptica generalizada en relación con un fenómeno de probable aura migrañosa. Las relaciones migraña-epilepsia han despertado gran interés en las últimas décadas, aunque su verdadera naturaleza y alcance no se conoce bien todavía. Revisamos en primer lugar los datos epidemiológicos publicados sobre comorbilidad entre ambas patologías. Por otra parte, hemos  descrito los diferentes patrones temporales entre crisis migrañosas y epilépticas (cefalea interictal, preictal, ictal y postictal), y la manera en la que se ven clasificadas por la ICHD (The International Classification of Headache Disorders). También hemos valorado las relaciones clínicas entre ellas, y las posibles confusiones diagnósticas. La aparición de elevada comorbilidad, se ha interpretado como la probable existencia de factores comunes de predisposición a un estado de hiperexcitabilidad neuronal, que podría manifestarse como crisis de migraña y/o de epilepsia. El hallazgo de mutaciones genéticas en relación con canales iónicos o con el metabolismo de neurotransmisores en algunos síndromes que asocian migraña y epilepsia, apoya esta hipótesis. Igualmente, lo hacen las anomalías electroencefalográficas descritas en cefalea ictal, y también, durante el aura migrañosa. En el mismo sentido, tenemos en consideración, la acción de varios fármacos que han demostrado eficacia, tanto antiepiléptica, como en la profilaxis de las crisis de migraña. El concepto de “Migralepsia”, entendido como una secuencia en la que una crisis migrañosa induce la aparición inmediata  de una crisis epiléptica, es controvertido.  Se han publicado algunos casos en la literatura sobre el tema, y la ICHD lo recoge como una complicación de la migraña, aunque, no utiliza el término “Migralepsia”.  Sin embargo,  el fenómeno de Depresión Cortical Propagada (DCP), que subyace en el aura migrañosa, tiene puntos en común con las descargas neuronales de la crisis epiléptica, y es muy probable que, ciertamente, pueda favorecer su aparición.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>