<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lázaro Gajón, Sofía</dc:creator>
  <dc:creator>Angulo Egea, María</dc:creator>
  <dc:title>Nueva York desde la mirada irónica de las crónicas de Elvira Lindo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9699</dc:identifier>
  <dc:subject>Crónicas</dc:subject>
  <dc:subject>Periodismo literario</dc:subject>
  <dc:subject>Nueva York</dc:subject>
  <dc:subject>Elvira Lindo</dc:subject>
  <dc:subject>Ironía</dc:subject>
  <dc:subject>Ethos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Nueva York desde la mirada irónica e las crónicas de Elvira Lindo Elvira Lindo sigue la tradición de los cronistas de finales del XIX y principios del XX en sus artículos publicados sobre la ciudad de Nueva York en la sección Don de gentes del diario El País, y en su libro Lugares que no quiero compartir con nadie (2012). Este estudio se ocupa de analizar los rasgos de la tradición de la crónica de viajes que las crónicas neoyorkinas de Elvira Lindo incorporan y renuevan para este tercer milenio. Las herramientas periodístico-literarias que emplea en la descripción y el retrato de la que ha sido la urbe cosmopolita por excelencia del siglo XX: Nueva York.  Este trabajo profundiza, además, en la singular mirada de esta cronista, en su estilo coloquial, en su deambular narrativo y, en especial, en el análisis de su uso de la ironía. La voz de la narradora juega un papel importante para la narración. Por ello es fundamental en este estudio detenernos en el ethos que proyecta Lindo y en el compromiso implícito que adquiere con su público. Un público español que tiene que sentirse implicado o representado de algún modo en la perspectiva social que estas crónicas proyectan de la sociedad neoyorkina.    Palabras clave: crónica, periodismo literario, Nueva York, Elvira Lindo, ironía, ethos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>