<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Hernando Terrel, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>PROYECTO BÁSICO DE EJECUCIÓN DE GRANJA CINEGÉTICA DE CRÍA PERDIZ EN HUERTA DE REY (BURGOS)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65578</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto se redacta debido al auge de la caza menor en España,y la merma por diversos factores de las poblaciones de perdiz roja autóctona, motivado por la gran aceptación, desarrollo y demanda de este tipo de productos, y viendo las posibilidades de un mercado ya asegurado y en constante crecimiento como es el relacionado con la perdiz roja, con el fin de obtener la titulación de Ingeniero Agrónomo.  El proyecto intentará dar solución a la preocupante situación a la que se ha llegado en muchas zonas de nuestra geografía, en las que por ausencia de perdiz roja se han visto obligadas al abandono de la práctica deportiva de la caza.  El objetivo del proyecto es la cría y producción media de unas 14.000 perdices al año así como también obtener el mayor beneficio posible con la cría de las aves. No se ha pensado en incubar los huevos de perdiz en la misma granja, sino comprar los pollos de perdiz con un día de edad, así evitaremos aplazar los nacimientos y dedicarnos exclusivamente a criar perdices nacidas todas el mismo día con la reducción de trabajo que esto conlleva así como también poder tratar todos los pollos de la misma manera desde que entran en la granja hasta el día que el pájaro de perdiz ya está listo para su venta.   Definiremos las obras e instalaciones que habrán de realizarse para el establecimiento y manejo de una explotación avícola de perdiz roja con fines cinegéticos, la cual se situará en el municipio de Huerta de Rey (Burgos). El proyecto final constará de memoria, anejos a la memoria, planos, pliego de condiciones, presupuesto y estudio de seguridad y salud en la obra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>