<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valén Terraza, Arantxa</dc:creator>
  <dc:creator>Colón Castillo, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>La enseñanza de la gramática: Una aproximación a las aulas de Educación Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64738</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio aborda la enseñanza de la gramática desde una doble perspectiva: la revisión teórica y la investigación empírica. En primer lugar, desde la revisión teórica se exponen los cambios y los avances que esta enseñanza ha experimentado. La investigación en Didáctica de la Lengua y la Literatura y el currículo del área abogan por un enfoque comunicativo. Desde sus inicios este enfoque tiene el reto de integrar la gramática desde una orientación también comunicativa; en este sentido, la enseñanza por tareas aporta respuestas coherentes a este reto. En segundo lugar, la aproximación cualitativa a las aulas de Educación Primaria muestra el contraste entre la teoría y la práctica. En el discurso de los profesores se observa una apuesta por una enseñanza significativa y funcional de la gramática. Sin embargo, las prácticas guiadas por los libros de texto responden a un tratamiento tradicional; la gramática se entiende entonces como un conjunto de normas desvinculadas del uso de los hablantes y ajenas a los alumnos. En la enseñanza de lenguas extranjeras, sin embargo, sí se observan estos cambios; las actividades comunicativas están más presentes en las clases y el objetivo es lograr el uso de la lengua.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>