<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Palacio Cereza, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Orduna Onco, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>PROGRAMA DE SALUD SOBRE LA DISFAGIA OROFARÍNGEA APLICADO A PACIENTES Y CUIDADORES PRINCIPALES</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70510</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen Introducción: La disfagia es un síntoma que presenta una elevada prevalencia entre las personas mayores de 65 años. Esta insuficientemente estudiada y valorada aun provocando graves complicaciones sobre el estado de salud de las personas. Para una mejor calidad de vida de los pacientes es fundamental la detección precoz y un abordaje de la misma adecuado. Objetivo: Elaborar un programa de salud sobre un manejo adecuado de la disfagia orofaríngea, dirigido tanto a los cuidadores principales como a los propios pacientes. Metodología: En la realización del programa de salud se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las distintas bases de datos, páginas web y libros.  Desarrollo: Se ha elaborado un proyecto de programa de salud, para el abordaje de la disfagia orofaríngea, llevando a cabo una educación sanitaria de pacientes y cuidadores principales mediante la realización de sesiones teórico/prácticas, en las cuales se tratan temas fundamentales como; dietas, signos y síntomas, complicaciones, ansiedad y temor. Conclusión: La escasez de programas de salud no permite evidenciar la efectividad de los mismos. Ya que es un proyecto que no se ha llevado a la práctica, no se puede constatar que el resultado de la intervención sea favorable. Palabras Clave: Deglutition disorders, oropharyngeal dysphagia, aging, epidemiology, residency, health nursing, geriatric hospitals, hospital, geriatric syndromes, caregivers, health education, nursing, malnutrition, dehydration, pneumonia, treatment, manejo, disfagia, nutrición, aspiración, detección, diagnostic y ansiedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>