<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Matute Gómez, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Elola, Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Impacto de la crisis económica y aplicación del índice europeo de satisfacción del cliente a la denominación de origen de Somontano</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8900</dc:identifier>
  <dc:subject>crisis económica</dc:subject>
  <dc:subject>índice europeo de satisfacción del cliente</dc:subject>
  <dc:subject>satisfacción</dc:subject>
  <dc:subject>calidad percibida</dc:subject>
  <dc:subject>pls</dc:subject>
  <dc:subject>ecuaciones estructurales</dc:subject>
  <dc:subject>vitivinícola</dc:subject>
  <dc:subject>denominación de origen somontano</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto ha sido realizado por Guillermo Matute Gómez, Ingeniero Industrial del plan de 1994, en el seno del Departamento de Economía y Dirección de Empresas, dentro del convenio de colaboración de este área con el Consejo Regulador de la D.O. Somontano. En primer lugar, se ha analizado la situación actual del sector vitivinícola con el objetivo de generar un entorno en el encuadrar a la denominación de origen. La situación de crisis actual ha justificado la extensión de este apartado, dado que es importante tener en cuenta los grandes cambios que el sector vitivinícola atraviesa para comprender los resultados de los análisis que se han acometido. Por lo tanto, se ha efectuado un proceso de documentación e investigación a nivel internacional, nacional y de la comunidad autónoma de Aragón. A continuación se ha procedido a aplicar el Índice Europeo de Satisfacción del Cliente a la denominación de origen, principal objetivo de este proyecto. Para ello es necesario recopilar información de una muestra cercana al ente de estudio. En este caso se ha empleado el método de la encuesta online, aunque algunas encuestas también han sido cumplimentadas por escrito. En anteriores proyectos relacionados con el tema se habían empleado encuestas escritas, pero la opción de Google Docs ha sido la escogida por la comodidad para recoger los datos y almacenarlos directamente informatizados. Por último, se ha llevado a cabo un análisis para una buena depuración de los datos recogidos a los encuestados. No toda la información recogida es válida, y a través de SPSS se han filtrado los datos mediante análisis de fiabilidad y factorial. Más tarde, mediante Smart PLS se ha ejecutado el modelo definitivo que aplica el ECSI a la denominación de origen del Somontano. Como consecuencia, se han obtenido importantes conclusiones que relacionan el análisis del sector con los resultados del modelo ECSI. Se espera que así el Consejo Regulador disponga de una serie de pautas que guíen a la denominación en la toma de decisiones a medio y largo plazo con el objetivo de originar clientes fieles a la marca y captar nuevos consumidores. En cuanto al formato de este documento, el método y procedimientos seguidos, así como las principales conclusiones se han incluido en la memoria. Por otro lado, toda la información necesaria, así como análisis y resultados, que constituyen la mayor carga de trabajo de este proyecto, han sido adjuntados en anexos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>