<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sebastián Marcos, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Blas Giral, Ignacio de</dc:creator>
  <dc:creator>Halaihel Kassab, Nabil</dc:creator>
  <dc:title>Situación Epidemiológica de la Leishmaniosis en perros asintomáticos en zona endémica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8477</dc:identifier>
  <dc:subject>epidemiología</dc:subject>
  <dc:subject>leishmaniosis</dc:subject>
  <dc:subject>pcr a tiempo real</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La leishmaniosis canina (LC) en una zoonosis que ha sido estudiada con gran énfasis por veterinarios durante los últimos años, cuyo principal reservorio es el perro, y que se estima afecta actualmente a dos millones y medio de perros en el suroeste de Europa. Hasta la actualidad se ha estado estimando la prevalencia de esta enfermedad mediante estudios serológicos, los cuales han subestimado la prevalencia de la infección. Con el reciente desarrollo de técnicas de diagnóstico molecular, se esta descubriendo que una gran proporción de animales asintomáticos y serológicamente negativos son portadores de este parásito en sangre, por lo que pueden transmitir la infección. En este estudio realizado sobre 98 perros asintomáticos de un área endémica de LC, se ha estimado la prevalencia actual de infectados mediante  IFI y qPCR en sangre, diagnosticando a los animales entre 3 y 5 meses después de la época de exposición al vector. Se han obtenido resultados que indican que la prevalencia por qPCR (58,16%) es sustancialmente mayor a la estimada por IFI (8,16%) lo cual nos da a entender que hay muchos mas animales infectados de lo que se pensaba y que estos responden positivamente frente a la infección</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>