<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Adiego Palacios, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Berné Manero, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>El Merchandising en los Centros Comerciales. Aragonia, Gran Casa y Puerto Venecia.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65123</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La creciente importancia que ha ido tomando la plataforma virtual en la sociedad ha provocado cambios en el proceso de compra. Cada vez son más las personas que se incorporan a la tendencia de la compra online, presenciando con menor frecuencia las tiendas físicas por variables como la falta de tiempo, comodidad o facilidad de acceso a internet, así como su aportación de gran información. De esta manera, los centros comerciales han tenido que adaptarse atribuyendo mayor relevancia al merchandising, con nuevas técnicas de atracción y fidelización para competir en el sector, ofreciendo, hoy en día, diversas posibilidades de ocio y multitud de servicios con el fin de crear una agradable y placentera experiencia de compra. En el trabajo se va a hacer hincapié en las técnicas de merchandising utilizadas actualmente por los centros comerciales. Concretamente se quiere analizar el merchandising del centro comercial, considerando como está dispuesta su estructura física y los distintos elementos de su interior, y el merchandising especifico de las tiendas, donde se asigna gran relevancia a los escaparates como principal vía de contacto con los consumidores, con el fin de conocer las acciones que se emplean y el grado de aceptación por parte de los visitantes a través de un estudio empírico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>