<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Berzosa, David</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Gómez, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Modificación química de fibras de albardín (Lygeum Spartum). Atlas microfotográfico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7679</dc:identifier>
  <dc:subject>albardín</dc:subject>
  <dc:subject>albardine</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se presentan los resultados del estudio de la anatomía, morfología, aislamiento y modificación química de fibras de albardín (Lygeum spartum), planta de importancia socioeconómica y ecológica. La modificación de la pared celular de las fibras se realiza mediante tratamientos ácidos, alcalinos, acetilación y cianoetilación, en el laboratorio y directamente en la platina del microscopio polarizador. El estudio mediante microscopia óptica de los mecanismos de hinchado y disolución de las fibras en diferentes disolventes y reactivos, revela que las fibras modificadas presentan nuevos fenómenos no descritos en la bibliografía. En particular, las fibras de albardín nativas y las acetiladas convencionalmente, muestran los mismos mecanismos de hinchado y disolución descritos para otras fibras celulósicas nativas. Esto es debido, a que la acetilación convencional no altera las diferencias de solubilidad entre las distintas capas de la pared celular. Sin embargo, la acetilación selectiva de la pared primaria P1, convierte esta pared en completamente insoluble en disolventes que rápidamente disuelven la pared secundaria. Como consecuencia del incremento en la diferencia de solubilidad entre la pared primaria y secundaria, durante el hinchado y disolución de las fibras con la P1 selectivamente acetilada, se observan nuevos fenómenos que no aparecen en las fibras nativas y acetiladas normalmente. Estos fenómenos se comparan con los comúnmente observados, detallando sus diferentes características con más de 80 microfotografías y figuras ilustrativas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>