<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gaudó Solanas, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Roche Asensio, María José</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de  actuación de enfermería ante una intoxicación aguda grave en un servicio de urgencias intrahospitalario</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31979</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción La intoxicación aguda es el síndrome clínico que se produce tras la exposición reciente a un tóxico, accidental o intencionadamente. Puede afectar a múltiples sistemas del organismo y las vías de exposición son variadas. Su asistencia es multidisciplinar y exige un máximo de atención por su potencial gravedad y la posible necesidad de actuar rápidamente. Los cuidados enfermeros más frecuentes se dirigen a mantener la homeostasis general, frenar la absorción del tóxico y administrar antídotos. Objetivo Elaborar una herramienta que ayude a los profesionales de enfermería a identificar rápidamente los pasos a seguir y las decisiones a tomar en una situación urgente como es una intoxicación aguda grave. Metodología Se ha realizado una revisión bibliográfica en la que se incluyen libros, una búsqueda en bases de datos y documentos emitidos a través de las páginas web de asociaciones nacionales e internacionales de toxicología clínica. Con la información obtenida se ha elaborado un protocolo de enfermería siguiendo las bases de la guía de elaboración de protocolos del Instituto Aragonés de Ciencias de la Salud. Conclusión Un protocolo resulta una herramienta adecuada para orientar al enfermero y ayudarle a tomar rápidamente decisiones basadas en la evidencia cuando atiende a un paciente con una intoxicación aguda grave. Muchas indicaciones se basan en estudios de baja calidad, por tanto, se considera que una mayor investigación y desarrollo del tema aumentarían la adecuación y eficiencia en la actuación enfermera en las intoxicaciones agudas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>