<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castiella Buil, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Fanlo González, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Investigaciones mineralógicas de muestras procedentes de campañas de exploración minera en Bolivia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64125</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El objetivo principal de este trabajo es realizar una caracterización mineralógica de muestras de dos proyectos de Bolivia a través de microscopía óptica de ojos, microscopía óptica y microscopía electrónica de barrido (FESEM). A partir de los datos adquiridos, se obtendrá la posible secuencia paragenética junto con un modelo genético plausible y los mejores criterios de exploración para el tipo de mineralización sugerido. Se han recibido un total de ocho muestras de dos objetivos de exploración diferentes que son "SJ" y "PO". Presentan un carácter multiepisódico con tres etapas de mineralización. La primera etapa se caracteriza por la alteración propilítica, sericítica y de silicificación de la roca huésped. La segunda etapa es la más importante desde el punto de vista económico con la precipitación de los principales minerales económicos: la esfalerita, la galena, la estanita y los sulfos de Ag y Pb. El geotermómetro de freibergita nos permite acercarnos a la temperatura de cristalización de la etapa 2 alrededor de 1700C. La asociación mineral y los tipos de alteración de las muestras estudiadas sugieren zonación vertical dentro de los depósitos y se extraerían de las zonas de superficie. La mineralización estudiada puede ser clasificada como un depósito polimetálico de metal base de Ag Sn, perteneciente al cinturón de estaño de la zona central de la Cordillera Oriental, donde cientos de depósitos de Sn-W-Ag, clase, definir la providencia. Para una mayor exploración de estos proyectos se recomienda realizar una cartografía detallada prestando especial atención a la mineralización conocida y alteración hidrotérmica, recolección de muestras y análisis de los elementos que pueden estar asociados con el depósito mineral de interés. La subsiguiente exploración subterránea (perforación y métodos geofísicos), permitirá a los geólogos realizar la evaluación de los depósitos minerales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>