<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Raboso Sierra, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Alcorta Aguirregabiria, Onintza</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Quiñones, Félix</dc:creator>
  <dc:title>Fisioterapia en la rotura subaguda del tendón de Aquiles reparado quirúrgicamente en un paciente con Lupus Eritematoso Sistémico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7198</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la ruptura del tendón de Aquiles, tercera alteración tendinosa más frecuente, se presenta en adultos mayores de 45-50 años y sedentarios, que han reanudado su actividad deportiva, sin previo calentamiento. Un factor de riesgo de importancia es el Lupus Eritematoso Sistémico (LES) Objetivo(s): restaurar la situación previa a la lesión del tendón de Aquiles, logrando la reintegración del paciente en los ámbitos personal, laboral, familiar y social. Metodología: se realizó una valoración inicial del paciente y, a partir de los objetivos, se diseñó un plan de intervención de fisioterapia para el caso que presentamos. Se midieron las siguientes variables dependientes: dolor, fuerza muscular, perimetría del tríceps sural bilateral, marcha y equilibrio, el estado psicológico y la funcionalidad del paciente. Simultáneamente, se aplicó un tratamiento del servicio de fisioterapia y al mismo tiempo se hicieron diversas valoraciones de las cuales, se obtuvieron unos resultados. Desarrollo: se observó una mejoría de la función y morfología del tendón de Aquiles, así como un aumento de la masa muscular gemelar. Se redujeron el dolor y las adherencias y aumentó el rango del movimiento articular. Además, se apreció un aumento de la fuerza muscular y una mejoría del estado de salud del paciente. Conclusiones: desde la Fisioterapia, existe una gran variedad de opciones terapéuticas para tratar la rotura del TA; es por ello, que el fisioterapeuta debe ser lo más específico posible a la hora de elegir qué técnica o medio físico aplicar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>