<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Urieta González, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>González Rubio, Francisca</dc:creator>
  <dc:title>Asociación entre el déficit de vitamina B12 y el tratamiento con inhibidores de la bomba de protones y metformina en la población registrada en BIFAP en el año 2011: estudio transversal en BIFAP</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31308</dc:identifier>
  <dc:subject>vitamina b12</dc:subject>
  <dc:subject>ibp</dc:subject>
  <dc:subject>metformina</dc:subject>
  <dc:subject>déficit de vitamina b12</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La vitamina B12 es una vitamina hidrosoluble que se encuentra en alimentos de origen animal. Es esencial para el metabolismo, para la biosíntesis de ácidos nucleicos y mantenimiento de las células del sistema nervioso central. La reducción de vitamina B12 produce elevación de los niveles de homocisteína, esta ha sido considerada factor influyente en el desarrollo de enfermedades cardiovasculares y cerebrovasculares. Una de las causas de déficit de vitamina B12 son los fármacos. Dentro de los fármacos que producen déficit de vitamina B12 los más utilizados en la práctica clínica son los  inhibidores de la bomba de protones y la metformina. Objetivos: Describir la población de pacientes diabéticos con edades comprendidas entre 50 y 100 años (ambas edades incluidas) registrados en BIFAP en el año 2011. Analizar cuántos de ellos toman IBP  o metformina y cuántos presentan déficit de vitamina B12. Analizar cuál de los 2 fármacos presenta mayor intensidad de asociación con el déficit de vitamina B12.  Material y métodos: Estudio de ámbito nacional, observacional, transversal  y retrospectivo en el que se han tenido en cuenta tanto variables clínicas como de identificación o demográficas de la  población diabética entre 50 y 100 años (ambos incluidos) en la base de datos de BIFAP (Base nacional informatizada de datos para la investigación fármaco-epidemiológica en Atención Primaria) en el año 2011.  La base de datos fue aportada por BIFAP y se analizó mediante el programa estadístico informático SPSS versión 19.0. Se realizó un estudio descriptivo y posteriormente se realizaron análisis bivariantes y test multivariante de regresión logística. Resultados: La muestra tiene un total de 103441 pacientes diabéticos con edad media de 70,11 años. Sólo un pequeño porcentaje (0,1%) de la población tiene registrado un episodio de déficit de vitamina B12. Sin embargo la toma de Optovite (Cianocobalamina) en la muestra es del 2,2%. Un 48,7% de la población a estudio toman IBP mientras que metformina toman un 46%. De  los pacientes que toman IBP la mayoría toma el principio activo Omeprazol el 78,49%. El 25,8% de la población a estudio toma conjuntamente IBP y metformina. Respecto a las covariables incluidas en el estudio la más frecuente entre los pacientes de la muestra es la Hipertensión (68%). Existe asociación estadísticamente significativa entre la toma de Optovite (forma indirecta de detectar el déficit de vitamina B12 por ser el fármaco de elección para el tratamiento del déficit) y el sexo,  la toma de IBP, toma de Metformina, toma de Insulina, alteración de la memoria, demencia, hipertensión y neuropatía periférica. El riesgo de tener que tomar de Optovite (signo indirecto de presentar déficit de vitamina B12) es similar para la metformina y  para los IBP (OR: 1,848 y OR: 1,763 respectivamente). Le siguen en riesgo los pacientes diabéticos con neuropatía periférica (OR: 1,749), los paciente diabéticos con alteraciones de la memoria (OR: 1,654), los pacientes diabéticos con demencia (OR: 1,505), los pacientes diabéticos que toman insulina (OR: 1,397) y la edad  (OR: 1,057). Conclusiones: Existe un infra-registro del déficit de vitamina B12 en el programa OMI de Atención primaria. Se observó en la población a estudio asociación estadísticamente significativa entre la toma de Cianocobalamina (Optovite) (signo indirecto de presentar déficit de vitamina B12) con la toma de IBP o  metformina presentando ambas OR similares. También se demostró asociación estadísticamente significativa entre la toma de Optovite y  la neuropatía periférica, la alteración de la  memoria, la demencia, la toma de insulina y la edad. No existía asociación estadísticamente significativa entre la toma de Cianocobalamina (Optovite) y la toma de alcohol</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>