<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Grasa, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Castiella Muruzabal, Tomás</dc:creator>
  <dc:title>Correlación entre el grado de Gleason en la biopsia preoperatoria y el de la pieza de prostatectomía en pacientes con cáncer de próstata</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47453</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El carcinoma de próstata es la neoplasia más frecuente entre los varones, siendo la tercera causa de muerte por cáncer. Para su correcto tratamiento, contamos en la actualidad con diversos protocolos y técnicas  que lo estadifican. Uno de ellos, el patrón de Gleason, se basa en el patrón arquitectural que tiene el tumor y para su correcta valoración debemos analizarlo en la biopsia preoperatoria y en la pieza de prostatectomía.  Diversas series mostraban una tendencia a la infravaloración de estos tumores, por ello se ha realizado este estudio retrospectivo, con casos del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa  tratados mediante prostatectomía radical comparando el estadio clínico de la biopsia y el estadio anatomopatológico de la pieza resecada. Sobre un total de 85 casos,  el 21,2% resultaron ser estadios anatomopatológicos &gt;pT2 en la pieza de prostatectomía. Cuando no se objetivó invasión perineural, un 82,3% resultó ser un tumor pT2 en la prostatectomía, mientras que, si estaba presente, el tumor fue &gt;pT2 en un 66,7% de los casos. Chi-score = 0,017). Cuando no existía invasión linfovascular en la prostatectomía, el 84% de los casos fue un pT2 y cuando existía, tiende  a ser mayor la proporción de casos &gt;pT2 (60%). Chi-score= 0,005.  Se encontró una correlación débil entre el Gleason de la biopsia y el de la prostatectomía (coeficiente kappa= 0,340).  De las tumores diagnosticados como Gleason 7 en la biopsia, un 31,26% se re-diagnosticaron en la prostatectomía como Gleason &lt;7. Por el contrario los etiquetados como Gleason &lt;7 fueron Gleason 7 en el 21% de los casos. No se pudieron identificar otros factores predictivos (como la invasión linfovascular) citados en otras series o en la bibliografía por la baja concordancia debida al bajo número de casos en cada subgrupo (el número de pacientes operados de prostatectomía está en aumento desde 2010). Se aprecia un cambio en los informes anatomopatológicos, con mayor número de ítems identificados, a lo largo del tiempo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>