<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chaín Moreno, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Asún Dieste, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>El hockey hielo de base en Jaca, estudio piloto de la situación actual y bases para la mejora.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14694</dc:identifier>
  <dc:subject>hockey hielo</dc:subject>
  <dc:subject>hockey hielo de base</dc:subject>
  <dc:subject>deporte de base</dc:subject>
  <dc:subject>estudio piloto</dc:subject>
  <dc:subject>club hielo jaca</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo voy a tratar de entender la problemática que rodea al hockey hielo base, centrándome en la ciudad de Jaca, en el Club Hielo Jaca, y proponer solución a los fallos que pueda apreciar. El principal problema era la falta de una programación desde la base hasta el equipo sub 18 que siguiera una línea común. Para ello voy a realizar dos estudios piloto, uno basado en entrevistas a entrenadores extranjeros y otro realizando un grupo de discusión con las personas que rodean al hockey hielo en Jaca. Tras esto crearemos un boceto de programación útil para el Jaca. Las conclusiones que he extraído del estudio son que es necesaria la presencia de un graduado en C.C.A.F.D. en los clubes deportivos, ya que es el único que está realmente preparado y capacitado para diseñar situaciones de enseñanza-aprendizaje, para diseñar programaciones y situaciones de feedback con padres y jugadores. Otra conclusión que extraigo es que programar es fundamental para que los deportistas puedan completar un desarrollo integral como personas y como deportistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>