<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Juan Rico, Anna</dc:creator>
  <dc:creator>Esteban Navarro, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Actividades culturales en los archivos históricos nacionales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31188</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Los archivos históricos son instituciones que conservan los documentos al final del ciclo de vida documental con una doble función, administrativa y cultural. La función cultural busca garantizar y animar al ejercicio del derecho de acceso de los ciudadanos a los documentos mediante la organización y difusión de actividades culturales. Este proyecto analiza y compara las acciones culturales que realizan los archivos históricos nacionales cabecera de los países de España, Francia, Reino Unido y Portugal, tomando como caso de estudio el año 2013. Se concluye que los archivos históricos nacionales han integrado, como complemento de la conservación y organización de los fondos, la función cultural dentro de sus fines, como demuestra la variedad, la continuidad y la intensidad de las acciones de difusión emprendidas. Palabras clave: archivos históricos, función cultural, difusión cultural, actividades culturales, patrimonio histórico documental. Historical archives, are institutions that preserve documents at the end of the document life cycle, with a double function, administrative and cultural. Cultural function seeks to ensure and encourage the exercise of the right access of citizens through organization and diffusion of cultural activities. This project, analyzes and compare the cultural actions that made the header national archives of Spain, France, United Kingdom and Portugal, taking the year 2013 as a case study. It´s concluded that national historical archives have integrated, as a complement of the preservation and organization of the funds, the cultural function within its purposes, as evidenced by the variety, continuity and the intensity of the diffusion actions undertaken. Keywords: Historical archives, cultural function, cultural diffusion, cultural activities, documentary heritage.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>