<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Albesa Martí, Anna</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Agudo, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>“Comparativa de la escuela rural y urbana”: Organización del centro, implicación de las familias y atención a la diversidad.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36979</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se habla acerca de la escuela rural comenzando por la definición de su concepto y la revisión acerca de la historia y evolución de ésta desde mediados del siglo XX hasta la actualidad. Así mismo se analizan las características y las ventajas e inconvenientes que podemos observar en ella.  Tras esto, se analizan las diferencias existentes entre la escuela rural y escuela urbana, referidas a la organización de un centro educativo, los componentes de los equipos de cada centro y la forma de actuar de cada uno de ellos, además de aspectos clave para el buen funcionamiento de éste; las principales características en cuanto a metodología y forma de trabajo dentro del aula y la tarea del docente; la diversidad existente en estos centros, la atención que se realiza respecto a ella, y las medidas para llevar a cabo la intervención y seguimiento de los alumnos que necesiten determinados apoyos en su proceso de aprendizaje; y finalmente, se expone el grado de implicación de las familias y la relación existente entre éstas y los centros educativos. Como aspecto a resaltar, indico aquellas variables que configuran una escuela por y para los alumnos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>