<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Borniquel Moreno, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Ara Torralba, Juan Carlos</dc:creator>
  <dc:title>“A los que quieren saber la verdad de tan increíble aventura”: Palmeras en la nieve, de Luz Gabás</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47790</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo trata sobre la novela escrita por Luz GabásPalmeras en la nieve. En dicha novela ocupa un lugar preponderante la emigración que tuvo lugar en el siglo pasado entre España y Guinea (y en concreto a Fernando Poo). A partir de esta certeza, en un primer momento, hablo sobre la autora; más tarde, pongo en contexto la obra, ya que creo que es importante entender el contexto histórico en el que se desenvuelve la novela, tanto en la parte de la Península como en la parte de la isla, para poder entender mejor la misma; y por último, analizo la obra. Este es el aspecto que con más profundidad he trabajado, y a lo que dedico la mayor parte del trabajo, ya que creo que es un aspecto importante para entender la obra y para explicar el desarrollo en la historia de ambos países. En cuanto al análisis de la novela, examino aspectos como el narrador, los personajes, el espacio, el tiempo y la acción. Analizo estos aspectos profundizando en ellos y poniendo de relieve su importancia. Todo ello lo ejemplifico citando ejemplos de la novela Palmeras en la nieve, para que se vea que cada aspecto está debidamente contrastado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>