<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Medrano Birijalbo, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Bauluz Lázaro, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Transformaciones minerales durante el proceso de cocción de arcillas  caoliníferas y arcillas illítico-carbonatadas y su relación con propiedades físicas de interés</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63594</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se han estudiado las transformaciones minerales y texturales que tienen lugar durante un proceso de cocción cerámico, entre 800ºC y 1050ºC, de dos arcillas illítico-caoliníferas (Salmón y Rojo Liso), y dos arcillas illítico-carbonatadas (Beltrán y Casado), y valorar como afectan estas trasformaciones a la porosidad, densidad y color. Las técnicas utilizadas para estudiar las transformaciones minerales han sido microscopía de luz trasmitida, difracción de rayos X (DRX), microscopía electrónica de emisión de campo y microscopía electrónica de transmisión, y para el estudio de las variaciones en las propiedades físicas se ha utilizado porosimetría de mercurio, colorimetría y cálculos de densidad. Las arcillas illítico-caoliníferas inicialmente estaban compuestas por proporciones variables de cuarzo, illita, caolinita y otras fases accesorias. Durante el proceso cerámico, la caolinita se desestabiliza a T&lt;800ºC y la illita a 1000ºC, temperatura en la que se han vitrificado todos los filosilicatos y a partir de la cual el cuarzo comienza a desestabilizarse, y cristaliza hematites, mullita y plagioclasa. Las variaciones en la porosidad y densidad están relacionadas con los procesos de desestabilización y vitrificación de los filosilicatos, junto con la cristalización principalmente de mullita, mientras que el color está relacionado con la cristalización de la hematites. Las arcillas illítico-carbonatadas estaban compuestas de cuarzo, carbonatos, illita y otras fases accesorias. Durante el proceso cerámico la illita y los carbonatos se desestabilizan a 900ºC, temperatura en la que todos los filosilicatos se han vitrificado y a 1000ºC el cuarzo presenta evidencias de desestabilización. Durante dicho proceso, cristaliza hematites, silicatos de calcio (esseneita, wollastonita), mullita y plagioclasas. Las variaciones en la porosidad y densidad de las arcillas illítico-carbonatadas están relacionadas con los procesos de desestabilización y vitrificación asociados principalmente a los carbonatos, influyendo la illíta en menor medida, junto con la cristalización de mullita y silicatos de calcio. La variación en el color está controlada por la cristalización de hematites y de silicatos de calcio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>