<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bobillo Pascual, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Larramona Ballarín, Gemma</dc:creator>
  <dc:creator>Cabeza Laguna, Josefina</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y evolución de las actitudes hacia la inmigración en relación a la crisis económica entre 2008 y 2015</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63882</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo trata de averiguar si existe alguna relación entre la crisis económica que comenzó en 2008 y posibles cambios en las actitudes hacia la inmigración por parte de la sociedad española. Con tal objetivo y tras profundizar en los principios teóricos y orígenes de la xenofobia, se han utilizado las bases de datos de la encuesta OBERAXE-CIS “actitudes hacia la inmigración” para en primer lugar, realizar un análisis estadístico de la sociedad española y la inmigración, en relación a una serie de variables contextuales no intrínsecas al individuo (flujos migratorios, tasa de paro y PIB) a lo largo de la crisis, para ello se ha utilizado las bases de datos desde 2007 a 2015 (último año en que la encuesta está disponible). En segundo lugar, se ha realizado un análisis econométrico con las bases de datos de 2008 y 2015, para observar la relación y evolución que pudiera existir entre una serie de actitudes xenófobas y determinadas variables económicas y socio-culturales intrínsecas a cada individuo (situación económica persona, nivel de estudios, religiosidad, ideología, etc.). A partir de los resultados de la estadística descriptiva, se confirma que existe un aumento de las actitudes restrictivas hacia la inmigración por parte de los españoles al producirse cambios en las variables contextuales (aumento de flujos migratorios de entrada, aumento de tasa de paro y crecimiento económico negativo), siendo estos cambios característicos de las crisis económicas. Respecto del análisis econométrico, se observa que tanto las variables económicas como las socio-culturales explican las actitudes xenófobas, si bien, las variables económicas que son las que se ven modificas durante las crisis económicas, influyen, pero de una manera menor de lo que cabría esperar, siendo las variables socio-culturales las que forman el núcleo fundamental a la hora de explicar estas actitudes, siendo estas variables menos afectadas en periodos de crisis, lo que revela que las actitudes xenófobas son el resultado de la trayectoria cultural histórica de la sociedad española.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>