<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lafuente Gállego, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Baldassarri Santa Lucía, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Rubio, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de un editor gráfico basado en un lenguaje de modelado visual para juegos híbridos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37100</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>los últimos años se ha desarrollado en el GIGA Affective Lab, NIKVision, un prototipo de tabletop o superficie activa de interacción tangible. Conjuntamente se ha desarrollado ToyVision, un framework que facilita la implementación de juegos híbridos aislando al desarrollador del hardware de NIKVision. ToyVision se basa en el Lenguaje de Modelado de Interfaces Tangibles de Usuario (TUIML) el cual permite, mediante un lenguaje basado en marcas (XML), definir las diferentes piezas u objetos que van a formar parte en el juego, así como las distintas manipulaciones que se puedan realizar sobre ellas. En concreto, ToyVision soporta tanto manipulaciones pasivas realizadas por el usuario, como manipulaciones activas, realizadas por el sistema mediante actuadores electrónicos utilizando un microcontrolador Arduino. El objetivo de este Proyecto Fin de Carrera ha sido la creación de un editor gráfico para ToyVision. Este editor da soporte a diseñadores de juegos híbridos para modificar piezas de juego convencionales para ser usadas en juegos para NIKVision, permitiendo definir visualmente el TUIML del juego. Concretamente, el editor gráfico creado en este PFC permite:  Definir visualmente y de forma sencilla los diferentes objetos que se utilizan en un juego.  Definir las manipulaciones realizadas por el usuario asociadas a dichos objetos.  Definir las manipulaciones que realiza el sistema sobre los objetos, dando soporte para conectar los actuadores electrónicos al microcontrolador Arduino.  Probar el funcionamiento de las piezas y sus manipulaciones en el tabletop NIKVision de forma inmediata una vez definidas en el editor gráfico.  A partir de las piezas y manipulaciones especificadas, generar el fichero toys.xml que contenga el TUIML del juego. Por último, se han realizado una serie de pruebas, tanto funcionales como de usabilidad, para comprobar el correcto funcionamiento del editor y conocer la valoración de éste por parte de usuarios finales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>