<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lahoz Montañés, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Lahoz Gimeno, Manuel</dc:creator>
  <dc:title>Lesión compleja de ligamento cruzado anterior y menisco interno de la rodilla. Caso clínico.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65495</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la rodilla es una de las articulaciones más complejas del cuerpo humano debido su diseño. Sin embargo, la debilidad del acoplamiento de las superficies, condición necesaria para una buena movilidad, expone esta articulación a numerosas lesiones ya que soporta tensiones y cargas máximas.  Metodología: para realizar este estudio se va a presentar un caso clínico con sus diferentes pruebas de imagen. Resultados: el paciente presenta una ruptura del ligamento cruzado anterior y del menisco interno. Además sufre una complicación postoperatoria en forma de úlcera en el cóndilo femoral interno. Discusión: se van a comparar las técnicas utilizadas en el paciente a estudio con las disponibles en momento actual, de manera que se argumentará porqué se toma cada decisión terapéutica dentro de todas las que hay disponibles. Conclusiones: el tratamiento de estas lesiones es individualizado ya que hay que valorar en el paciente la edad, las lesiones, estilo de vida y las necesidades de su articulación. Palabras clave: ligamento, menisco, úlcera y caso clínico</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>