<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Umerez Igartua, Amaiur</dc:creator>
  <dc:creator>Mínguez Moreno, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>"La soledad, el enemigo del bienestar" Programa de salud para la prevención de la soledad en la población adulta mayor de 65 años</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32024</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>1.	RESUMEN Introducción. En la actualidad, el sentimiento de soledad en el anciano es un desafío importante relacionado con la evolución demográfica vigente.  Según el estudio realizado por CIS-IMSERSO en el 2000, el 27% de las personas de 65 a 69 años dice sentirse sola, porcentaje que asciende al 36% entre los mayores de 80 años. Este sentimiento conlleva un deterioro de la calidad de vida y del estado de bienestar por lo que es imprescindible establecer programas desde Atención Primaria (AP) para prevenirla, detectarla y tratarla y así ahorrar en los gastos sanitarios y retrasar la incapacidad y la dependencia. Objetivo principal. Prevenir la soledad en la población adulta mayor de 65 años desde AP. Metodología. Búsqueda bibliográfica en diversas bases de datos, así como libros, páginas web, periódicos y revistas electrónicas. Desarrollo. El programa de salud se impartirá en los centros de AP y consta de 5 sesiones, cada una con hora y media de duración. Conclusiones. El aumento de personas mayores en riesgo de soledad hace necesario implantar métodos para su detección y prevención desde Atención Primaria (AP). El programa de salud ha sido diseñado con este objetivo, incidiendo en la promoción del autocuidado y la educación sanitaria.  No obstante, para un abordaje integral será necesario un enfoque multidisciplinar, basado en las necesidades de cada individuo, así como trabajar tanto con la familia como con la comunidad en su conjunto. Palabras clave. Soledad, población mayor, prevención, bienestar, calidad de vida, envejecimiento activo.   1.	ABSTRACT Introduction. Nowadays, the loneliness in the elderly is an important challenge associated with the current demographic evolution.  According to the CIS-IMSERSO study, the 27% of the population between 65 and 69 years old admit feeling alone, percentage that rises to 36% among those over 80 years old. This feeling leads to a deterioration of quality of life and welfare state, so the establishment of programs in primary health care (PHC) is essential to prevent, detect and treat loneliness, and so, save in health spending and delay disability and dependence. Main purpose. To prevent loneliness in over 65 year old population from PCH. Methodology. Bibliographic search in multiple database, books, web pages, newspaper and electronic magazines. Development. The health programme will be conducted in primary care centres and will consist of 5 sessions, each of one lasting for an hour and a half. Conclusions. The increasing number of elder people at risk of loneliness makes necessary to establish methods for its detection and prevention from PHC. The health program has been designed for this purpose, focusing on the self-care promotion and health education. However, for a comprehensive approach, a multidisciplinary focus will be necessary, based on individual necessities and working with both, the family and the community on its whole. Key words. Loneliness, elder population, prevention, welfare, quality of life, active aging.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>