<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bermejo Sanz, Ana María</dc:creator>
  <dc:creator>Ros Latienda, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Organizaciones supramoleculares de estructuras tipo "bent-core" quirales: Preparación y caracterización</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31649</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La geometría angular tan característica de las estructuras tipo “bent-core” (EBC) y su empaquetamiento tan compacto, han aportado al campo de los materiales mesógenos funcionales propiedades singulares como la polarización macroscópica neta o la quiralidad supramolecular. Aunque estas EBC por sí mismas, tienen un gran interés en el campo de los cristales líquidos termótropos, recientemente, se ha comprobado que diseños moleculares adecuados de estas estructuras son capaces de generar organizaciones supramoleculares en un disolvente con morfologías variadas. Por lo tanto, este trabajo se ha centrado en la síntesis de EBC con una estructura química adecuada para conseguir la inducción y un control de la morfología y helicidad de dichos agregados supramoleculares. Se han sintetizado dos dendrones de 1ª generación del ácido 2,2-bis(hidroximetil)propiónico (bis-MPA) oxietilénicos utilizando un derivado de Tetraetilenglicol como EHF, que se diferencian en la CE: quiral para TEG-BF-4-8* y aquiral para TEG-BF-4-8. Además se ha sintetizado un nuevo dendrímero iónico PPI-BY-4-10, cuya estructura EHF es derivada de polipropilenimina de 1ª generación, y un bifenilo en EL. Y se han preparado agregados supramoleculares en disolventes. Se ha utilizado TEM para estudiar la morfología de los agregados supramoleculares en agua del dendrímero iónico, y en dodecano de los dendrones oxietilénicos. Este estudio ha demostrado que los dendrímeros anfífilos preparados se autoensamblan formando agregados supramoleculares fibrilares y/o tubulares en estos disolventes, en función de la estructura molecular.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>