<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Guerrero Gonzalez, Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Miguelena Bobadilla, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Saura Fillat, Esther</dc:creator>
  <dc:title>Relación entre alérgia a penicilina y complicaciones infecciosas en cirugías de elevación de seno maxilar. Estudio retrospectivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8660</dc:identifier>
  <dc:subject>elevación sinusal</dc:subject>
  <dc:subject>alergia a penicilina</dc:subject>
  <dc:subject>complicaciones postoperatorias en cirugía oral</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La elevación de seno maxilar es una técnica quirúrgica rutinaria en las consultas estomatológicas de todo el mundo. Su realización se hace necesaria cuando la altura de la cresta alveolar del maxilar superior hasta el suelo del seno maxilar es insuficiente para la colocación de implantes dentales. La antibioterapia de este tipo de intervención es controvertida. El objetivo de este trabajo es la valoración del riesgo de complicaciones infecciosas postoperatorias en pacientes alérgicos a penicilina sometidos a este tipo de intervención. Las principales conclusiones de este trabajo son: La rotura de la membrana de Schneider, la edad, el sexo, la localización del seno (derecho/izquierdo) no tienen relación con la posibilidad de padecer complicaciones postoperatorias infecciosas. En este trabajo se demuestra que la no alérgia a penicilina es un factor protector contra el riesgo de padecer complicaciones infecciosas postoperatorias, así como el uso de amoxicilina-clavulánico frente al uso de clindamicina. Se ha demostrado tambien que los pacientes alérgicos a penicilina tiene mayor riesgo  de sufrir fracaso tanto del injerto como del tratamiento implantológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>