<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Núñez Galindo, Amanda</dc:creator>
  <dc:creator>Morte Acín, Ana</dc:creator>
  <dc:title>La sodomía femenina en la Monarquía Hispánica de los siglos XVI y XVII</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64971</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen El presente trabajo analiza la sodomía femenina en la España de los siglos XVI y XVII con el propósito de conocer su existencia y desarrollo en la sociedad moderna a niveles teórico y práctico, del mismo modo que visibilizar un aspecto interseccional de la historia de las mujeres y la historia de la sexualidad que en la investigación histórica sigue siendo incipiente. En el Antiguo Régimen hispánico, las mujeres que mantenían relaciones sexuales con otras se encontraban expuestas a multitud de riesgos, desde la violencia cotidiana ejercida por los varones de su familia a las diversas condenas impuestas por las distintas autoridades. A partir de una investigación académica de fuentes primarias y secundarias, este estudio trata la preocupación y la obsesión generadas en la documentación de la Monarquía Hispánica en torno al delito de sodomía femenina. La divergencia respecto al modelo heteropatriarcal, la disconformidad con los preceptos religiosos y las leyes civiles, las estrategias utilizadas por acusadas y acusadores para conseguir una sentencia favorable a sus propósitos, son aspectos examinados con el fin de señalar los condicionantes de la persecución, así como los elementos que resultaban atenuantes o agravantes para los castigos dictaminados en los juicios. Los resultados reflejan una remarcable influencia del patriarcado y del pensamiento legislativo-médico-religioso en la configuración del delito-pecado de sodomia foeminarum en la Modernidad española.  Palabras clave: Historia de las mujeres, sodomía femenina, sexualidad, violencia, Edad Moderna, Monarquía Hispánica.  Abstract This work analyses feminine sodomy in the XVIth and XVIIth centuries’ Spain with the purpose of knowing its existence and development in the early modern society theoretically and practically. In the same way, it tries to give visibility to an intersection between women’s history and history of sexuality, which is still emerging in historical research. In Hispanic Ancien Régime, women who had sex with another women were exposed to dozens of dangers, fron the daily violence of their family’s men to diverse sentences imposed by different authorities. Based on a documentation and bibliographical academic research, this study adresses the worry and obsession produced by the crime of feminine sodomy in the Hispanic Monarchy’s manuscripts. The divergence regarding heteropatriarchal model, the disconformity with religious precepts and civil laws, the strategies used by the accused and prosecutors to obtain a favourable sentence for their intentions, are aspects analysed with the aim of pointing out the determinants of prosecution, as well as the elements which were mitigating or aggravating circumstances for sanctions in trials. The results reflect a remarkable influence of patriarchy and legislative medical religious thoughts on the shaping of femenine sodomy crime and sin in Spanish Early Modern Age.  Keywords: Women’s history, feminine sodomy, sexuality, violence, Early Modern Age, Hispanic Monarchy.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>