<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vitales Zamora, María</dc:creator>
  <dc:creator>Muro, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Prevención de la aparición de ulceras neuropáticas en el pie  en pacientes diabéticos mediante el uso de plantillas personalizadas de descarga a través de la disminución de la callosidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47044</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este estudio se pretende poner de manifiesto que las úlceras neuropáticas se pueden prevenir de un modo altamente efectivo usando  soportes plantares personalizados de descarga, sobre todo en aquellos pacientes diabéticos en los que no existe una gran afectación vascular. Se ha realizado un estudio con 36 pacientes insulinodependientes con más de 10 años de evolución a los que además del cribaje neurovascular usado habitualmente, se les ha realizado un estudio de las presiones plantares generadas en sus pies tanto en situación estática como dinámica y se les ha diseñado y fabricado un soporte plantar personalizado utilizando la metodología “3D Scan Sport Podoactiva” con el objetivo de disminuir la presión en los puntos con mayor riesgo de ulceración. La ulcera neuropática aparece habitualmente en zonas de sobrecarga mecánica en las que suele aparecer con anterioridad una callosidad . Al mes de usar las plantillas personalizadas se ha valorado si la callosidad se volvía a producir con la misma intensidad. Se ha constatado un efecto altamente efectivo en cuanto a la disminución de la generación de callosidad en los puntos de hiperpresión, lo que confirma la disminución real de la presión que soporta la zona  y el consiguiente disminución de riesgo de ulceración neuropática en dichos puntos</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>