<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Braga Ceribeli, Priscila</dc:creator>
  <dc:creator>Anguas Gracia, Ana</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería en el paciente prostatectomizado. Plan de intervención de cuidados, complicaciones y secuelas de la prostatectomía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7266</dc:identifier>
  <dc:subject>prostatectomía radical</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer de próstata</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de próstata (CP) representa el 11,7% de todos los tumores masculinos en el mundo y su aparición aumenta rápidamente a partir de los 65 años. La forma de tratamiento más habitual para el CP localizado es la prostatectomía radical (PR), y los cuidados al paciente que será prostatectomizado derivan de la ansiedad, la falta de conocimiento sobre la enfermedad y el tratamiento, la retención urinaria y el dolor. Siendo sumamente importante la buena relación del personal de enfermería con el paciente, ganar su confianza y proporcionarle confort. La PR puede tener complicaciones intrahospitalarias, cómo la infección, la hemorragia, la trombosis venosa profunda y la obstrucción de la sonda vesical, y dejar secuelas cómo la incontinencia urinaria y la disfunción sexual. Estas secuelas causan al paciente una alteración en su calidad de vida percibida, que se suma muchas veces a un sentimiento de vergüenza, lo que le lleva a limitar sus hábitos y estilos de vida y con ello a una depresión.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>