<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blanco Sierra, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>De Blas Giral, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Arrondo, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio bioecológico de las poblaciones de culícidos en dos humedales del valle medio del Ebro.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/71128</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo de Fin de Grado presenta un estudio analítico observacional de los mosquitos (Diptera: Culicidae) adultos capturados en tres zonas situadas en la periferia de la ciudad de Logroño, desde julio de 2016 hasta septiembre de 2017. En el periodo de estudio se identificaron 19 especies de culícidos, correspondientes a seis géneros distintos: Aedes, Anopheles, Coquilletidia, Culex, Culiseta y Uranotaenia. De las especies identificadas, Anopheles algeriensis, Anopheles claviger sensu lato (s.l.), Aedes caspius, Coquilletidia richiardii, Culex pipiens y Culex modestus fueron las más abundantes en el recuento total de individuos de las tres zonas de muestreo, lo cual tiene implicaciones en el ámbito de la Salud Pública por el carácter antropófilo y capacidad vectorial de estas especies. Se analizaron las posibles relaciones entre cada una de las especies más abundantes y su presencia en cada zona de muestreo, así como las diferencias en la presencia de cada sexo en cada humedal y en el río. A partir del estudio de la proporción del sexo en cada zona, se evidenció la predominancia de hembras frente a machos.  En cuanto al estudio de cada especie en función de la zona muestrada, An. algeriensis, An. claviger s.l. y Cq. richiardii aparecieron en mayor proporción en el humedal de La Grajera. En el embalse de Las Cañas destacaron las capturas de Ae. caspius y Cx. modestus. Culex pipiens se capturó en las tres zonas en cantidad similar. Se estudió también la posible correlación existente entre las especies de mosquitos más frecuentes, siendo ésta significativa entre An. algeriensis, An. claviger s.l. y Cq. richiardii. Por último, se analizó la influencia de las variables climáticas en la abundancia de mosquitos, viendo correlación entre las variables climáticas (incluidas las generadas por nosotros) que afectaban positiva y/o negativamente a la abundancia de los culícidos y a sus tolerancias ambientales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>