<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Abizanda Cases, javier</dc:creator>
  <dc:creator>Yániz Pérez de Albéniz, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Sales Clemente, Ester</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización morfométrica y molecular de las abejas melíferas en la provincia de Huesca.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69789</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El objetivo general de este Trabajo Fin de Máster fue caracterizar la variabilidad genética en abejas melíferas de la provincia de Huesca, para conocer el estado actual de las explotaciones apícolas en lo que respecta a la conservación de la subespecie Apis mellifera iberiensis. Para ello se recogieron muestras de abejas obreras de 36 apiarios de diferentes comarcas. Se analizó la morfometría geométrica de las venas alares y la región ARNtleu-COII del ADN mitocondrial. Los resultados morfométricos mostraron que existe una diferenciación entre A. m. iberiensis y el resto de subespecies e híbridos que se están introduciendo en esta región. Sin embargo, el análisis morfométrico no permitió diferenciar entre linajes de la subespecie A. m. iberiensis. Los resultados del análisis molecular fueron consistentes con los morfométricos. Los resultados moleculares muestran un cambio en la distribución geográfica de A. m. iberiensis en la provincia de Huesca en relación a estudios previos debido, por un lado, a un cambio en la distribución clinal de la península ibérica y, por otro, a la introducción de otras subespecies e híbridos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>