<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villanova Sebastián, Leyre</dc:creator>
  <dc:creator>Yániz Pérez de Albéniz, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Vicente Fiel, Sandra</dc:creator>
  <dc:title>Factores que afectan a la morfometría del núcleo espermático en "Bos taurus"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17181</dc:identifier>
  <dc:subject>bos taurus</dc:subject>
  <dc:subject>morfometría</dc:subject>
  <dc:subject>núcleo espermático</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El éxito de la IA en el sector bovino radica en la utilización de eyaculados de buena calidad, que se evalúan mediante un espermiograma en el que se miden numerosos parámetros. Entre ellos se encuentra el estudio de la morfología espermática, cuya determinación se ha automatizado mediante el desarrollo de un nuevo método para el análisis morfométrico (CASMA-F). Dada la importancia de este análisis es importante conocer los factores que puedan influir en los resultados. El objetivo general de este trabajo Fin de Grado será estudiar dichos factores utilizando el método CASMA-F y para ello se realizaron tres estudios. En el primero se ha analizado el efecto de la viabilidad del espermatozoide en la morfometría del núcleo espermático. Para ello se recogieron muestras de 10 machos que se trataron con dos presentaciones distintas (fresco y frotis). En el caso de las muestras en fresco se tiñeron con Hoechst 33342 e Ioduro de Propidio (IP) por separado y combinando ambos. En el caso de la presentación en frotis, las muestras se fijaron con glutaraldehído y posteriormente se tiñeron con H342 y con IP por separado. En el segundo estudio se evaluó el efecto de la centrifugación en la morfometría del núcleo espermático. Se prepararon frotis con muestras procedentes de 5 machos distintos antes y después de centrifugar durante 10 minutos a 2000g, se fijaron con glutaraldehído y se tiñeron con H342. Por último, en el tercer estudio se determinaron las posibles diferencias morfométricas entre espermatozoides portadores del cromosoma X y del cromosoma Y. En este estudio se realizaron dos ensayos, en el primero se analizaron 8 machos procedentes de la técnica FISH y se analizaron los espermatozoides portadores de cromosomas X e Y. En el segundo ensayo se analizaron 4 machos de los que se tenían muestras sexadas y sin sexar. Se realizaron frotis, se fijaron con glutaraldehído y se tiñeron con H342. En todos los estudios se realizaron las capturas de las imágenes con un microscopio de fluorescencia y una cámara digital. Las imágenes fueron procesadas con el software Image J analizando 200 espermatozoides de cada macho, tratamiento y tinción. Las medidas del núcleo espermático en fresco fueron mayores en los espermatozoides viables que en los no viables. Los núcleos espermáticos de las muestras centrifugadas presentaron en general mayores dimensiones que los espermatozoides sin centrifugar. En el último estudio se obtuvieron mayores valores morfométricos en todos los parámetros estudiados en los espermatozoides portadores del cromosoma X que en los portadores del cromosoma Y. En el segundo ensayo de este estudio, las dosis sexadas (los espermatozoides portaban el cromosoma X), presentaron mayores dimensiones morfométricas frente a las dosis no-sexadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>