<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alegre Molina, Raúl</dc:creator>
  <dc:creator>Yuste Oliete, Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Arcillas caoliníferas y materiales asociados de la facies Weald (Formación Camarillas) de la provincia de Teruel: Caracterización mineral y génesis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36948</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se presentan los resultados de un estudio mineralógico y textural de un perfil de 250 m de longitud localizado en las cercanías de Mora de Rubielos (Teruel). El estudio comprende los materiales de la Formación Camarillas. La caracterización mineralógica y textural se ha centrado en los minerales de la arcilla, y mas concretamente en su contenido en caolinita, para inferir en su génesis e implicaciones paleoclimáticas. Se ha realizado un estudio de las muestras mediante difracción de rayos-X (DRX), microscopio óptico y microscopio electrónico de barrido (FESEM). La combinación de estas técnicas a permitido caracterizar unas muestras formadas por una mezcla mineral de fases detríticas y autígénicas. Las fases detríticas incluyen cuarzo, feldespatos, micas e ilitas, y han sido derivadas de un área fuente común. Por otro lado, las fases autígénicas están formadas por caolinita y óxidos de hierro. La caolinita es la mas abundante y aparece como intercrecimientos en otras fases minerales como moscovita, como agregados tipo "book" y como partículas nanométricas de morfología idiomorfa a subidiomorfa. Los datos indican que la formación de caolinita fue favorecida en las areniscas, probablemente debido a su alto contenido en cuarzo y feldespato y a su porosidad.  Tanto la formación de la caolinita como los óxidos de hierro podrían estar relacionados a fenómenos de intensa disolución de fases silicatadas como cuarzo y feldespato, resultado de una intensa meteorización química relacionada con las condiciones de humedad y alta temperatura que se daban en el Cretácico Inferior en el área de estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>