<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quevedo Olivares, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Hidalgo Olivares, Gonzalo</dc:creator>
  <dc:title>Enfoque multidisciplinar de pacientes parcialmente edéntulos con patología periodontal y funcionalidad y estética comprometidas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47737</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Se presentaron dos casos: Varón de 47 años de edad ASA I sin antecedentes médicos de interés. Acude a la consulta de la facultad para rehabilitación estética y funcional del sector anterosuperior. A la exploración intraoral apreciamos una periodontitis severa crónica generalizada, tramos edéntulos en la arcada superior de caninos a sectores posteriores y ausencia de los segundos molares inferiores.  A nivel quirúrgico extracciones de  4.5 y 4.6 y por último a nivel restaurador aparecen caries en 1.3, 3.4 y 4.4 y una atricción severa localizada en los incisivos superiores. Varón  de 67 años de edad  ASA III con antecedentes médicos de infarto de miocardio agudo, diabetes tipo II e hipertensión arterial que acude a la consulta para rehabilitar el tramo edéntulo de 1.8 a 1.1 y de 2.1 a 2.8.  A la exploración intraoral, observamos restos radiculares del 1.2, 2.2, 2.3 y 3.7, caries clase II del 2.8 y caries cervical de 3.4, 3.5, 4.4, 4.5 y 4.6. Se planifica tratamiento restaurador de las caries halladas, exodoncia de restos radiculares y posterior rehabilitación protésica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>