<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aso Sesé, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Montaner Otín, Celia, Viruel Sánchez, Juan</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización y evaluación agronómica y de calidad de diferentes cultivares tradicionales de tomate para consumo en fresco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31586</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El tomate (Solanum lycopersicum L.) es actualmente la hortaliza más cultivada en el mundo dada su gran diversidad de cultivares adaptados a diferentes condiciones ambientales, prácticas culturales, destino del fruto y gustos. El uso de variedades tradicionales constituye una alternativa para obtener frutos de una calidad organoléptica superior a la de los cultivares comerciales, además de presentar una buena adaptación a las condiciones agroecológicas de las zonas donde son cultivadas. 	En el presente trabajo se cultivaron diez entradas tradicionales de tomate recogidas de diferentes donantes de la comunidad de Aragón y una variedad híbrida comercial utilizada como testigo y con ello evaluar la aptitud de esas entradas para su consumo en fresco. El estudio fue realizado en una finca situada en la localidad de Huesca dedicada en la actualidad al cultivo de hortaliza, el ensayo se realizó en una parcela de dicha finca, al aire libre y siguiendo criterios de agricultura ecológica. 	La caracterización se realizó evaluando la producción (precocidad y producción total) y utilizando descriptores morfológicos (peso, forma, cicatriz pendular, acostillado, forma de las secciones transversal y longitudinal, forma de la cicatriz del pistilo y número de lóculos) y físico-químicos o de calidad (color, firmeza con y sin piel, contenido en sólidos solubles, pH y contenido en licopeno). A partir de estos datos de caracterización se han elaborado fichas descriptivas siguiendo los estándares del BGHZ para la incorporación de estos materiales a dicho banco. 	El análisis estadístico de los datos permitió evaluar las fortalezas de cada una de las entradas estudiadas y establecer sus potencialidades para un posible cultivo y comercialización en este ámbito de la agricultura. Entre las entradas evaluadas “Suelo de Salas” se presentó como una entrada con muy buenas aptitudes para su comercialización en fresco. Del resto, con menor aptitudes de comercialización en canales convencionales, aparecieron entradas con buenas cualidades organolépticas (Rosa de Huesca, Rosa temprano) y otras con unas cualidades en cuanto a fisiología de fruto (Bombilla amarillo, Amarillo ácido, Blanco, Rodolfo) o conservación tras la cosecha (Mala cara) interesantes y las cuales podrían seguir estudiándose.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>