<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Barlés, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Alfaro Lera, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Labarta Aizpún, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>La posada del río. Una línea horizontal sobre el Ebro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60468</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>A su paso por Fontellas, el río Ebro descubre uno de los lugares más bellos de Navarra: EL BOCAL. Un verdadero JARDÍN SECRETO, lugar de nacimiento del Canal Imperial de Aragón, en donde la NATURALEZA y la mano del HOMBRE han convivido en armonía durante SIGLOS. Se nos regala este trozo de paraíso para crear una POSADA, un espacio único capaz de permanecer en la MEMORIA de aquellos que lo visitan. Desearíamos establecer entre este lugar y el hombre la relación más intensa que pudiera imaginar. Y para ello, situaremos nuestra posada sobre el río. En efecto, será nuestra posada una LINEA HORIZONTAL SOBRE EL EBRO. Una LÍNEA, porque ocupará el trazo del antiguo AZUD que, hace 500 años, el Emperador Carlos V mandó construir. La primera intervención del hombre allí realizada, historia viva del lugar. HORIZONTAL, para dialogar con el PAISAJE, plano y horizontal. Para no destacar, para no dominar el territorio. Porque El Bocal es un JARDÍN SECRETO al que los hombres acuden para evadirse del mundo que les rodea. SOBRE EL RÍO, porque de ese modo desvelaremos la imagen más impactante de El Bocal: el Ebro, imponente, viniendo hacia nosotros, pasando bajo nuestros pies, rodeados de una hermosa vegetación, densa y profusa, que nos aísla del mundo exterior. Sin duda, soñamos con CONSTRUIR esa LÍNEA sobre el río. Y para ello, convertiremos nuestra línea en una ESTRUCTURA HABITADA. Una estructura capaz no sólo de soportar el peso de nuestra posada, sino también de establecer el ORDEN del espacio. Nuestra gran LÍNEA quedará fragmentada en pequeñas LÍNEAS: OCHO VIGAS, cuyas longitudes, anchuras y alturas variarán para ORDENAR el programa, el ESPACIO. Querríamos que estas vigas verdaderamente flotaran sobre el Ebro. Para ello, construiremos estas vigas con ACERO, etéreas, con una condición de peso que las eleve en el AIRE, a una cota donde el río sea incapaz de llegar, en donde el hombre obtenga una nueva visión de la NATURALEZA. Unas VIGAS HABITADAS que sean atravesadas por la LUZ del sol, por el AGUA del río y por el VIENTO que conduce el Valle del Ebro. Bajo ellas, los mínimos apoyos. Grandes MACHONES, capaces de soportar la fuerza inconmensurable del río Ebro, realizados con la misma PIEDRA sillar con la que siglos atrás el arquitecto Gil de Morlanes construyó el Azud de Carlos V. Unos machones ligados al SUELO y al lugar, como si hubieran estado allí desde el origen de los tiempos. Desearíamos que aquellos que visiten la posada presencien la crecida del Ebro, pues serán partícipes de un acto de MAGIA. La arquitectura masiva, azud y machones, será devorada por el agua para mostrarnos verdaderamente una arquitectura que vence a la NATURALEZA: una ESTRUCTURA, una LÍNEA DE LÍNEAS, que LEVITA sobre el río. Nos gustaría que esa experiencia vivida sobre el Ebro fuera verdaderamente capaz de EMOCIONAR al ser humano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>