<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gasca Mayoral, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Marcén, Nerea</dc:creator>
  <dc:title>La importancia de la dominancia óculo-manual y la lateralidad en los jugadores de tenis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64848</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La lateralidad y la dominancia óculo manual en el tenis pueden ser  unas características determinantes en la efectividad del jugador.  Es por ello que la lateralidad es un factor influyente en el juego, y por tanto, una herramienta a considerar por parte de los entrenadores a la hora de planificar. La finalidad de este trabajo es averiguar si la lateralidad de un jugador es determinante a la hora de efectuar los golpes y cuál es el tratamiento que hacen los entrenadores de esta cuestión en su trabajo con los deportistas. Mi trabajo de investigación se ha dirigido a  entrenadores de tenis y jugadores experimentados. El estudio,  se ha llevado a cabo a través de un cuestionario en el que  han participado un total de 60 entrenadores de diferentes clubs y comunidades autónomas y una  prueba de campo, en la que se ha contado con un total de 20 tenistas  a los que se les ha analizado en diferentes situaciones de juego. Partiendo de lo encontrado en la literatura científica sobre el tema, y a tenor de los resultados de los estudios llevados a cabo en este trabajo, parece existir una clara relación entre dominancia óculo-manual y rendimiento en los jugadores de tenis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>