<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Finol, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Sarasa Alonso, Judith</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la degradación de sustancias peligrosas presentes en aguas de salida de EDAR mediante ozono/luz UV</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6502</dc:identifier>
  <dc:subject>agua residual</dc:subject>
  <dc:subject>cloroformo</dc:subject>
  <dc:subject>edar </dc:subject>
  <dc:subject>nonilfenoles</dc:subject>
  <dc:subject>pesticidas</dc:subject>
  <dc:subject>proceso de oxidación avanzada</dc:subject>
  <dc:subject>radical hidroxilo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene por finalidad estudiar el efecto del tratamiento ozono/ultravioleta en la degradación de sustancias peligrosas en el agua de salida de una EDAR urbana. Las sustancias peligrosas fueron seleccionadas teniendo en cuenta datos bibliográficos y reales derivados del análisis de las aguas residuales procedentes de distintas depuradoras de la Cuenca del Ebro. Las sustancias seleccionadas fueron: plaguicidas (isoproturón, 3,4-dicloroanilina, prometón, simazina, terbutilazina, terbutrina, metolacloro, clorpirifos y clorfenvinfos), nonilfenoles (4-tert-octilfenol) y cloroformo. El tratamiento ozono/luz UV forma parte de los denominados procesos de oxidación avanzada (POAs). Los POAs utilizan la combinación de oxidantes, radiación ultravioleta y/o catalizadores para generar radicales hidroxilo (OH•), especies muy oxidantes y reactivas que oxidan los contaminantes orgánicos presentes en el medio. Para llevar a cabo el objetivo propuesto es necesario poner en marcha una planta piloto de fangos activados con recirculación a escala de laboratorio, la cual producirá agua sintética con características similares a un agua residual real de salida de una EDAR. Como paso previo a la aplicación del tratamiento, el agua de salida sintética se caracteriza para así conocer los parámetros iniciales. Posteriormente, se aplica el tratamiento de ozono combinado con luz ultravioleta para estudiar la eficacia de la degradación en base a parámetros globales como turbiedad, materia en suspensión (MES), demanda química de oxígeno (DQO) y el carbono orgánico total (COT). Una vez obtenidas las condiciones óptimas de trabajo, el tratamiento O3/UV se aplica sobre muestras sintéticas fortificadas con las sustancias peligrosas anteriormente mencionadas para determinar la eficacia de eliminación. Después de aplicar el tratamiento ozono/luz UV a la muestra de agua fortificada, se obtuvo entre un 53-64% de degradación para el cloroformo y, entre un 57 y 61% para el 4-tert-octilfenol. El porcentaje de degradación del isoproturón, 3,4-dicloroanilina, simazina, prometón, terbutilazina, terbutrina y clorpirifos se encuentra entre un 6 y un 56%.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>