<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodríguez Gómez, María</dc:creator>
  <dc:creator>Fernández Sola, Natividad</dc:creator>
  <dc:title>La UE en el ámbito de la seguridad común y la defensa: El futuro de las misiones de paz tras la Estrategia Global Europea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62243</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Estrategia Global Europea se ve aprobada en un momento determinante en la evolución de la UE. Factores varios venían indicando que era necesaria una reacción de la misma hacia las convulsiones del panorama internacional. En este sentido, de la mano de las misiones de paz, se nos ofrecerá una perspectiva general de la acción exterior que la UE venía desarrollando: Sus logros y sobre todo sus carencias. A su vez, se expondrá el paquete de reformas introducido por la Estrategia Global Europea, con el fin de no sólo de comprobar de qué modo han tratado de paliarse dichas carencias sino de analizar ulteriores medidas dirigidas a amenazas tanto internas como externas para la UE. Estas consideraciones se orientan en un sentido determinado, desentrañar las eventuales repercusiones que la Estrategia Global Europea y el paquete de reformas en defensa europea, como producto de una preocupación por la pervivencia de la UE, pueden tener tanto en el seno de la PCSD en el futuro de las misiones de paz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>