<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Macancela Quiñonez, Jonathan Jeovanny</dc:creator>
  <dc:creator>Ariño Moneva, Agustín</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Sánchez, Marta</dc:creator>
  <dc:title>Inhibición del crecimiento y de la biosíntesis de micotoxinas de mohos del Gº Fusarium mediante el uso de ácidos fenólicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8952</dc:identifier>
  <dc:subject>micotoxinas</dc:subject>
  <dc:subject>fusarium</dc:subject>
  <dc:subject>ácidos fenólicos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El maíz es uno de los principales cereales contaminados por micotoxinas, sobre todo, las producidas por especies fitopatógenas de mohos del género Fusarium, que son hongos ubicuos comunes del suelo y que contaminan el maíz en campo. Estos mohos tienen la capacidad para sintetizar toxinas cuando los cereales están todavía en el campo, así como durante su almacenamiento post-cosecha, sobre todo cuando los granos no son suficientemente desecados después de la cosecha y cuando se producen abusos de temperatura y humedad. Las principales micotoxinas producidas por las especies toxigénicas de Fusarium son: tricotecenos como deoxinivalenol, toxinas T-2 y HT-2, así como fumonisinas (FB1 y FB2) y zearalenona.  Estas toxinas son potencialmente peligrosas tanto para el ser humano como para los animales de granja provocando intoxicaciones alimentarias denominadas micotoxicosis.  La infección por Fusarium en grano progresa desde el exterior al interior del grano, pero esto puede estar limitado por la presencia de barreras físicas y ciertos componentes químicos como los ácidos fenólicos que se encuentran en su parte externa. Algunos autores han investigado anteriormente la capacidad in vitro que tienen algunos ácidos fenólicos de inhibir el crecimiento fúngico y la síntesis de algunas micotoxinas, como aflatoxinas y de algunos tricotecenos tipo B. Sin embargo no hay datos en la bibliografía disponible sobre la inhibición de toxinas de Fusarium como fumonisinas y zearalenona en grano de maíz. Por lo tanto uno de los objetivos de este estudio es evaluar in vitro el efecto de los ácidos fenólicos sobre el crecimiento y producción de micotoxinas en maíz. En el presente trabajo, las especies F. verticillioides, F. proliferatum, F. graminearum (y su teleomorfo G. zeae), F. sporotrichioides y F. langsethiae se han mostrado sensibles a los ácidos fenólicos ensayados (cafeico, clorogénico, ferúlico y p-cumárico) en concentraciones de 0,5 a 10 mM, ya que se ha reducido su tasa de crecimiento con porcentajes de inhibición de hasta 100% dependiendo de la cepa, el ácido fenólico y la dosis utilizada. Sin embargo, los ensayos en grano de maíz con ácidos fenólicos a concentraciones inhibitorias, indican que la capacidad de biosíntesis de micotoxinas no se ve afectada significativamente, con algunas excepciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>