<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moreno Tirado, Sandra Gloria</dc:creator>
  <dc:creator>Elósegui de la Peña, Teresa</dc:creator>
  <dc:title>L'étude du [ə] instable en français oral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47325</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>L’étude du [ə] instable en français oral  Sandra MORENO TIRADO Le [ə] instable étudié par de nombreux phonéticiens est une voyelle assez complexe, qui constitue un sujet très vaste et qui pose souvent des problèmes. Diverses études ont été faites à propos de ce sujet avec des variables et des points de vue différents. Ce travail de fin de licence propose l’analyse des différences existantes chez trois groupes de locuteurs lors de la lecture spontanée de notre corpus. On distingue ainsi des informateurs d’origine française ; d’origine espagnole et d'autres origines diverses : Maghrébins, Italiens, Néerlandais et Allemands.  Ce travail est composé de cinq parties : en premier lieu, il s'agira d'une introduction où nous expliquerons notre objectif, puis la méthode suivie et l’organisation de notre travail ainsi que les problèmes que nous avons rencontrés lors de notre enquête, et enfin la présentation de notre corpus et les points à analyser.  En deuxième lieu, nous présenterons l’état de la question, c’est-à-dire, les « lois » établies par des phonéticiens.  Dans un troisième temps, nous étudierons le corpus avec les fiches présentant chaque informateur, les CDs avec les enregistrements de leurs voix et l’analyse de chaque enregistrement.        Finalement, nous exposerons les conclusions auxquelles nous sommes arrivés, tout cela, complété par une bibliographie à la fin de notre travail. Nous avons choisi ce thème par l’attirance envers cette voyelle, qui ne laisse personne indifférent. Nous trouvons que ce travail a été très enrichissant pour notre formation en phonétique française.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>fre</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>