<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Belloc Pérez, Lucía</dc:creator>
  <dc:creator>Villarroya Lacilla, María Milagros</dc:creator>
  <dc:title>Cáncer infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7285</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Actualmente el cáncer, ha pasado de ser una enfermedad con muy poca esperanza de vida a convertirse en lo que puede llamarse “enfermedad crónica”, gracias a los avances en investigación, que han proporcionado nuevos fármacos y tecnologías que permiten diagnósticos más tempranos y diferenciados. El cáncer se podría considerar una enfermedad complicada, dónde además de los tratamientos farmacológicos y físicos es muy importante cuidar los efectos secundarios que alteran el bienestar psicológico y social. Hoy en día, el futuro de algunos de los cánceres que se producen en edad infantil y adolescencia, es esperanzador. La supervivencia de los niños a los cinco años del diagnóstico en determinados cánceres se sitúa cerca del 70%, y el tratamiento de esta enfermedad en adolescentes constituye uno de los éxitos terapéuticos más espectaculares de la medicina de nuestros días.  El tratamiento suele ser un proceso agresivo que llevará consigo momentos difíciles para el niño y/o adolescente  puesto que supondrá un paréntesis en su vida que le obligará a suspender temporalmente sus actividades, pero que una vez acabado, le permitirá ir incorporándose a su vida cotidiana. En este trabajo me interesa centrarme en  los cuidados a los enfermos y sus familias (tanto padres como hermanos) porque es una parte más a tener en cuenta en el Cuidado Enfermero, ya que esta experiencia será vivida con un gran sufrimiento, incertidumbre y miedo. Pretendo reflexionar cómo desde mi trabajo como enfermera puedo cuidar a los niños y familiares que pasan por este proceso, siendo el objetivo mejorar la calidad de vida en aquellos que padecen la enfermedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>