<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lepenant, Marie</dc:creator>
  <dc:creator>Sever Bermejo, José Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Hury,Laetitia</dc:creator>
  <dc:title>Revisión bibliográfica de tres técnicas de rehabilitación canina: Cinesiterapia, hidroterapia e electroestimulación TENS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58033</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Después de cualquier lesión de tejido se verifica una serie de respuestas celulares que tienen por objetivo la curación de ese tejido. Esa respuesta varía según la gravedad de la lesión y del tejido interesado, de lo cual dependerá la recuperación de sus características y consecuentes funciones. En base a los conocimientos sobre la fisiopatología de reparación de cada tejido, la técnicas empleadas en rehabilitación permiten influir y dirigir cada una de las fases de reparación (inflamación, reparación y remodelación) de manera que se desarrolle de la forma más óptima reduciendo así al mínimo las posibles secuelas y pérdida de funcionalidad. La Rehabilitación veterinaria comprende el examen y la valoración de pacientes con alteraciones, limitaciones funcionales,discapacidad ; consecuente a lesiones que afectan en general al sistemo musculoesqueletico y neurológico, ;para determinar el diagnóstico, el pronóstico y el tratamiento mediante el uso de técnicas no invasivas. Se utiliza la rehabilitacion para conseguir esos efectos.Nos vamos a centrar en tres técnicas : la Hidroterapia, la Electroestimulación (TENS y la Cinesiterapia.  La hidroterapia consiste en usar las propiedades del agua del agua sobre el cuerpo del del paciente. Viene empleada para favorecer la recuperacion de lesiones de tipo musculotendinoso, osteoarticular y, neurólogico, y también para mejorar la capacidad del sist.cardiovascular y  ayudar en el control del peso.  En cuanto a la electroestimulación, consiste en la aplicación de corrientes eléctricas de baja y media frecuencia. Según los parámetros empleados se puede actuar a nivel sensitivo con efecto de analgesia (TENS) o a nivel motor con efecto de estimulación neuromuscular (NMES o EMS). Para terminar, la última técnica de rehabilitación que veremos es la Cinesiterapia, método que consiste en movilizar los miembros haciendo movimientos suaves y lentos para la cinesiterapia pasiva y para la cinesiterapia activa, haremos que el paciente haga movimientos voluntarios con ejercicios.  Según las necesidades del paciente, después de una correcta valoración y definidos los objetivos terapéuticos, cualquier de esas tres técnicas, entre otras, se incluirá dentro de un plan de rehabilitación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>