<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Moncayola Martínez, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Vea Muniesa, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Energías Renovables en Navarra. Guía multimedia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6288</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El Proyecto de Fin de Carrera Energías Renovables en Navarra. Guía multimedia; contiene:  En primer lugar, una visión general de las energías renovables desarrolladas en la Comunidad Foral de Navarra; energía eólica, energía solar, energía hidráulica y la energía de la biomasa. En él se describe, de manera detallada, los principios básicos de funcionamiento de cada energía, su desarrollo y las diferentes formas de conseguirlas, además de, las ventajas e inconvenientes que tiene cada una de ellas. En segundo lugar, se muestran las instalaciones de energías renovables existentes en Navarra, con su localización y sus características técnicas. Para presentar toda la información se ha diseñado una guía multimedia, Energías Renovables en Navarra, de manera que sea intuitiva, sencilla para el usuario y para que pueda ser consultada por personas de cualquier edad. Además, esta guía cuenta con imágenes y vídeos ilustrativos para una mejor comprensión de su contenido didáctico. Finalmente se ha elaborado un manual de usuario en el que se especifica, detalladamente, el funcionamiento de la guía multimedia, sus características técnicas, prestaciones básicas de la aplicación, medios utilizados en la elaboración de la misma y requerimientos mínimos tanto de hardware como de software para su correcta visualización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>