<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez López, Ana Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Moliner Lahoz, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Comparación de la prevalencia de TCA entre los países del Norte y el Sur de Europa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31324</dc:identifier>
  <dc:subject>anorexia nerviosa</dc:subject>
  <dc:subject>bulimia nerviosa</dc:subject>
  <dc:subject>trastornos de la conducta alimentaria </dc:subject>
  <dc:subject>prevalencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los trastornos de la alimentación, son una verdadera emergencia de salud en los países occidentales industrializados, ya que en los últimos años, los trastornos de la conducta alimentaria han ido aumentando progresivamente en las sociedades desarrolladas, e incluso han ido  apareciendo algunos trastornos nuevos debido a los nuevos hábitos y estilos de vida , dentro de los cuales cabe destacar la vigorexia o anorexia atlética (trastorno de la conducta alimentaria que, al igual que la anorexia, aparece como consecuencia de una imagen corporal distorsionada, normalmente afecta a varones que se perciben como "demasiado delgados" y con insuficiente masa muscular, y como consecuencia realizan ejercicio físico de manera continuada y exagerada, rechazan alimentos grasos e incorporan a su dieta gran cantidad de proteínas e hidratos de carbono) y la ortorexia (trastorno alimentario caracterizado por la obsesión patológica por comer comida considerada saludable). Estos trastornos, son clasificados en la mayoría de los estudios existentes como TCANE o trastornos de la conducta no especificados. Incluyendo en ellos a todos los que no son AN y BN, ya que al ser de reciente aparición, no existen estudios sobre cada uno de ellos por separado. El objetivo es realizar una revisión bibliográfica de los estudios epidemiológicos que se han realizado con respecto a los trastornos de la conducta alimentaria, en 3 países de la zona Norte de Europa (Finlandia, Suiza y Reino Unido) y en 3 países de la zona Sur de Europa (España, Portugal y Francia) en los últimos 10 años, y analizar tanto su metodología como los resultados obtenidos, con el fin de conocer cuáles son los datos de prevalencia en cada uno de estos países, para posteriormente, comparar si existen diferencias en la prevalencia de TCA entre algunos de los ellos. Y si existen diferencias, comparar si las diferencias existentes son entre países situados en la zona Norte y países en la zona Sur.   El método utilizado ha sido una revisión bibliográfica de los artículos publicados en los 10 últimos años sobre las diferentes prevalencias de TCA entre la población Europea de entre 12 años (edad a la que se suelen iniciar los TCA) y 30 años de 3 países de la zona Norte de Europa (Finlandia, Suiza y Reino Unido) y otros 3 de la zona Sur de Europa (España, Portugal e Italia) para comprobar si existen diferencias en la prevalencia de este trastornos en los diferentes países. Con este objetivo se consultaron las siguientes bases de datos: Pubmed, The Cochrane Library, Uptodate y EMBASE, completando posteriormente la búsqueda en Internet y revistas. También se examinaron las referencias bibliográficas de los artículos incluidos en la revisión.  Como resultado, se obtuvo que los TCA son más frecuentes en mujeres que en hombres en todos los países y edades y que dentro de los TCA, el grupo más prevalente es el de TCANE</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>