<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Álvarez, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Quílez Velilla, Pablo</dc:creator>
  <dc:title>Diseño, implementación y validación de un sistema de traducción semántica para el sistema operativo de robots ROS</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64268</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El coste de integración en tiempo y dinero es una de las dificultades que se presenta hoy en día para la robotización a gran escala de pequeñas y medianas empresas. Con demasiada frecuencia, es necesario reprogramar código fuente existente por actualizaciones o cambios en piezas de hardware o software, porque los nuevos elementos no siguen los formatos de datos utilizados por sus antecesores por motivos técnicos o comerciales. Semánticamente esos datos representan la misma información, pero las salidas y entradas de los nuevos módulos no son compatibles. En este proyecto se diseña una solución alternativa a la estandarización tradicional, para el sistema operativo de robots ROS, cumpliendo las premisas de creación de una herramienta de traducción semántica (STT) robusta y extensible, que funciona en un entorno industrial ROS, y es integrable con la plataforma drag&amp;bot. Dicha plataforma es una herramienta creada para facilitar la programación gráfica y modular de robots industriales, orientada a trabajadores sin conocimientos previos de informática, con el objetivo de reducir costes en las fábricas que utilizan entornos de ROS-Industrial, el framework de ROS para aplicaciones industriales.  Se ha realizado siguiendo la metodología de desarrollo incremental, llegando a la implementación y validación de una herramienta práctica, que permite añadir en tiempo de ejecución nuevas transformaciones e información semántica para datos del sistema, y une de forma robusta diversos componentes a priori incompatibles por formato de datos, pero con entradas y salidas de datos que semánticamente representan la misma información. Al finalizar el prototipo, este ha sido integrado por el equipo de drag&amp;bot en su herramienta. El proyecto se ha realizado para el grupo de Automatización de Montaje del departamento de Robótica y Sistemas de Asistencia del instituto Fraunhofer IPA para la Automatización de la Producción en Stuttgart.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>