<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Marquina, Silvia Mariana</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Gavín, Sixto</dc:creator>
  <dc:title>La consistencia material del espacio público en la obra de Alvar Aalto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64191</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La arquitectura nórdica se ha venido caracterizando hasta los últimos años por el arraigo en el lugar, en su realidad cultural y física, como algo inherente a su tradición. Se ha venido hablando de la sensibilidad nórdica hacia el paisaje y la naturaleza y del sentido comunitario de los escandinavos. Surge de aquí la idea de estudio del espacio público como paisaje construido. Partiendo del estudio del contexto sociocultural y de la obra misma de Alvar Aalto, se pretende descubrir las herramientas y estrategias proyectuales para la definición del espacio público presentes en los casos concretos de seis proyectos de escalas similares e íntimamente ligados al paisaje que los rodea, entendiendo el concepto de paisaje en su más amplio sentido. Partiendo del estudio de la propia obra de Alvar Aalto y sus coetáneos, así como de la formación en distintas materias que recibió y que definitivamente influyó en su forma de trabajar con el paisaje, se propone elaborar un estudio comparado de la materialidad del espacio público en estas obras, partiendo de lo general a lo concreto y teniendo presente el contexto como herramienta de proyecto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>