<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Gracia, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Ben Kaabia, Monia</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del comportamiento de consumo de frutas  en los hogares españoles</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48053</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se va a llevar cabo un estudio sobre los comportamientos del consumo de frutas y verduras en los hogares españoles. Se va a diferenciar entre las frutas, verduras y patatas de forma descriptiva, para posteriormente, hacer el análisis detallado de las todas las frutas. Se distinguirá entre varios grupos: manzanas, plátanos, cítricos, frutas con hueso y otras frutas. Hemos de decir, que actualmente existen muchos estudios publicados sobre la producción de frutas y su consumo, y,  en este caso,  se va a medir qué variables influyen a la hora de consumir frutas y verduras. Debemos tener en cuenta una serie de factores sociodemográficos que pueden tener influencia sobre el consumo de estos productos, como: tamaño y composición del hogar, tamaño del municipio, región de residencia, características del sustentador principal de la familia, situación respecto al empleo y nivel de educación. Por un lado, se pretenderá  analizar el efecto que puedan tener estas variables sobre el consumo; y por otro, se tratará de realizar un análisis de estimación de la demanda, para lo que se utilizará un sistema con datos de corte transversal. Para finalizar, se realizará un cálculo de las elasticidades de precio y demanda.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>