<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gargallo Bernad, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>De la Cámara Izquierdo, Concepción</dc:creator>
  <dc:creator>Moliner Lahoz, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Revisión sistemática sobre la efectividad de las estrategias y programas de prevención de la conducta suicida a nivel nacional e internacional.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70068</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El suicidio es uno de los mayores problemas de Salud Pública en la actualidad y el incremento de sus tasas a nivel mundial ha puesto en evidencia la necesidad de revisar sus mecanismos de prevención. El objetivo principal del presente trabajo fue revisar los estudios originales publicados sobre la efectividad de las estrategias y programas actuales de prevención de la conducta suicida. Mediante la metodología PICO, elaboramos nuestra pregunta de investigación: ¿Qué efectividad han demostrado las estrategias y programas de prevención de la conducta suicida a nivel nacional e internacional?. Se realizó una revisión sistemática de tipo exploratoria en las bases de datos Pubmed, The Cochrane Library y Scopus. Los resultados se presentaron mediante tablas resumen y se analizaron aquéllos más relevantes. Se analizaron un total de veinte estudios originales de alta y media evidencia. Las categorías que demostraron ser más efectivas en la prevención de la conducta suicida fueron: técnicas psicoterapéuticas, restricción del acceso a medios de suicidio, instalación de barreras físicas de prevención del suicidio y programas comunitarios que combinaron varias estrategias. Los planes de seguimiento de cada intervención y sus ámbitos de aplicación fueron muy variados y dependieron del tipo de medida preventiva analizada y de la población a la que iban dirigidas. En nuestra revisión discutimos sobre la efectividad de una gran heterogeneidad de medidas preventivas, así como de sus planes de seguimiento y ámbitos de aplicación. La gran diversidad de estrategias y programas de prevención de la conducta suicida actuales, así como de sus diferentes metodologías y los distintos ámbitos donde se llevan a cabo, limita las conclusiones de nuestra revisión, aunque creemos que arrojamos luz sobre algunas características que podrían contribuir a la planificación de métodos eficaces para reducir este grave problema de salud pública.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>