<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Coll Vidal, Sheila</dc:creator>
  <dc:creator>Ferrer Cortés, Silvia</dc:creator>
  <dc:title>Déjame que te cuente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47176</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo pretende sintetizar todos los aprendizajes adquiridos a lo largo del  Máster en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanza de Idiomas, Artísticas y Deportivas, en la especialidad de Lengua Castellana y Literatura, cursado en la Universidad de Zaragoza durante el curso 2014-2015. Pretende ser una memoria original e integradora que recoja todas las enseñanzas recibidas durante el presente curso. Intentaré reflexionar sobre la profesión docente en sí y cómo ha contribuido este Máster en la adquisición de las competencias necesarias para desarrollar la labor docente, haciendo especial hincapié en los aspectos que más enriquecedores hayan resultado para mí y para formación como docente. El trabajo se dividirá en tres partes. En este primer apartado se explicará la profesión docente a partir del marco teórico y de la experiencia en el centro educativo. Constará de dos partes: la primera será una breve reflexión sobre los motivos que me llevaron a cursar este Máster. La segunda parte de este apartado versará sobre la organización del mismo. Haré un breve recorrido por las diferentes asignaturas (tanto de la formación genérica como de la específica), hablando sobre su organización y contenidos. Finalmente, haré una pequeña reflexión sobre su aportación a mi formación. El segundo apartado y el tercero tendrá que ver con los trabajos elegidos más representativos que he desarrollado en el Máster: la Unidad Didáctica y el Proyecto de Innovación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>