<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monreal Bartolomé, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Méndez López, Magdalena</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de las Funciones Ejecutivas en pacientes bipolares eutímicos y pacientes con esquizofrenia paranoide estables</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14364</dc:identifier>
  <dc:subject>esquizofrenia</dc:subject>
  <dc:subject>trastorno bipolar</dc:subject>
  <dc:subject>cognición</dc:subject>
  <dc:subject>funciones ejecutivas</dc:subject>
  <dc:subject>memoria de trabajo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los déficits cognitivos son una característica importante de la esquizofrenia y del trastorno bipolar. Además, existe incertidumbre respecto a la magnitud de los déficits ejecutivos en dichos trastornos. En el presente estudio se evaluaron un total de 20 personas: 8 con esquizofrenia, 6 con trastorno bipolar y 8 sujetos control sin historia de trastorno psiquiátrico. A todos los participantes se les administró el Examen Cognoscitivo Mini-Mental (MMSE), el Test de los Cinco Dígitos y el subtest de “Letras y Números” incluido en la Escala de Memoria de Wechsler- III. Los resultados muestran que los pacientes con trastorno bipolar presentan déficits ejecutivos en todas las pruebas administradas. Por otro lado, los pacientes con esquizofrenia paranoide muestran déficits para aproximadamente la mitad de las pruebas administradas y niveles similares a los del grupo control para la otra mitad. En la discusión se comentan estos y otros resultados y se destaca la necesidad de implementar programas de rehabilitación cognitiva en dichos colectivos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>