<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Domingo, Estefanía</dc:creator>
  <dc:creator>Orejudo Hernández, Santos</dc:creator>
  <dc:title>Programas y estrategias de intervención en niños con trastornos del  espectro autista. Análisis y reflexión del contexto de un aula de Educación  especial.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16867</dc:identifier>
  <dc:subject>trastornos del espectro autista</dc:subject>
  <dc:subject>dsm-iv</dc:subject>
  <dc:subject>teacch </dc:subject>
  <dc:subject>intervención</dc:subject>
  <dc:subject>enseñanza estructurada</dc:subject>
  <dc:subject>teoría de la mente</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los trastornos del espectro autista (TEA), son un conjunto de alteraciones en el  desarrollo que afectan en mayor medida al lenguaje, a la comunicación y a las  relaciones sociales. Con el presente trabajo, se pretende realizar una revisión sobre los  métodos, estrategias y actividades que pueden utilizarse con estos niños en el contexto  de un aula de educación especial teniendo en cuenta, sus necesidades y su estilo de  aprendizaje. Para ello, se ha realizado una revisión bibliográfica, que junto con una  entrevista realizada a la maestra de pedagogía terapéutica de un aula de educación  especial y una observación no sistemática en dicha aula, nos permite valorar cuáles son  los métodos más eficaces para el aprendizaje y el desarrollo de estos niños en un  contexto de aula o en un contexto familiar, promoviendo una educación cuyo objetivo  sea la inclusión de estos niños en la sociedad actual, otorgándoles instrumentos de  comunicación y comprensión del mundo que les permita relacionarse en la medida de lo  posible con su entorno próximo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>