<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lagunas Cabrejas, Paúl</dc:creator>
  <dc:creator>Sabio Alcutén, Alberto</dc:creator>
  <dc:title>El barrio en la calle.Movimiento vecinal en Zaragoza (1964-1984)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47016</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen: El siguiente proyecto pretende abordar la trayectoria del movimiento vecinal en la ciudad de Zaragoza y el papel que jugó tanto en la oposición al franquismo como en la transformación de la ciudad, desde sus orígenes y posterior desarrollo hasta los primeros años de la época democrática. En los años sesenta, como consecuencia de los planes económicos del franquismo hubo un gran flujo migratorio desde las áreas rurales a las urbanas, dando lugar a un enorme crecimiento de las ciudades y la aparición de nuevas zonas en las que se alojaron los emigrantes. Estos nuevos barrios obreros fueron creciendo sin apenas ordenación urbanística y con una carencia de servicios públicos, generando un descontento entre sus habitantes que empezaron a organizarse para demandar mejoras en su nivel de vida. Las demandas sociales y políticas de estas organizaciones vecinales conformaron un nuevo frente en la oposición a la dictadura franquista. Palabras clave: barrios, movimiento vecinal, antifranquismo, tardofranquismo, transición, democracia, movimientos sociales, clase obrera. Abstract: This project addresses the history of the neighborhood movements of Zaragoza and the role they play both in the Francoism opposition and in the city transformation, from their origins until the first democratic years. During the sixties, there was a large-scale migration flow from the countryside to the city as a consequence of the Francoist economic plans, generating major urban growths and the emergence of new residential areas. The new working-class neighborhoods grew without urban planning systems neither public utilities, generating dissatisfaction among new locals who started to organize in order to ask for improvements. Social and political demands from these new neighborhood organizations constituted a new front in the Francoist opposition.  Keywords: neighborhoods, neighborhood movement, Francoist opposition, late Francoism, Spain's transition, social movements, working-class.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>