<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torrecilla Millán, Mateo</dc:creator>
  <dc:creator>Huertas Talón, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparativo de materiales a distancia y diseño de actividades</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15133</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objeto del presente “Trabajo Fin de Máster” es interrelacionar los conocimientos adquiridos en el Máster de Educación y Profesorado desde un punto de vista crítico y constructivo. Para ello se ha optado por realizar el análisis del contexto del Máster y de dos asignaturas y sus proyectos, proponiendo una convergencia que haga confluir ambos proyectos en el desarrollo de unos objetivos comunes. En la primera parte se procede a realizar un análisis de contexto de forma general sobre los conocimientos adquiridos en el Máster, así como la crítica de los mismos y posteriormente una serie de propuestas de mejora. En este análisis realizaremos una reflexión sobre las expectativas docentes previas y posteriores al Máster y como el contexto ha influido en ellas. La primera parte corresponderá propiamente al análisis comparativo de los dos proyectos elegidos, se realizara una justificación de su elección, se relacionaran y finalmente se realizara una propuesta de actuación conjunta a ambos proyectos. Finalmente se realizara una propuesta de mejora tanto de los proyectos y de las asignaturas relacionadas como a nivel más global del Máster realizando una pequeña reflexión de cada asignatura y como ha influido personalmente en mi desarrollo dentro del Máster.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>