<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sanz Casasnovas, Gabriel</dc:creator>
  <dc:creator>Sopeña Genzor, Gabriel</dc:creator>
  <dc:title>El manto reversible: barbarie, cultura y estatus</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31275</dc:identifier>
  <dc:subject>alteridad</dc:subject>
  <dc:subject>raza</dc:subject>
  <dc:subject>racismo</dc:subject>
  <dc:subject>barbarie</dc:subject>
  <dc:subject>etnocentrismo</dc:subject>
  <dc:subject>oligarquía</dc:subject>
  <dc:subject>estatus</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El racismo como categoría histórica es una medida política, producto de la modernidad occidental a partir del 1800. Las coordenadas históricas del racismo presuponen la exis-tencia de un proyecto ideal de sociedad, de un Estado burocratizado convertido en bio-poder y de un corpus doctrinal articulado en torno al concepto biológico de la raza, el «racialismo». El racismo, a tenor de lo dicho, no puede ser trasladado al estudio de la Historia Antigua por incurrir en un anacronismo flagrante y por ignorar las peculiaridades del modelo que orientaba las relaciones con el Otro durante la Antigüedad: el «sistema bar-barológico». Este modelo fue racionalizado entre los siglos III a. E. y I d. E. por un sujeto his-tórico restringido, la «oligarquía greco-romana», que utilizó la filosofía, la historia, la geografía y la medicina antiguas. El corazón del sistema barbarológico fue la barbarie y no la raza. La noción de barbarie insistía en un estado de inferioridad cultural que chirriaba con la cosmovisión de la oligarquía greco-romana y, en teoría, podía superarse mediante la aculturación. Los rasgos físicos quedaron siempre supeditados a las caracte-rísticas culturales, y el color, aunque pudiera ser objeto de burlas y prejuicios religiosos, jamás influyó en la estratificación social.  Pese a que podían alcanzar elevadas dosis de crudeza, las prácticas auspiciadas por el sistema barbarológico nunca fueron asimilables al racismo contemporáneo, y va-riaron en función de la coyuntura y del Otro. El factor del sujeto, de hecho, permite introducir y desarrollar una de las facetas más interesantes de la barbarie: la barbarización de la alteridad interna por la oligarquía greco-romana. Esta particularidad nos ha llevado a considerar la noción de barbarie como un «manto reversible».</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>