<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ojeda Asensio, David</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Rodríguez, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Echegoyen Sanz, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la liberación de plata desde recipientes de plástico de uso alimentario con nanopartículas de plata mediante el uso de algas como biosensores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16946</dc:identifier>
  <dc:subject>nanopartículas</dc:subject>
  <dc:subject>plata</dc:subject>
  <dc:subject>ecotoxicología</dc:subject>
  <dc:subject>chlamydomonas reinhardtii</dc:subject>
  <dc:subject>icp-ms</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las nanopartículas de plata son uno de los productos más utilizados en la nanotecnología, sector que está en pleno auge. En este trabajo se ha estudiado la liberación de este tipo de material desde los recipientes para conservar alimentos “Kinetic Go Green”. La plata liberada desde estos envases en un medio líquido se ha valorado mediante técnicas analíticas (ICP-MS) y mediante el uso de biosensores (alga verde Chlamydomonas reinhardtii). Se ha estudiado cómo los cambios en factores como el pH del medio, la temperatura y el tiempo de exposición afectan a la liberación de plata desde los recipientes de plástico. Los resultados demuestran que existe liberación de plata. Las concentraciones liberadas son lo suficientemente elevadas como para ser detectadas mediante ICP-MS y también como para provocar un efecto tóxico sobre la fotosíntesis del organismo utilizado como biosensor. Ni un menor pH ni una mayor temperatura parecen incrementar la cantidad de plata liberada. Los resultados de toxicidad sobre la fotosíntesis algal, sugieren que la liberación de plata desde los recipientes puede ser tanto en forma de plata iónica Ag+ (libre o ligada a otros compuestos plásticos) como en forma de plata metálica (nanoparticulada seguramente). La liberación de Ag+ se debe a la oxidación de las nanopartículas, y este proceso sí que parece favorecido por el calentamiento en microondas de las muestras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>