<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Torres Inglés, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Gomollón, Ángel José</dc:creator>
  <dc:title>Normativa europea sobre la auditoría y su aplicación en España y Francia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16970</dc:identifier>
  <dc:subject>auditoría</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se trata de analizar cómo se han adaptado España y Francia a las nuevas normativas europeas referentes a la auditoría de las cuentas anuales, según la Directiva 2006/43/CEE.  Para ello, se realizará una descripción y breve explicación del principal objeto de la auditoría, el informe de auditoría, así como de las diversas partes que lo componen, y de los organismos que se encargan de su legislación, tanto a nivel europeo como a nivel estatal.  Además, se estudiará la legislación aplicada tanto en Europa como en los países seleccionados, y se observarán sus similitudes y diferencias.  Para finalizar, se adjuntará un ejemplo práctico de qué van a suponer estos cambios en los informes de auditoría españoles. 	Este trabajo trata de ilustrar un apartado de gran valor para la contabilidad de las empresas, la auditoría, cuya función es asegurarse del cumplimiento de las normas contables por parte de las entidades tanto públicas como privadas.  Así pues, se verá que Europa, a diferencia que en otros aspectos económicos, ha decidido dar mayor libertad a los países que la forman a la hora de adoptar esta normativa internacional proveniente de la IFAC, y que por ello éstos han ido adaptándose a ritmos y de formas muy diversas.  Dos ejemplos de ello son España y Francia, siendo el primero de estos el que más ha tardado en aceptarlas, pero a su vez también el que mayor similitud tiene con las directrices realizadas por la IFAC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>