<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Buil Tejero, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Gasch Gallén, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Programa de educación para la salud para los familiares de personas con trastorno de la personalidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14077</dc:identifier>
  <dc:subject>trastornos de la personalidad</dc:subject>
  <dc:subject>familiares</dc:subject>
  <dc:subject>atención primaria</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la implantación de programas de promoción de la salud mental en Atención Primaria es uno de los retos de la Enfermería. Se estima que la frecuencia de los trastornos de la personalidad en la población está entre 6-12%. La atención integral de estos pacientes aborda a la familia, parte esencial en el éxito del tratamiento de los pacientes con trastornos de la personalidad. Las familias son claves en la planificación de los programas para estos pacientes y debemos trabajar con ellas en paralelo, atendiendo sus necesidades. Objetivos: realizar una revisión bibliográfica sobre la atención a pacientes con trastornos de la personalidad desde Atención Primaria. Diseñar un programa de educación para la ealud a familiares de pacientes con trastornos de la personalidad en atención primaria. Metodología: revisión de la literatura existente acerca de la atención a los pacientes con trastornos de la personalidad, eligiendo herramientas útiles para los familiares incluyéndolas en el diseño de un programa de atención a familiares de personas con trastornos de la personalidad. Desarrollo: El programa pretende eliminar el estigma social acerca de los trastornos de personalidad mediante la comprensión y mejorar las relaciones familiares y la calidad de vida de los familiares. Conclusiones: Enfermería debe fomentar el diseño y desarrollo de este tipo de programas debido a su escasez actual y su relevancia de cara a la mejora de las relaciones familiares.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>