<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jordán Domingo, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Fuentes, Feliciano Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Santos Lasaosa, Sonia</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Jalle, María Elena</dc:creator>
  <dc:title>Estudio epidemiológico de las cefaleas en edad pediátrica en las consultas de Neuropediatría en un Hospital de Tercer Nivel</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31318</dc:identifier>
  <dc:subject>cefalea</dc:subject>
  <dc:subject>migraña</dc:subject>
  <dc:subject>neuropediatría</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La cefalea, sensación de malestar o dolor de cabeza, es un síntoma clínico muy común durante la infancia en los países desarrollados. La prevalencia ha ido incrementando a lo largo de las últimas décadas y ya es de un 14% antes de los 7 años, pudiendo aumentar, según diversos estudios, hasta el 60-80% en la adolescencia. En los niños y adolescentes, la migraña y la cefalea tensional, que son los dos tipos de cefaleas más prevalentes, causan un impacto sustancial en la salud física y mental, así como en el rendimiento escolar, ya que genera absentismo, y en la calidad de vida, con mal funcionamiento cognitivo y disminución de la coordinación motora. Todo ello genera un nivel elevado de estrés en los padres y en los cuidadores. El objetivo principal de este estudio consiste en conocer las características y el perfil de los pacientes valorados en las consultas de Neuropediatría de un hospital español de tercer nivel en un periodo de 6 meses (Julio-Diciembre 2013). Para ello, hemos realizado un estudio transversal descriptivo de toda la población de pacientes atendidos en la consulta de Neuropediatría, entre las fechas ya mencionadas, revisando y seleccionando un total de 84 historias clínicas. Para la clasificación de las cefaleas, se emplearon los criterios de la Clasificación Internaciones de Cefaleas (ICHD-III beta), publicados en Junio de 2013 por la Sociedad Internacional de Cefaleas (IHS). Se han estudiado variables personales (edad, sexo…), variables relacionadas con las características de las cefaleas, con la consulta de Neuropediatría y relacionadas con el tratamiento médico. Resultados: la edad media de los pacientes atendidos en las consultas de Neuropediatría fue de 10.42 años (DS 2.79) y la media de edad de inicio de los episodios 8.21años (DS 2.75). La prevalencia de las cefaleas en las consultas de Neuropediatría es del 62%. El 36% de los niños fue diagnosticado de migraña, el 54.7% de cefalea tensional y el 9.3% fue diagnosticado de “otro tipo de cefalea”. En cuanto al rendimiento escolar, el 81% de los pacientes tenía un rendimiento bueno, pero casi en un 20% de los casos el rendimiento era regular/malo. La cefalea supone, por tanto, un motivo de consulta muy frecuente en la práctica clínica diaria. Dados los datos analizados, resulta evidente que se debe realizar un diagnóstico precoz de esta patología en edades pediátricas  y realizar un abordaje adecuado. De esta forma evitaremos consecuencias que de esta patología se derivan, como el absentismo escolar, el bajo rendimiento y los conflictos sociales, mejorando la calidad de vida de estos niños</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>