<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Falcón Vega, Marina Selene</dc:creator>
  <dc:creator>Algarate Cajo, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Epidemiología y sensibilidad antibiótica de Streptococcus pneumoniae en muestras invasivas en el HCU "Lozano Blesa" de Zaragoza (2013-2016)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70491</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La Enfermedad Neumocócica Invasiva (ENI), se define como la diseminación de Streptococcus pneumoniae (S. pneumoniae) en sangre o Líquido Cefalorraquídeo (LCR), fluidos que en condiciones normales son estériles. Se trata de un problema de Salud Pública, ya que a pesar de la introducción de vacunas polisacáridas y conjugadas y de la mejora de la atención sanitaria en las últimas décadas, su mortalidad continúa siendo elevada. Los objetivos de este trabajo han sido conocer la epidemiología de la ENI en nuestro área de salud, analizar el papel epidemiológico, clínico y microbiológico de S. pneumoniae y evaluar los resultados de su sensibilidad a antimicrobianos. Durante un periodo de tres años (2013-2016), fueron estudiadas en el laboratorio de Microbiología del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza, 76 cepas de S. pneumoniae a partir de hemocultivos y líquidos biológicos. Se aislaron tras cultivo de las muestras en el sistema BacT/ALERT 3D® (bioMérieux®, Marcy l ́Étoile, Francia), Para su identificación se utilizaron diferentes técnicas como la visión directa a microscopio óptico tras tinción de gram, su sensibilidad a optoquina, aglutinación, la realización de API® 20 Strep (bioMérieux®, Marcy l ́Étoile, Francia) y/o la caracterización mediante espectrofotometría de masas MALDI-TOF (BRUKER®, F. Soria, España). El estudio de sensibilidad antibiótica se llevó a cabo en la mayoría de las muestras por microdilución en caldo, mediante paneles de MicroScan® (Walkaway, Siemens, Health Care Diagnostics; S.L., Alemania). Además, fueron revisadas las historias clínicas de los pacientes y se registraron los datos clínicos, epidemiológicos y microbiológicos de interés. Todas las muestras procedían de servicios de hospitalización, principalmente del Servicio de Urgencias. Correspondían a 72 pacientes, 37 hombres y 35 mujeres. La mayoría de ellos presentaban foco respiratorio y 4 de ellos fallecieron en las primeras 72 horas, 2 de los cuales presentaban foco meníngeo. De los antibióticos estudiados, se observó resistencia de alto nivel a penicilina en el 13,16% de los casos y aproximadamente un tercio de las muestras fueron resistentes a macrólidos y lincosamidas. La actividad de levofloxacino sigue siendo buena y solo se detectó una cepa resistente a cefotaxima. No se encontraron resistencias a vancomicina ni a meropenem.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>