<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Jiménez, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Viñuales Palomar, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Cuidados de enfermería a pacientes con tratamiento sustitutivo, hemodiálisis. Revisión bibliográfica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7184</dc:identifier>
  <dc:subject>diagnósticos de enfermería hemodiálisis</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo está destinado a la búsqueda de los problemas de enfermería que aparecen con mayor frecuencia en pacientes con insuficiencia renal crónica (IRC) en tratamiento sustitutivo, hemodiálisis. Se ha realizado una revisión bibliográfica mediante palabras clave tales como diagnósticos enfermeros hemodiálisis, complicaciones hemodiálisis, problemas hemodiálisis, en las diferentes bases de datos (pubmed, ibecs, scielo, cuiden, seden).  Tras el desarrollo del tema y la exposición de los diferentes planes de cuidados revisados se concluye que los diagnósticos y las complicaciones más frecuentes en estos pacientes son: ansiedad, riesgo de desequilibrio de volumen de líquidos, conocimientos deficientes de IRCT y su plan terapéutico en hemodiálisis, infección e hipotensión.Por otro lado la intervención por parte de enfermería en estos pacientes supone un papel muy importante ya que el cuidado del paciente renal debe ser integral, sus cuidados deben ir dirigidos tanto a las intervenciones derivadas de los diagnósticos de enfermería como de los problemas de colaboración, enfatizando en una educación sanitaria sistemática tanto al paciente como a su entorno familiar o afectivo. Todo ello actuando en la etapa pre-diálisis ya que la demora de la información tiene un efecto negativo, ya que en el momento de iniciar depuración extrarrenal, la capacidad para asumir lo que se le explica se ve afectada por su proceso y la tarea de información a pacientes en ese momento es muy difícil especialmente en pacientes de edad avanzada en cuyo caso intruiríamos además al entorno afectivo del paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>