<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lapuente Salas, José Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Montorio Llovería, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>ANÁLISIS DE LAS ACTUACIONES DE RESTAURACIÓN VEGETAL POSTINCENDIO MEDIANTE IMÁGE-NES LANDSAT EN EL INCENDIO DE RIGLOS (2001)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13226</dc:identifier>
  <dc:subject>incendio forestal</dc:subject>
  <dc:subject>regeneración vegetal</dc:subject>
  <dc:subject>actuaciones antrópicas</dc:subject>
  <dc:subject>imágenes de satélite</dc:subject>
  <dc:subject>análisis estadístico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Una de las principales problemáticas ante las que se encuentra el hombre después de que se haya producido un incendio es la de decidir si debe actuar o no después del mismo. En este trabajo se van a comparar zonas en las que el hombre ha actuado y zonas en las que la regeneración ha sido natural. EL objeto de estudio se centra en el incendio de Riglos del año 2001. Para ello se han utilizado imágenes de satélite Landsat 5 TM a partir de las cuales se han obtenido una serie de variables como el NDVI (Normalized Difference Vegetation Index), nivel de severidad, así como otro conjunto de variables extraídas de otras fuentes de datos. Una vez determinadas las zonas de actuación humana y las zonas de control, se procede a la comparación mediante análisis estadísticos descriptivos. El objetivo que se pretende alcanzar con este trabajo es ver las diferencias que existen entre las zonas en las que ha actuado el hombre tras un incendio y las que no. Se concluye que a corto plazo la actuación por parte del hombre en determinadas áreas tras un incendio corta el proceso de regeneración vegetal tomando como referencia valores de NDVI.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>