<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Miranda López, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Urbón Ladrero, Eva</dc:creator>
  <dc:title>El entrenamiento de las competencias emocionales empatía,autocontrol y autoestima en Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14340</dc:identifier>
  <dc:subject>inteligencia emocional</dc:subject>
  <dc:subject>autocontrol</dc:subject>
  <dc:subject>relajación</dc:subject>
  <dc:subject>empatía</dc:subject>
  <dc:subject>autonomía</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La inteligencia emocional ha de ser una parte fundamental en la acción educativa, ya que muchas son las investigaciones que demuestran una influencia positiva de la misma en el aula, y se ha demostrado que la falta de esta, lleva asociados muchos problemas de distinto índole. Este trabajo fin de grado, tiene por objeto desarrollar, a través de distintas actividades trabajadas en el aula, el desarrollo de la empatía, el autocontrol y la autoestima como competencias emocionales. 1.-Dar a conocer las emociones básicas a los niños. 2.-Indagar si la relajación hace que los alumnos tengan una autoestima sana y más confianza en sí mismos. 3.-Desarrollar el autocontrol en el aula. La puesta en marcha de ejercicios que permitan el desarrollo de la empatía, autoestima y autocontrol hará que  (esto es una hipótesis) el entrenamiento de las competencias emocionales- sustentado por la teoría- hace que haya menos conflictos en el aula porque los niños empatizan mejor y se autocontrolan más. Asimismo dicho entrenamiento favorece la autonomía de los alumnos y con ello una mejor autoestima a través sobretodo de actividades donde se pone en práctica la relajación en el aula. Los resultados obtenidos se basan meramente en la observación practicada en el aula antes y después de la práctica de las actividades programadas. Que las competencias emocionales observadas tras el entrenamiento de las mismas sea mayor que las observadas antes de la aplicación del entrenamiento, no tiene una relación causa-efecto, ya que pueden existir sesgos que contaminen los resultados; sin embargo, hay que subrayar que el entrenamiento en dichas competencias es fundamental para que a largo plazo se desarrollen las mismas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>