<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pola Alonso, José Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Balas Nieto, Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Maria Pilar Lobera González</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollo de nuevos sistemas de captura y recuperación de aerosoles nanoparticulados presentes en ambientes ocupacionales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48558</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente Trabajo Fin de Grado se enfoca en el desarrollo de sistemas de captura y recuperación de aerosoles nanoparticulados basados en captadores húmedos empleando sistemas de retención de chorro de líquido (“jet mixer”) para obtener una suspensión líquida de las nanopartículas presentes en la fase aerosol. El postratamiento mediante diferentes métodos servirá para la eliminación sin riesgos de nanomateriales potencialmente dañinos. Asimismo, el sistema permitirá la recuperación y reciclado de nanopartículas de alto valor añadido mediante procedimientos de recogida y estabilización de las suspensiones acuosas producidas. Con este objetivo, se ha diseñado un sistema que permite la aerosolización de materiales nanoparticulados (SiO2, TiO2, ZnO y Fe3O4) y su posterior captura en fase líquida mediante sistemas que ponen en contacto ambas fases. Se ha estudiado la eficacia de captura en función de la naturaleza y características de los nanomateriales, de las condiciones de operación, de la concentración de la corriente de recirculación, de la disposición del sistema de captura y de los métodos utilizados para generar el aerosol.  Además se ha monitorizado la calidad del aire a la salida de sistema midiendo la concentración de partículas y su distribución de tamaños en fase aerosol, así como el empleo de técnicas avanzadas de análisis de nanomateriales (por ejemplo, DLS y TEM) para la caracterización de las suspensiones de partida, de los aerosoles y de las nanopartículas capturadas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>