<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Garcés Lapuente, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Hijós Larraz, Luis Alfonso</dc:creator>
  <dc:title>Aproximación cualitativa a las percepciones, creencias, actitudes y necesidades de la población jubilada en un ámbito rural</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7142</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio trata de comprender cómo influye el proceso de jubilación en la calidad de vida de los adultos mayores en el municipio de Fuentes de Ebro. La jubilación puede ser definida como una transición que implica el abandono de un rol laboral, lo que requiere la capacidad de reestructurar el sistema de funciones y actividades personales modificándose por tanto la calidad de vida de las personas, en unos casos de forma positiva y en otros de forma negativa. Este estudio incluyó 10 adultos mayores de dicho municipio, de los cuales 6 eran hombres que anteriormente habían trabajado y 4 mujeres, de las cuales 2 siempre habían sido amas de casa. El desarrollo de la investigación contempló el trabajo mediante una técnica de producción de datos cualitativa fenomenológica, la entrevista en profundidad. Los resultados obtenidos mediante el análisis de los datos, mostraron cómo dentro de los muchos factores que se han demostrado que influyen en la calidad de vida del adulto mayor después de la jubilación, los más influyentes fueron la salud, el apoyo social y los ingresos económicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>