<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Casorrán Muniesa, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia María</dc:creator>
  <dc:title>Implantación de un programa de detección, educación y seguimiento de patologías del sueño en un entorno laboral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14225</dc:identifier>
  <dc:subject>sueño</dc:subject>
  <dc:subject>turno rotatorio</dc:subject>
  <dc:subject>ciclo circadiano</dc:subject>
  <dc:subject>prevención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La industrialización ha traído consigo una sociedad donde hay una actividad continua durante todo el día.  Las grandes empresas tienen implantado un sistema de trabajo continuo que abarca las 24 horas del día condicionando el horario de sueño de los trabajadores. Hay bastantes estudios que demuestran que la disminución de las horas de sueño y las alteraciones del ciclo circadiano favorecen la aparición de un amplio abanico de patologías por las alteraciones hormonales que se producen en el organismo.  Pero a pesar de todo ello, la sociedad no muestra conocer la gran importancia que supone para nuestra salud un buen descanso.  Por lo que queremos implantar un programa educativo y de seguimiento dirigido al ámbito laboral para trabajadores de turno nocturno y rotatorio que nos ayude a la detección, prevención  y orientación de las patologías del sueño favorecidas por el condicionamiento del horario de descanso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>