<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Paúl Fantova, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>Olalla Ginovés, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Niveles de plomo  y otros metales en agua de consumo en las instalaciones interiores de viviendas y edificios en la ciudad de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30950</dc:identifier>
  <dc:subject>agua</dc:subject>
  <dc:subject>metales</dc:subject>
  <dc:subject>plomo</dc:subject>
  <dc:subject>instalaciones interiores</dc:subject>
  <dc:subject>zaragoza</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Hasta los años 70, era común utilizar tuberías de plomo en instalaciones interiores y conexiones de las líneas de servicio (acometidas) que llevaban el agua desde las instalaciones públicas de agua a las viviendas. El mal estado o deficiente mantenimiento de las instalaciones interiores puede dar lugar a la cesión de plomo y otros metales al agua de consumo. Desde el punto de vista de protección de la salud, el plomo es una sustancia tóxica y el agua del grifo se encuentra entre los productos más contaminados por el plomo en Europa. El objetivo principal de este estudio es analizar los niveles de plomo, cobre, cromo, níquel y hierro en agua de consumo, que puedan proceder de la cesión de las instalaciones interiores de edificios y viviendas en la ciudad de Zaragoza, así como valorar si existe relación entre los niveles de metales con la antigüedad de los edificios y otras variables como el tipo de punto de muestreo, uso de la instalación y distrito de la ciudad en el que se toma la muestra.  MATERIAL Y MÉTODO:  Se realiza un estudio observacional descriptivo de los niveles de plomo, cobre, cromo, níquel y hierro en el agua de consumo de Instalaciones Interiores en la ciudad de Zaragoza en los últimos tres años (2012-2014), a partir de los resultados de las muestras tomadas en el control del agua en el grifo del consumidor. Además, se incluyen otras variables como son década de construcción de la instalación, uso de la Instalación y tipo de punto de muestreo. RESULTADOS:  Se incluyeron en el estudio un total de 400 Boletines Analíticos correspondientes al control del agua en grifo en la ciudad de Zaragoza. No se ha superado el valor paramétrico (nivel máximo permitido) en ningún caso para  los niveles de cobre, cromo, hierro, níquel y plomo. Más del 65% de los Boletines Analíticos corresponden a muestras que fueron tomadas en 4 de los 10 distritos de Zaragoza incluidos en el estudio. El 60,3% (184) de los Boletines Analíticos corresponden a muestras que fueron tomadas en edificios construidos a partir de 1970.  No se puede afirmar que los niveles de cobre, cromo, hierro, níquel o plomo sean diferentes entre los distintos distritos del estudio (p&gt;0,05).  Los niveles de plomo y níquel presentan diferencias estadísticamente significativas entre las muestras que proceden de grifo y las que proceden de grifo de depósito/aljibe (p&lt;0,05). Encontramos una intensidad débil en la asociación entre los niveles de níquel y la década de construcción de los edificios estadísticamente significativa (p&lt;0,05), en cuanto al cobre, cromo, hierro y plomo no se ha encontrado asociación estadísticamente significativa entre los niveles de metales y la década de construcción del edificio. CONCLUSIONES:  Ninguna muestra de cobre, cromo, hierro, níquel o plomo supera el valor paramétrico. El problema de la existencia de tuberías de plomo y la cesión de plomo y otros metales al agua de consumo en los edificios de la ciudad de Zaragoza aparentemente es residual. Sin embargo, sería interesante llevar a cabo un estudio con muestreo selectivo en edificios más antiguos y/o  con mayor presencia de muestras procedentes de distritos más desfavorecidos para poder valorar esta problemática.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>