<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calves Aznar, Mª Arminda</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Benito, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Paseta Martínez, Óscar</dc:creator>
  <dc:title>Diseño y cálculo mediante el método de elementos finitos de pasarela peatonal mixta para ruta medioambiental, Zubiri (Navarra)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31529</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objeto de este proyecto fin de grado es la realización del diseño y cálculo de una pasarela peatonal mixta, hecha de acero y hormigón para ruta medioambiental en el término municipal de Zubiri (Navarra). El proyecto se basa en la reconstrucción de  un puente que cruza un pequeño barranco mediante la conservación de la cimentación existente y sobre ésta diseñar y calcular una pasarela de uso exclusivo peatonal para la reconversión de la pista forestal que lo atraviesa en una ruta medioambiental. El diseño se ha planteado como una solución lo menos agresiva al entorno  pero garantizando la seguridad de los viandantes. Se inicia con un prediseño y cálculo a mano para establecer las secciones, procediendo a comprobar y verificar lo establecido en las normativas vigentes, estudiando las distintas hipótesis de carga  mediante  el modelo de elementos finitos empleando el programa comercial ABAQUS  El análisis de cada uno de los resultados se comprueba mediante hojas de cálculo Excel siguiendo la normativa vigente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>