<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Eva Bruna García</dc:creator>
  <dc:creator>Elena Lobo Escolar </dc:creator>
  <dc:creator>Teresa Sanclemente Hernández</dc:creator>
  <dc:title>Promoción de una alimentación saludable en familias con niños obesos mediante la metodología de Investigación-Acción-Participación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65047</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La obesidad y el sobrepeso se definen como una acumulación anormal o excesiva de grasa. La obesidad infantil es uno de los problemas más graves del siglo XXI, y que conlleva diferentes repercusiones. Su etiología es compleja pero, el tipo más frecuente en nuestra sociedad es debida a un desequilibrio energético entre calorías consumidas y gastadas. El entorno de desarrollo de un niño puede ser crucial en la aparición de la obesidad. Para intentar resolver este problema se han realizado actuaciones individualizadas, y actualmente se ha optado por estrategias poblacionales. Desde el Centro de Salud Perpetuo Socorro de Huesca, se ha detectado que en determinados colectivos, incluida la población gitana, las intervenciones nutricionales individuales parecen no ser efectivas. Por ello, se ha creado una estrategia denominada “Pío se mueve”. Esta estrategia intervenir en familias gitanas, a través de la metodología investigación-acción-participación (IAP). El proyecto cuenta con un equipo multidisciplinar, incluyéndose un dietista-nutricionista. El objetivo principal del estudio fue fomentar unos correctos hábitos alimentarios en las familias de niños obesos de cultura gitana en el marco del proyecto “Pio se mueve”. Se realizó una etapa inicial de pre-investigación y diagnóstico, para obtener información del grupo de trabajo. Una segunda etapa de trabajo de campo, con cinco sesiones, y una etapa final de conclusiones y propuestas. Se han podido identificar posibles hábitos relacionados con la obesidad, pudiendo incidir en ellos y poder así lograr pequeñas modificaciones de sus hábitos alimentarios. La promoción de unos correctos hábitos alimentarios a través de la metodología IAP y sostenida en el tiempo puede lograr la modificación del estilo de vida de estas mujeres, en concreto sus hábitos alimentarios y, en consecuencia, la de sus hijos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>