<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Navarro Pérez, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Ferreras Ámez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Desprendimiento de retina regmatógeno: comparación entre ojos fáquicos y pseudofáquicos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32249</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Aproximadamente 1 de cada 10000 personas al año de la población general sufre un desprendimiento de retina (DR) regmatógeno, siendo bilateral en el 10% de los casos. El DR ocurre como consecuencia de la separación de la retina neurosensorial del epitelio pigmentario de la retina (EPR) por fluido subretiniano. Se trata de una enfermedad ocular catalogada como urgencia médica que puede afectar seriamente a la visión central si la mácula se ve afectada, un estudio de las características que acompañan a DR en ojos fáquicos y pseudofáquicos puede ser útil para la prevención y tratamiento del DR.  Los DR regmatógenos en ojos pseudofáquicos son más extensos que los que se producen en ojos fáquicos. El estudio se realizó con una muestra de 67 ojos de 67 pacientes con DR regmatógeno donde se  estableció una comparación entre ojos fáquicos (35 ojos) con ojos pseudofáquicos (32 ojos). Se desconoce la verdadera causa por la cual la probabilidad de un DR tras la cirugía de cataratas es mayor, pero puede estar causado debido a que un menor volumen de las lentes intraoculares con respecto al volumen que ocupaba el cristalino lleva consigo una expansión del volumen del vítreo y por lo tanto una mayor movilidad de éste. Al haber más espacio, la presión intraocular se reduce y esta reducción en la cavidad vítrea puede favorecer que el DR sea más extenso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>