<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viñas Viamonte, María Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Modificaciones de hábitos de vida en pacientes obesos desde una consulta de atención primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7286</dc:identifier>
  <dc:subject>modificaciones de hábitos de vida en obesos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Desde hace unos años se observa un incremento de consultas de enfermería de Atención Primaria relacionadas con el sobrepeso. Los pacientes llegan derivados del MAP y generalmente con pruebas analíticas realizadas. Podemos distinguir dos grupos de pacientes: 1.- Los que llevan varios años con intentos repetidos y sometidos a regímenes, a veces, poco recomendables. 2.- Los que nunca se han planteado una acción de cambio. La consulta de enfermería se estructurará en una serie de visitas programadas cuyo número dependerá de las circunstancias personales de cada sujeto. El paso más importante es la toma de contacto con el paciente y una primera aproximación a su entorno; esto se realizará en la primera visita de enfermería e incluirá mediciones antropométricas,  actualización de historia personal (antecedentes y patologías), revisión de hábitos de alimentación y actividades de la vida diaria. No debemos olvidar que cada persona en un ente complejo y es importante crear un ambiente de confianza que permita hablar con sinceridad sobre lo que hacen y hasta donde podemos pedirles que lleguen. Se pretende desarrollar una consulta dinámica y atractiva que anime al usuario a ir cumpliendo los objetivos que, de acuerdo con su enfermero, él mismo se propone. El periodo de seguimiento para este proceso se estima entre 12-18 meses, siendo las primeras consultas con frecuencias entre 15-21 días y distanciando progresivamente los encuentros según la evolución. Hemos planteado la posibilidad de tener en el Centro de Salud una báscula que además del peso, nos de valores de “masa grasa”, “masa ósea”, etc.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>