<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Limón Gual, Pablo Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Marco Simón, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>La diosa Cibeles en Roma: Una aproximación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64616</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El culto a la diosa Cibeles nació en el S. VII a.c. en Asia Menor (el templo más importante se encontraba en la ciudad de Pesinunte), y estuvo activo hasta el S. IV d.c.,  cuando Teodosio I proclamó el cristianismo como religión oficial del imperio romano, aunque en las provincias más periféricas el culto continuó unos años más (como por ejemplo Hispania donde encontramos restos de este culto aún en el S. V d.c.). La llegada a Roma de la diosa Cibeles, se corresponde con un período de mucha necesidad,  ya que se veía acorralada por la presión que ejercía Aníbal, durante la II Guerra Púnica. Cibeles pronto fue aceptada por la sociedad en Roma, y fue reconocida como la Magna Mater del panteón romano. Era un culto muy institucionalizado, ya que junto a la imagen de la diosa (sin olvidarnos de Attis), vino toda una serie de ritos muy particulares como la eviracíon y su propia escuela sacerdotal, los galli. La relación de Cibeles con el poder no siempre fue fácil, ya que durante la época republicana estaba prohibido que los ciudadanos romanos se convirtieran en sacerdotes de este culto, pero esto poco a poco gracias a las reformas llevadas a cabo por Claudio y sobre todo Antonino Pío cambió, ya que a partir de este momento, sí se les permitió a los ciudadanos romanos convertirse en sacerdotes de Cibeles y se creó una nueva clase sacerdotal, los archigallus, sacerdotes supremos de este culto. Finalmente durante el período de Constantino, la importancia de este culto fue apagándose poco a poco, hasta que Teodosio I con el Edicto de Tesalónica, promulgó el Cristianismo como religión oficial del Imperio, prohibiendo los cultos paganos como el de Cibeles, llevando a la destrucción de sus templos, como el existente en el Palatino.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>