<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Wiederkehr González, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Peiró Martín, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Arte en tiempos de guerra. Fotógrafos, fotografías y la construcción de la "nación española" durante la guerra civil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9775</dc:identifier>
  <dc:subject>guerra civil española</dc:subject>
  <dc:subject>fotografías de guerra</dc:subject>
  <dc:subject>kati horna</dc:subject>
  <dc:subject>gerda taro</dc:subject>
  <dc:subject>josep brangulí</dc:subject>
  <dc:subject>eventos estéticos</dc:subject>
  <dc:subject>naciones imaginadas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El desarrollo de la Guerra Civil española planteó también la confrontación de distintos proyectos de nación, en tanto los diferentes bandos enfrentados defendían tanto su propio proyecto, como su supervivencia por medio de la victoria sobre el "otro". El arte y los distintos discursos artísticos y estéticos participan en la construcción cotidiana de naciones y permiten configurar identidades colectivas que se relacionan dialécticamente en un tiempo-espacio determinado. Entendiendo que los eventos estéticos son construidos bajo unas condiciones objetivas específicas en relación constante con las identidades sociales que se configuran constantemente, en esta investigación proponemos analizar los mecanismos mediante los cuales las fotografías en tanto eventos estéticos ayudan a construir naciones y sociedades "imaginadas". Así, por medio del análisis de las fotografías de Kati Horna, Gerda Taro y Josep Brangulí, nos acercamos a través de un enfoque interdisciplinar,  a la configuración de imaginarios en pugna durante los casi tres años de guerra.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>