<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Palacín, Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Pablo Martin ramos</dc:creator>
  <dc:creator>Cuchi Oterino, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto de explotación porcina de cebo con capacidad para 1.976 plazas ubicada en el T.M. de Vinaceite (Teruel)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65227</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Es el objetivo de este proyecto la obtención del titulo de Ingeniero Agrónomo. Para ello planteo el desarrollo  de este proyecto como respuesta a las necesidades crecientes de plazas de cebo en la provincia de Teruel. Tras 10 años trabajando en el sector del porcino en la provincia de Teruel siendo el encargado y responsable de una granja de 2400 madres reproductoras, llego a la conclusión de que la tecnificación y la mejora del manejo y de las razas productoras de carne implican un aumento necesario de las plazas de cebo existentes en la zona.  	La explotación en la que trabajo ha ido aumentando su producción de lechón a 60 días año tras año. La empresa integradora con la que trabajamos no ha aumentado el numero de plazas para de cebo para poder absorber dicho aumento de producción. Es por ello que planteo en mi empresa la  construcción de un cebo para poder abarcar ese exceso. Planteo la construcción de 1976 plazas en el término municipal de Vinaceite (Teruel)  cumpliendo las normativas medioambientales y los requisitos de distancia a otras explotaciones, cada vez mas abundantes. 	La abundancia de parcelas disponibles y la capacidad de los campos de cultivo en  la zona para poder gestionar los residuos, hacen de este emplazamiento una lugar privilegiado para la producción intensiva de porcino 	 Así pues es objeto del  proyecto la descripción y dimensionado de las obras e instalaciones a realizar, y la comprobación de que las mismas cumplen con las directrices sectoriales aplicables así como con la normativa urbanística y medio ambiental.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>