<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández-Lomana Fernández, David</dc:creator>
  <dc:creator>Perchés Barrena, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Remón Martín, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Flexibilidad acomodativa con autorrefractómetro de campo abierto</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64138</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Para realizar una correcta evaluación del sistema acomodativo es necesario estudiar sus diferentes parámetros que determinan la capacidad del ojo de mantener la imagen nítida de objetos a diferentes distancias y la capacidad de cambiar este enfoque de forma brusca. Estos parámetros como son: la amplitud de acomodación, la flexibilidad acomodativa y la respuesta acomodativa. Se pueden evaluar mediante métodos objetivos y subjetivos.  En este trabajo se ha utilizado el autorrefractómetro Grand Seiko WAM-5500 para valorar la flexibilidad acomodativa a diferentes distancias (cerca y lejos) y con distintos objetos (línea de optotipos y cruz de Malta). Las medidas han sido realizadas en 21 pacientes anteponiendo lentes en un ojo y observando la respuesta acomodativa del ojo contralateral. Se han realizado dos experimentos distintos. Los resultados obtenidos demuestran que existe un lag acomodativo o retardo acomodativo, siendo éste  mayor en visión cercana que en lejana. No se han encontrado diferencias claras entre los diferentes objetos utilizados.  Se concluye que el autorrefractómetro Grand Seiko WAM-5500 permite una medida de la flexibilidad de acomodación en diferentes condiciones de medida, siendo un método fiable de medida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>