<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Calvo Mateo, Yolanda</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Benedicto, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Rehabilitación y remodelación de viviendas (Refurbishment and conversion of multistorey building)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32638</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El proyecto a desarrollar trata sobre un edificio de viviendas antiguo situado en Aabenra, South Joutland, Denmark. Se van a realizar diferentes modificaciones como la sustitución de las fachadas por otras nuevas adaptadas a la normativa danesa actual. Se va a realizar una ampliación de las escaleras e instalación de un ascensor en cada uno de los cuatro portales que posee el bloque de viviendas. Se procede a reducir el número de viviendas, quedando las restantes con una superficie mayor. También nos centraremos en los acabados finales del interior del edificio así como la parte de acceso a éste. El cliente para el que realizamos el proyecto es Kolstrup Housing Association, el contratista principal será la empresa creada Cofidis firm, el resto de especialidades las realizarán diferentes subcontratistas, centrándonos en este proyecto en la parte de albañilería. El periodo en el que se van a desarrollar los trabajos de obra estará comprendido entre el 02 de octubre de 2.015 y el 02 de octubre de 2.016. El presupuesto total para la realización de la obra será de 50.020.291DKK (con todos los impuestos ya incluidos.)</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>