<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montaner Ramón, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Rite Gracia, Segundo</dc:creator>
  <dc:title>Valoración del propéptido natriurético cerebral (ProBNP) como marcador de sobrecarga hemodinámica en el ductus arterioso persistente del recién nacido prematuro</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31311</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: Analizar la utilidad del proBNP como marcador de sobrecarga hemodinámica en el ductus arterioso persistente (DAP) del recién nacido prematuro con edad gestacional &lt;32 semanas y/o peso menor de 1500 gramos, su capacidad para diferenciar aquellos recién nacidos que van a precisar tratamiento médico y dentro de éstos, predecir el cierre ductal con tratamiento médico o la necesidad de cierre quirúrgico. MATERIAL Y MÉTODOS: Estudio retrospectivo observacional, descriptivo y analítico, mediante revisión de historias clínicas de recién nacidos prematuros de menos de 32 semanas de edad gestacional y/o peso menor de 1500 gramos, en los que se había realizado estudio ecocardiográfico y extracción analítica de proBNP. Se analizó la muestra global y por subgrupos en función de la presencia de DAP hemodinámicamente significativo (DAP-­‐HS) con el programa estadístico SPSS 21.0. RESULTADOS: Muestra de 44 pacientes, de los cuales 65.9% presentaron DAP y el 54.5% DAP-­HS. Todos los DAP-­HS salvo uno recibieron tratamiento médico con ibuprofeno o paracetamol. El 25% precisaron cierre quirúrgico por fracaso de éste. Los pacientes con DAP presentaron valores mayores de proBNP (29341,93±39138,55pg/mL), así como aquellos con DAP-­HS(34523,83±41245,81pg/mL). Los pacientes que precisaron cirugía también presentaron valores superiores de proBNP que aquellos que no la precisaron (28767,17±13825,81). Los sujetos en que se cerró el DAP presentaron caídas en los valores de proBNP superiores que aquellos en que no se cerró (66,42±25,06%). Los pacientes que desarrollaron DBP, ECN y sepsis tardía también presentaban valores mayores en la primera extracción de proBNP. CONCLUSIONES: Las concentraciones séricas de proBNP se relacionan bien con la presencia o ausencia de DAP y DAP-­HS; y sus variaciones con la respuesta al tratamiento. Valores elevados de proBNP se relacionan con la necesidad de cierre quirúrgico del DAP, pero no tienen utilidad clínica para predecir la cirugía. Los valores aumentados también se relacionan con el desarrollo de sepsis tardía, DBP y con la gravedad de ésta, pero probablemente la implicación del ductus en su desarrollo es lo que hace que los niveles de pro-­BNP esté elevados</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>