<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rebolledo Bernad, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Adiego Leza, María Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Bordonaba Bosque, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de la respuesta a la quimioterapia de inducción seguida de quimioradioterapia concomitante  en carcinoma de laringe localmente avanzado y análisis de los factores que pueden influir en la misma.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70388</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El tratamiento de los tumores localmente avanzados de laringe es un tema a debate actualmente por la diversidad de estrategias terapéuticas disponibles.  Nuestro objetivo es evaluar la respuesta a la quimioterapia de inducción seguida de quimioradioterapia concomitante  en carcinoma de laringe localmente avanzado y analizar determinados factores que puedan influir en ella.  Para ello, se han estudiado 41 pacientes afectos de carcinoma de laringe en estadio localmente avanzado (III-IV) que se incluyeron en el Protocolo de Conservación de Órgano en el Comité de Tumores de nuestro hospital en los tres últimos años (2014 a 2016). Los pacientes recibieron el tratamiento en dos tiempos: en primer lugar se administró quimioterapia de inducción, y en segundo lugar, en los pacientes en los que se obtuvo respuesta (n=32), se continuó el tratamiento con quimioradioterapia posterior o radioterapia exclusiva. La valoración de la respuesta al tratamiento se ha llevado a cabo mediante exploración clínica otorrinolaringológica y estudio radiológico con TC tras la quimioterapia de inducción y después tras el tratamiento final con quimiorradioterapia o radioterapia sola. Se han analizado también la respuesta al tratamiento en relación a diversos factores epidemiológicos, estadificación tumoral, calidad de vida (ECOG), variables anatomopatológicas, variables bioquímiconutricionales y tratamiento recibido.  La respuesta obtenida a la quimioterapia de inducción mediante exploración clínica otorrinolaringológica ha sido del 85.37% y mediante TC del 75.61%. Un 21.95% de los pacientes precisaron cirugía tras el tratamiento inicial con quimioterapia de inducción sin poder preservar la laringe ni continuar con el Protocolo de Conservación de Órgano. Al finalizar el tratamiento completo y con la exploración clínica otorrinolaringológica el 53.66% de los pacientes presentaron respuesta completa mientras  el 41.46% presentaron respuesta completa radiológica. Los pacientes con respuesta completa a la quimioterapia de inducción presentan cifras de hemoglobina significativamente más altas (14.58 g/dL, p=0.019)  respecto a los pacientes sin respuesta (13.38 g/dL).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>