<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beltrán Martos, María</dc:creator>
  <dc:creator>Borrego Estella, Vicente Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Serrablo Requejo, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Molinos Arruebo, Irene</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del grado de respuesta patológica de las metástasis hepáticas de origen colorrectal en los pacientes intervenidos de metástasis hepáticas de adenocarcinoma colorrectal previamente tratados con neoadyuvancia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11230</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Objetivos:  1.- Identificar qué factores pronósticos histológicos de respuesta a la neoadyuvancia definidos en nuestro estudio han influido en los resultados a largo plazo (supervivencia global y libre de enfermedad) de los pacientes intervenidos por metástasis hepáticas de cáncer colorrectal-MHCCR en nuestra serie.  2.- Determinar la respuesta histológica tumoral en los pacientes intervenidos por MHCCR que recibieron quimioterapia-QT neoadyuvante y compararla con la de los pacientes que no la recibieron para valorar si dicha respuesta puede basarse en alguno/s de los marcadores histológicos definidos en nuestro estudio.  3.- Analizar qué factores pronósticos histológicos de respuesta a la neoadyuvancia definidos en nuestro estudio han influido en los resultados a largo plazo (supervivencia global y libre de enfermedad) de los pacientes intervenidos por MHCCR que recibieron QT neoadyuvante en nuestra serie. Metodología: Se ha realizado un estudio retrospectivo clínico-histológico a partir de una base de datos completada de forma prospectiva de 150 pacientes consecutivos sometidos a resección hepática con intención curativa (183 RH) por MHCCR sincrónicas/metacrónicas en hospital de tercer nivel y en equipo multidisciplinar (seguimiento mínimo de 24 meses).  Dividimos la muestra en dos cohortes en función de si recibieron QT-neoadyuvante (n=74, 49.3%) o no (n=76, 50.7%) para evaluar comparativamente la respuesta histológica a la QT. Se ha realizado una codificación de 94 variables reunidas en los siguientes apartados: datos de filiación, datos del cáncer colorrectal primario-CCR, datos del diagnóstico-resección de las metástasis hepáticas-MH, datos de la afectación extrahepática, datos del seguimiento-recurrencia de la enfermedad y datos histopatológicos e inmunohistoquímicos. El mismo patólogo realizó toda la revisión de las muestras y desconocía los hallazgos clínicos-radiológicos. Realizó cortes de 4 mm con fijación formol-parafina y tinción hematoxilina-eosina. El grado de respuesta patológica (PGR) se determinó como la suma de porcentajes de las células tumorales viables (&lt;10%, Chun et al, 2009), la necrosis (≥50%, Rubbia-Brandt et al, 2007-2010) y la fibrosis (≥40%, Poultsides et al, 2012). Se analizó la asociación entre la respuesta patológica, sus componentes, la QT neoadyuvante, la supervivencia global (SG) y la supervivencia libre de enfermedad (SLE). Se realizó un análisis univariante/multivariante-regresión-Cox mediante programa SPSS™-15.0 considerando p-valor&lt;0.05 significativo. Las variables categóricas-cualitativas se compararon por test-χ2 y las continuas con test-T-Student para detectar diferencias entre los dos grupos. Las complicaciones postoperatorias (incluyendo mortalidad) se definieron a 90 días según clasificación Clavien-Dindo 2004-2009. Realizamos curvas de SG y SLE a 1-3-5 Kaplan-Meier de la serie global y por factores pronósticos comparadas por un logrank-test tras la primera hepatectomía. Este estudio se inició en Enero de 2004, finalizando la recogida datos en Julio de 2012, con el posterior seguimiento ambulatorio de los pacientes en consulta. Este trabajo forma parte de un estudio a largo plazo, que continúa en la actualidad dentro de la Unidad de Cirugía Hepatobiliopancreática perteneciente al Servicio de Cirugía General y del Aparato Digestivo del Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza y por el que se pretende seguir estudiando las consecuencias de las MHCCR y de su abordaje en un hospital de tercer nivel. Los pacientes fueron informados en todo momento de la utilización de los datos de su historia clínica para la realización del estudio, obteniendo una respuesta masiva y positiva, no encontrándose ninguna abstención ni negativa a su inclusión en el trabajo. Todos los pacientes están incluidos en el listado. Todos los datos referentes al paciente, así como las exploraciones complementarias diagnósticas, los aspectos relacionados con la técnica quirúrgica y el seguimiento se incluyeron en un protocolo diseñado de forma prospectiva. Siguiendo esta metodología y en función de los objetivos propuestos, hemos obtenido una serie de resultados que se han discutido dentro del contexto de la bibliografía actual más relevante del tema y hemos llegado a unas conclusiones que se expondrán en la presentación del Trabajo Fin de Máster.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>