<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Ungría, Jorge</dc:creator>
  <dc:creator>Villarreal Salcedo, Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La teoría de la integración sensorial y su aplicación práctica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/13636</dc:identifier>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>problemas de aprendizaje y Comportamiento</dc:subject>
  <dc:subject>estímulo</dc:subject>
  <dc:subject>disfunción en integración sensorial</dc:subject>
  <dc:subject>lesión neurológica</dc:subject>
  <dc:subject>enfoque de integración sensorial</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La Teoría de la Integración Sensorial creada en los años 60 por J. Ayres, desarrollada dentro de la terapia ocupacional y utilizada por terapeutas ocupacionales desde hace más de 25 años aborda los problemas de aprendizaje y comportamiento en los niños. Este trabajo de revisión aborda esta teoría teniendo como objetivos el informar sobre su fundamentación y aplicación, conocer el por qué de las reacciones de los niños ante un mismo estímulo, informar sobre las disfunciones en integración sensorial de los niños y afrontar la detección e intervención en niños con problemas de integración sensorial. Se realizaron búsquedas en Ot Seeker mediante “sensory integration” y “sensory integration dysfunction”, en Pubmed con “Ayres sensory integration”, en Dialnet buscando “integración sensorial” y “teoría de la integración sensorial”, en REHABDATA con “sensory integration” y “theory of sensory integration” y en la Biblioteca de la Universidad de Zaragoza. Además se contó con la opinión de dos expertas sobre el tema, Isabelle Beadry Bellefeuille y Elena Ramos Romero. Se trabajaron 128 artículos, seleccionando para la elaboración del trabajo 18 de ellos. La mayoría considera que la teoría de integración sensorial aborda los problemas de aprendizaje y comportamiento en los niños no relacionados con lesión neurológica, aunque no explica ser en todos los casos la causa de tales signos, y consideran como método adecuado para tratar una disfunción en integración sensorial la terapia ocupacional basada en el enfoque de integración sensorial, implementada por un terapeuta ocupacional especializado en dicho enfoque.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>