<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Edo Larraz, Julia</dc:creator>
  <dc:creator>Escudero Alías, Maite</dc:creator>
  <dc:title>The Feminist Influence of Mary Wollstonecraft on Jane Austen's Sense and Sensibility</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31963</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo trata de analizar la influencia de la escritora feminista Mary Wollstonecraft en la primera novela de Jane Austen, Sentido y Sensibilidad (1811) considerando principalmente su opinión acerca de las mujeres, la educación y el matrimonio. Además de Mary Wollstonecraft, trataré otros autores destacados en este tema, como Mary Astell, para analizar cómo sus ideas feministas se ven reflejadas en la novela de Jane Austen. 	Para ello, analizaré las dos heroínas de la novela, Elinor y Marianne Dashwood, como representantes del “sentido” y la “sensibilidad”  respectivamente, mostrando cómo se subvierten los roles tradicionalmente asociados a la mujer durante los siglos XVIII y XIX. Por un lado explicaré la evolución personal de ambas protagonistas a lo largo de la novela, considerando los temas del matrimonio y la felicidad, la noción de “taste” y la educación, viendo cómo estas ideas son influenciadas por las teorías feministas expuestas previamente por los diversos autores tratados en este trabajo. Por otro lado, compararé la actitud de las dos hermanas de la novela con la actitud de la antagonista, Lucy Steele, tratando de mostrar los roles asociados a las mujeres en la sociedad de la época y el código moral que estaban obligadas a seguir, muy diferente al del sexo masculino. 	Wollstonecraft es considerada una pionera en la lucha por la igualdad entre los sexos, animando a las mujeres a rebelarse contra la desigualdad social y a luchar por conseguir el lugar que merecen en la sociedad, dejando así de ser vistas como el sexo débil e inferior. Trataré de mostrar cómo estas ideas postuladas por Wollstonecraft son utilizadas por Jane Austen para elaborar a sus dos famosas heroínas de Sentido y Sensiblidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>