<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Izuzquiza Escartín, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Urcola Pardo, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención de enfermería en pacientes con ventilación mecánica no invasiva</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14086</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>ventilacion mecanica no invasiva</dc:subject>
  <dc:subject>plan de intervención</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La ventilación mecánica no invasiva ha aumentado exponencialmente como tratamiento para aquellas personas que presentan fracaso ventilatorio. Esta técnica aporta enormes beneficios con respecto a la ventilación mecánica invasiva, ya no solo para el propio paciente, que tendrá mejoras tanto clínicas como psicológicas al poder permanecer en la planta del hospital, sino también a nivel económico al disminuir los ingresos en las unidades de cuidados intensivos. Todo ello ha provocado que el personal sanitario tenga que aumentar sus conocimientos sobre dicha técnica, independientemente del sector en el que trabaje. Numerosos artículos encontrados a través de diferentes bases de datos ponen en evidencia la necesidad que presenta el personal sanitario de una adecuada educación acerca de la correcta actuación y las complicaciones que se derivan de esta técnica. Por ello se ha creado un plan de intervención dirigido al equipo de enfermería con el fin de disminuir la ansiedad y aumentar su confianza a la hora de tratar a estos pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>