<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Crespo Burillo, José Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Ara Callizo, José Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Factores relacionados con la supervivencia en pacientes con glioblastoma multiforme</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8106</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: nuestro objetivo es conocer la influencia de la cirugía, de los implantes de carmustina, de la radioterapia y de la aplicación del protocolo Stupp sobre la supervivencia de los pacientes con GBM y los factores que determinan la aplicación de las diferentes pautas de tratamiento y la influencia de éstos en la supervivencia. Materiales y métodos: estudio observacional, analítico, unicéntrico, de cohortes retrospectivos. Se obtuvo información a partir de las historias clínicas de los 72 pacientes con el diagnóstico histológico de GBM cerebral de origen primario realizado durante el trienio 2008-2010 en el Hospital Universitario Miguel Servet de Zaragoza.  Resultados: la supervivencia global mediana fue de 8 meses, sobreviviendo el 10% de los pacientes más de 2 años. El menor número de lesiones, la puntuación en la escala de Karnofsky mayor de 50 al mes de la cirugía, el tratamiento con resección quirúrgica, la radioterapia y la aplicación del protocolo Stupp produjeron un aumento significativo de la superviencia en el análisis univariante. La edad, sexo y la aplicación de carmustina no modificaron el pronóstico de los pacientes. Tan sólo la RT se mostró como factor pronóstico independiente en el análisis multivariante. Conclusión: nuestros resultados en cuanto a supervivencia fueron similares a los descritos en la literatura.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>