<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Capacés Fabré, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Torres Moreno, Enrique</dc:creator>
  <dc:creator>Grasa Orús, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Dispositivo de bajo costo para el estudio de la pisada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48509</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los "wearables" son dispositivos electrónicos, por lo general de bajo coste, integrados en nuestra indumentaria que permiten mejorar aspectos de nuestra vida cotidiana recogiendo información de nuestras funciones vitales o del entorno y poniéndola en valor. Tener un conocimiento de nuestra pisada es muy interesante para evitar lesiones y patologías futuras que mermen nuestra salud física. Actualmente no existe ningún dispositivo "wearable" que nos permita realizar un estudio de la pisada. La tecnología existente encuentra el problema de tener un coste muy alto, una durabilidad reducida y la falta de una portabilidad real, acondicionando la marcha a la hora de realizar el estudio. Analizando las posibles soluciones se ha encontrado un sensor novedoso de bajo coste no utilizado en este ámbito que podría ser interesante para esta aplicación, por lo que se desarrolló un estudio para verificar su viabilidad. Se realizaron diferentes experimentos en los que se certificó que el film resistivo detecta puntos de máxima presión, permitiendo confeccionar sensores del tamaño y forma deseados. También se demostró la posibilidad de implementar todos los sensores que se deseen sobre un mismo film, dibujando tantos pads como se deseen. Por último se comprobó que tanto el rango de trabajo, como la durabilidad del material son óptimas para esta aplicación. Como resultado de este análisis se ha desarrollado un prototipo de plantilla instrumentada a bajo coste que permite captar las presiones ejercidas sobre la planta del pie, adecuar dicha información y transmitirla a un PC donde visualizar los resultados. Para el desarrollo de este prototipo se ha utilizado un arduíno, encargado de adecuar la información de los sensores y transmitirla por línea seria a un computador. Para la visualización se ha diseñado una aplicación en Labview, que de forma visual, permite interpretar de forma sencilla los resultados del análisis de la pisada. Los resultados obtenidos nos confirman la viabilidad del proyecto, siendo factible el desarrollo de un dispositivo "wearable" a bajo coste que realice el estudio biomecánico de la pisada y permita detectar posibles anomalías en la pisada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>