<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González Rodríguez, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Soria Navarro, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Marta Casanova, Carlo Bruno</dc:creator>
  <dc:title>INHIBIDORES DEL PUNTO DE CONTROL INMUNOLÓGICO PD-1/PD-L1</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65558</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de pulmón constituye la principal causa de muerte por cáncer en todo el mundo. La resección quirúrgica con intención curativa es el tratamiento de elección hoy en día, sin embargo, la mayoría de casos se diagnostican en estadíos avanzados, por lo que el pronóstico es sombrío. Dentro del tratamiento no quirúrgico del cáncer de pulmón, que se basa fundamentalmente en quimioterapia y radioterapia, las técnicas de inmunoterapia están ganando protagonismo en los últimos años. Los inhibidores del complejo PD-1/PD-L1, son unos fármacos recientes, tipo anticuerpos monoclonales humanizados, con resultados prometedores, cuyo mecanismo de acción se basa en inhibir dicho complejo, en especial el receptor PD-1,  que es utilizado por las células tumorales para escapar del ataque del sistema inmune y así evitar ser eliminadas. Para que estos fármacos sean eficaces frente al tumor, las células tumorales deben expresar la proteína PD-1 en su membrana en un porcentaje suficiente, ya que si esto no sucede así los fármacos carecen de diana y el tumor escapa a los controles del organismo por otras vías, aún desconocidas. El papel del anatomopatólogo es fundamental para determinar si las células tumorales de la muestra expresan o no dicha proteína y en qué porcentaje (Score de expresión del receptor: alta y baja expresión), constituyendo así el pilar fundamental para el inicio del tratamiento con este tipo de fármacos, que han demostrado un aumento de la supervivencia global, de la tasa de respuesta objetiva y de la supervivencia libre de progresión, en comparación con las terapias convencionales hasta la fecha.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>