<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Soria Lorente, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Pozo Remiro, Eduardo Francisco</dc:creator>
  <dc:title>“Brexit”: implicaciones sobre la economía británica y europea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62569</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El fenómeno “Brexit”, que es la confirmación de que Reino Unido abandonará la Unión Europea en un futuro muy próximo, se ha convertido en un movimiento del que todo el continente europeo está pendiente, debido a que nunca se había dado una situación similar. Esta salida va a acarrear sin duda numerosas consecuencias políticas, sociales y económicas, siendo principalmente estas últimas las que centran nuestra atención en el presente trabajo. A pesar de que todavía estamos al principio de un largo proceso de negociación de las condiciones que se puedan pactar para que Gran Bretaña quede fuera del eje económico europeo, ya se han dejado notar diversas reacciones en las principales variables macroeconómicas, como el hundimiento de la libra esterlina, nada más conocerse el resultado del referéndum del 23 de junio de 2017. En estos momentos aún no pueden preverse con exactitud las consecuencias del brexit, pues se anticipa un proceso muy lento que apenas acaba de empezar. En definitiva, es difícil concretar qué ocurrirá finalmente con Reino Unido y con la Unión Europea al quedarse sin uno de sus principales socios comunitarios en materia de comercio y contribución al presupuesto común.   Asumiendo estas condiciones de elevada incertidumbre, en el presente trabajo se analizan cuáles serán las principales consecuencias que el brexit puede suponer tanto para el Reino Unido como para el conjunto de la Unión, que va a perder a uno de sus miembros más importantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>