<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Irigaray Sierra, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación en el Método Madre Canguro a profesionales de enfermería</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32060</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El método madre canguro (MMC) es una técnica fácil de aplicar que pretende mejorar el desarrollo del recién nacido prematuro o de bajo peso, consiste en el contacto piel con piel entre la madre o padre y el bebé. Posee numerosos beneficios como pueden ser: la posibilidad de una lactancia materna exclusiva, mantenimiento de las constantes vitales, protección frente a infecciones,  favorecer el vínculo afectivo y reducción del coste económico. Objetivo: Elaborar un programa de formación dirigido a los profesionales de enfermería responsables del desarrollo del método madre canguro. Metodología: El programa se ha elaborado con la información obtenida de la búsqueda bibliográfica del MMC, en bases de datos y la experiencia de profesionales  en este campo. Desarrollo: Para que todas las partes puedan beneficiarse de las ventajas de este método, es conveniente que el personal de enfermería tenga una correcta formación y educación mediante la implantación de un programa de formación que instruya a estos profesionales sobre los conocimientos y la puesta en práctica de dicha intervención, a través de sesiones teóricas y prácticas. Conclusión: Será fundamental en el seguimiento de todo el proceso, la figura del personal enfermero debidamente preparado, quien se encargará de dar la confianza, seguridad y asesoramiento a los padres para que se sientan los protagonistas principales del nacimiento de su hijo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>