<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Suso, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>Narrar el lado oscuro: el reto de la cobertura de sucesos en la prensa. El caso de las asesinas de San Fernando</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31263</dc:identifier>
  <dc:subject>prensa</dc:subject>
  <dc:subject>suceso</dc:subject>
  <dc:subject>violencia</dc:subject>
  <dc:subject>intimidad</dc:subject>
  <dc:subject>sensacionalismo</dc:subject>
  <dc:subject>ética periodística</dc:subject>
  <dc:subject>asesinas de san fernando</dc:subject>
  <dc:subject>cádiz</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los sucesos constituyen una de las ramas más importantes del periodismo: desde las primeras manifestaciones periodísticas se narraban historias que rompían con la cotidianeidad de forma brusca y sorpresiva. La atracción que este tipo de acontecimientos ha ejercido siempre sobre la sociedad los ha convertido en un contenido fijo en los medios de comunicación. Sin embargo, la violencia y el interés humano que presentan han provocado que sean objeto de rechazo y desprecio; actitud que se ha acentuado con la tradicional asociación entre sucesos y sensacionalismo. En el presente trabajo se pretende definir las características propias del periodismo de sucesos y tribunales y exponer las dificultades que entraña. Con el fin de ejemplificar sus complejidades así como las posibles formas de abordarlas, se ha analizado el tratamiento que recibió el caso de las asesinas de San Fernando en los periódicos Diario de Cádiz y El País.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>