<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rubio Luzón, Mónica Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigo Sauco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la fiscalidad de la empresa exportadora de bienes a través del comercio electrónico y valoración de cambios introducidos por la Ley 27/2014</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32678</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo es ofrecer al lector una visión general de lo que supone fiscalmente la venta de bienes a través del comercio electrónico tanto para las empresas que operan en él, como para los países que regulan tales transacciones. El desarrollo del trabajo tiene dos partes diferenciadas. La primera consta de los capítulos 2 y 3, los cuales abordan los problemas a los que se enfrentan los países para la necesaria armonización de las diferentes legislaciones nacionales que operan en el comercio internacional, analizando la aportación formal que da la Economía Pública a este respecto y exponiendo, para el caso de la Unión Europea, uno de los mayores fraudes fiscales que actualmente se está aplicando en todo el territorio comunitario, el “fraude carrusel”. La segunda parte del desarrollo, que comprende el capítulo 4,  analiza los problemas a los que se puede enfrentar una empresa local que opera a través de internet vendiendo productos tanto a consumidores finales como a empresas residentes tanto dentro como fuera de la UE. En esta parte se aborda por un lado el régimen de ventas a distancia a particulares residentes comunitarios y por otro aspectos formales de la fiscalidad de la empresa exportadora, haciendo una valoración de la reforma introducida para el periodo de 2015 por la Ley 27/2014 que modifica la tributación empresarial en Impuesto sobre Sociedades.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>