<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gil Grasa, Guillermo</dc:creator>
  <dc:creator>Alfonso Collado, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Influencia meteorológica en la incidencia de la epistaxis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64669</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen    Introducción: La epistaxis espontánea es una de las urgencias otorrinolaringológicas más frecuentes. Aun así, su incidencia y epidemiología real es difícil de establecer ya que, al ser un cuadro benigno y autolimitado la mayoría de veces, los pacientes no precisan atención médica y no queda registro en los hospitales de estos episodios. Además de los factores de riesgo clásicos, diversos autores hablan de la influencia que puede tener la meteorología en su incidencia, sobre todo cambios en la temperatura media diaria, en el porcentaje de humedad diario y en la presión atmosférica media diaria.    Método: Se realizó un estudio descriptivo usando información de la base de datos del hospital sobre pacientes admitidos con epistaxis espontánea entre el 1 de enero y el 31 de diciembre de 2016, ambos inclusive. La información meteorológica se obtuvo para el mismo periodo de tiempo de la Agencia Estatal de Meteorología. Se estudió la correlación entre los casos registrados como epistaxis y las variables meteorológicas usando el test de U de Mann-Whitney.   Resultados: durante el periodo de estudio hubo 469 casos de epistaxis, correspondientes a 333 pacientes, 183 hombres (media de edad 58,56 años) y 150 mujeres (media de edad 60,06 años). El factor de riesgo más frecuente fue la existencia de HTA (56,45 %), y la toma de tratamiento anticoagulante o antiagregante (43,84 %). No se obtuvieron diferencias estadísticamente significativas en la incidencia de epistaxis debido a variables atmosféricas.    Conclusiones: aunque no se hayan encontrado diferencias significativas, los resultados sugieren una alta influencia de los cambios bruscos de los parámetros atmosféricos en la incidencia de la epistaxis, al aumentar esta en los meses más fríos del año o en los cambios de estación.    Palabras clave: “Epistaxis espontánea”, “incidencia epistaxis”, “presión atmosférica” “factores meteorológicos “.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>