<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bravo Ferrer, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Laborda García, Alicia </dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:creator>
  <dc:creator>De Gregorio Ariza, Miguel Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Perforación de la pared de la vena cava por distintos dispositivos de filtro. Estudio comparativo y comprobación laparoscópica en modelo ovino.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16109</dc:identifier>
  <dc:subject>filtros vena cava inferior</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La tromboembolia pulmonar (TEP) sigue constituyendo una enfermedad grave. La anticoagulación en sus diversas modalidades y la fibrinólisis constituyen el tratamiento de elección. El uso de filtros de vena cava inferior (FVCI) para la profilaxis y el tratamiento de la TEP es controvertido. No obstante, existen circunstancias en las que la anticoagulación falla o no es suficiente. En nuestro estudio se utilizaron 3 tipos de filtros, 3 filtros Günther Tulip (GT), 3 filtros Celect (C) y 6 filtros prototipo (P). Para ello, se utilizaron 6 ovejas, implantando a cada una de ellas dos filtros de forma alterna. El objetivo principal de este estudio es comparar la penetración accidental en la pared de la vena cava de tres tipos diferentes  de filtro, similares de la misma compañía, con distintos elementos de anclaje, mediante cavografía y laparoscopia abdominal en un modelo animal ovino a los 15, 30 y 45 días. Los resultados de la implantación de los filtros fueron satisfactorios, con un 100% de éxito. Hubo que recolocar 3 filtros debido a un mal posicionamiento y así evitar problemas en la retirada. En cuanto a la penetración de las patas en el día 0 fue de un 0% para el filtro GT, un 0% para el C y un 0% para el P. En el día 15 la cavografía nos mostró un 50% de penetración para el GT y C (2 patas penetrando de 4 visualizadas), un 50% para el prototipo (4 patas penetrando de 8 visualizadas). La laparoscopia a los 15 días nos reveló un 0% de penetración para el filtro GT Y C (0 patas penetrando de 2 visualizadas) y un 25% para el prototipo (1 pata penetrando de 4 visualizadas). Se observa que la laparoscopia hace infradiagnóstico de penetración de patas por la limitación inherente que tiene, y que no hay una buena correlación entre los hallazgos cavográficos y laparoscópicos. La retirada a los 15 días se realizó sin ninguna complicación. A los 30 días solo se pudo valorar a una de las dos ovejas obteniendo en la cavografía un 50% de penetración para el C (2 patas penetrando de 4 visualizadas) y Un 0% para el P (0 patas penetrando de 4 visualizadas); en la laparoscopia se vieron dos patas del filtro C de las cuales una penetraba y del P solo se visualizó una pata que sobresalía a través de la VCI. La inspección macroscópica de la zona de la implantación de los filtros presentaba una gran reacción inflamatoria. Posteriormente se estudiará la histología de la vena cava inferior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>