<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Martín, Silvia</dc:creator>
  <dc:creator>Gasch Gallén, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados estandarizado para cuidadores informales de pacientes con la enfermedad de Alzheimer desde Atención Primaria.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31984</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Debido al carácter crónico de la enfermedad de Alzheimer y al deterioro cognitivo y conductual que esta produce, aparece la imposibilidad de llevar a cabo las actividades de la vida diaria, aumentando la demanda de atención y cuidados. Esta tarea recae habitualmente sobre un familiar, convirtiéndose en el cuidador principal, haciendo que puedan sufrir consecuencias negativas que condicionen su salud y calidad de vida.  Objetivos: Prevenir la aparición de sobrecarga de los cuidadores principales de pacientes con Enfermedad de Alzheimer, y actuar en su caso desde Atención Primaria.   Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica y se ha diseñado un Plan de Cuidados Estandarizado dirigido al cuidador principal del paciente con Alzheimer siguiendo el Proceso Enfermero e incorporando los lenguajes NANDA, NIC, NOC. Desarrollo: Se han identificado los principales problemas de salud en cuidadores informales de personas con enfermedad de Alzheimer y las actuaciones recomendables desde Enfermería de Atención Primaria. Para la realización del Plan de Cuidados Estandarizados se siguen las etapas del Proceso Enfermero. Para la valoración sistemática se recurre a escalas de valoración y al modelo de Virginia Henderson y para los diagnósticos, criterios de resultados e intervenciones se utiliza la taxonomía estandarizada. Conclusiones: Es posible la creación de un Plan de Cuidados Estandarizado para prevenir o mejorar la sobrecarga en los cuidadores, mejorando así su calidad de vida. Esta herramienta permite optimizar la práctica asistencial de la enfermería desde Atención Primaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>