<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Luis, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Gil Quílez, María José</dc:creator>
  <dc:title>La enseñanza de las ciencias en educación primaria: un hoy y un mañana</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31080</dc:identifier>
  <dc:subject>indagación</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo cooperativo</dc:subject>
  <dc:subject>inclusión e integración</dc:subject>
  <dc:subject>proyecto inclusivo</dc:subject>
  <dc:subject>enseñanza de las ciencias</dc:subject>
  <dc:subject>atención a la diversidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La enseñanza de las Ciencias en Educación Primaria es uno de los retos que se plantean en la carrera de un futuro docente. A través de la presentación de tres actividades enmarcadas en Ciencias, en tres aulas diferenciadas por contexto y curso, veremos la intervención didáctica y los factores que intervienen en el proceso enseñanza- aprendizaje. La indagación y el trabajo cooperativo, dos conceptos de gran relevancia en este ámbito, marcarán la línea de intervención en las actividades planteadas. Asimismo se introduce el concepto de inclusión e integración, muy ligados a la tercera actividad realizada. Se enfatizará el papel de la atención a la diversidad en el aula y se planteará como reto el trabajar en base a una Ciencia que enseñe a pensar, a hacer y a hablar. La formación del profesorado, así como el esfuerzo, el tesón y trabajo diario en el diseño de la intervención educativa en Ciencias, serán la clave que marque la diferencia de un hoy y un mañana en la didáctica de esta materia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>