<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Samper Lamenca, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de caídas en una residencia de ancianos y de la influencia de los factores ambientales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15047</dc:identifier>
  <dc:subject>anciano</dc:subject>
  <dc:subject>caídas</dc:subject>
  <dc:subject>factores ambientales</dc:subject>
  <dc:subject>instituciones</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Con el aumento del envejecimiento los profesionales sanitarios se enfrentan a un problema con magnitud social, sanitaria y económica, es decir un problema complejo y multifactorial como son las caídas. El porcentaje de caídas en personas mayores de 65 años institucionalizadas es casi tres veces superior al que se da en la comunidad. Además, un 22% de éstas se producen porque existen factores de riesgo extrínsecos y en su mayoría evitables. Las caídas son el resultado de interacciones entre peligros del entorno y una mayor susceptibilidad individual debida al envejecimiento. Por ello, se debe comenzar a trabajar desde la adaptación de los factores ambientales, ya que es el aspecto más accesible a nuestras posibilidades. El objetivo principal de este estudio es analizar las caídas producidas en una residencia de ancianos durante los últimos 5 años y describir los factores del entorno que están presentes en estas caídas. Para ello se realizó un estudio descriptivo retrospectivo. Se obtuvo una muestra de 160 casos recogidos en los partes de caídas del propio centro. La información obtenida se analizó mediante el paquete estadístico SPSS Statistics 22. Entre los 160 partes de caídas, 73,1% eran mujeres con una media de edad de 85,73 años sin existir diferencias según el sexo. El 73,1% de las caídas coexistía con un riesgo alto según la escala de Tinetti. Lo más relevante en relación con las circunstancias en las que se producen las caídas y los factores ambientales que intervienen es que en el 48,1% de los casos se producen por la mañana, el lugar más habitual es la habitación (39,4%) y el tipo de suelo es el no antideslizante en un 79,4% de las ocasiones. Se observaron diferencias significativas en la frecuencia de las distintas categorías para todas las variables excepto para la que se refiere a la existencia de compañía. Sin embargo, no se observaron estas diferencias al comparar los factores ambientales en caídas únicas y de repetición.Se puede concluir que los factores ambientales son importantes para prevenir las caídas aunque tienen mayor relevancia los factores intrínsecos de cada persona. Además, se observa un mayor número de caídas cuando existe un riesgo alto según la escala de Tinetti. No obstante, es importante trabajar en la disminución de los riesgos ambientales ya que son los factores modificables causantes de caídas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>