<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Labuena Vela, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Gasch Gallén, Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Pertinencia del uso de planes de cuidados estandarizados en la enfermedad de Alzheimer</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7248</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La Enfermedad de Alzheimer genera problemas de salud a nivel físico, psicológico y social que requieren una atención global del paciente/usuario y de la familia por un equipo multidisciplinar. Dentro de este equipo tiene un papel fundamental el/la profesional de enfermería. Actualmente, existe mucha información sobre la enfermedad pero no existe una metodología concreta en cuanto a la planificación de cuidados. En la bibliografía revisada no se han encontrado planes de cuidados estandarizados para la enfermedad de Alzheimer.  Un plan de cuidados estandarizado es un instrumento de gestión y asistencia que “permite la formalización de las etapas del plan de  cuidados con relación a un diagnóstico enfermero dado”. La existencia y utilización de los citados planes logra una unificación del cuidado lo que permite al profesional de enfermería individualizarlos, priorizar sus actuaciones y evaluar su práctica profesional, además de facilitar la continuidad de los cuidados entre distintos profesionales de enfermería, pero también del equipo de salud. El objetivo de este trabajo es valorar la pertinencia y necesidad de utilizar planes de cuidados estandarizados para la atención enfermera en la Enfermedad de Alzheimer. Para conseguir este objetivo se ha recabado información bibliográfica sobre la existencia de planes de cuidados estandarizados para la Enfermedad de Alzheimer; se presenta el diseño de un plan de cuidados estandarizado utilizando taxonomía enfermera (NANDA, NOC, NIC) como propuesta. Se implementa este trabajo con entrevistas informales a cuidadores/as para verificar las decisiones tomadas en cuanto a dicho diseño, valorando las necesidades que se observan en los/las informantes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>