<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Oliver, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Ibarra Benlloch, Paloma</dc:creator>
  <dc:title>El entorno paisajístico del embalse de Mediano: procesos ambientales y socioeconómicos derivados de su construcción, usos actuales e incidencia en los procesos ambientales.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69545</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El estudio del paisaje se posiciona como una rama de entidad propia dentro de la Geografía desde finales del siglo XIX, generando cada vez más interés y utilizándose para ámbitos tan importantes como el de la ordenación del territorio. En el presente trabajo se analiza el entorno paisajístico del embalse de Mediano, atendiendo a los ámbitos socioeconómico y medioambiental. Tras esto, se utiliza la calidad visual del paisaje como nexo entre las dos temáticas. El análisis se desarrolla en dos periodos temporales, en la etapa previa al llenado del embalse, es decir los años de su construcción y en la etapa posterior al llenado, cuando la lámina de agua ya había anegado campos de cultivo, vías de comunicación y el núcleo de Mediano. Para finalizar la comparativa entre el estado de la zona antes del embalse y después, se ha realizado una encuesta a la población con objetivo de conocer la valoración social de la zona y contrastarlo con los valores de calidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>