<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Galindo Esquej, Yolanda</dc:creator>
  <dc:creator>Ruidiaz Peña, Mercedes</dc:creator>
  <dc:title>Valoración de un programa de ejercicio físico en mujeres con cáncer de mama</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12519</dc:identifier>
  <dc:subject>cáncer de mama</dc:subject>
  <dc:subject>ejercicio</dc:subject>
  <dc:subject>sobrepeso</dc:subject>
  <dc:subject>fuerza</dc:subject>
  <dc:subject>mejoras sociopsicológicas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad es bien conocido que el ejercicio físico resulta beneficioso para pacientes que sufren diversos procesos patológicos. De igual manera puede ser muy importante en el paciente oncológico. No solo por el aporte físico, sino también por la mejora de los aspectos psicológicos, somáticos y sociales. Por ello, hemos realizado un estudio piloto sobre mujeres afectadas de cáncer de mama que, tras el diagnóstico han sido intervenidas quirúrgicamente y mientras estaban recibiendo tratamiento con quimioterapia adyuvante, han querido formar parte de este estudio voluntariamente. Hemos valorado el efecto de un programa de ejercicio físico estudiando las variables fuerza -en extremidad superior e inferior-, peso, talla y percepción de calidad de vida, para comparar  las de ambos grupos (control e intervención) tras 18-22 semanas de entrenamiento. Tras estudiar los datos de manera estadística con el programa SPSS versión 2.0 y comparando las diferencias que reflejan transcurrido el periodo de tiempo indicado, no podemos demostrar mejoras significativas en las variables estudiadas. A pesar de ello, sí se observan ciertas tendencias positivas referidas a la fuerza en tren inferior, peso, talla y estado anímico, que podrían tener significación en una muestra mayor.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>