<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laredo Torres, Adelaida</dc:creator>
  <dc:creator>López Alonso, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Aditivechess</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12370</dc:identifier>
  <dc:subject>capacidad de abstracción</dc:subject>
  <dc:subject>pensamiento divergente</dc:subject>
  <dc:subject>creatividad</dc:subject>
  <dc:subject>cálculo ajedrecístico</dc:subject>
  <dc:subject>grabado</dc:subject>
  <dc:subject>técnicas aditivas</dc:subject>
  <dc:subject>gesto, materia, textura y color</dc:subject>
  <dc:subject>tinta plata.</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Additiveches es un proyecto centrado la capacidad de abstracción, capacidad creativa de la mente humana, única del ser humano. El fin último consiste en plasmar gráficamente el proceso mismo de la  generación de ideas.  Para ello nos hemos valido del ajedrez como sujeto, de la ciencia como objeto o andamiaje intelectual, y del grabado como soporte gráfico y material de nuestra obra.  Y todo ha sido fruto de un experimento previo: dada una partida de ajedrez, hemos traducido en líneas gráficas las diferentes ideas que han generado sus jugadores, quienes pensando en voz alta, han hecho posible la grabación de su proceso de pensamiento durante el desarrollo de la partida. Esto se ha reproducido atendiendo a protocolos científicos previamente desarrollados desde la década de los 50 del siglo XX.  Finalmente, las diferentes ideas de los ajedrecistas, se han estampado gráficamente utilizando el grabado como técnica artística. Nos hemos introducido así en la mente de un ajedrecista, y lejos de ver coherencia hemos descubierto el caos inherente a todo pensamiento creativo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>