<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cantín Barrera, Raquel</dc:creator>
  <dc:creator>Bardina Tremps, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Programa de Educación para la Salud dirigido a los familiares de niños menores de dos años con déficit auditivo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47590</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El déficit auditivo es la pérdida de la capacidad para percibir los sonidos y constituye la discapacidad sensorial más prevalente a nivel mundial. Puede ser de origen prelocutivo o postlocutivo y existen distintos grados atendiendo a la intensidad de la pérdida y la localización de la lesión. Dificulta la adquisición del lenguaje, teniendo grandes repercusiones sobre el desarrollo del niño y sobre sus familiares. Por ello, se han instaurado programas de detección precoz que permiten iniciar el tratamiento del niño y la familia lo antes posible. Objetivo principal: Diseñar un Programa de Educación para la Salud dirigido a los familiares de niños menores de dos años con déficit auditivo para mejorar sus capacidades comunicativas. Metodología: Se ha realizado una revisión bibliográfica de la patología en bases de datos, libros, páginas web, documentos legales y tesis. Desarrollo: El Programa de Educación para la Salud tendrá lugar durante el mes de Julio y constará de cuatro sesiones. Mediante este se pretende hacer frente a las necesidades de información y apoyo de los familiares para disminuir las consecuencias negativas del déficit. Conclusiones: Un Programa de Educación como el que se ha diseñado permitirá aumentar la información de los familiares acerca de la patología, disminuyendo el nivel de ansiedad y estrés y ayudándoles en la toma de decisiones acerca del tratamiento rehabilitador y audioprotésico, permitiendo una relación y comunicación efectivas con el niño.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>