<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lafoz del Río, Joaquín</dc:creator>
  <dc:creator>Yániz Pérez de Albéniz, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Construcción cebadero de terneros en Codo (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15255</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El título de este proyecto-trabajo fin de carrera es: "Proyecto de construcción  cebadero de  terneros en la localidad de Codo (Zaragoza)". En él se ha realizado el cálculo y desarrollo de todo el conjunto de obras e instalaciones necesarias para la puesta en funcionamiento de una explotación intensiva de ganado vacuno de carne, así como un estudio de todas las actividades que se deberán llevar a cabo para el correcto manejo de la misma. La ubicación de la explotación objeto del presente proyecto es la parcela nº 43 y 44 del polígono 519 en la localidad de Codo, perteneciente a la comarca de Belchite (Zaragoza). Las construcciones e instalaciones que se describen en el proyecto son las siguientes: -Nave de cebo, en la cuál permanecen los terneros durante toda la fase del cebo. -Henil destinado al almacenamiento de la paja. -Estercolero en el que se ubican las deyecciones de los animales. -Depósito de lixiviados, al que van a parar las deyecciones líquidas. -Fosa de cadáveres. -Badén de desinfección. Respecto al manejo de la explotación, cabe citar que el propósito de la misma es el cebo propiamente dicho de terneros machos, con un peso de entrada que oscila entre 150-250 kg, hasta alcanzar un peso de 450-550 kg, siendo alimentados a base de pienso, paja y agua a libre disposición. Los documentos del proyecto en el que se han tratado los aspectos citados son los que se comentan a continuación: -Memoria, consistente en un resumen de la solución que aporta el proyecto para la futura puesta en marcha de la explotación intensiva de cebo. -Anejos a la memoria, donde se desarrollan todos los cálculos justificativos de las diversas obras, instalaciones y actividades necesarias para la ejecución y funcionamiento del proyecto. Son los siguientes: Anejo 1. Justificación urbanística y medioambiental. Anejo 2. Dimensionado de la explotación. Anejo 3. Base genética. 		Anejo 4. Calidad de la carne de vacuno. Anejo 5. Alimentación. Anejo 6. Manejo de la explotación. Anejo 7. Higiene y sanidad. Anejo 8. Utillaje. Anejo 9. Cálculos constructivos. Anejo 10. Fontanería. Anejo 11. Saneamiento. 		Anejo 12. Instalación eléctrica. Anejo 13. Estudio económico. -Pliego de condiciones, documento en el que se definen las condiciones de carácter general, de carácter técnico, de carácter legal, de carácter económico y de carácter facultativo que deben regir durante las ejecución de las obras. -Planos, donde se realiza una representación gráfica detallada de todas las obras e instalaciones adoptadas en el proyecto. -Presupuesto, que consiste en una valoración económica del volumen de obra calculado. El presupuesto de ejecución por contrata de este proyecto asciende a la cifra de 283.316,25€. -Estudio de Seguridad y Salud, documento en el que aparecen descritos y evaluados los riesgos de seguridad y salud durante la ejecución de las obras, así como una propuesta valorada económicamente de las medidas que han de adoptarse para evitar los riesgos laborales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>