<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardo Zubieta, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Alda Torrubia, José Octavio</dc:creator>
  <dc:creator>CASANOVA FLOR DE LIS, ÁLVARO</dc:creator>
  <dc:title>Protección celular frente a compuestos de gas mostaza por antirradicales libres en fibroblastos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64228</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los compuestos de mostaza son agentes químicos que han sido utilizados en la historia reciente con fines bélicos y quimioterápicos. Son sustancias vesicantes cuyos órganos de acción principales son las mucosas respiratorias y la piel. Al contacto con esta, las mostazas son capaces de producir ampollas, edema, irritación y quemaduras, entre otros. Sus daños a nivel celular se basan en la alquilación del DNA y la liberación de especies reactivas de oxígeno (ROS), produciendo inflamación y muerte celular. 		 En este trabajo se ha estudiado el efecto de los compuestos de mostaza, nitrogenada (NM) y sulfurada (SM), sobre fibroblastos humanos cultivados. El objetivo es determinar la dosis letal 50 (LD50) tras la exposición al gas mostaza durante 3 horas, mediante la técnica de MTT. También, mediante la citometría de imagen, se pretende estudiar  los tipos de muerte celular que desencadena la exposición a estos compuestos durante 3 horas a distintas concentraciones.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>