<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sáinz Ortega, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Pastor Tejedor, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Propiedad industrial e intelectual : análisis de la evolución tecnológica a través de las patentes : registro de aplicación de software</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/4873</dc:identifier>
  <dc:subject>Propiedad industrial</dc:subject>
  <dc:subject>Propiedad intelectual</dc:subject>
  <dc:subject>Patentes</dc:subject>
  <dc:subject>Registro de software</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El proyecto ofrece una visión global de todas las opciones de registro tanto de propiedad industrial como de propiedad intelectual y una visión más detallada de las opciones que se consideran más importantes, como las patentes, o que han generado mayor controversia, como la patente de software o su registro como propiedad intelectual. En un primer bloque se desglosan todas las opciones disponibles, se describe cada una de las mismas y se detallan los pasos a seguir para llevarlas a cabo, con el fin de que, partiendo de esta descripción sea posible elegir la opción más adecuada en cada caso. A continuación, debido a la importancia que se ha observado en el uso de las patentes como medida de la evolución tecnológica, se explica este concepto y se ofrecen completas comparativas tanto entre España frente a distintos países, como entre Aragón y la Universidad de Zaragoza frente al resto de comunidades y universidades de España. Se comprueba que España está en fase de crecimiento pero tiene un amplio margen de mejora, y sorprende que el país europeo que más patentes registra, con amplia diferencia, sea Liechtenstein. En cuanto a Aragón y la Universidad de Zaragoza, se observa que, sobre todo, nuestra comunidad goza de una salud excelente en este tema,  ya que es segunda en patentes por habitante,  mientras que nuestra universidad se sitúa en el top ten entre las universidades españolas pero, aún siendo un buen resultado, se espera una mejora que la equipare a la posición preponderante que ocupa nuestra comunidad. Por último, en el contexto de registrar un software creado por Don Jesús Pastor, se analiza la polémica surgida en torno al registro de este tipo de productos y se detallan las acciones realizadas para llevar a cabo este registro de la forma que se considera más adecuada y provechosa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>