<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Turrión Orte, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>Relaciones periodismo-poder: la cobertura de la muerte de Emilio Botín en El País, ABC y La Marea</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31180</dc:identifier>
  <dc:subject>fundamentos del periodismo</dc:subject>
  <dc:subject>independencia del periodismo</dc:subject>
  <dc:subject>control del poder</dc:subject>
  <dc:subject>medios de comunicación</dc:subject>
  <dc:subject>poder económico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Resumen: Los medios de comunicación son importantes agentes de influencia en la configuración de la opinión pública. Los individuos toman como referencia la realidad que les rodea para decidir sus actos, y en la construcción de esta realidad juegan un gran partido los medios de comunicación como estructuradores de la misma. Por ello un periodismo desarrollado desde la responsabilidad es esencial para la sociedad y el sistema: sin una población bien informada, las acciones de los individuos no se deciden por criterio propio, es parte de los fundamentos del periodismo. Sin embargo en el trabajo periodístico hay factores externos que afectan a las labores informativas, hablamos de los poderes económicos y políticos que pueden influir en los medios y la orientación de sus informaciones. Ante esto, se hace necesaria una mayor independencia de los medios respecto a los agentes ajenos al mundo informativo.  Abstrac: The Media are important influence agents on Public Opinion configuration. The individuals take as a reference the reality that surrounds them, and decide their acts. The construction of this reality play great role the media as structuring. A journalism developed from responsibility is essential for society and the system: without a informed population, individuals don’t decide for itself criterion, is part of the journalism fundamentals. However in journalistic work there are external factors affecting the work informative, are talking about economic and political powers that can influence on media and orientation of your information. Given this, greater independence of the media of powers outside the profession is necessary.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>