<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Anía Melón, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Tobajas Asensio, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Asistencia y cuidados extrahospitalarios en el paciente con neumotórax de origen traumático</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48289</dc:identifier>
  <dc:subject>neumotórax</dc:subject>
  <dc:subject>traumático</dc:subject>
  <dc:subject>extrahospitalaria</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados </dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Un neumotórax de origen traumático es una urgencia vital que produce tanto alteración respiratoria como hemodinámica, poniendo en riesgo la vida del paciente. Una asistencia rápida y eficaz, y un proceso definido de cuidados extrahospitalarios suponen una disminución de las complicaciones y una asistencia de calidad.  Los objetivos de este trabajo son la identificación de las principales etiquetas NANDA y la elaboración de un proceso de cuidados para pacientes de neumotórax traumático en ámbito extrahospitalario. Para la realización del trabajo, de carácter descriptivo,  se realizó una búsqueda bibliográfica y se aplicaron las competencias del Plan de Estudios de Grado de la Universidad de Zaragoza. La aplicación de la taxonomía NANDA permitió identificar las principales etiquetas diagnósticas, así como disminuir la variabilidad de cuidados y aumentar la seguridad para los pacientes atendidos por un neumotórax de origen traumático. Y la elaboración de un proceso de cuidados, promovió una mejor atención sanitaria de este tipo de pacientes.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>