<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Chang Gamito de Faria, Sara Maria</dc:creator>
  <dc:creator>Aguas Valiente, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Valor Pronóstico de la metilación del promotor MGMT en el Glioblastoma Multiforme</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65491</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Glioblastoma Multiforme (GBM) es el tumor cerebral más común en el adulto y el tipo de Astrocitoma más frecuente y de más alto grado. Posee un pronóstico realmente nefasto - aquellos pacientes sometidos a tratamiento sobreviven en media tan solo 14,6 meses y apenas el 30% llega a los 2 años. Se ha enfatizado la importancia del estudio de la metilación del gen MGMT en el GBM. Su expresión se asocia a la resistencia tumoral a la terapia con agentes alquilantes, como la temozolamida. Por lo contrario, la metilación de dicho gen, es decir, la “silenciación” de su función, permite la actuación del agente terapéutico y se relaciona con una supervivencia más larga. En este trabajo hemos analizado, a través de Pirosecuenciación, el estado de metilación MGMT en muestras tumorales de 47 individuos diagnosticados de GBM, obtenidas por biopsia o resección quirúrgica. El objetivo ha sido determinar de forma cuantitativa el valor pronóstico de la metilación del promotor del MGMT en el GBM. Para ello, se establecieron dos puntos de corte, pc25% y pc50%. En ambos, se observó un incremento de la supervivencia de los Metilados respecto a los No Metilados. Además, al año, de los Metilados, se encontraba vivo el 55,6% según el pc25, y el 71% según el pc50. Se ha verificado que el pc50 presenta una leve superioridad pronóstica respecto al pc25.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>