<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villalba Duarte, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Escribano Paño, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Diocleciano y la Primera Tetrarquía</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32403</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Desde su nacimiento el Imperio Romano había experimentado momentos de inestabilidad, aunque nada comparable a la crisis que sufrió en el s.III. La caótica sucesión de emperadores (jefes militares en su mayoría), legítimos o no, había ocasionado una fragmentación política del imperio que agravó una ya patente crisis económica y social. En el año 284, el César Numeriano (hijo de Caro, el recién fallecido Augusto) es asesinado en Asia Menor donde se encontraba con su ejército tras el fin de la campaña persa. Sus hombres rápidamente sospecharon del prefecto del pretorio Aper (suegro de Numeriano) como autor del crimen y encargaron a un oficial dálmata, C. Valerio Diocles, el impartir justicia. Tras deshacerse del supuesto asesino, éste fue  proclamado emperador en Nicomedia, tomando el nombre de M. Aurelio C. Valerio Diocleciano. Mientras los acontecimientos se sucedían en el Este, la parte occidental del imperio era gobernada por Carino (legítimo Augusto), hijo de Caro y hermano de Numeriano.  En estas circunstancias Diocleciano decidió marchar con su ejército hacia el Oeste, el enfrentamiento entre ambos contendientes tuvo lugar cerca del río Margus (Mesia). Aunque Carino resultó ser el vencedor, fue  asesinado al poco tiempo, facilitando que Diocleciano se alzase con la púrpura. Una vez en el poder y valiéndose de las experiencias anteriores, Diocleciano desarrolló una serie de medidas destinadas a salvaguardar la unidad del Imperio y del Estado, por ejemplo asociando al poder una serie de compañeros de armas (primero Maximiano en el 285) que constituirían lo que conocemos como Primera Tetrarquía (293-305). En los últimos años de este período y en los siguientes se realizaron  sendas reformas económicas y administrativas con el fin de estabilizar el Imperio. Diocleciano es considerado como uno de los más grandes reformadores del mundo Antiguo, sobre todo por estas últimas medidas administrativas y económicas con las que intentó adecuar los elementos surgidos de la crisis a la nueva realidad sociopolítica. A día de hoy, es visto como el nexo de unión entre el Alto y el Bajo Imperio.  Cuando se produjo la abdicación de ambos Augustos (Diocleciano y Maximiano) en el año 305, el Imperio Romano había dejado esa época anterior de inestabilidad y  se encontraba inmerso en un proceso de consolidación y fortalecimiento. No hay duda de que la armonización gestada en este período sentó las bases del resurgir romano en el s.IV.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>