<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alonso Martínez, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Tobajas Asensio, José Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Revisión sobre el manejo de la terapia anticoagulante en Atención Primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7327</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La terapia anticoagulante está destinada a aquellas personas que padecen enfermedades tromboembólicas y por tanto tienen un riesgo elevado de sufrir problemas más severos debidos a la aparición de trombos y su posterior embolización. Hoy en día, los fármacos más usados son los anticoagulantes orales, siendo en España el acenocumarol (Sintrom) y en los países anglosajones la warfarina sódica (Aldocumar). Se han desarrollado recientemente dos nuevos fármacos: Dabigatrán y Rivaroxabán, ambos inhibidores específicos de algunos factores de la coagulación. Son igualmente eficaces que los anticoagulantes convencionales en el tratamiento de enfermedades tromboembólicas y cardiacas. En el campo de enfermería en Atención Primaria se atienden un alto porcentaje de pacientes crónicos, en cuyo seguimiento vamos a encontrarnos con aquellos que siguen una Terapia Anticoagulante Oral (TAO), con la consiguiente necesidad de revisiones periódicas de su régimen terapéutico en función de su INR (International Normalized Ratio). La intervención de la enfermera consiste en el control de estos pacientes, mediante la medición de su INR y el ajuste de dosis semanal de Sintrom®, precisando además proporcionar a los pacientes recomendaciones e indicaciones específicas e individuales. Una falta del seguimiento terapéutico o seguimiento incorrecto supondrá a la persona un grave riesgo de sufrir lesiones por tromboembolismo o hemorragia. La educación sanitaria constituye la intervención clave para la prevención de estas posibles complicaciones. Para la realización del estudio se ha aplicado un diseño de carácter descriptivo basado en una estrategia de búsqueda de fuentes bibliográficas y en la aplicación de competencias del Plan de Estudios del Título de Graduado/a en Enfermería por la Universidad de Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>