<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rodrigo Orós, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Sanso Frago, Marcos</dc:creator>
  <dc:title>La Formación Bruta de Capital en España. Un análisis del período 1995-2015</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/56457</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La Formación Bruta de Capital es una principal variable macroeconómica del PIB, desde el punto de vista de la demanda. Su relevancia es tal que influye considerablemente en el correcto funcionamiento de la economía, contribuyendo a incrementar la capacidad de producción futura. Su importancia ha propiciado este estudio, en el que realizo una revisión conceptual de los contenidos de la variable inversión, ilustrando el comportamiento de la inversión española entre 1995 y 2015, aludiendo a los aspectos teóricos y de política económica. Por último, realizo una estimación de la FBCF mediante modelos econométricos.  Como resultado obtengo un comportamiento cíclico de la inversión que distingue 3 períodos, en el que  sus oscilaciones se deben al fenómeno esencialmente dinámico de sus componentes, explicado por la dinámica de la propia variable, el tipo de interés y la variación del PIB. A su vez destaco el predominio (60%) de la inversión no productiva (construcción), que ha propiciado la caída cíclica como consecuencia de la burbuja inmobiliaria y que coadyuva los cambios de tendencia de la variable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>