<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Blanco Gascón, Izarbe</dc:creator>
  <dc:creator>Fueyo Díaz Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Expectativa De Autoeficacia Docente En Educación Infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64746</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El constructo de expectativa de autoeficacia nace de la teoría del aprendizaje social de Bandura, quien define la autoeficacia percibida como “juicios sobre la propia capacidad en base a los cuales un individuo organizará y ejecutará sus actos de modo que le permitan alcanzar el rendimiento deseado”. Para entender este concepto estudiaremos el origen de sus fuentes, dimensiones y otros conceptos de los que depende como locus de control o determinismo recíproco. Este estudio persigue tres objetivos específicos que son (1) Analizar y estudiar la relación de los niveles de autoeficacia general y docente de la muestra de maestros y futuros profesores de Educación Infantil. (2) Valorar la evolución de autoeficacia general y docente que posee un maestro a lo largo de su carrera profesional. (3) Relacionar autoeficacia general y docente con niveles de calidad de vida. Para ello se difundió una batería de escalas validadas para la autoeficacia general, docente y la calidad de vida, que se resolvió con que no existían diferencias significativas entre las muestras, aunque con respecto a la edad se alcanzaban niveles más bajos de autoeficacia en determinados rangos dando paso a futuros estudios sobre el estrés docente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>