<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bericat Gómez, Yasmina</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez Herranz, Amparo</dc:creator>
  <dc:title>ApplicArteZgz:un acercamiento tecnológico al panorama cultural actual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64644</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Para este Trabajo de Fin de Máster (TFM) se pretende crear una aplicación que puede ser usada a través de los dispositivos móviles o las tablets, en la cual se ofrecen rutas con diferentes temáticas (literatura, cine, música, arte urbano etc.) con el objetivo de crear una nueva red turística en Zaragoza dando a conocer un patrimonio todavía desconocido por muchos y poco valorado respecto a otros monumentos. La hemos llamado ApplicArteZgz. Esta idea ha surgido del éxito que se ha visto en otras Apps similares tanto en distintas ciudades de España como en el extranjero. También gracias a la observación del panorama cultural y de ocio de Zaragoza, donde se ha comprobado que existe una carencia de este tipo de proyectos dentro de la capital aragonesa. Está dirigida tanto a los habitantes de la ciudad como a los turistas que vienen cada año a visitarnos. Cada ruta, tiene tres posibles recorridos (corto, medio o largo), dependiendo del tiempo que disponga o quiera emplear el usuario para realizar esta actividad. Durante todo el trayecto, un mapa basado en GPS y guía va marcando el camino a seguir mientras se disfruta de los diferentes rincones de la ciudad que ofrece cada parada, todas ellas ilustradas a su vez con textos, videos y fotos que hacen de cada visita una experiencia única.  La descarga y el coste del recorrido son gratuitos a excepción de la opción de audioguía y algunos videos de contenido más específico que tienen un coste de 5 y 0,99 € respectivamente. La promoción de esta App se realiza a través de las redes sociales y blog creados expresamente para la comunicación entre usuarios y ApplicArteZgz, a través de cartelería y flyers y a través de la propia aplicación, ya que notifica a todos sus usuarios cualquier novedad, concurso o noticia acerca de la misma. Se trata de un proyecto viable y autosustentable, que supone una actualización significativa de las propuestas de ocio en Zaragoza y contribuye a enriquecer y renovar el panorama cultural aragonés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>