<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguado Peirón, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Silanes, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Pereda Iglesias, José Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Centro de interpretación y albergue en Santa María de Eunate</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69799</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto se emplaza al oeste de Santa María de Eunate, una vez pasada ésta. De manera que los peregrinos que realizan el Camino de Santiago, puedan de manera previa visitar y conocer la iglesia, antes de llegar al Centro de interpretación. El nuevo edificio se dispone como un punto de referencia tras pasar la iglesia, el proyecto busca un diálogo con el Camino de Santiago, haciéndolo participe, ya que éste cruza el proyecto. El centro de interpretación y albergue se plantea como un nuevo alto en el camino, como un filtro previo antes de emprender el camino de nuevo.  Se trata de un edificio cuyo protagonista es el patio, espacio que acota y en torno al que gira y sirve de comunicación. Puesto que el Camino de Santiago divide el proyecto en dos piezas y quedan cada una a un lado. La más ligada al camino es el Centro de interpretación, que te recoge y dirige desde el camino, mientras que el albergue y espacio de reflexión se abren al espacio interior, que es el centro en torno al cual se desarrolla el proyecto, y se considera lugar de reunión, circulación y reposo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>