<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Suárez Sánchez, Luz</dc:creator>
  <dc:creator>Sieso Sevil, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:title>Trastornos de la Conducta Alimentaria en pacientes con Diabetes Mellitus Tipo 1</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70854</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La diabetes mellitus tipo 1 (DM1) es una enfermedad crónica que conlleva un cese absoluto en la producción de insulina, de elevada morbimortalidad. Los pacientes con DM1 tienen más del doble de riesgo de presentar trastornos de la conducta alimentaria (TCA) respecto a las personas no diabéticas, y es común que omitan dosis de insulina para perder peso. Objetivos. Como objetivo principal se plantea realizar una revisión narrativa sobre la coexistencia de la DM1 y los TCA. Como objetivos específicos: conocer las herramientas de cribado y diagnóstico, las consecuencias, el tratamiento, los cuidados de enfermería y los factores de riesgo en estos pacientes. Metodología. Se realiza una revisión bibliográfica en bases de datos e instituciones oficiales. Los criterios de inclusión son: artículos en español e inglés, de los últimos 5 años, gratuitos. Como criterios de exclusión: editoriales o casos clínicos y estar disponible solo el resumen. Desarrollo. Existen herramientas de cribado para detectar TCA en pacientes con DM1, una asociación con graves consecuencias. Como tratamiento, se contempla un planteamiento flexible y un equipo multidisciplinar que integre a la familia. No existe información sobre los cuidados enfermeros en estos pacientes. Hay varios factores de riesgo para desarrollar TCA en personas con DM1. Conclusiones. Hay escasa información en español sobre este tema. Dada su importancia, es necesario desarrollar programas de prevención en atención primaria, donde la enfermera tiene un papel importante dentro del equipo multidisciplinar que trata a personas con DM1. Palabras clave. Diabetes, tipo 1, trastorno conducta alimentaria, epidemiología, España.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>