<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romeo Colás, Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Jarabo Torrijos, Adrián</dc:creator>
  <dc:title>“Iluminando lo desconocido”: Desarrollo y producción de un corto de divulgación científica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69914</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Pese a los numerosos avances científicos en el último siglo, el interés por la ciencia por parte del gran público, así como su presencia en los medios de comunicación, sigue siendo limitado. Esto es debido a que la cultura científica sigue siendo relativamente baja y, aunque ciertos avances y personajes han traspasado la barrera del ámbito científico, en general la investigación científica continua siendo relativamente desconocida. Para ello, es notable el esfuerzo realizado por parte de la comunidad científica por acercar tanto la ciencia básica como los últimos descubrimientos. Dicha labor de divulgación se viene realizando en forma de jornadas y conferencias enfocadas a público no experto, libros, o animaciones en las que se tratan de explicar conceptos complejos de una forma simplificada e intuitiva. El presente proyecto se centra en ese último caso, y en particular se trata de desarrollar desde cero un corto en el que se explica un proyecto de investigación, haciendo especial énfasis en sus aplicaciones más espectaculares de cara al gran público. El objetivo es el desarrollo de un corto que explique los conceptos más básicos de una forma intuitiva, con una estética atractiva, con un público objetivo no necesariamente técnico. Basado en recientes ejemplos de gran éxito (por ejemplo, “Two Minutes Papers” o los vídeos en “PhD Comics”), se plantea explicar tanto el objetivo a futuro como la técnica a alto nivel con un lenguaje sencillo, y enfocado a su difusión a través de redes sociales. Para ello, en este proyecto se desarrolla todo el proceso de producción de un cortometraje animado de tres minutos de duración, desde el desarrollo de la historia y guion hasta el montaje y post-producción del mismo, pasando por el diseño del arte de concepto, el dibujo y animación, y la producción del audio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>