<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorena López Etayo</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Navarro Espinach</dc:creator>
  <dc:title>La conquista del saber: disciplinas,métodos y modelos sociales en la Edad Media.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32406</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se intentarán reflejar las principales bases sobre las que se configura y se desarrolla la educación medieval. En primer lugar se analizará el carácter teocéntrico, enciclopedista y escatológico de la educación acompañado de otros factores como el sentido historicista, la sacralización del libro y la teoría de la refracción. En segundo lugar se dará cuenta del concepto de educación: objetivos, contenidos, métodos e instituciones docentes. Por otra parte también se pretende mostrar un panorama general sobre la educación de la tan estratificada sociedad medieval, incidiendo sobre todo en las figuras reales (príncipes y reyes) y en el estamento nobiliario tanto cortesano como caballeresco. Por último se hará referencia a uno de los colectivos escasamente mencionados como son las mujeres y a su correspondiente educación e instrucción. Un recorrido por los reinos cristianos peninsulares durante la Edad Media centrado en los reinos de Castilla y de Aragón, ayudará a completar el universo pedagógico que se quiere transmitir.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>