<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Romero, María</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Ródenas, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Adecuación de los criterios de ingreso por Trastorno Adaptativo en la Unidad de Hospitalización de Adultos del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/57608</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El ingreso en la Unidad de Hospitalización Psiquiátrica se produce por imposibilidad de seguimiento ambulatorio al suponer riesgos auto o heterolesivos, presentar refractariedad al tratamiento, y por falta de soporte socio-familiar. La ideación suicida y el intento autolítico son los motivos más prevalentes para acudir a los servicios de urgencia y un criterio de ingreso prioritario. El Trastorno Adaptativo es un factor de riesgo para las conductas suicidas. Objetivo general: Analizar algunas variables sociodemográficas y clínicas relevantes en personas con diagnóstico de Trastorno Adaptativo en la Unidad de Hospitalización de Adultos del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa. Metodología: Se realizó una búsqueda sistemática de la bibliografía a través de la base de datos PubMed y de los buscadores AlcorZe y Google Scholar para sustentar el marco teórico. Para el estudio empírico se realizó un estudio observacional retrospectivo a partir de los pacientes con diagnóstico de Trastorno Adaptativo durante los años 2014 y 2015. Resultados: La muestra estuvo constituida por 110 personas que habían sido dadas de alta con diagnóstico de Trastorno Adaptativo. La edad media era de 45 años. La mayoría eran personas de origen español frente a las extranjeras. Discusión: Algunos resultados son equiparables con estudios europeos y de otros continentes al considerar el Trastorno Adaptativo uno de los diagnósticos más frecuentes y asociado a las conductas suicidas. El trastorno de la personalidad resultó ser la comorbilidad más destacada, lo que es congruente con lo revelado por American Psychiatric Association. Conclusiones: Las variables analizadas sugieren que los ingresos por Trastorno Adaptativo son adecuados al cumplir los criterios de demandas asistenciales por conductas autolíticas en personas con trastornos de la personalidad y consumo perjudicial de tóxicos, además de presentar problemática familiar.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>