<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alegre Terrado, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Abad Blasco, Javier Óscar</dc:creator>
  <dc:title>Análisis vibratorio en estructuras ligeras sometidas a excitaciones armónicas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12931</dc:identifier>
  <dc:subject>análisis operacional</dc:subject>
  <dc:subject>vibraciones mecánicas</dc:subject>
  <dc:subject>constante de rigidez</dc:subject>
  <dc:subject>estructuras ligeras</dc:subject>
  <dc:subject>excitaciones armónicas</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo Fin de Máster se desarrolla en el ámbito del análisis de vibraciones en sistemas con comportamiento no lineal. En concreto se analiza y estudia la respuesta en estructuras de pequeño espesor de aplicación en el ámbito automovilístico, naval y aeronáutico. Así pues, este trabajo consiste en el análisis de la variación de la rigidez de una estructura ligera sometida a cargas armónicas de amplitud variable, con el fin de caracterizar su no linealidad. El trabajo se ha desarrollado siguiendo una serie de fases: -	Revisión bibliográfica y estado del arte. -	Definición del problema (geometría, cargas, material). -	Análisis estático no lineal con grandes deformaciones. -	Análisis modal. -	Planteamiento de un modelo analítico con MATLAB. -	Análisis dinámico no lineal. -	Análisis en el dominio frecuencial. -	Validación. El objetivo principal de este Trabajo Fin de Máster es analizar el comportamiento de este tipo de estructuras frente a solicitaciones armónicas con el fin de aplicar los resultados a análisis de estructuras similares empleados en diversos campos de la ingeniería. Estableciendo para ello un procedimiento de caracterización que permita su implementación en modelos simplificados para su análisis, ya que el cálculo del modelo completo, frente a una solicitación dinámica, con comportamiento no lineal supone un alto coste computacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>