<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ayerra Gorraiz, Sergio</dc:creator>
  <dc:creator>Ruiz Baña, Maria Luisa</dc:creator>
  <dc:title>La fiscalidad internacional en el ámbito empresarial: posibilidades legales</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62298</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El trabajo que aquí se expone tiene por objeto el análisis de las circunstancias y factores más relevantes que pueden influir en la determinación de la legalidad o ilegalidad de las actividades económicas llevadas a cabo por empresas y sociedades en el exterior desde el punto de vista de la fiscalidad, así como la respuesta que dan ante este hecho los distintos ordenamientos jurídicos internos de los Estados, la Unión Europa o la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos. De esta forma, se tratarán conceptos como la planificación fiscal internacional, el ejercicio de economías de opción, el fraude fiscal, la competencia fiscal entre los Estados, los paraísos fiscales, los convenios de doble imposición o los precios de transferencia. Como veremos, estos conceptos, emergen necesariamente como términos y criterios fundamentales a tener en cuenta a la hora de tomar decisiones por parte de las empresas. Así, procedo sin más dilaciones a profundizar sobre estos puntos principales, habiendo tenido que recurrir para ello a la consulta y examen de numerosas obras de expertos en la materia, así como al tratamiento que ha dado la Jurisprudencia y a las principales pautas y directrices de la Unión Europa y la OCDE.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>