<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Pelegrín, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Gobantes Bilbao, Maite</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de la cobertura mediática de la liga ACB de baloncesto: el caso de TVE en la temporada 2011-2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9237</dc:identifier>
  <dc:subject>periodismo</dc:subject>
  <dc:subject>baloncesto</dc:subject>
  <dc:subject>cobertura</dc:subject>
  <dc:subject>interés</dc:subject>
  <dc:subject>periodismo deportivo</dc:subject>
  <dc:subject>acb</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Los aficionados al baloncesto dudan de que el tratamiento mediático que recibe la Liga Endesa, denominada popularmente como ACB, sea acorde con la condición de segunda mejor competición nacional del mundo. La presente investigación tiene como objetivo analizar esta repercusión en la televisión pública. La elección de Radio Televisión Española como objeto de análisis se debe, por un lado, a su condición de cadena propietaria de los derechos de emisión de la liga y, por otro, al carácter público del ente, que le obliga en principio a ofrecer una información plural y objetiva. En primer lugar, se realiza una aproximación teórica al periodismo deportivo de forma deductiva, esto es, analizando primero en qué consiste el periodismo de hoy en día para después profundizar en su vertiente especializada, a la cual pertenece el ámbito de la información deportiva. Tras ello, se repasa la historia de los derechos televisivos del baloncesto en España, con especial atención a la competición liguera pero sin obviar el resto de datos. Otra cuestión fundamental para entender cómo funcionan los medios es la del interés periodístico. Se dedica un capítulo a definir este concepto para conocer por qué los medios publican unas noticias de entre todas las posibles y el enfoque con el que se muestran. Por último, tras conocer todos los argumentos teóricos, se examinan diversos datos de interés para conocer la cobertura mediática de la liga ACB: las audiencias obtenidas en la última temporada, la promoción del producto a través del espacio que aparece en los servicios informativos de Televisión Española y el tiempo dedicado al fútbol en comparación con el resto de deportes tanto en esta cadena como en los demás canales generalistas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>