<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pardiñas Barón, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Santos Lasaosa, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de riesgo vascular en pacientes con migraña</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8054</dc:identifier>
  <dc:subject>migraña</dc:subject>
  <dc:subject>riesgo cardiovascular</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: diversos estudios epidemiológicos indican un aumento del riesgo cardiovascular y cerebrovascular en pacientes con migraña. El objetivo de este trabajo es el estudio del riesgo vascular en pacientes diagnosticados de migraña mediante parámetros antropométricos, analíticos y sonológicos. Material y métodos: estudio de casos y controles siendo los casos pacientes diagnosticados de migraña con y sin aura, valorados de forma consecutiva en la Unidad de Cefaleas del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa (Zaragoza)durante un periodo de seis meses, y los controles sujetos sanos. Ambos grupos comparables según edad y sexo. Se recogieron las siguientes variables: índice de masa corporal (IMC), colesterol total y sus fracciones, lipoproteina a, homocisteina, ácido fólico, leptina, proteína C reactiva (PCR), índice tobillo-brazo (ITB) y grosor de íntima-media (GIM) medido en arteria carótida común a 1 cm del bulbo. Resultados: se incluyeron 78 sujetos, 39 migrañosos y 39 controles. Se objetivó un aumento estadísticamente significativo en el IMC, HDL, triglicéridos, ácido fólico, PCR y GIM en pacientes migrañosos. El valor medio en casos y controles del IMC fue de 23,45 y 25,77 (p= 0,038), el del HDL 61, 79 mg/dl y 70,74mg/dl (p=0,047), el de los triglicéridos fue de 120,88 mg/dl y 73,29 mg/dl, el del ácido fólico 6,7 ng/ml y 8,6 ng/ml (p= 0,02),el de la PCR de 0,37 mg/dl y 0,20 mg/dl (p= 0,048) y el del GIM de 0,547 y 0,504 (p=0,028), respectivamente. Considerando patológicos valores de GIM por encima del percentil 75 correspondiente según edad y sexo, no se encontraron diferencias estadísticamente significativas entre casos y controles (p= 0,530). Los pacientes migrañosos presentaron una elevación del valor medio de leptina y homocisteina respecto al grupo control, sin embargo, no se demostró diferencia estadísticamente significativa entre ambos grupos, leptina (p= 0,077) y homocisteina (p= 0,052). Se obtuvieron valores patológicos del ITB en 7 pacientes migrañosos (19,7%) y en 3 sujetos sanos (7,7%) sin ser la diferencia estadísticamente significativa (chi cuadrado 1,835, p= 0,176). Conclusiones: los pacientes migrañosos presentan mayor IMC que los sujetos sanos lo cual concuerda con la tendencia observada a presentar mayor valor medio de leptina (indicador de depósitos grasos). Los pacientes con migraña presentan con mayor frecuencia perfil lipídico desfavorable respecto al grupo control con aumento de triglicéridos y disminución de HDL. El aumento de valor absoluto del GIM en pacientes migrañosos no implica diferencias estadísticamente significativas entre casos y controles al analizarlo como valores patológicos o no por lo que es necesario aumentar el tamaño muestral para aclarar dicha controversia. Tampoco se hallaron diferencias estadísticamente significativas respecto al ITB, aunque en pacientes migrañosos se encontró alterado con mayor frecuencia.  Se podría considerar la medición del ITB y GIM en pacientes migrañosos como un método sencillo de detección de riesgo cardiovascular aunque conviene realizar previamente estudios de mayor tamaño muestral para confirmar la tendencia observada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>