<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Asión Suñer, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>López Forniés, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los métodos de diseño modular y sus aplicaciones</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63678</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El proyecto comienza con el planteamiento del tema a estudiar, lo que supone marcar los objetivos del TFM y establecer una metodología que permita alcanzarlos con una serie de resultados finales de calidad. Con la planificación ya definida, se procede a realizar una búsqueda bibliográfica que permita hacer un review del tema y conocer cuál ha sido su evolución en el tiempo y cuál es su estado actual. Esta revisión comienza con un resumen esquemático de lo que se quiere encontrar y termina con una serie de tesis, artículos y noticias actuales de interés global sobre el tema. Esta serie de documentos encontrados serán la base sobre la que se definirá el estado del arte del diseño modular en las fases posteriores, las cuales se centran en tres preguntas claves: ¿Qué es el diseño modular?, ¿Cómo se aplica? y ¿Quién lo aplica?. La primera fase (¿Qué es el diseño modular?) empieza aportando una definición de diseño modular a través de las definiciones de varios autores. Además, con estas definiciones y la lectura realizada se decide redactar también una serie de características que lo definan. Luego, se hace lo propio con términos estrechamente relacionados como modularidad, arquitectura de producto y plataforma de producto, recopilando también una serie de definiciones de cada uno según diversos autores. En esta fase también se decide estudiar el contexto en el que se sitúa actualmente el diseño modular, hablando así de los sectores en los que se aplica y el modelo económico hacia el que se está evolucionando actualmente: la Economía Circular. Para concluir esta fase, se redactan una serie de ventajas y debilidades sobre el diseño modular. La siguiente fase (¿Cómo se aplica?) tiene como finalidad hacer un estudio de los métodos que existen actualmente sobre diseño modular, por lo que esta fase se divide en tres apartados: métodos actuales, métodos en desarrollo y teorías, este último correspondería al estudio de ámbitos que podrían dar lugar a nuevas metodologías en el futuro. De cada uno se citan las correspondientes metodologías, sus autores, fecha de creación y descripción de su funcionamiento. La última fase que describe el estado del arte (¿Quién lo aplica?) se centra en el estudio de casos reales en los que se ha aplicado el diseño modular en alguna de sus fases del ciclo de vida. Esta fase hace un recuento tanto de los casos documentados como de casos recientes con el fin de conocer cómo se ha aplicado el diseño modular en un contexto real. Finalmente, se hace un análisis de los sectores de aplicación para conocer en cuáles se ha aplicado con mayor y menor frecuencia y en cuáles se podría llegar a aplicar potencialmente. Con esto, se da por concluido el estado del arte, dando lugar así a la obtención de una serie de conclusiones tanto de otros autores como propias de este proyecto. El TFM finaliza con la descripción de tres posibles líneas de investigación futuras centradas en: la sostenibilidad, la evolución de los métodos actuales y la industria 4.0.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>