<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jaime Gil, Ricardo</dc:creator>
  <dc:creator>Comín Sebastián, Francisco A.</dc:creator>
  <dc:creator>Masip Perpinyà, Adrià</dc:creator>
  <dc:title>Evolución temporal de la vegetación de ribera restaurada en tramos medios del río Ebro y tres de sus afluentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17150</dc:identifier>
  <dc:subject>restauración ecológica</dc:subject>
  <dc:subject>diversidad </dc:subject>
  <dc:subject>cobertura vegetal</dc:subject>
  <dc:subject>distribución de especies</dc:subject>
  <dc:subject>hidrogeomorfología</dc:subject>
  <dc:subject>zonas de actuación</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Tras haber pasado un periodo de tiempo lo suficientemente amplio para estudiar la evolución de las restauraciones de riberas realizadas en la depresión del Ebro, más concretamente en los ríos Ebro, Flumen y Gállego y en el Sistema Ibérico en el río Piedra, el presente Trabajo Fin de Grado se centra en la evaluación temporal de vegetación de estas restauraciones ecológicas. El primer aspecto a determinar fue la cobertura vegetal, para ello se obtuvieron las abundancias de todas las especies presentes en el estudio. En cuanto a la evolución temporal de dicha cobertura se obtuvo que las actuaciones más modernas son las que mayor cobertura presentan, por lo que se puede concluir que el motivo del aumento es la intensificación de las plantaciones arbóreas en estos años. En cuanto a los tratamientos que mayor cobertura permiten son, en primer lugar, Construcción con plantación (CP) en zonas de playa y en segundo lugar Sustitución con plantación (SP), motivado también por la intensificación de las plantaciones. Seguidamente con el objetivo de conocer la diversidad de especies se determinaron las densidades específicas de éstas. Una vez obtenidos estos parámetros se clasificaron según su fecha de actuación y se obtuvo que las especies en plantaciones más antiguas alcanzan mayores densidades específicas que en las más modernas, aunque tampoco muy superiores gracias a la intensificación de las plantaciones arbóreas en las más modernas. Por otra parte los tratamientos que más diversidad permiten son los de sustitución con plantación y los de construcción con plantación también gracias a la intensificación de las plantaciones arbóreas. Como último punto, indicar que las especies presentes en las zonas estudiadas se corresponden a las expuestas por modelos teóricos tanto de zonación transversal como de evolución temporal expuestos por González M., García de Jalón D., y García de Jalón D., respectivamente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>