<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vela Romero, Juan Manuel</dc:creator>
  <dc:creator>Lucha López, María Orosia</dc:creator>
  <dc:title>Evolución de la enfermedad Cerebro-vascular en países pobres de África</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14143</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermedad cerebrovascular</dc:subject>
  <dc:subject>africa</dc:subject>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La urgente atención a las enfermedades infectocontagiosas que  padecen los países pobres de África, solapa el interés por el creciente aumento de las enfermedades cerebro-vasculares durante las últimas décadas en la región. Siendo la enfermedad cerebro-vascular la segunda causa principal de muerte de adultos en el mundo, y de importante discapacidad en los supervivientes, asistimos a un cambio de tendencias epidemiológicas por la que mientras se ha iniciado un significativo descenso en las sociedades del Primer mundo, se produce el aumento de una patología considerada propia del envejecimiento en estos países con una esperanza de vida media de 50 años. Se realiza una revisión bibliográfica sobre la enfermedad cerebro-vascular en África, comprobándose una escasa  actividad investigadora reflejada en la escasez de artículos relacionados con el tema. Sin poder llegar a obtener resultados concluyentes nos parece observar a través de la revisión una serie de tendencias que sugieren una realidad preocupante y bien distinta a la supuesta desde nuestra perspectiva del Primer Mundo. La revisión reconoce diez tendencias fundamentales, de las cuales 5 aparecen en más del 20 % de los estudios. Estas son,por orden de frecuencia: el efecto letal y edad precoz de aparición de la enfermedad cerebrovascular en los países estudiados, la eficacia de los escasos programas de fisioterapia, la dificultad de acceso a recursos materiales para el tratamiento de esta enfermedad, los cambios epidemiológicos que el continente está experimentando en estas ultimas dos décadas y la carencia de medidas básicas de prevención y formación para la salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>