<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Redrado, Sara</dc:creator>
  <dc:creator>Alda Torrubia, José Octavio</dc:creator>
  <dc:creator>Casanova Flor de Lis, Álvaro</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de los efectos celulares del ácido glicólico sobre cultivo primario de fibroblastos humanos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64124</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Los  peelings  químicos  son  procedimientos  cosméticos  que  consisten  en el  uso  de  sustancias químicas para  provocar  lesiones en la piel de forma controlada  con el objetivo de mejorar  la textura y apariencia  de  la  superficie  de  la  piel.  El  ácido  glicólico  (AG)  es  un  alfa-hidroxiácido  (AHA) ampliamente utilizado como peeling químico.  Con el propósito de estudiar  in vitro  los efectos  del AG y otras sustancias,  se ha utilizado  un modelo  celular  de  fibroblastos  humanos  en  cultivo.  Realizando  valoraciones  de  viabilidad  con  el reactivo  alamarBlue  se  observó  que  el  AG  tamponado  (pH≈7)  no  reduce  la viabilidad  de  los fibroblastos  hasta  que  se  utilizan  dosis  elevadas  (100-200  mM),  que  ya  son  tóxicas  por hiperosmolaridad.  Además, no se pueden diferenciar los efectos sobre la viabilidad  de los fibroblastos del AG y el ácido tricloroacético (ATC), si se aplican a pHs cercanos. Estos resultados sugieren que la capacidad  de los peelings de AG  para promover la exfoliación cutánea es debida  esencialmente  a la elevada acidez y presión osmótica de las soluciones empleadas en estos procedimientos. A pesar de las numerosas mejoras cutáneas que  diversos autores atribuyen al  uso del peeling de AG, se trata de un procedimiento  que mata las células de la piel de manera indiscriminada. Por eso, se ha propuesto un nuevo sistema de peeling químico basado en la acción sinérgica de AG y quercetina, un flavonoide con actividad senolítica que podría aportar selectividad al tratamiento para que actúe preferentemente sobre las células senescentes. Mediante citometría de imagen se vió que al aplicar un tratamiento de AG parcialmente tamponado (pH≈6) sobre fibroblastos, se induce mayoritariamente la muerte celular por necrosis, mientras que al añadir al tratamiento distintas dosis de quercetina (200-600  µM)  se  ve  reducida la  población en  células necróticas  y  necroptóticas  y  aumenta  la  de células apoptóticas tempranas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>