<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bea Martínez, Almudena</dc:creator>
  <dc:creator>Dra. Collados Collados, Mª Victoria</dc:creator>
  <dc:creator>Dr. Vallés Brau, Juan Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Cooperación en Salud Visual en Chad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31690</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo nace de la colaboración entre la Universidad de Zaragoza y Fundación Ilumináfrica, que desde hace siete años lucha en Chad contra la ceguera evitable. Los objetivos de este trabajo son: estudiar la situación de la Salud Visual en África Central, conocer sobre el terreno la labor que puede realizar un optometrista en acciones de cooperación para luchar contra las discapacidades visuales evitables y realizar propuestas con el fin de mejorar los protocolos optométricos utilizados en el hospital Saint Joseph de Bébédjia (Chad), teniendo presentes las condiciones en las que se desarrollan.  Con los datos recopilados se comprueba que Chad es uno de los países más pobres a nivel global, y de los que padecen una mayor precariedad en Salud Visual dentro de la región de África Central. En la memoria se presenta la labor realizada en la consulta optométrica del mencionado hospital durante 15 días en el marco de una expedición médico-quirúrgica de Ilumináfrica. Durante esta expedición hemos podido comprobar que el acceso a la salud dista mucho de ser universal en los países en vías de desarrollo, viéndose limitado por factores geográficos y económicos, y por la falta de personal cualificado.  También se proponen un conjunto de mejoras del protocolo optométrico seguido, como la obtención de un optotipo direccional de visión próxima y unas reglas de esquiascopia, la generalización del método de equilibrio biocular y la reorganización de la consulta para conseguir unas exploraciones más efectivas. Conociendo que prácticamente el 50% de las discapacidades visuales a nivel mundial están producidas por errores refractivos no corregidos, se concluye que los optometristas pueden desempeñar un papel muy importante en los planes de acción contra la discapacidad visual evitable.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>