<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gascón Vera, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Mínguez Moreno, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>Paradigmas de pensamiento y actuación enfermera, ante un mismo caso clínico, de una enfermera española y otra sueca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14008</dc:identifier>
  <dc:subject>paradigmas de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>metaparadigmas</dc:subject>
  <dc:subject>caso clínico</dc:subject>
  <dc:subject>metodología enfermera</dc:subject>
  <dc:subject>actuación enfermera</dc:subject>
  <dc:subject>disciplina enfermera</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivos: identificar los paradigmas del pensamiento enfermero, tanto de una enfermera española como de una enfermera sueca, a través del desarrollo de un caso práctico, así como conocer si ambas hacen o no uso de metodología enfermera. Método: diseño basado en una búsqueda bibliográfica y recogida de información cualitativa mediante la entrega de un mismo caso clínico a dos enfermeras con su posterior análisis y síntesis. Desarrollo: la actuación de cada enfermera en función de los diferentes metaparadigmas (persona, salud, entorno y cuidado) hacen que se sitúen en diferentes paradigmas. Conclusiones: la enfermera española actúa “a caballo” entre el paradigma de la integración y la transformación mientras que la enfermera sueca actúa bajo el paradigma de la integración. No se puede afirmar que la enfermera española siga completamente la metodología enfermera, hace alusiones a alguno de los componentes de la misma (algún diagnóstico enfermero, PAE...) pero no los desarrolla propiamente; por su parte, la enfermera sueca no aplica un proceso enfermero.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>