<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Toscano Cabrera, Andrés Sebastián</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Herrero, José María</dc:creator>
  <dc:title>Modelización y simulación de la climatización del centro de datos del BIFI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65348</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La climatización de un Centro de Procesamiento de Datos (CPD) es una de las principales preocupaciones de quienes hacen uso del mismo y con el auge que tienen estos en la actualidad debido a la importancia que tienen principalmente para empresas y para servidores online, es interesante estudiar este ámbito de la Ingeniería aplicado a estos Centro de Datos y por lo tanto se ha abordado este tema. El presente trabajo tiene como propósito realizar la modelización y simulación de las tres maneras diferentes de climatización utilizadas en el Centro de Datos del Instituto Universitario de Investigación de Biocomputación y Física de Sistemas Complejos (BIFI) de la Escuela de Ingeniería y Arquitectura de la Universidad de Zaragoza mediante la aplicación CFD ANSYS Icepak, las mismas que son mediante aire previamente climatizado proveniente del pasillo, aire procedente de la calle y aire producido por cuatro climatizadores alojados en el interior de la sala. Para realizar la mencionada modelización y simulación, en primer lugar se han tenido que tomar datos geométricos y térmicos del Centro de Datos con los instrumentos adecuados. Se han realizado también medidas experimentales de temperatura y de humedad del Centro de Datos en varios puntos de interés para compararlos y cotejarlos por una parte con los resultados obtenidos mediante los cálculos que realiza ANSYS Icepak y por otra parte con los datos proporcionados por la aplicación para la visualización remota de datos del Autómata de Monitorización y Control del Centro de Datos del BIFI. Finalmente se han validado los resultados obtenidos y se ha concluido que ANSYS Icepak es una herramienta de modelización y simulación muy potente ya que los resultados que se han obtenido con el mismo son muy aproximados y fieles a los obtenidos de manera experimental, contando con los fallos y desviaciones en el proceso de medida que siempre suelen estar presentes. Adicionalmente a esto se ha diseñado un guion de práctica adecuado para la asignatura optativa de Centro de Datos que cursan los estudiantes del Grado de Ingeniería Informática en la Escuela de Ingeniería y Arquitectura de la Universidad de Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>