<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bibián Calderón de la Barca, Anabel</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Lorenz, Juan Blas</dc:creator>
  <dc:creator>Gilaberte Calzada, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de la relación entre la dieta y al acné en un grupo de adolescentes</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30978</dc:identifier>
  <dc:subject>acné, dieta, adolescentes, indice glucémico, alimentos grasos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Existen muchos trabajos que tratan de la posible relación entre la dieta y el acné, en su mayoría con resultados bastante contradictorios y muy poco significativos. Algunos de ellos señalan a la dieta de alta carga glucémica como el posible factor causal, pero el efecto positivo sobre la sensibilidad a la insulina que se observa en pacientes sometidos a una dieta de baja carga glucémica difícilmente se puede evaluar de forma separada al efecto de la disminución de su peso. En la bibliografía se encuentran estudios en los que se ha observado que un exceso de secreción de insulina en el organismo es lo que podría dar la explicación a la asociación existente entre el consumo de determinados alimentos y la aparición o empeoramiento del acné. Por lo anteriormente expuesto, el objetivo del presente estudio ha sido comprobar en una muestra de 20 sujetos adolescentes de un intervalo de edad de entre 12-20 años con acné, si existe alguna relación entre su dieta y su IMC y la patología cutánea que padecen. Para la obtención de la información necesaria se han utilizado encuestas de hábitos de consumo alimentario y herramientas de consulta para determinar su peso y su altura. Los principales resultados obtenidos demuestran que puede existir una relación entre el consumo de determinados alimentos y el acné, pero que no tiene que ver con la grasa que estos contienen.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>