<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cardiel Valiente, Ángel</dc:creator>
  <dc:creator>Kurtz Rodrigo, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>López Mesa, Belinda</dc:creator>
  <dc:title>Pabellones polideportivos de tamaño medio: tecnología, construcción y sostenibilidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48247</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En el presente trabajo se realiza un análisis de los pabellones polideportivos de tamaño medio. Se estudian los aspectos más relevantes en el diseño y construcción de un edificio de esta tipología. Para ello nos centraremos en la descripción de seis pabellones que a continuación enunciaremos, comparando las diferencias entre ellos y sus características comunes. Se limita la búsqueda de estos ejemplos a los últimos 15 años en territorio español, incluyendo algunos edificios anteriores que forman parte de la historia, o algunos otros referentes extranjeros. La primera parte trata sobre la evolución histórica de algunos edificios deportivos hasta llegar a los primeros pabellones polideportivos a cubierto. A continuación, se analizan los diferentes tipos de pabellones y las características que deben reunir cada uno de ellos. Asimismo se estudian las implantaciones urbanísticas e impacto sociológico, profundizando en las consecuencias que conlleva la implantación en un lugar determinado, como lo transforma y a que usos pueden vincularse. Se estudian los elementos y métodos constructivos llevados a cabo para diseñar los diferentes pabellones, cobrando especial relevancia la estructura del edificio y la envolvente. Uno de los aspectos importantes en el diseño de este tipo de edificios es el consumo energético, por lo que se realiza un estudio de los diferentes parámetros a tratar. Igualmente, se recojen algunas de las nuevas tecnologías que se podrían implantar para la mejora energética de esta tipología edificatoria. Para finalizar, se realiza un análisis en profundidad de uno de los pabellones seleccionados (Pabellón de la Universitat Jaume I de Castellón). Se analizan todos los elementos tratados en el trabajo, desarrollando las diferentes opciones tomadas a la hora de diseñarlo, y sus implicaciones. Este trabajo está confeccionado como un documento base que puede servir a las personas que se planteen desarrollar la construcción de un pabellón polideportivo de tamaño medio. Aglutina los aspectos básicos formales, históricos y constructivos necesarios a la hora de plantearse este diseño.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>