<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Boj Lostal, Iris</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Sánchez, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Herrera Marteache, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de los sist. de vig. de enf. transmitidas por los alimentos en EEUU y la UE.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36997</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La vigilancia de las enfermedades de transmisión alimentaria constituye uno de los objetivos primordiales de las Instituciones responsables de la Salud Pública gubernamentales. Para ello son numerosos los organismos que tienen como misión la recogida, evaluación, análisis y divulgación de los datos científicos y técnicos relevantes relacionados con los disturbios de naturaleza alimentaria. En EE.UU. corresponde esta responsabilidad al USDA Food Safety Inspection Service (FSIS) y en Europa a la propia Comisión; ambos gestionan las alertas derivadas de las mismas en organismos especializados tales como el Centre for Disease Control and Prevention (CDC) en EE.UU., el European Centre for Disease Control and Prevention (ECDC) y en sistemas rápidos de información como el Rapid Alert System for Food and Feed en los distintos países miembros de la UE. Estas actuaciones permiten definir el problema que las enfermedades de transmisión alimentaria representan para la Salud Pública, contribuyen a detectar agentes o situaciones emergentes derivadas de circunstancias tales como el aumento del comercio nacional e internacional de alimentos, nuevas tecnologías de la producción, cambios en los hábitos alimentarios o en el estado inmunológico de la población y con todo ello mediante el sistema de alertas alimentarias facilitan la toma de decisiones en los procedimientos de gestión de riesgos alimentarios y la comunicación entre los distintos sectores que participan en la cadena alimentaria.  El presente trabajo trata de destacar la relevancia que tienen las alertas alimentarias en la sociedad y su repercusión en la salud pública y en el control alimentario. El objetivo principal consistirá en investigar y recapitular las alertas alimentarias más frecuentes en las dos zonas de estudio: EEUU y la UE, durante un determinado periodo de tiempo, así como conocer la gestión de las mismas llevadas a cabo por los organismos competentes. Para la consecución del estudio se usarán como herramientas metodológicas la consulta de las principales revistas y páginas web oficiales de ambas zonas de estudio y centraremos el mismo de forma especial en los peligros de naturaleza biológica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>