<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Reula Vargas, José Mª</dc:creator>
  <dc:creator>Franco Sierra, María Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Recuperación funcional de miembro inferior post inmovilización tras fractura de maléolo peroneal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14206</dc:identifier>
  <dc:subject>fisioterapia</dc:subject>
  <dc:subject>fractura de maléolo peroneal</dc:subject>
  <dc:subject>limitación funcional</dc:subject>
  <dc:subject>propiocepción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: Las fracturas en la articulación del tobillo son unas de las más frecuentes del miembro inferior. El abordaje fisioterápico debe ser global, tratando todas las consecuencias de las lesiones que rodean la fractura para hacer que la recuperación sea la óptima en el menor tiempo posible. El fisioterapeuta tratará la afectación muscular y ligamentosa, la rigidez articular secundaria a la inmovilización, la estabilidad articular, el dolor, el edema y todas aquellas disfunciones asociadas.   Objetivos: Describir el efecto de la intervención fisioterápica post  inmovilización tras fractura de maléolo peroneal, dirigido a recuperar las disfunciones asociadas al foco de fractura, tratando de evitar recidivas o complicaciones durante el tratamiento.  Metodología: Estudio intrasujeto de tipo AB. Mujer de 25 años que sufre una fractura de maléolo peroneal. Se realiza una valoración inicial del dolor, un análisis de la postura, de la marcha, visual, del edema, valoración palpatoria, articular, muscular y neurológica. El tratamiento fisioterápico consiste en aplicar técnicas de movilización, masoterapia, Cyriax, ejercicios propioceptivos, electroterapia, crioterapia, vendaje neuromuscular, ejercicios de fortalecimiento, reeducación de la marcha y estiramientos.   Desarrollo: Tras 3 semanas de tratamiento, se han logrado los objetivos propuestos, disminuyendo el dolor, el edema, recuperando el rango articular de movimiento y la elasticidad de las estructuras blandas periarticulares, y normalizando la estabilidad y la marcha.   Conclusiones: El tratamiento planteado es satisfactorio, ya que tras 8 sesiones se ha conseguido una recuperación funcional del miembro inferior.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>