<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bonafonte Marteles, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Miguelena Bobadilla, José María</dc:creator>
  <dc:title>El anciano con infección respiratoria, una grave patología de ayer y de hoy</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8029</dc:identifier>
  <dc:subject>infección respiratoria</dc:subject>
  <dc:subject>neumonía</dc:subject>
  <dc:subject>anciano</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La infección respiratoria es una patología muy prevalente en nuestra sociedad, sobre todo en los ancianos. Este trabajo pretende analizar diferentes facetas clínicas, etiológicas, estadísticas, poblacionales y de tratamiento, comparando diferentes subgrupos poblacionales, que comparten el diagnóstico de infección respiratoria, como: presencia o no de demencia, institucionalización o vivienda habitual en domicilio o una comparativa entre dos grupos similares con una diferencia en el tiempo de 20 años. Se extraen algunas conclusiones relevantes como la no diferencia significativa entre la mortalidad en pacientes con infección respiratoria con y sin demencia ni institucionalizados o con vivienda habitual domicilio y la brusca reducción de la mortalidad  entre los ancianos con neumonía en los últimos 20 años. Se analiza la adecuación a las guías de buena práctica clínica y se extraen conclusiones para la mejora en la calidad y en la atención al paciente anciano con infección respiratoria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>