<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rausell García, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Estrada Marcén, Nerea</dc:creator>
  <dc:title>ESTADO ACTUAL, RESPECTO A LAS CONTRATACIONES DE PERSONAL DEPORTIVO, EN LOS CENTROS FITNESS DE LA COMUNIDAD DE ARAGÓN</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31969</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El ámbito del fitness resulta una interesante salida profesional para el licenciado/graduado en Ciencias de la Actividad Física y del Deporte (CCAFD), sin embargo este ámbito está muy poco estudiado en España. Por ello la finalidad de este estudio es por un lado estimar el número de empresas dedicadas al sector del Fitness en la comunidad de Aragón, el cual hasta ahora no había sido establecido, y describir sus características en cuanto a las contrataciones y poder valorar diferentes empresas de formación. Por otro lado analizar las mismas características de los servicios deportivos municipales y comarcales. Así, se estimaron 85 centros de fitness en Aragón con las características requeridas y 80 servicios de deportes municipales y comarcales. A partir de aquí, el objetivo ha sido comparar los diferentes servicios deportivos según su tipología y según su localización. Entre todos los resultados, podemos resaltar algunos aspectos. Destaca la incorporación de la mujer como usuaria, que en todos los casos su porcentaje es superior a la presencia masculina. En la primera comparativa, respecto a la tipología de centro, se han podido ver grandes diferencias en cuanto a las cuotas mensuales, valoración de criterios a la hora de contratar, la formación mínima académica y en la implantación de las actividades de la empresa Les Mills, especialmente. En la comparativa respecto a la localización, las diferencias más importantes vuelven a estar relacionadas con la cuota, el número de clientes y al igual que anteriormente, en las actividades Les Mills. Tras realizar este estudio, vemos muy necesaria la regulación de este sector profesional, que mueve grandes cantidades económicas en nuestro país, y que tiene un número de usuarios que ha ido en aumento vertiginoso en la última década, y puede ser una gran salida profesional para los graduados/licenciado en CCAFD. Pienso que estudios como el que se presenta en este documento son necesarios para empezar a controlar este sector, que como se ha visto en el estudio existe un gran descontrol, especialmente en cuanto a las formaciones no regladas debido a la gran variedad de estas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>