<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Mata Treviño, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Revisión sistemática: prevalencia, diagnóstico y tratamiento de la depresión en pacientes mayores</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7513</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: depresión es un trastorno importante que afecta a las personas con edad avanzada. Se plantea realizar una revisión sistemática para analizar la prevalencia de la depresión, así como los tipos de tratamientos existentes, además del farmacológico. Objetivos: conocer la prevalencia de la depresión en los ancianos, así como los diferentes tratamientos y terapias, y resolver un caso práctico Metodología: revisión sistemática a través de Medline. Resolución de un caso práctico mediante un Proceso Enfermero. En la fase de valoración realizamos la escala GDS-15. Utilizaremos la clasificación Nanda para redactar los diferentes diagnósticos de enfermería Desarrollo: para el trabajo se seleccionaron 10 estudios de distintos tipos. En ellos se analizan diferentes factores que influyen en la prevalencia de la depresión como sexo, edad, lugar donde viven y asociación a otras enfermedades. Se analizan también forma de diagnóstico de la depresión a través de distintas escalas, la más utilizada GDS-15 y otras terapias como el ejercicio físico o el trabajo de varios profesionales en un mismo caso. Tras esta revisión se procede la solución de un caso práctico.  Conclusiones: la depresión tiene una alta prevalencia en los ancianos, siendo ésta mayor en las mujeres y los internos en residencias. Existen varias escalas para su diagnóstico y varios tipos de terapias y tratamientos para la mejora de sus síntomas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>