<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Romero Miguel, Manuel Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Casas Cañada, Jorge</dc:creator>
  <dc:title>Análisis, desarrollo e integración de sistemas de monitorización de de dispositivos en sistemas smartroads</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64266</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto se desarrolla en el marco de la  empresa Iternova, S.L., cuyo principal desarrollo  se centra  en un software integral de gestión de carreteras, desarrollado de forma totalmente modular:  Sistema Web de Gestión de Carreteras (SmartRoads) en la empresa Iternova, S.L. Concretamente se basa en desarrollar un módulo que se integre en este software, el cual permitirá conectarse mediante API JSON/Rest de forma periódica a servicios web ofrecidos por plataformas nagios, para obtener datos de los servidores y dispositivos monitorizados por estos sistemas de monitorización. Dichos datos, una vez recibidos por el sistema (módulo de monitorización de SmartRoads), los almacenaremos dentro del sistema, permitiendo realizar la visualización de los mismos, obtención de informes y generación de notificaciones. El alcance de este proyecto permitirá integrar dentro de la aplicación SmartRoads los datos recogidos de los servidores nagios, para poder generar gráficas e informes con dicha información. El módulo a desarrollar se llamará monitorización. En este módulo vamos a poder configurar cuáles son los servidores (hosts) que están siendo monitorizados por diferentes sistemas nagios de los que  queremos recoger información. También podremos especificar qué dispositivos y servicios  queremos monitorizar, configurando en cada uno de ellos parámetros como el servidor nagios que lo monitoriza y los servicios que queremos monitorizar (ofreceremos una lista de posibles servicios). Una vez configurado, a través del servicio cron se ejecutará la llamada a la API JSON/Rest  para recoger datos de los diferentes servidores nagios (de los hosts y servicios configurados en dichos sistemas remotos).  Estos datos se almacenarán en colecciones en un sistema gestor de datos basados en documentos (base de datos NoSQL), concretamente gestionados con MongoDB. En la gestión de datos manejaremos una gran cantidad de información, ya que obtendremos datos mediante las API cada minuto. Esto implica una recogida de 24*60 datos cada día de cada servicio de cada host configurado en el sistema. Para realizar el proyecto, siendo que hay que integrarlo en uno ya desarrollado, previamente hay que crear un entorno de desarrollo con todas las librerías  para que el resto del sistema funcione, respetando las versiones y dependencias establecidas. A la vez, el sistema necesitaría una red donde tuviéramos servidor/es nagios, diferentes host que  serían los sistemas a monitorizar, el entorno de desarrollo y el gestor de base de datos. Como se explicará en el apartado correspondiente, tras evaluar diferentes alternativas se ha decidido optar por un sistema dockerizado, estableciendo contenedores para cada dispositivos (servidores nagios,  hosts a monitorizar, entorno de desarrollo). Las tareas generales a realizar dentro del proyecto son: 1. - Análisis y conocimiento de funcionamiento e instalación de sistema SmartRoads. 2. - Puesta en marcha de sistema de desarrollo utilizando contenedores Docker. 3. - Desarrollo y programación de módulo SmartRoads de monitorización, usando tecnologías como PHP, Javascript, colas Gearman, bases de datos NoSQL (MongoDB), etc. 4. - Desarrollo de API JSON/Rest para obtención de datos de sistemas nagios 5. - Desarrollo de interfaz de usuario del módulo y generación de informes usando API Google Charts 6. - Generación de tests y documentación</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>