<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gutiérrez Nogueras, Carla María</dc:creator>
  <dc:creator>Escolar Castellón, Juan de Dios</dc:creator>
  <dc:title>Estudio descriptivo sobre el desarrollo fetal del hueso palatino</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65532</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El palatino es un hueso compacto y par que se encuentra en una encrucijada en la base del cráneo. Constituye el paladar duro y el suelo de las fosas nasales, además de formar parte de la caja de resonancia cuando hablamos. Su desarrollo anormal está relacionado con diferentes malformaciones tanto congénitas (paladar hendido) como adquiridas (maloclusión dental). Objetivo: Describir el proceso de formación del hueso palatino durante el periodo fetal, determinando si hay diferentes modelos de osificación. Material y métodos: Se han estudiado 20 fetos con edades gestacionales comprendidas entre 15,651 y 28,191 semanas. Se les realizó TCs, obteniendo imágenes DICOM (bidimensionales); sobre ellas se delimitaron manualmente los palatinos. A continuación, se reconstruyeron  imágenes tridimensionales (.stl) con el programa Osiris®. Finalmente, se visualizaron las imágenes .stl mediante el programa 123Design® y se describió la aparición de los diferentes componentes del hueso palatino. Resultados: Se describe cada uno de los palatinos estudiados, concretando cuándo aparecen las diferentes variables. Discusión: Se detallan los distintos patrones de osificación de las diferentes estructuras y accidentes del hueso palatino. También se relacionan las variables con el desarrollo embrionario y fetal de sus estructuras vecinas. Conclusión: El hueso palatino está completamente osificado a las 28 semanas. Se han descrito tres diferentes patrones de osificación en los palatinos de los fetos estudiados: La apófisis piramidal y el segmento pterigoideo se observan en todos los palatinos estudiados. El surco palatino mayor, la lámina horizontal, el segmento maxilar, la cresta etmoidal y la apófisis nasal posterior están presentes de forma permanente desde su primera aparición. Por último, el resto de las estructuras estudiadas aparecen de forma errática a lo largo del período fetal. Palabras clave: palatino, desarrollo fetal, paladar óseo, base del cráneo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>