<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Montón Peñalosa, Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Cuéllar Fernández, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes Callen, Yolanda</dc:creator>
  <dc:title>Análisis y valoración del crecimiento de empresas cotizadas en la Bolsa de Madrid durante el periodo de crisis 2007-2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63883</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El interés que suscita la evolución de los mercados financieros y de la bolsa en España ha sufrido un crecimiento constante a medida que nuevos inversores se incorporaban al mercado bursátil en los últimos años. Por otro lado, el crecimiento empresarial es un factor clave para garantizar la supervivencia de las empresas y el desarrollo económico de un país. Considerando estas dos cuestiones de interés, el presente trabajo se propone con el objetivo principal de analizar cómo se han comportado, en términos de crecimiento, las empresas que cotizan en la Bolsa de Madrid, de manera que podamos determinar su evolución y su perfil económico-financiero durante los años de la reciente crisis 2007-2012. Para ello se identificarán las empresas que han obtenido un crecimiento superior al resto, a pesar de hacer frente a una etapa de recesión económica mundial, enfocada en nuestro caso en España. Conocer su perfil económico-financiero será fundamental para determinar cómo han cambiado las empresas durante estos años de incertidumbre económica. Posteriormente se diseñará una estrategia de inversión basada en el crecimiento histórico de las empresas, con el fin de comprobar si los inversores valoran estas empresas, de manera que se determinará si para un inversor potencial es rentable invertir en las empresas que más crecen en ventas durante estos años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>