<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ciria Ponce José Mª</dc:creator>
  <dc:creator>Yániz Pérez de Albéniz, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo de la morfometría espermática entre jabalí (Sus scrofa scrofa) y verraco (Sus scrofa domestica)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47199</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Mucho se ha estudiado sobre el cerdo desde su domesticación. Es la especie que mayor impacto económico tiene en la producción final agraria. El jabalí tiene interés cinegético en España, además Huesca es la provincia donde más capturas de esta especie se registran. Ambas especies están íntimamente relacionadas, pues se ha demostrado que el jabalí es el antecesor del cerdo doméstico actual. Se ha estudiado mucho sobre la apariencia física del jabalí, no obstante, poco se sabe sobre su fisiología reproductiva. Este trabajo fin de grado tiene como objetivo principal comparar la morfometría espermática de la cabeza, núcleo y acrosoma espermáticos de ambas especies. El análisis de los parámetros morfométricos espermáticos en jabalí ha sido posible adaptando a esta especie el método CASMA-F, desarrollado por nuestro grupo anteriormente. El primer estudio trata sobre el efecto del procesado de las muestras en las dimensiones morfométricas nucleares del espermatozoide. Se realizaron 4 tipos de procesado de muestras para el jabalí (fresco, secado al aire, fijado con glutaraldehído y fijado con metanol). En el caso del cerdo únicamente se practicó la fijación con glutaraldehído. Todas las muestras fueron teñidas con el marcador fluorescente Hoechst 33342.  En el segundo estudio se analizaron los parámetros morfométricos del acrosoma, núcleo y cabeza espermáticos para la posterior comparación entre ambas especies. Se realizó una fijación con etanol y posteriormente se incubaron las muestras para su tinción en una solución que contenía ioduro de propidio y PSA. En todos los estudios se realizó la captura de imágenes con un microscopio de fluorescencia y una cámara digital. Las imágenes obtenidas se procesaron con el software de análisis de imagen Image J. Se analizaron 35 machos de cada especie en todos los estudios, y un mínimo de 200 espermatozoides por cada macho. El secado de las muestras apenas tuvo efecto en las dimensiones morfométricas del núcleo espermático en el jabalí. Las fijaciones realizadas con glutaraldehído y metanol redujeron las dimensiones del núcleo espermático en ambos casos. En el estudio del núcleo, el jabalí presentó mayores dimensiones para los parámetros primarios, reportando un núcleo más elíptico y elongado. Dentro del segundo estudio el cerdo resultó tener mayor área acrosómica, mientras que las dimensiones nucleares fueron de nuevo mayores en el jabalí. No se observaron diferencias significativas en el área total de la cabeza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>