<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Ingalaturre, Ana Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Castillo Suárez, Juan Ramón</dc:creator>
  <dc:title>Metodologías analíticas para el estudio de efectos sinérgicos bactericidas entre nanomateriales base plata y antibióticos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63662</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La resistencia bacteriana a los antibióticos constituye un problema mundial de salud pública ya que supone una amenaza para la continuidad de la eficacia de muchos antibióticos utilizados actualmente, lo que conlleva a su vez a un incremento en la tasa de morbilidad y mortalidad por enfermedades infecciosas. Una estrategia prometedora para combatir esta resistencia es la combinación de un antibiótico tradicional con nanopartículas de plata, las cuales muestran un amplio espectro de propiedades antibacterianas. En este trabajo se ha llevado a cabo un estudio de detección, caracterización y cuantificación de nanopartículas de plata en distintas muestras de antibióticos y del efecto antibacteriano y la existencia de posibles efectos sinérgicos como consecuencia de la combinación de los antibióticos y las nanopartículas. Para el estudio fisicoquímico de las muestras se han aplicado distintas metodologías analíticas como digestión ácida, lixiviación de las muestras no solubles, ultrafiltración o extracción en punto de nube; y las técnicas de microscopía electrónica, reflectancia y espectrometría de absorción molecular y atómica. Para el estudio de la sensibilidad bacteriana y la determinación de efectos sinérgicos se ha realizado un método de difusión y uno de dilución. Los resultados obtenidos confirman la presencia de nanopartículas de plata en las muestras de antibióticos y permiten obtener información sobre el tamaño y el estado de agregación de las mismas y cuantificar la plata total, la plata (I) y las nanopartículas de plata presentes en las muestras. Los resultados microbiológicos demuestran la susceptibilidad de algunas de las muestras frente a distintas bacterias y los efectos sinérgicos que se producen al combinar antibióticos con nanopartículas de plata.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>