<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>FIESTAS ESCOLANO, ADRIÁN</dc:creator>
  <dc:creator>LÓPEZ FLORES, ROCÍO</dc:creator>
  <dc:title>ESTUDIO ESTACIONAL DE LA CALIDAD ECOLÓGICA DEL RÍO CINCA SEGÚN SUS COMUNIDADES DE MACROINVERTEBRADOS BENTÓNICOS A SU PASO POR LA COMARCA DEL CINCA MEDIO (HUESCA)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/36958</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El río Cinca es quizás el río pirenaico, no sólo más importante en caudal, sino también por sus valores ambientales y su aprovechamiento eléctrico y agrícola. Sin embargo, los impactos producidos en el río por estos usos antrópicos sin muchos y variados, afectando a la calidad ecológica de sus aguas y hábitats. Desde octubre de 2014 hasta junio de 2015 se realizó un estudio para evaluar el efecto, concretamente, de los vertidos que se producen a lo largo de la comarca del Cinca Medio (Huesca). Para ello, se establecieron cuatro puntos de muestreo a lo largo de su cauce y se realizaron cuatro muestreos correspondientes a cada estación del año. Los puntos de muestreo se seleccionaron de manera que estuviesen situados aguas arriba y aguas abajo del vertido del polígono industrial de Monzón y se llevaron a cabo mediciones tanto de parámetros físico-químicos, como de concentración de clorofila-a del perifiton (estado trófico). Por otro lado, se empleó la comunidad de macroinvertebrados bentónicos para evaluar la calidad ecológica de cada uno de los puntos mediante el índice biótico IBMWP, ya que éste es uno de los grupos que mejor responde las perturbaciones causadas por actividades humanas a corto y largo plazo. Además se determinó la abundancia de la comunidad de macroinvertebrados y se aplicaron los índices de diversidad de Shannon, de riqueza taxonómica. También se analizó la estructura y composición de la comunidad de macroinvertebrados, así como sus rasgos biológicos (estrategia trófica, tipo de alimentación, sustrato donde residen o el grado de eutrofia y saprobicidad).Los resultados indicaron que el estado ecológico de las aguas del río Cinca al inicio y al final de la comarca era, en general bueno, sobre todo otoño y verano. El punto de muestreo situado en Cofita fue donde mejor calidad presentó el río. Los vertidos existentes en el tramo estudiado modifican sus características físico-químicas, siendo ésta alteración evidente en el punto de muestreo situado en las proximidades del municipio de Conchel. La diversidad se mantuvo constante a lo largo del año en cada punto de muestreo, con picos máximos en el punto situado en las proximidades de Cofita. Descendió en los puntos situados en Monzón y Conchel y se recuperó de nuevo en el último punto de muestreo situado en las proximidades de Alcolea de Cinca. Por esta razón se puede afirmar que, aguas abajo del impacto principal (polígono de Monzón), se produce una cierta recuperación natural del río, aunque no llega a alcanzarse la calidad ecológica del punto situado por encima de Monzón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>