<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruata Alierta, Alonso</dc:creator>
  <dc:creator>Brosed Dueso, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:title>Desarrollar guiones de prácticas con Solid Edge en los ámbitos específicos de moldeo en inyección y trabajo con chapa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12849</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El proyecto consiste en la realización de unos guiones de prácticas con Solid Edge ST4 en los ámbitos específicos de moldeo por inyección y trabajo con chapa, que servirán como material de prácticas para los futuros alumnos de Grado. Para poder realizar este trabajo lo primero ha sido aprender autodidácticamente a manejar el programa de diseño Solid Edge ST4. Para el posterior desarrollo de los guiones de prácticas antes se ha tenido que dibujar con el programa Solid Edge ST4 lo siguiente: •	Un buje de plástico y el diseño del molde con el cual se fabricaría el buje. •	Un tapón para tornillos y el diseño del molde con el cual se fabricaría el tapón. •	Un soporte de chapa, la secuencia de operaciones a seguir para su fabricación y el diseño de la matriz con la cual se fabricaría el soporte. •	Una pieza de chapa y la secuencia de operaciones a seguir para su fabricación. Debido a su complejidad se ha necesitado algunos conceptos básicos sobre fabricación y diseño de moldes de inyección de plásticos y matrices de corte progresivas para poder dibujarlos. Por último, el desarrollo de los guiones de prácticas, que son los siguientes: •	Práctica Moldeo: Modelado de una pieza de plástico y de las partes del molde con el cual se fabricaría dicha pieza, ensamblaje de las partes del molde para su construcción, y un ejercicio como planteamiento del modelado de una pieza de plástico y la construcción del molde. •	Práctica Deformación, sesión 1: Modelado de una pieza de chapa y de la secuencia de operaciones para la fabricación de esta, y un ejercicio como planteamiento del modelado de una pieza de chapa y su secuencia de operaciones. •	Práctica Deformación, sesión 2: Modelado de las partes de la matriz de corte progresiva con la cual se fabricaría la pieza dibujada en la sesión 1 y ensamblaje de estas partes para la construcción de la matriz.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>