<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Serrats Terroba, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Alcubierre Bercero, Natalia</dc:creator>
  <dc:creator>Latorre Sierra, Nieves</dc:creator>
  <dc:title>Tramitación de una autorización ambiental integrada para una planta de fabricación de papel para cartón ondulado (&gt;20 ton/día) en Andalucía y definición del plan de control ambiental para la instalación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15165</dc:identifier>
  <dc:subject>autorización ambiental integrada</dc:subject>
  <dc:subject>papel</dc:subject>
  <dc:subject>impactos ambientales</dc:subject>
  <dc:subject>aspectos ambientales</dc:subject>
  <dc:subject>fabricación de papel</dc:subject>
  <dc:subject>tramitación</dc:subject>
  <dc:subject>plan de control medioambiental</dc:subject>
  <dc:subject>estudio de impacto ambiental</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo de fin de grado define el proceso de tramitación de una autorización ambiental integrada para la instalación de una planta de fabricación de papel para cartón ondulado ubicada en la comunidad autónoma de Andalucía. Este estudio tiene como objetivo conocer en profundidad el proceso productivo del papel, los impactos que provoca en el medio, los beneficios que genera desde un punto de vista medioambiental, las obligaciones legales de una planta de fabricación, etc. La puesta en marcha de la planta de fabricación de papel está supeditada al establecimiento de unos límites legales de carácter medioambiental por parte de la Administración para gran cantidad de parámetros de vertido, emisiones, producción de residuos, control de aspectos ambientales, etc. A partir de los aspectos ambientales generados en el proceso de fabricación de papel y los procesos adjuntos (como la valorización energética de residuos, por ejemplo), se ha elaborado un plan de control ambiental que permita a la planta de fabricación de papel mantenerse dentro de los límites legales establecidos, cumplir la normativa y asegurarse de mantener un compromiso constante con el Medio Ambiente. En este trabajo se utiliza la aplicación online SALEM (servicio de actualización de la legislación medioambiental, de prevención de riesgos laborales y seguridad industrial), que permite acceder a gran cantidad de información de forma muy rápida, evaluar el grado de cumplimiento de la planta con los límites legales establecidos, conocer toda la legislación aplicable, etc.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>