<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Laín de Pedro, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Montorio Llovería, Raquel</dc:creator>
  <dc:title>Estimación mediante teledetección del contenido de humedad del combustible forestal (Sector central del valle del Ebro)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47218</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La inflamabilidad y la combustibilidad de la vegetación son dos parámetros clave en la evaluación del riesgo de incendios. Los modelos de combustible del sector central del valle del Ebro constituyen, de este modo, el marco geográfico de este trabajo cuyo objetivo es establecer una relación empírica entre el comportamiento de reflectividad de la vegetación en el espectro óptico y el contenido de humedad. Un total de 56 muestras, correspondientes a diferentes especies mediterráneas (pino, encina, enebro, romero, coscoja, sisallo, sabina, retama, lastón, ontina y tomillo) han sido analizadas. De ellas se dispone de información sobre el contenido de humedad, medido con el Fuel Moisture Content (FMC), y mediciones hiperespectrales de reflectividad realizadas con espectro-radiometría de campo, sensibles a las longitudes de onda entre 400 y 2500 nm (desde el visible al infrarrojo medio de onda corta o SWIR). Los análisis realizados han permitido caracterizar el FMC de las distintas especies, estratos y modelos muestreados y han demostrado la existencia de correlaciones significativas entre ambas variables en la región del SWIR. La R de Pearson máxima (R=-0,56) obtenida muestra claramente la relación inversa que existe entre estas dos variables. El modelo empírico desarrollado ha alcanzado una valor de ajuste bajo (R2ajustado de 0,444) pero significativo, lo que indica la fortaleza de las relaciones existentes. Además, se ha observado la existencia de diferencias estadísticamente significativas en el comportamiento medio del FMC entre los diferentes estratos y entre algunas especies vegetales, lo que permitirá el futuro desarrollo de modelos específicos que puedan ser utilizados para estimar con adecuada precisión el contenido de humedad usando imágenes de satélite.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>