<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martín Andrés, Noelia</dc:creator>
  <dc:creator>Peñarrubia Lozano, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>El desarrollo de las actividades físicas en el medio natural en los colegios del barrio Parque Goya de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62783</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El tema del trabajo que se expone a continuación son las Actividades Físicas en el Medio Natural.  Las AFMN son un conjunto de actividades físicas llevadas a cabo en un entorno natural, caracterizadas por tener cierto grado de incertidumbre. El estudio pretende conocer si los docentes de los centros del barrio Parque Goya de Zaragoza incluyen las AFMN en sus programaciones y los motivos que les llevan a ello.  Para ello se ha llevado a cabo un estudio descriptivo a través de una serie de encuestas realizadas a siete profesores de Educación Física de tres de los cuatro colegios de Educación Primaria en el Barrio Parque Goya.  Una vez analizados los resultados, éstos muestran que el 28,57% de los encuestados no incluye las AFMN en su programación anual, mientras que el 71,42% restante afirma incluirlas. Existe una opinión positiva sobre las AFMN por parte de los docentes pero no todos las llevan a cabo. Los que no las incluyen coinciden en que los permisos que se requieren y la falta de material e instalaciones son limitaciones significativas. Por otro lado, los que las llevan a cabo señalan como motivos relevantes la motivación y el control sobre el grupo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>