<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Surra Zapata, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Villacampa Elfau, José Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Estudio técnico de cálculos y selección de equipamiento para la instalación de 6 cámaras frigoríficas para el almacenamiento de melocotón y nectarina en la localidad de Zaidín, Huesca</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17913</dc:identifier>
  <dc:subject>cámaras frigoríficas</dc:subject>
  <dc:subject>aislantes</dc:subject>
  <dc:subject>unifilar</dc:subject>
  <dc:subject>refrigerante</dc:subject>
  <dc:subject>equipamiento frigorífico</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Un empresario, dedicado a la comercialización y exportación de frutas, prevé instalar cámaras frigoríficas de almacenamiento temporal de melocotón y nectarina como parte de la expansión de su empresa. Se ha estimado que en su período de recolección, éste deberá almacenar aproximadamente unas 6000 tm para la de previsión de su negocio. Teniendo en cuenta el flujo de entrada de frutas, se ha estimado que para un almacenamiento aproximado de una semana es conveniente el diseño de 6 cámaras frigoríficas, con una capacidad de 150 toneladas cada una y con unas dimensiones de 10·14·8 metros. Para conseguir la refrigeración adecuada, se ha optado por la instalación de un sistema de refrigeración indirecto, con una capacidad frigorífica aproximada de 600 kW. El sistema de refrigeración está basado en el que un circuito primario formado por el refrigerante R717 absorbe la energía necesaria para enfriar un circuito cerrado de agua glicolada, encargada de refrigerar el aire de las cámaras frigoríficas. Esta solución permite que la carga de refrigerante sea menor y el consumo de energía también se minimice. En el presente proyecto se ha realizado un análisis del sector, destacando la importancia de la utilización de las cámaras frigoríficas y se ha calculado las características de las cámaras, maquinarias, tuberías, aislantes y elementos de regulación para el supuesto explicado. Finalmente, se ha hecho un presupuesto para su construcción en los que se han tenido en cuenta los factores antes mencionados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>