<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Subías Rodríguez, Saúl</dc:creator>
  <dc:creator>Aurell Cardona, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Bádenas Lago, Beatriz</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de los sistemas costeros terrígeno-carbonatados del final del Jurásico (Formación Villar del Arzobispo - Galve)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31646</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El registro estratigráfico de la transición Jurásico Superior-Cretácico Inferior en la Subcuenca de Galve (Cuenca del Maestrazgo, Cordillera Ibérica oriental) está caracterizado por una alternancia de materiales detríticos y carbonatados depositados en medios transicionales con una notable diversidad de facies (Formación Villar del Arzobispo), que presentan excelentes condiciones de afloramiento en el sinclinal de Galve (provincia de Teruel). La caracterización paleontológica de las unidades estratigráficas del tránsito Jurásico-Cretácico en el entorno de Galve ha sido objeto de numerosos estudios que han permitido la localización de más de 50 yacimientos de vertebrados con restos de mamíferos, dinosaurios, tiburones, peces, anfibios y cocodrilos, con descubrimientos tan significativos y emblemáticos como el de Aragosaurus ischiaticus. El objetivo de este Trabajo de Fin de Máster ha consistido en la caracterización estratigráfica y sedimentológica de detalle de la Formación Villar del Arzobispo en sendos perfiles estratigráficos localizados en el sinclinal de Galve, caracterizando las heterogeneidades de facies y los cambios verticales y laterales de los depósitos y acotando dos modelos sedimentológicos que responden a etapas de mayor influencia marina o continental, traducidas en predominancia de materiales carbonatados o terrígenos, respectivamente. Los nuevos datos aportados también han permitido contribuir a la correcta situación cronoestratigráfica del yacimiento de Las Zabacheras, localidad tipo del Aragosaurus ischiaticus, en la base de la Formación El Castellar (Cretácico Inferior).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>