<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Gámez, Andrés</dc:creator>
  <dc:creator>Artigas Martín, José María</dc:creator>
  <dc:creator>Vela Marín, Ana Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Traumatismo de columna vertebral: valoración por TC de las lesiones extraóseas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8049</dc:identifier>
  <dc:subject>traumatismo de columna vertebral valoración por tc de las lesiones extraóseas</dc:subject>
  <dc:subject>radiología</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción y objetivos: los traumatismos espinales son comunes y potencialmente graves por el riesgo de lesión medular asociada. Uno de los principales objetivos del estudio por imagen ante cualquier traumatismo espinal  es determinar la estabilidad-inestabilidad de la fractura, porque de ello va a depender en gran medida la necesidad de intervención urgente.  La estabilidad fue definida por White y Panjabi como la capacidad de la columna de mantener la carga fisiológica normal sin deformidad mecánica ni síntomas neurológicos progresivos. Dicha estabilidad depende de la integridad de los componentes ligamento-esqueléticos de la columna, siendo el complejo ligamentario posterior (CLP) una de las estructuras más importantes. Actualmente las clasificaciones que se utilizan para determinar la severidad de los traumatismos espinales son la SLIC (The Sub-axial Cervical Spine Fracture Classification) y la TLICS (Thoracolumbar Injury Classification and Severity Score), las cuales evalúan 3 parámetros: morfología (tipo de fractura), clínica neurológica, e integridad del CLP.  La RM es la técnica más sensible y específica para  determinar el grado de afectación del CLP, sin embargo su disponibilidad es menor y su coste es mayor que el de la TC.  La TC es útil para determinar las fracturas óseas típicas de los traumas espinales, sin embargo sólo observa la lesión ligamentaria de manera indirecta.  No obstante hay estudios que apoyan que en el trauma cervical espinal en pacientes obnubilados en los que la TC fue normal, los hallazgos de RM no han cambiado el manejo quirúrgico, y los resultados de la RM no proporciona información adicional a la de la TC de la estabilidad de la columna cervical. De ahí la importancia de investigar la capacidad de la TC para la valoración de las lesiones extraóseas; objetivo de nuestro estudio. Material y métodos: descripción de la muestra: Entre enero de 2009 y febrero de 2011 se realizó en nuestro centro estudio urgente de TC de cuerpo entero a 368 pacientes politraumatizados y estudio urgente de TC de columna a 41 pacientes que acudieron por traumatismos focalizados en columna cervical, dorsal o lumbar.  Se encontraron 160 lesiones espinales en un total de 118 pacientes. En 38 fracturas correspondientes a 30 de estos pacientes  se realizó además estudio de RM, objeto del estudio que aquí se presenta. Criterios de inclusión: pacientes mayores de 15 años  que ingresaron en nuestro centro en el periodo de tiempo mencionado, con lesiones vertebrales traumáticas en el estudio TC, a los que posteriormente se realizó estudio de columna vertebral por RM. Descripción técnica y definición de los datos: se evaluó  la utilidad de la TC para la detección de lesiones ligamentarias y discales, empleando la RM como estándar de referencia. Para ello se midió el espacio interespinoso en las reconstrucciones sagitales de los estudios de TC con el fin de predecir lesión del CLP. Cuando el espacio interespinoso se encontraba aumentado en relación con los adyacentes, superior e inferior, se consideró que había lesión del mismo. En los estudios de RM se estableció la integridad de los ligamentos  cuando estos aparecieron hipointensos en todas las secuencias. Cuando existía hiperintensidad (como consecuencia de la presencia de edema) ó disrupción (indicativo de rotura completa del ligamento) se estableció el diagnóstico de lesión ligamentaria. En cuanto al estado de los discos intervertebrales, se valoró mediante TC si la altura discal era igual a los espacios discales adyacentes, craneal y caudal  o estaba disminuída o aumentada con respecto a ellos. En caso de sospecha de lesión a múltiples niveles, se consideraron el resto de espacios interdiscales conservados. En RM, se estableció lesión discal en presencia de hernia, rotura o pseudohernia.  Análisis de los datos: se realizó el análisis de validez y fiabilidad de la presencia  o no de aumento de espacio interespinoso para la valoración del CLP y de la existencia de aumento o disminución del espacio discal para la detección de la lesión discal mediante TC.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>