<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gota Garcés, José Miguel</dc:creator>
  <dc:creator>Bernal Ruiz, Mª Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Farmacogenómica en psiquiatría ¿estamos cerca de su implantación en la práctica clínica?</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47795</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen Objetivo: la práctica clínica en psiquiatría está sujeta a gran variabilidad interindividual en la respuesta al tratamiento farmacológico, con gran porcentaje de pacientes resistentes al tratamiento o que presentan reacciones adversas al mismo. La farmacogenómica tiene el potencial de reducir estas limitaciones al predecir la respuesta al tratamiento en cada paciente, permitiendo la toma de decisiones clínicas óptimas para maximizar los beneficios y minimizar los riesgos. El objetivo del presente trabajo era revisar los últimos avances en farmacogenómica psiquiátrica y evaluar su aplicabilidad a la práctica clínica. Métodos: se buscaron los trabajos de revisión más recientes que abordaran el conocimiento actual en farmacogenómica en psiquiatría. Resultados: la mayoría de los polimorfismos farmacocinéticos relevantes se relacionan con los efectos adversos y poco con la eficacia farmacológica. Numerosos genes implicados en sistemas de transmisión presentan variantes con influencia demostrada en la respuesta antipsicótica y antidepresiva, especialmente sistemas de transmisión dopaminérgica y serotoninérgica. Existen pruebas farmacogenómicas disponibles en el mercado y estudios positivos respecto a su utilidad clínica y coste-efectividad, pero en general no han sido sistemáticamente validadas para su uso clínico habitual. Discusión: existe una creciente de evidencia farmacogenética psiquiátrica en base a la cual se están desarrollando prometedoras pruebas farmacogenómicas, pero todavía no es lo suficientemente sólida como para permitir su aplicación en la práctica clínica habitual. Son necesarios estudios más amplios que analicen de forma conjunta un gran número de marcadores genéticos y sus relaciones entre ellos, lo que permitirá desarrollar pruebas que integren la información de múltiples polimorfismos pudiendo alcanzar predicciones más exactas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>