<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Melero Alegria, Francisco Javier</dc:creator>
  <dc:creator>Alegria Arriazu, Jesús Oscar</dc:creator>
  <dc:title>Librería de control de sistemas de potencia para PLC Montelec MTC-4000</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47548</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A lo largo del siguiente trabajo se lleva a cabo el desarrollo de una librería de control para sistemas de potencia que operará en el PLC Montelec MTC 4000 con la cual es posible el diseño de distintos tipos de control tanto para motores como para otros sistemas eléctricos. El objetivo principal del trabajo es el de crear una herramienta capaz de facilitar el proceso de diseño y desarrollo de los controles que se implementarán en las maquinas fabricadas por la empresa Pasaban.  Para ello, en primer lugar se realizan los correspondientes modelados y simulaciones con el software SIMULINK tanto de los sistemas a controlar como de los controles que los gobiernan, obteniendo así la respuesta esperada de los sistemas e información acerca de la manera óptima de realizar el control.  A continuación, basándose en las simulaciones se lleva a cabo el desarrollo de la librería, que se compone de diferentes bloques de funciones capaces de realizar acciones determinadas. Estos bloques son suficientes para realizar distintos tipos de control al conectarse entre sí. Una vez desarrollada la librería se realizan tres ejemplos de aplicación de la misma para probar su funcionalidad. El primero es el control tensión frecuencia de un motor asíncrono, el segundo es el control vectorial de este mismo motor asíncrono y el tercero es un SRF-PLL capaz de sincronizarse con la red eléctrica.  Para cada uno de los tres ejemplos de aplicación se comparan los resultados de las simulaciones con los resultados experimentales obtenidos en la empresa y se analiza la respuesta de los sistemas estudiando así la funcionalidad de la librería y su utilidad a la hora de desarrollar diferentes tipos de control. En último lugar se realiza un breve análisis del funcionamiento de los controles y de los resultados obtenidos, además se plantean diferentes proyectos que se pueden llevar a cabo con la librería abriendo así nuevas vías para la continuación del desarrollo de este trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>