<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tymkul, Anastasia</dc:creator>
  <dc:creator>Collado Rodríguez, Francisco</dc:creator>
  <dc:title>El contexto histórico y el papel de las mujeres en La letra escarlata de Nathaniel Hawthorne</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58931</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La letra escarlata, escrita por Nathaniel Hawthorne, está considerada como una de las obras maestras de la literatura norteamericana por su carácter original. Aunque se tratan en ella algunos acontecimientos históricos, destaca más por su calidad como romance, lo que implica otros temas como una historia de amor, el aislamiento social y, el más relevante para este proyecto, el prejuicio y los problemas con los que tropezaron las mujeres de Nueva Inglaterra durante la época puritana. La cuestión del papel de la mujer y la influencia del contexto histórico sobre él se evalúan en este trabajo ya que el personaje principal, Hester Prynne, es una mujer puritana castigada por una sociedad patriarcal por cometer un pecado. Este castigo contribuyó al progresivo cambio de Hester como mujer y como protagonista de la novela porque se da cuenta de que vive en una sociedad con leyes injustas con respecto a las mujeres y quiere la igualdad entre ambos sexos. El deseo de cambiar el estatus de las mujeres y la injusticia social podría estar motivado por algunos movimientos feministas que se desarrollaron durante la vida de Hawthorne. A medida que se desarrolla el argumento, nos damos cuenta de que Hester comienza como una mujer puritana del siglo XVII pero, al final, muestra valores feministas del siglo XIX. La hija de Hester, Pearl, es también un personaje femenino muy relevante en la novela. Es totalmente diferente de su madre y podría llegar a ser la nueva clase de la mujer, independiente y apasionada, porque fue criada en un ambiente diferente. Aunque al final de la novela Pearl presenta más rasgos humanos que antes, funciona principalmente como un símbolo. Además, hay otros dos personajes femeninos, Anne Hutchinson y Mistress Hibbins, que contribuyen a la comprensión de lo injusta y dura que fue la sociedad puritana con respecto al papel de las mujeres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>