<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Díaz Tella, Leticia</dc:creator>
  <dc:creator>Soler Sarradell, Juan José</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo sobre el sistema de evaluación basado en la LOE y LOMCE, aplicado al contexto educativo de la E.S.O.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47481</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En primer lugar debo comentar que este Trabajo Fin de Grado fue aplicado en su fase práctica con la normativa anterior Licenciatura en el curso 2013-14 y que al no poder defender el curso pasado con el cambio normativo a Grado, he tenido que realizar unos cambios en el diseño de su defensa en el curso 2014-15. Este trabajo está aplicado a una situación real de aprendizaje, se basa en un estudio comparativo sobre el sistema de evaluación de la LOE (Ley Orgánica de Educación) y la LOMCE ( Ley Orgánica para la Mejora de la Calidad Educativa). Vamos a profundizar el estudio en los nuevos elementos de evaluación que han aparecido y los efectos que estos tendrán en los alumnos y profesores. Realizamos de forma real una comparación de evaluación de diferentes aspectos prácticos de las clases, evaluados con la normativa vigente y contrastados con la nueva normativa que se aplicará en Aragón el curso 2015-16, lo cual resulta una novedad para la inminente generalización de la LOMCE en secundaria. Analizamos los instrumentos de evaluación, los criterios de evaluación, los nuevos estándares de aprendizaje, intentando aportar una propuesta práctica de evaluación en esta etapa educativa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>