<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Demur Llanas, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>Fandos Herrera, Carmen</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de los eventos deportivos como fenómeno turístico en el Valle de Benasque</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62581</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El turismo y especialmente, el turismo deportivo, constituye un sector fundamental para la economía del Valle de Benasque, cuyos atractivos turísticos son, principalmente, relacionados con la naturaleza y el deporte. Este trabajo está enfocado en el análisis del fenómeno turístico del Valle de Benasque, concretamente en determinar las motivaciones que influyen a los turistas para visitar la zona, determinar los principales atractivos de la zona, las actividades que se pueden realizar, los eventos deportivos que se organizan y su influencia en el Valle. Todos estos conceptos se analizan a nivel teórico para, posteriormente, mediante la realización de un trabajo de carácter exploratorio y concluyente, con el uso de técnicas como la entrevista en profundidad y la encuesta. La entrevista en profundidad se realizó a un experto del turismo de la zona, y la encuesta se realizó a los visitantes del Valle con el objetivo de obtener una visión y unos resultados más fiables. Tras los resultados obtenidos, se ofrecen unas recomendaciones para mejorar el turismo del Valle de Benasque.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>