<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Barriendo Olivito, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Cirujeda Ranzenberger, Alicia</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Lete, Joaquín</dc:creator>
  <dc:title>Estudio del comportamiento de "Cyperus rotundus" L. bajo diferentes acolchados en cultivo de tomate de industria y su posterior respuesta a la brotación</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7495</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La juncia (Cyperus rotundus L) está considerada por muchos autores como una de las peores malas hierbas del mundo, debido a su reproducción asexual, a la dormancia estacional de las yemas de los tubérculos, además de tener una alta tuberización y una elevada tasa competitiva. Está presente en muchos lugares del mundo, causando disminuciones de rendimiento a los cultivos. En nuestra zona del valle del Ebro afecta principalmente a todos los cultivos de verano, en especial a los cultivos hortícolas en regadíos antiguos. Sin embargo, se conoce poco el comportamiento de esta especie bajo condiciones de acolchado y por ello, se realizaron 2 ensayos que consistieron en observar el comportamiento del Cyperus rotundus L. bajo diferentes materiales de acolchado, uno en campo y otro en macetas, sembrando un número conocido de tubérculos. En estos ensayos se ha estudiado la eficacia de control de la juncia y como afecta a su biomasa y tuberización. Por ello se han contado al final del ciclo final de tomate el número de tallos y de tubérculos. Así mismo se ha planteado un tercer ensayo para estudiar cuáles son las condiciones óptimas de almacenamiento de los tubérculos para poder disponer de ellos en futuros trabajos. En el ensayo de campo, el material que mejor ha controlado el crecimiento de la juncia ha sido el papel, seguido del PE, Mater Bi®. En cuanto al ensayo de las macetas, difiere al de campo, obteniendo mejores resultados para el control de la juncia, el papel, seguido de Mater Bi®; en cuanto al PE, no hubo brotación de los tubérculos, por lo que no se pudo observar el efecto de control del PE sobre la juncia. Una vez concluido el proceso de tuberización de la juncia, se ha encontrado 20 veces el peso inicial de tubérculos de juncia para el testigo, 6 veces para Mater Bi®, y 4 y 3 ceces para el caso de Smurfit® y Mimgreen®, respectivamente. A pesar de que C. rotundus fue capaz de atravesar el Mater Bi®, su tasa de reproducción fue menor a la del testigo, por tanto todos los acolchados contribuyen en reducir la población de la juncia. En cuanto al lugar de almacenamiento, el mejor fue a 4ºC en oscuridad, debido a que los tubérculos almacenados hasta 6 meses, han sido capaces de conseguir porcentajes de brotación del 100%. Los tubérculos guardarlos en el almacén, a los 6 meses han sido afectados por hongos reduciendo la viabilidad de los tubérculos. Los que han estado enterrados en macetas en el jardín, han brotado de forma temprana, lo cual no es conveniente, ya que no quedan suficientes tubérculos para futuros ensayos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>