<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valladares Lafuente, Carlos</dc:creator>
  <dc:creator>Sáenz Preciado, J. Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Recintos amurallados tardoantiguos en Hispania (ss. III-V d.C.): La muralla de Caesaraugusta como paradigma del estado de la cuestión</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47563</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El siguiente Trabajo de Fin de Grado, tiene como objetivo presentar las características de las murallas que rodearon las ciudades romanas de Hispania entre los siglos III y V. Para ello, el estado de la cuestión queda reflejado en las murallas de la antigua ciudad de Caesaraugusta¸ plasmando no solo la morfología de las murallas de Hispania, sino también el estado de los estudios en cuanto a arqueología militar y urbana en nuestro país. También veremos las diferentes problemáticas que surgen entorno a estos objetos de estudio, como la mala valoración que ha tenido el periodo histórico en el cual se encuadran, la tardoantigüedad.  Unido a ello, vemos también lo mal datados que se encuentran muchos de los encintados que se verán, debido a la falta de estudio de los materiales de esta época. Por ello, el presente trabajo busca revalorizar dos conceptos poco atractivos como son las murallas, y en este caso, las pertenecientes a época tardoantigua.  En cuanto a las murallas de Caesaraugusta, se llevará a cabo un desglose de todos sus elementos, su morfología, sus materiales y sobre todo se tratará el debate que existe en torno a su cronología, que a día de hoy sigue aumentado por la publicación de nuevas obras que defienden nuevas  hipótesis. Sobre las murallas hispánicas tardoantiguas, veremos sus parecidos y diferencias, y como surgen nuevas líneas de investigación que dejan atrás los estudios morfológicos y tratan temas relacionadas con los ámbitos socio-económicos, su origen y formación, sus constructores, etc.  Por último, a lo largo de todo el trabajo se mostrará como cada vez es más necesaria la colaboración entre técnicas y ciencias, habiendo incluso hueco para las nuevas tecnologías que se van introduciendo en los ambientes académicos y que dan nuevas perspectivas a los estudios de estos elementos arquitectónicos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>