<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beltrán Gómez, Ángela.</dc:creator>
  <dc:creator>Criado del Río, María Teresa</dc:creator>
  <dc:title>El copiloto suicida. Problemas médico-legales detectados en el accidente aéreo de Germanwings.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65563</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El accidente aéreo de Germanwings acaecido en Francia en 2015 fue un suceso de gran repercusión mediática, con un total de ciento cincuenta fallecidos. Los personajes implicados en el caso fueron Andreas Lubitz - copiloto -, la academia de formación de Lufthansa - compañía aérea alemana -, y los profesionales sanitarios que atendieron al copiloto.  		Se trató de un acto suicida que fue premeditado, por parte de una persona que se encontraba de baja laboral en el momento del accidente. Ponemos en cuestión la rigidez del examen médico que determina la aptitud para pilotar, así como su control por parte de la academia de aviación y de la propia empresa. Dilucidamos si Lubitz era capaz a nivel psíquico de hacer entrega del parte de incapacidad temporal laboral, planteando una responsabilidad civil sobre él. La actuación por parte de los médicos se pone en duda, puesto que el deber de secreto profesional no es absoluto. No hubo una comunicación por parte del médico a las autoridades competentes sobre el estado de su paciente, aunque esto solo se podría reprochar en caso de que el médico considerase a Lubitz como un riesgo para sí mismo o para terceros. 		 La fiscalía alemana consideró finalmente a Andreas Lubitz como único responsable de la catástrofe.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>