<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Anciso, David</dc:creator>
  <dc:creator>Condor López, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Estado de Flujos de Efectivo Consolidado: guía de elaboración</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/37027</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El tejido empresarial español está conformado por pequeñas y medianas empresas principalmente, en este entorno es cada vez más frecuente la presencia de grupos empresariales en los que son muy habituales las transacciones comerciales y la concesión de financiación entre las sociedades que integran estos grupos. Aunque en muchas ocasiones, por razones de tamaño o de actividad, no se alcancen los límites que obligan a formular cuentas anuales consolidadas, es de gran utilidad la elaboración de unos estados financieros consolidados que ayuden a la dirección en el proceso de toma de decisiones, tanto operativas como estratégicas. En este contexto, es habitual que la tarea de elaborar los estados financieros consolidados recaiga sobre personal que no cuenta con la formación suficiente para elaborarlos de forma correcta, en especial, el Estado de Flujos de Efectivo Consolidado, por su complejidad. Son muchas las publicaciones que ayudan a elaborar el balance y la cuenta de pérdidas y ganancias consolidados, pero muy pocas las que tratan sobre el EFE Consolidado, es por ello que hemos dedicado este trabajo en exclusiva a proporcionar una guía práctica para la elaboración de este estado, utilizando como base teórica para crearla toda la normativa aplicable, tanto nacional como internacional, así como diversas publicaciones que nos han ayudado a interpretarla y a organizar el trabajo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>