<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Formento, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Guillén Torres, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Andrés Mateo, Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Puesta en riego por aspersión con cobertura total enterrada en una parcela de 19 hectáreas en el término municipal de Huerto (Huesca)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15339</dc:identifier>
  <dc:subject>riego por aspersión</dc:subject>
  <dc:subject>aspersión</dc:subject>
  <dc:subject>riego</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo del presente proyecto es la transformación a riego por aspersión de una parcela de 19 hectáreas en el término municipal de Huerto (Huesca), por encargo del propietario de ésta, de tal forma que los documentos que integran el proyecto sirvan de base para la ejecución de la instalación. La parcela mencionada actualmente esta dedicada al cultivo de secano, por lo tanto, está en régimen de casi abandono dada la falta de lluvia y la escasez de producciones del cultivo cerealista en este régimen de explotación, y dado que le propietario solicitó una concesión de agua a la Confederación Hidrográfica del Ebro, se decide transformar a regadío y de está manera aumentar la rentabilidad de los cultivos. Se trata de transformarla a regadío por aspersión con cobertura total enterrada con agua procedente del pantano del Grado. Esta agua circula por el Canal del Cinca y llega a la parcela de estudio a través de la acequia A-19. Mediante la transformación de la parcela, se pretende producir cultivos extensivos que permitan obtener un producto de mayor calidad, mayores rendimientos de manera más eficiente y en consecuencia aumentar la rentabilidad de la explotación, disminuyendo, en la medida de lo posible, los gastos y la mano de obra. Para poder llevar a cabo la transformación ha sido necesario diseñar las conducciones e instalaciones de las tuberías a presión y los distintos elementos singulares a nivel de parcela. Además, para el desarrollo del presente proyecto también se han realizado una serie de estudios: -Un estudio climatológico de la zona para conocer los periodos de sequías o lluvias y determinar las evapotranspiraciones y necesidades hídricas de los cultivos, los periodos de heladas para poder prevenirlas, los regímenes de temperaturas, etc. -Un estudio edafológico para determinar las características más relevantes del suelo en relación con el riego que se va a utilizar. Con el objetivo de saber así que tipos de cultivos se adaptan mejor y cuáles son los que nos convienen para obtener un mayor rendimiento de estos y en consecuencia le supongan al propietario una mayor rentabilidad. -Un estudio del análisis del agua de riego, procedente del pantano del Grado, para determinar su nivel de calidad y su idoneidad para el riego. -El cálculo de las necesidades hídricas de los cultivos seleccionados en la rotación y las dosis de agua de riego necesarias para los cultivos a implantar en la parcela, para realizar una buena planificación y rotación de cultivos. -El diseño de una rotación de cultivos. -El cálculo hidráulico y diseño de la distribución de la red de riego. -Un presupuesto que nos permite conocer el coste de la transformación y analizar la viabilidad económica de la misma. -Un estudio de viabilidad económica. Con respecto al estudio de viabilidad económica, la inversión es rentable y tiene una vida útil de 25 años.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>