<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marta Enguita, Juan</dc:creator>
  <dc:creator>Aibar Remón, Carlos</dc:creator>
  <dc:title>Coste de la infección hospitalaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47970</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Resumen- La infección nosocomial (IN) supone uno de los problemas más prevalentes de la atención sanitaria, con una frecuencia  en España  en torno al 8% de los pacientes hospitalizados, y un gran aumento de morbi-mortalidad y costes asociados. Conocer el coste asociado a la IN para los sistemas de salud es el primer paso para estimar el impacto de las medidas que se tomen para minimizarlo. Por ello, la estimación de los costes asociados a la misma supone uno de los grandes retos de la economía de la salud en la actualidad, por su complejidad y trascendencia. En este trabajo se utiliza la estancia media adicional como estimador principal del coste de la IN. El cálculo de la estancia media adicional para las infecciones nosocomiales se situó en 9’26 días, siendo de 4’49 días para las ITU, de 8’7 días para las NAVM, y de 11’938 días para las bacteriemias.  El coste directo de las estancias adicionales atribuidas a la IN a nivel de España, Servicio Aragonés de Salud y del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa se estimó en 1.688.090.006 €, 41.838.612 € y 9.623.975 €, respectivamente.  Abstract- Nosocomial infection (NI) represent one of the most prevalent health-care problems, with frequency rates in Spain around 8% of hospitalized patients, and involving a morbi-mortality and associated cost increasement. Get to know NI associated cost for Health Systems is the first step to estimate the impact of these measures developed to minimize it. For this reason, NI associated cost estimation suppose currently one of the bigger challenges in Health economy, due to its complexity and transcendence. This study is based on extra length of stay as the main NI cost estimator. NI extra length of stay calculation was 9’26 days; 4’49 days in urinary tract infection; 8’7 days in mechanic-ventilation associated pneumonia; and 11’938 days in bloodstream infections. NI associated extra length of stay direct costs were estimated: 1.688.090.006 € in Spain; 41.838.612 € in Aragón Health System; and 9.623.975 € in the  Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa in Zaragoza.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>