<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vitales Chaparro, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Subirón Valera, Ana Belén</dc:creator>
  <dc:title>Actuación de enfermería frente a la prevención y tratamiento de la incontinencia urinaria de esfuerzo en la mujer gestante y postmenopáusica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7274</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La incontinencia urinaria (IU) se presenta en el 20% de la población femenina de edades comprendidas entre los 18 y 65 años. El 49% de estas incontinencias pertenecen a la incontinencia urinaria de esfuerzo (IUE) que produce impacto importante sobre la calidad de vida de las personas y un enorme gasto sanitario. Este trabajo evalúa los beneficios derivados de los tratamientos no invasivos existentes y la aplicación de una intervención de enfermería estandarizada, con la finalidad de prevenir la aparición de la IUE y, si está presente, mejorar la calidad de vida de las pacientes gestantes y postmenopáusicas diagnosticadas de IUE, consideradas como pacientes con una mayor sensibilidad a esta patología. Para ello se realiza un estudio descriptivo basado en la revisión bibliográfica de los diferentes artículos de rigor científico publicados en los últimos 6 meses en los que se toma como población a estudio a mujeres de entre 20 y 65 años con y sin incontinencia urinaria de esfuerzo. Entre las opciones de tratamiento desde una perspectiva enfermera se encuentran las técnicas no invasivas de entrenamiento muscular del suelo pélvico (EMSP) y biofeedback que presentan tanto en mujeres gestantes como postmenopáusicas un índice alto de modificación y mejora de las características anatomofucionales del suelo pélvico y un aumento en la calidad de vida. Se evidencia la necesidad de una consulta de enfermería que presenta un menor coste y eficacia similar a la terapia uroginecológica, con una intervención de enfermería estructurada, multimodal y apoyada en el plan de cuidados estandarizado que se plantea en dicho estudio.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>