<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castiñeiras Jiménez, Jose Ramón</dc:creator>
  <dc:creator>Marín Redondo, Mariano</dc:creator>
  <dc:title>Síndrome de Heminegligencia como secuela de un accidente cerebrovascular.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47848</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El síndrome de heminegligencia es un trastorno cognitivo que involucra una pérdida de la atención sensitiva y motora contralateral como secuela principal de un accidente cerebrovascular. Es por esto que, la presentación de este cuadro, precisaría de una intervención multidisciplinar precoz, tanto del equipo de rehabilitación como el de terapia ocupacional, para conseguir una mejoría evolutiva óptima. Así mismo es conveniente destacar la importancia del trabajo personal individualizado y la necesidad de un soporte sociosanitario adecuado para contribuir a este objetivo. Las técnicas que han demostrado eficacia en el tratamiento han sido la utilización de prismas de 10o, la estimulación optokinética y el entrenamiento en activación del miembro contralateral complementado con imágenes mentales. Además, se objetiva cierta mejoría de las secuelas del paciente sin llegar a ser perdurables en el tiempo, no siendo ésta la finalidad, pero que permiten al paciente una mayor independencia y control de la psicopatología asociada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>