<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Forcén Acero, Samuel</dc:creator>
  <dc:creator>Gutiérrez Ilarduya, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Huarte Muniesa, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Plan de viabilidad de una residencia de ancianos en Calatayud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/15712</dc:identifier>
  <dc:subject>plan de negocio</dc:subject>
  <dc:subject>viabilidad</dc:subject>
  <dc:subject>residencia de ancianos</dc:subject>
  <dc:subject>Calatayud</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Este proyecto consiste en el análisis completo de un plan de negocio, en concreto de la creación de una residencia de ancianos en Calatayud. En él se detallan todos los pasos a seguir, todos los análisis y estudios que se deben realizar para analizar la viabilidad de un plan de negocio desde que surge la idea de crear la empresa. Así pues, en el mismo se analiza la situación actual del entorno donde se ubicará la empresa y se identifican las variables que pueden afectar a la misma. También se realizará un análisis completo del sector y de la actividad que desarrollará la empresa. Además de realizar y diseñar un plan estratégico, un plan de marketing, un estudio legal y un plan de recursos humanos para la nueva residencia de ancianos. Por último, se realizará un análisis financiero del proyecto y se calculará la viabilidad y rentabilidad que puede alcanzar la inversión. Así pues, a lo largo de las siguientes páginas se podrá obtener información concreta del sector residencial en España y en especial en la comunidad autónoma de Aragón.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>