<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Iñiguez González, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Ortega, Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Las Tecnologías Interactivas y el Inbound Marketing en la generación de experiencias y emociones. Análisis de un caso de éxito: Mr. Wonderful.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48070</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo consiste en un estudio acerca de las tecnologías interactivas, el inbound marketing y el engagement del consumidor. En primer lugar, definiremos el concepto de tecnologías interactivas, prestando especial atención a las redes sociales y a su evolución hasta la actualidad. Así, nos centraremos en los blogs y en Instagram, y en las principales ventajas que ofrecen dichas plataformas a la hora de desarrollar estrategias de marketing online. En segundo lugar, explicaremos la importancia que tiene el comportamiento participativo online, seguidamente definiremos el inbound marketing y detallaremos su funcionamiento, a continuación, definiremos el concepto de engagement del consumidor. Con este estudio se pretende analizar y conocer cómo, a través del uso conjunto de los diferentes canales sociales y del inbound marketing, las empresas son capaces de generar sentimientos y experiencias entre los usuarios, creando fuertes vínculos emocionales entre los consumidores y la marca; y logrando así, relaciones fieles y duraderas con los consumidores.  Para ilustrar este proceso, analizaremos el caso de éxito Mr. Wonderful, una empresa que gracias al trabajo realizado en sus canales sociales, principalmente Instagram, ha conseguido crear una gran comunidad de usuarios realmente enamorados de su marca.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>