<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Beaumont Romea, Nuria</dc:creator>
  <dc:creator>Ayensa Vázquez, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Atención de enfermería al paciente con Linfoma de Hodgkin</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32052</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Linfoma de Hodgkin se trata de un cáncer linfático que afecta a una o varias cadenas ganglionares. Aparece en adultos jóvenes y personas mayores de 60 años. Las opciones de tratamiento habituales son quimioterapia y radioterapia. Enfermería abordará la realización del plan de cuidados. Objetivos: Elaborar un plan de cuidados de enfermería en el que se plasmen los principales diagnósticos, objetivos e intervenciones que faciliten al paciente con Linfoma de Hodgkin la atención sanitaria para el autocuidado, reflejando la importancia de los cuidados de enfermería durante las fases de la enfermedad. Metodología: Se realiza una revisión bibliográfica de carácter descriptivo a partir de artículos disponibles en inglés y en castellano, en el rango temporal de 2008-2015, entre los meses de Febrero y Abril de 2015. El plan de cuidados que se elabora se basa en la teoría del déficit de autocuidados de Dorothea Orem y emplea la taxonomía NANDA, NOC y NIC.  Desarrollo: Tras la valoración de enfermería se detectan los principales  diagnósticos enfermeros para el paciente con Linfoma de Hodgkin: Ansiedad, Náuseas y vómitos, riesgo de infección, conocimientos deficientes, impotencia e interrupción de los procesos familiares.  Conclusión: La aplicación del plan de cuidados permite enriquecer la atención, servicio y cuidado a pacientes con Linfoma de Hodgkin. Los cuidados enfermeros  tienen en cuenta y satisfacen las necesidades universales de estos pacientes, con el objetivo de ayudarles en el ejercicio del autocuidado, para recuperarse de la enfermedad y afrontar las consecuencias de esta. Palabras clave: Linfoma de Hodgkin, Reed Sternberg, cuidados de enfermería, Dorothea Orem. También disponible en inglés.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>