<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Subero Pérez, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Pallarés Ranz, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización de los combustibles sólidos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/5357</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El carbón y la biomasa son los aprovechamientos energéticos más representativos de los combustibles sólidos para la producción de energía eléctrica. Se caracterizan por su diversidad y abundancia de recursos, en el caso del carbón; y por su producción no contaminante e inagotable, si nos referimos a la biomasa. Sin embargo, en la actualidad, no sólo basta garantizar un suministro energético, sino que para seguir siendo competitivos frente a otros recursos energéticos como el gas (alcanza muy buenos rendimientos y es menos contaminante que el carbón) es necesario suministrar un abastecimiento energético diverso, seguro, respetuoso del medio ambiente y con una buena relación coste-eficacia. Para ello, deben darse las condiciones políticas, socioeconómicas, empresariales y tecnológicas adecuadas en el mercado.  Esto ha causado en la industria energética un impulso en la mejora de las propiedades de los combustibles sólidos, así como su eficiencia durante el proceso de combustión y los equipos de limpieza de gases y partículas. Tienen como pretexto asegurar un perfeccionamiento de la instalación, disminuyendo las emisiones contaminantes y sus costes. Para lograrlo hay que tener en cuenta que las propiedades de un combustible pueden ser muy variables, y por tanto, también los equipos y procesos para su aprovechamiento energético. Al mismo tiempo, hay que saber que muchas de estas propiedades no solo influyen en el proceso de combustión, sino también en otras operaciones relacionadas con la preparación del combustible y con el tratamiento de los residuos y emisiones generadas. Por este motivo, antes de alimentar un combustible sólido en una instalación es necesario determinar sus propiedades físico-químicas mediante la realización de unos análisis que permitan caracterizar sus propiedades como combustible, y así determinar los pretratamientos necesarios y las condiciones óptimas para dar una información fiable y cualitativa de la adecuación de un combustible a los equipos y condiciones de operación de una instalación de combustión determinada. Por ello, en el presente proyecto se ha estudiado los diferentes análisis, equipos y normativas normalizadas de los combustibles sólidos con el objetivo de determinar unas mejores propiedades del combustible y alcanzar así unas condiciones más eficientes de combustión, minimizando las emisiones de gases y partículas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>