<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tellería Serrano, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Martínez de Espronceda Sazatornil, Gema</dc:creator>
  <dc:title>El Día D y la Batalla de Normandía. Un estudio de violencia</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64806</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Resumen:  	El objetivo de este trabajo de fin de grado consiste en realizar un análisis de la batalla de Normandía y de cómo la violencia afectó a sus distintos participantes. Para llegar a comprender en profundidad que sucedió, primero es necesario explicar el contexto en que ocurre la batalla. Cómo la Segunda Guerra Mundial supone la culminación a un ciclo creciente de violencia que se da en la primera mitad del siglo XX. Va a ser un conflicto donde se va a buscar la aniquilación completa del enemigo por todos los medios. La batalla de Normandía va a ser una de muchas más libradas en esa guerra pero su particularismo dentro de la misma la hace determinante. 	La batalla tuvo varias fases, cada una determinada por unos objetivos específicos, pero en todas se va a poder apreciar la magnitud de los combates que en ella se dieron. Mi intención es mostrar la cara menos amable de la batalla, el enorme coste de vidas que supuso para los todos los que se vieron involucrados en ella, no  solo los militares de ambos bandos. Abordaré las consecuencias que la batalla tendrá en los propios participantes y los sacrificios realizados. Por último explicaré las consecuencias que la batalla va a tener para el transcurso de la misma.  	Palabras clave: violencia, víctimas, combatientes, desembarco, Normandía, Segunda Guerra Mundial.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>