<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Aranda, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Pérez Sánz, José Raúl</dc:creator>
  <dc:title>Programa de formación sobre la risa como tratamiento frente al dolor. La risa como lenguaje del alma</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14088</dc:identifier>
  <dc:subject>risa</dc:subject>
  <dc:subject>dolor</dc:subject>
  <dc:subject>programa de formación</dc:subject>
  <dc:subject>risoterapia</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>terapia</dc:subject>
  <dc:subject>humor</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>RIntroducción. Desde hace miles de años se conocen las propiedades terapéuticas de la risa en el organismo. El acto de reír tiene entre otras consecuencias la disminución de los niveles de dolor, principal causa de demanda sanitaria en España. A pesar de ello es poco común observar esta práctica ligada al medio sanitario, por lo que se propone el diseño de un programa de formación para dar a conocer los beneficios de esta terapia.  Objetivos. Elaborar un programa de formación que permita a cuidadores y miembros del equipo multidisciplinar adquirir los conocimientos necesarios para poner en práctica técnicas basadas en la estimulación de la risa y aplicarlas en su práctica diaria. Material y métodos. Se ha llevado a cabo una búsqueda limitada por idioma (inglés, español y francés) y accesibilidad al texto completo, consultando información procedente de diversas bases de datos como Scielo, Sciencedirect, Pubmed y Google Académico. Además se han revisado las páginas web del Ministerio de Sanidad, Servicios Sociales e Igualdad del Gobierno de España, la Asociación PayaSOSpital, la Fundación Grünenthal y la International Association for the Study of Pain. Conclusiones. La formación de profesionales sanitarios en el uso terapéutico de la risa y el buen humor les otorga una herramienta útil para mejorar la práctica diaria como cuidadores y liberar el estrés derivado de ésta, otorgando así un mayor elenco de posibilidades con las que realizar sus cuidados de promoción de la salud.   ABSTRACT Introduction The therapeutic properties of human laugher have been widely known since the beginnings of time. The act of laughing produces, among other consequences, the diminution of the pain levels, what is considered the main cause of sanitary care demand in Spain. Nevertheless, it is still difficult to find examples of this practice applied to the sanitary practice; hence, the design of a formation program is proposed in order to increase the public’s awareness about the benefits of this therapy.  Goals Elaborate a formation program that will enable caregivers and members of the multidisciplinary team acquire the basic knowledge needed to put in practice the different techniques based upon the stimulation of the laughter, and apply those techniques in their daily practice. Material and methods The research was conducted limited by language (English, Spanish and French) and availability of completed texts, throughout the consultation of diverse databases such as Scielo, Sciencedirect, Pubmed, and Google Scholar, as well as websites from different organizations and institutions as the Spanish Ministry of Health, Social Services and Equality, the PayaSOSpital Association, the Grünenthal Foundation and the International Association for the Study of Pain. Conclusion The formation of professionals in the field of therapeutic usage of the laugh and the sense of humor gives those professionals a useful tool to improve the daily practice as caregivers as well as liberate the stress associated with their praxis, increasing in this way the available possibilities that may be used in the realization of the health promotion practices.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>