<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Perella Sáez, Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>Cardoso Moreno, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Programa de intervención desde Terapia Ocupacional para cuidadores de enfermos de Alzheimer con desinhibición en la conducta sexual.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70075</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La desinhibición en la conducta sexual es uno de los síntomas más difíciles de sobrellevar para los cuidadores de enfermos de Alzheimer, enfermedad con un gran impacto social y sanitario donde la Terapia Ocupacional juega un papel importante hacia el enfermo, y hacia el cuidador, ya que mejorando las destrezas de regulación emocional es capaz de desempeñar su labor, y así conseguir el bienestar de ambos. El objetivo principal del trabajo es estudiar la percepción que tienen los cuidadores de enfermos de Alzheimer sobre la conducta de desinhibición sexual. Así como estudiar si son capaces de percibir la conducta, si tienen suficiente información como para hacer frente a este tipo de conducta, y comprobar si un programa sobre desinhibición sexual les resulta eficaz. Para ello se toma una muestra de 16 cuidadores de enfermos con demencia de la Asociación de Familiares de Enfermos De Alzheimer de Zaragoza (AFEDAZ) del Centro CAI AFEDAZ Virgen del Carmen. Siguiendo el Proceso de Terapia Ocupacional del Marco de Trabajo se realiza una evaluación, una intervención en forma de coloquio, y un estudio de los resultados de los que cabe destacar: -	La alta incidencia en las conductas de desinhibición sexual. -	El alto porcentaje que no habla sobre la desinhibición sexual. -	El elevado número de personas que no disponen de información sobre recursos. -	Los numerosos cuidadores que lo llevan mal. Dada la buena acogida del programa entre los cuidadores, que quedaron satisfechos y aumentaron sus recursos, se plantean líneas de investigación futuras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>