<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lecina Casajús, María</dc:creator>
  <dc:creator>Iraizoz Esteban, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Una mirada al horizonte : Las TIC en la educación del S. XXI</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30882</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Una mirada al horizonte nos habla acerca del mundo digital ante el que nos encontramos, desde el punto de vista educativo. El recorrido desde la definición de conceptos, pasando por la evolución histórica, hasta analizar su influencia en la educación. Los tres paradigmas de su utilización, punto clave para comprender cómo el buen uso, es imprescindible para el éxito en el aula. Incluye el análisis de la incorporación de las TIC a un centro educativo, reflejando como se está llevando a cabo esta nueva mirada social desde las escuelas. También hace alusión a la Web 2.0, paradigma actual sobre el uso de las TIC. El concepto fundamental es entender cómo éstas pueden ser una herramienta con grandes posibilidades para el docente, los alumnos, la sociedad, entendiendo que son justo eso : herramientas. La ética y los valores deben estar presentes, pues las TIC no pueden globalizarlos, debe partirse de ahí, para evolucionar. Mirar al horizonte, las TIC es un mundo sin final a la vista, evolucionando diariamente. El docente debe ser consciente de ello, hacer un uso adecuado y lo más importante : aprender y enseñar para crecer en sí mismo. Para que la educación de hoy, sea mejor que la de mañana.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>