<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gómez Soria, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Efectividad del tratamiento de estimulación cognitiva aplicando los cuadernos rojo y azul en la Unidad de Semiválidos de la Fundación la Caridad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7230</dc:identifier>
  <dc:subject>deterioro cognitivo leve</dc:subject>
  <dc:subject>demencia</dc:subject>
  <dc:subject>estimulación cognitiva</dc:subject>
  <dc:subject>terapia ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>actividades de la vida diaria</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCIÓN Los cambios en la estructura demográfica de la población y el crecimiento del número de personas mayores de 60 años es uno de los acontecimientos más destacados desde el siglo pasado. El envejecimiento es la base de partida de las políticas actuales de protección social a la dependencia. Este envejecimiento se ha traducido en el crecimiento de la población mayor de 80 años y con ello el aumento de las demencias cognitivas con el Alzheimer a la cabeza. OBJETIVO Valorar la eficacia de la estimulación cognitiva  y el mantenimiento  en las actividades de la vida diaria, como tratamiento en el Deterioro Cognitivo Leve y la Demencia Leve a través de los Cuadernos de Colores de Activación Mental Rojo y Azul en la Unidad de Semiválidos de la Fundación La Caridad de Zaragoza. DESCRIPCIÓN DEL ESTUDIO Se realizarán una batería de pruebas para recoger los datos sobre el estado cognitivo (Mini-examen Cognoscitivo de Lobo, Set-Test de Fluencia Verbal Categorial) y las actividades de la vida diaria tanto básicas como instrumentales (Escala de Barthel, Índice de Lawton); también se empleará una ficha con datos sociodemográficos (edad, sexo, estado civil, nivel de estudios), patologías clínicas que se consideran factores de riesgo del deterioro cognitivo. En base a ello aplicaremos un estudio descriptivo transversal; el tratamiento estadístico de los datos se realizara con el programa SPSS versión 14.  El proyecto se llevará a cabo siguiendo las normas deontológicas reconocidas por la Declaración de</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>