<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Seco Salvador, Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Castellanos Gómez, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Dynamic and heterogeneous wireless sensor network for virtual instrumentation services</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6698</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>En el presente Trabajo Fin de Master se ha llevado a cabo el desarrollo de un sistema orientado a la adquisición de información sensorial, a través del uso de redes de sensores inalámbricas (WSN, del inglés Wireless Sensor Networks), de un sistema dinámico cuyo comportamiento se desea caracterizar. Para la gestión de la información de los sensores heterogéneos presentes en la red se han aplicado los conceptos de SOA (Service Oriented Architecture) a dicha red inalámbrica, de manera que cada uno de los sensores presentes en la red se trata como un servicio de medida. La arquitectura propuesta incorpora un mecanismo de "Plug &amp; Play" para la reconfiguración dinámica de la red así como un proceso de composición de servicios que permite la creación de los denominados instrumentos virtuales a través de la asociación de diferentes sensores. Estos instrumentos virtuales agrupan las capacidades de varios sensores heterogeneos de forma que pueden ofrecer al usuario final información de alto nivel complementada con indicios de calidad de dicha información.  Para la obtención de este sistema, las tareas que se han llevado a cabo en este trabajo han sido: se han realizado estudios previos de la utilizacion actual de las redes de sensores inalámbricas y de las arquitecturas SOA aplicadas a WSN. Se ha diseñado la arquitectura de la WSN más adecuada para esta sistema así como el mecanismo "Plug &amp; Play" necesario para el descubrimiento de dispositivos y servicios. Se han estudiado y evaluado los criterios más adecuados para la agrupación de sensores para formar el instrumento virtual de forma automática y transparente. Por último, se ha evaluado la validez de la arquitectura propuesta por medio de su aplicación en un caso concreto en el campo de la logística, en particular, en la supervisión de artículos perecederos. Para ello, ha sido necesario diseñar y definir previamente los módulos de sofware necesarios para la implementación del sistema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>