<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Quílez Félez, Olaya</dc:creator>
  <dc:creator>Gascón Santos, Santiago</dc:creator>
  <dc:title>Análisis comparativo del trastorno de ansiedad en una muestra de autóctonos e inmigrantes residentes en España</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14395</dc:identifier>
  <dc:subject>inmigración</dc:subject>
  <dc:subject>ansiedad</dc:subject>
  <dc:subject>apoyo social</dc:subject>
  <dc:subject>trabajo</dc:subject>
  <dc:subject>tiempo en españa</dc:subject>
  <dc:subject>autóctonos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El objetivo de este trabajo fue explorar la relación entre el trastorno de ansiedad y diferentes variables (sexo, tiempo de estancia en España, situación laboral, estado civil, reagrupación familiar, provincia y etnia), con la finalidad de conocer la posible existencia de diferencias entre personas autóctonas e inmigrantes, en una muestra de 3008 sujetos (N= 3008).  Diferentes estudios muestran que la situación estresante que supone la inmigración está en relación con la sintomatología ansiosa y depresiva que padecen los inmigrantes al llegar al país receptor (Hove y Magala, 2000). Además, existen múltiples variables que intervienen en esta situación como son: el apoyo social, la situación laboral, el tiempo de residencia en el país receptor, entre otras. Los resultados no mostraron diferencias entre autóctonos e inmigrantes; no obstante, entre los diferentes grupos étnicos, así como, entre otras variables (apoyo social, tiempo en España, estado laboral, comunidad de residencia y tener una propiedad), sí que se dieron diferencias estadísticamente significativas en cuanto a la prevalencia de trastorno de ansiedad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>