<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zurita Tubón, Andrea Paola</dc:creator>
  <dc:creator>Brusca Alijarde, María Isabel</dc:creator>
  <dc:title>La transparencia de las Entidades No Lucrativas. Una aplicación para las fundaciones dependientes de empresas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12598</dc:identifier>
  <dc:subject>entidades no lucrativas</dc:subject>
  <dc:subject>transparencia</dc:subject>
  <dc:subject>rendición de cuentas</dc:subject>
  <dc:subject>internet</dc:subject>
  <dc:subject>divulgación de información</dc:subject>
  <dc:subject>código de buen gobierno</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>Las entidades no lucrativas, concretamente las fundaciones dependientes de empresas, tienen cada día más presencia en la actividad económica y social, gracias a la magnífica labor que realizan en beneficio de la ciudadanía. A su vez, estas entidades tienen un tratamiento fiscal favorable y suelen ser beneficiarias de ayudas económicas, razón por la que es importante que rindan cuentas de sus actuaciones y sean transparentes, tanto por contar con financiación pública como por la necesidad de fortalecer y aumentar la confianza social. En este contexto, el presente trabajo tiene como objetivo evidenciar el grado de transparencia de las fundaciones dependientes de empresas, tomando para ello la información divulgada a través de sus páginas web, así como los factores que puedan explicar el mayor o menor nivel de divulgación de información. Asimismo, ofrecemos un análisis comparativo del grado de divulgación de información por parte de las fundaciones de empresas cotizadas y no cotizadas. Hemos verificado que para los tres índices de transparencia elaborados, el reporte de información es bajo, acusado especialmente para el área financiera. El análisis comparativo demuestra que las fundaciones pertenecientes a empresas cotizadas son un poco más transparentes que las de las empresas no cotizadas, cuando se analiza la información relativa a la gestión y gobierno y la relativa a la responsabilidad social. Por otra parte, tras el análisis estadístico encontramos una relación significativa entre la divulgación de información y los factores tamaño, antigüedad y sector de la empresa de la que depende la fundación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>