<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Claeanu, Alexandra Elena</dc:creator>
  <dc:creator>González de la Cuesta, Delia</dc:creator>
  <dc:title>Intervención de Enfermería en los cuidados postquirúrgicos de la cistectomía radical tipo Bricker</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47238</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El cáncer de vejiga es una patología grave que ocurre sobre todo en poblaciones llegadas a la séptima década de vida. Uno de los tratamientos de elección para esta enfermedad es la cistectomía radical, que consiste en la exéresis quirúrgica de la vejiga. Tras esta intervención es necesario realizar una derivación urinaria, siendo una de las más comunes la ureteroileostomía cutánea tipo Bricker. Mediante esta derivación se forma un estoma que desemboca a la piel en la parte derecha del abdomen, y a través del cual drenará la orina. El objetivo de este Trabajo Fin de Grado ha sido elaborar un Plan de Cuidados enfocado hacia la identificación de los principales diagnósticos enfermeros, la determinación de los objetivos que se pretenden conseguir y la elección de las intervenciones y actividades más adecuadas. Para ello, se ha llevado a cabo una revisión bibliográfica sobre el tema, la valoración de la paciente, y se ha empleado la taxonomía enfermera NANDA, NIC y NOC, y el modelo de cuidados de Virginia Henderson. El desarrollo de un plan de cuidados para los pacientes intervenidos de cistectomía radical tipo Bricker resulta de gran utilidad para el personal de enfermería, ya que permite una atención integral, y la participación del paciente en sus propios cuidados. También resulta de gran importancia, tanto para el paciente como para el sistema sanitario, la enseñanza que el personal de enfermería es capaz de proporcionar para lograr que el paciente sea autónomo en sus cuidados posteriores al alta.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>