<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Marta Casanova, Carlo-Bruno</dc:creator>
  <dc:creator>Lostalé Latorre, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>Revision de casos, estudio inmunohistoquimico y expresion del CKIT en Melanomas de mucosa sinonasal, diagnosticados en los hospitales Clinico Universitario "Lozano Blesa" de Zaragoza y Complejo Hospitalario de Navarra en Pamplona, desde  1990 hasta 2016.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64704</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Los melanomas de mucosa sinonasal (SNMM) son entidades agresivas e infrecuentes, originadas en melanocitos presentes en el epitelio y estroma de la mucosa respiratoria. El diagnóstico es complicado debido a su morfología, distintos patrones arquitecturales/citológicos y ocasional ausencia de pigmento melánico. La mutación KIT, identificada en melanomas en 2004, esta descrita en aproximadamente 15-30% de los melanomas acrales y mucosos. Su estudio, plantea aprovechar el potencial terapéutico de fármacos inhibidores de la tirosinquinasa. Se revisaron los casos de SNMM, en los servicios de anatomía patológica de los Hospitales Clínico Universitario “Lozano Blesa” de Zaragoza y Complejo Hospitalario de Navarra en Pamplona, entre enero 1990 y junio 2016. Se estudiaron histológico e Inmunohistoquímicamente, incluyendo la técnica CKIT/CD117. Se recopilaron seis casos, cuatro epitelioides, un fusocelular y un plasmocitoide, todos ellos diagnosticados en adultos/ancianos, con características acordes a las descritas en la literatura. La expresión del CKIT (CD117) fue positiva en todos los casos. El tratamiento de elección fue la cirugía en todos los pacientes, algunos con posterior radioterapia. La sobrevida no fue mayor a tres años. Se plantea la utilidad de la tinción inmunohistoquímica como posible complemento al panel diagnóstico, el estudio mediante FISH para confirmar la presencia de la mutación y considerar una probable connotación terapéutica con inhibidores de la tirosinquinasa.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>