<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Buera Colell, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz París, Alejandro</dc:creator>
  <dc:title>Niveles de vitamina D en pacientes con fractura de cadera</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70476</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la fractura de cadera es una patología con elevada incidencia a nivel mundial que se estima continuará aumentando debido al envejecimiento progresivo de la población. Tiene importantes consecuencias para la sociedad en términos socioeconómicos y de salud, por el aumento de la mortalidad y disminución de calidad de vida de las personas afectadas. La importancia de la vitamina D, para el mantenimiento de la fisiología ósea, es bien conocida y multitud de los estudios apoyan el papel de ésta en la reducción del riesgo de fracturas. Además, recientemente se han descrito receptores de esta vitamina en otros órganos que la relacionan con la fuerza muscular, el cáncer y la mortalidad global. Material y métodos: se trata de un estudio clínico, no experimental, observacional, longitudinal, retrospectivo, de 219 pacientes ingresados con diagnóstico de fractura de cadera en el Hospital Universitario Miguel Servet del año 2016 y con analítica de niveles sanguíneos de vitamina D preoperatorios. Resultados: el 79,5% de los pacientes con fractura de cadera presentan al ingreso niveles deficientes de vitamina D (≤20 ng/mL) y un 3% niveles insuficientes (20-30 ng/mL). Además se han encontrado relaciones significativas entre los niveles de la vitamina D con la insuficiencia cardiaca y con la supervivencia al año. Conclusiones: un amplio porcentaje de los pacientes con fractura de cadera presentan niveles deficientes de vitamina D, por lo que es importante identificar a éstos pacientes para ponerles tratamiento adecuado y así disminuir el riesgo de fractura de cadera. Además se encuentran niveles menores de vitamina D en pacientes con insuficiencia cardiaca y presentaron mayor supervivencia los pacientes con niveles normales de vitamina D tras el tratamiento con suplementos de esta vitamina.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>