<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villar Gómez, Patricia</dc:creator>
  <dc:creator>García Abancéns, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Puesta a punto y caracterización de un germanio ultrapuro como detector de Materia Oscura</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11220</dc:identifier>
  <dc:subject>materia oscura</dc:subject>
  <dc:subject>detector semiconductor</dc:subject>
  <dc:subject>germanio</dc:subject>
  <dc:subject>cosme</dc:subject>
  <dc:subject>laboratorios subterráneos</dc:subject>
  <dc:subject>canfranc</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La búsqueda de sucesos raros o poco probables requiere detectores de radiación con un fondo radiactivo lo más bajo posible. En este contexto, los detectores que utilizan diodos semiconductores de germanio han alcanzado una posición privilegiada debido a su combinación de excelente resolución tanto energética como temporal y a la radiopureza de sus cristales. Este trabajo presenta la puesta a punto y caracterización de un germanio ultrapuro de 234 gramos denominado COSME como detector de Materia Oscura. El detector, que lleva 23 años protegido de la radiación cósmica y los últimos 12 años inactivo, ha sido instalado en el Laboratorio Subterráneo de Canfranc (LSC). Se ha estudiado y caracterizado su respuesta (linealidad, umbral y resolución en energía, eficiencia intrínseca, etc.), se ha analizado y reducido su fondo radiactivo y se han implementado técnicas de filtrado de ruido electrónico y microfonía. Finalmente se ha estimado su sensibilidad como detector de la Materia Oscura del halo galáctico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>