<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bintanel Cenis, Héctor</dc:creator>
  <dc:creator>Villanúa Inglada, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Lucientes Curdi, Javier</dc:creator>
  <dc:title>Comunidad de aves de un agrosistema mesomediterráneo; composición y variación espacio temporal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12507</dc:identifier>
  <dc:subject>ornitocenosis</dc:subject>
  <dc:subject>agrosistemas de secano</dc:subject>
  <dc:subject>distribución espacio temporal</dc:subject>
  <dc:subject>depresión del ebro</dc:subject>
  <dc:subject>instauración de nuevos regadíos</dc:subject>
  <dc:subject>sig</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo, se ha abordado el estudio de la composición de una comunidad de aves de un agrosistema extensivo de secano, tratando de identificar algunos de los factores que influyen en su variación, bien sean causas naturales como las estaciones o la disponibilidad de hábitat, o causas antropogénicas, como es la instauración de un regadío. En el periodo comprendido entre 2007 y 2011 se han realizado estimas de abundancia mediante diferentes métodos y se ha caracterizado el hábitat con distintas herramientas SIG. Se ha identificado una comunidad ornítica compuesta por 136 especies, dos de ellas catalogadas como En Peligro (EN), siete como Vulnerables (VU) y otras diez como Casi Amenazado (NT). 65 especies ha permanecido en el área de estudio durante todo el año, 39 tan sólo durante el periodo estival, 18 únicamente durante el periodo invernal y otras 14 han aparecido de manera ocasional. Se ha detectado una fuerte variación en el número de especies detectado cada año, con un mínimo de 84 especies detectadas en 2007 y un máximo de 111 identificadas en 2010. Para el caso de las especies diurnas, se han detectado diferencias significativas en el índice de abundancia (IPA), la riqueza específica (S) y la diversidad (H´) registrada en los diferentes hábitats durante el periodo estival, siendo mayores en el matorral y el soto y menores en el cereal y el pinar. Estas diferencias no se han encontrado durante el periodo invernal. En el caso de las especies nocturnas, no se han encontrado diferencias entre los hábitats en ninguno de estos índices. Los viales, el matorral y la huerta fueron los hábitats más seleccionados positivamente mientras que los cultivos leñosos, los ambientes humanizados y la tierra arable fueron los menos seleccionados. Con la instauración de los regadíos se redujo significativamente la abundancia de A. campestris, U. epops, C. brachydactyla, O. hispanica, L. megarhynchos y E. calandra en comparación con la zona control. Otras 4 especies, C. cyaneus, L. senator, T. tetrax y M. calandra, también mostraron una clara disminución hasta la práctica desaparición de la zona regada aunque no se alcanzó el nivel de significación exigido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>