<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gallizo Gascón, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Gracia Villa, Luis</dc:creator>
  <dc:title>Estudio comparativo del dimensionado estático y dinámico de un edificio de estructura metálica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/63635</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En este estudio se compara el dimensionado de los elementos estructurales para una estructura metálica constituida por 13 plantas. El edificio tiene una funcionalidad administrativa, la tipología va a ser una estructura metálica con uniones atornilladas, forjado colaborante y un núcleo de ascensores que hacen de rigidización contra cargas laterales de viento y de sismo. Con el objetivo de mostrar cual sería la variación, ante un caso estático y dinámico, sobre el dimensionado de pilares, vigas, viguetas, cimentación y uniones, para una estructura que está localizada en una zona de peligrosidad sísmica como es el caso de Granada. Cumpliendo la normativa vigente y garantizando la viabilidad de la estructura. Para llevar a cabo la realización del estudio, será necesario desarrollar el modelo de cálculo, a través del software comercial I-DEAS NX6 desarrollado por Siemens, para la elaboración del modelo y desde el cual realizaremos los estudios de carga estática y dinámica de la estructura, empleando el método de elementos finitos (MEF). A partir del modelo generado se incluirán los estados de carga para cada caso, obtenidos a partir del DBSE (Documento Básico de Seguridad Estructural) y NCSE-02 (Normativa del Código Sismoresistente). Una vez que el programa haya realizado los cálculos de la estructura, se procesarán los resultados y dependiendo de las solicitaciones de la estructura se aumentará o disminuirá la sección de los perfiles, en función de las necesidades del edificio. Una vez que el dimensionado de la estructura cumpla con las especificaciones, se podrá completar el estudio con el cálculo de la cimentación para las hipótesis obtenidas y de las uniones atornilladas para las situaciones más desfavorables, en pilares de medianera e interiores para simplificar el cálculo. Finalmente los resultados obtenidos, en cada caso de estudio, se analizarán de forma conjunta. De esta forma se podrán determinar las diferencias entre ambos casos, y comprobar si es significativa la realización de un cálculo dinámico para un emplazamiento con peligrosidad sísmica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>