<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Allué Durango, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Vallés Brau, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Montaner Otín, Celia</dc:creator>
  <dc:title>Producción de doblehaploides en cebada. Estudios moleculares asociados al albinismo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16943</dc:identifier>
  <dc:subject>doblahaploides</dc:subject>
  <dc:subject>embriogénesis de la microspora</dc:subject>
  <dc:subject>albinismo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Las plantas doblehaploides (DHs) en programas de mejora tiene como ventaja fundamental el permitir acortar el tiempo necesario para la obtención de nuevas variedades. En la actualidad, el método embriogénesis de la microspora mediante el cultivo de anteras o microsporas aisladas es la técnica de producción de DHs con mayor potencialidad. Aunque la cebada se considera una especie modelo en este método, los altos porcentajes de albinismo entre las plantas regeneradas es una limitación para el desarrollo de la técnica. Este Proyecto Fin de Carrera tiene como objetivo general, determinar los mecanismos moleculares asociados al albinismo en las fases iniciales de la embriogénesis de la microspora en cebada, a través del análisis de la expresión de genes asociados funcionalmente con los plástidos. Los estudios se realizaron en la Estación Experimental de Aula Dei (EEAD)(CSIC). Inicialmente se comparó la expresión génica de 67 genes asociados a los plástidos, en hojas albinas y verdes de plantas regeneradas por cultivo de anteras, de tres variedades de cebada que presentaban porcentajes de albinismo muy altos. De este análisis se seleccionaron 12 genes por presentar diferencias consistentes entre las hojas albinas y verdes y 3 genes que permitían diferenciar entre variedades. Se estudiaron los perfiles de expresión de los genes seleccionados en las primeras fases del cultivo de anteras, en dos líneas DHs de una población especialmente diseñada para el estudio genético del albinismo en cebada y en tres variedades con distinto porcentaje de regeneración de plantas albinas. Los resultados obtenidos parecen indicar que, al inicio de la embriogénesis de la microspora, las estructuras que regeneran plantas albinas expresan más tarde los genes asociados con el desarrollo de plástidos y la síntesis de almidón. Sin embargo, expresan antes, genes relacionados con la edición de RNA y traducción. Estos resultados parecen indicar que en los materiales albinos se produce una descoordinación entre distintos mecanismos moleculares relacionados con los plástidos y que esta descoordinación podría ser la causante del albinismo en el cultivo de anteras de cebada.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>