<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vizcaíno Bricio, Blanca</dc:creator>
  <dc:creator>Rubio Soriano, María Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Terapia con perros para el tratamiento del dolor. Revisión narrativa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70873</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La terapia asistida con animales (AAT) es un concepto terapéutico, incluido dentro de las terapias complementarias. El estrecho vínculo del humano con el perro presenta un beneficio terapéutico que puede utilizarse en diferentes campos de la medicina. Para enfermería, puede suponer una herramienta de trabajo coadyuvante para el manejo del dolor y la ansiedad. Este trabajo pretende recopilar la bibliografía reciente sobre la terapia con animales como tratamiento del dolor y comprobar si estas terapias, y en especial los perros, son una buena elección como tratamiento del dolor, ya sea agudo o crónico, en las diferentes situaciones de los pacientes. Se ha realizado una revisión bibliográfica en diferentes bases de datos especializadas, entre diciembre de 2017 y febrero de 2018, escogiendo 12 artículos publicados entre 2008 y 2017 para la revisión. Los estudios incluidos en la presente revisión relataron resultados positivos de la Terapia Asistida con perros respecto a la reducción de la percepción del dolor tanto en niños como en adultos En general, estos estudios muestran que la terapia con perros contribuye a mejorar el estado de ánimo de los pacientes, y con ello a mitigar su dolor, ya sea agudo o crónico. Se ha podido demostrar que la terapia con animales es eficaz en la reducción del dolor, que los perros son el animal de elección en este tipo de terapias, y que para enfermería suponen una buena herramienta de trabajo, proporcionando beneficios físicos y emocionales, y mejorando la comunicación con el paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>