<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bibián Getino, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Magallón Botaya, María Rosa</dc:creator>
  <dc:title>Caídas y miedo a caer. Consecuencias en los pacientes geriátricos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8635</dc:identifier>
  <dc:subject>caidas</dc:subject>
  <dc:subject>ancianos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las caídas en la población anciana son un problema importante de salud pública, con consecuencias médicas y económicas notables. La OMS define “caída” como la consecuencia de cualquier acontecimiento que precipita al paciente al suelo, contra su voluntad. Junto con la inestabilidad, constituye uno de los grandes síndromes geriátricos. Es una patología muy frecuente en la población anciana con consecuencias importantes, y sin embargo, a menudo se trata de una entidad que pasa inadvertida a los profesionales de la salud. Son una de las principales causas de lesiones, incapacidad, institucionalización e incluso de muerte en este grupo de población, considerándose un factor de fragilidad en el anciano. Objetivo:  - Conocer la prevalencia de antecedentes de caídas en ancianos que ingresan en el hospital, y sus consecuencias.  - Estudiar su comorbilidad y factores de riesgo de caídas.  - Conocer la percepción de riesgo a las caídas.  - Determinar la incidencia de caídas durante la hospitalización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>