<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Iglesias, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Goñi Cepero, María Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Ormad Melero, María Peña</dc:creator>
  <dc:title>Distribución de plaguicidas en aguas superficiales de la cuenca del Ebro y sus efectos sobre la salud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7760</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Vivimos la amenaza constante de nuestras propias actuaciones sobre el medio ambiente y las posibles repercusiones de las mismas sobre la salud de las poblaciones. Por ello el objetivo de este estudio es conocer la distribución de plaguicidas en aguas superficiales en los ríos de la cuenca del Ebro, en que zonas y en que meses son mayores sus concentraciones y cuales son sus efectos sobre la salud humana. Un plaguicida es una substancia o mezcla de substancias destinadas a prevenir, destruir o controlar cualquier plaga. Estos productos se pueden obtener a partir de sustancias naturales, o se pueden desarrollar por síntesis en laboratorios. Debido a la cantidad de familias se pueden encontrar diversas clasificaciones. Dentro de los pesticidas químicos se hallan pesticidas de interés toxicológico que se corresponden con, los pesticidas organoclorados y los organofosforados. Los organoclorados son sustancias liposolubles resistentes a la degradación biológica y química, se bioacumulan y se biomagnifican a través de la cadena alimentaria, aumentando así el posible riesgo para la salud humana, atraviesan la barrera hematoencefálica y se distinguen principalmente por su neurotoxicidad. La toxicidad de los organofosforados se produce  por la inhibición irreversible de la acetilcolinesterasa y la secundaria acumulación de acetilcolina, neurotransmisor responsable del impulso nervioso. El marco legal dónde apoyarse a la hora de controlar el vertido de dichas sustancias es el Real Decreto 60/2011, sobre normas de calidad ambiental en el ámbito de políticas de aguas. El presente estudio es un estudio retrospectivo de datos donde la variable dependiente se corresponde con concentración de plaguicidas medida en ng/L y las variables independientes son, plaguicida, estación de muestreo, fecha de muestreo y punto de muestreo urbano-rural. En él se lleva a cabo una revisión bibliográfica a través de las principales bases de datos y se realiza un análisis estadístico descriptivo e inferencial con los datos obtenidos de la Red de Control de Plaguicidas 2010 de la Confederación Hidrográfica del Ebro. A través de este estudio se confirma que son las zonas de mayor impacto agrícola y el mes de junio donde y cuando mayores concentraciones totales de plaguicidas se registran. Se concluye que es la terbutilazina el plaguicida que mayores concentraciones totales y puntuales registra, siendo esto especialmente llamativo en el Barranco de la Violada en la Pardina en el mes de Julio. Se detecta que el plaguicida clorpirifós en el mes de Julio en la población de Zaidín sobrepasa los límites establecidos en el Real Decreto 60/2011.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>