<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Maza Samperiz, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Feja, Cristina</dc:creator>
  <dc:title>Efectos de la contaminación atmosférica sobre la mortalidad diaria en la ciudad de Zaragoza (2010-2013)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47082</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>OBJETIVO: Estimar el efecto a corto plazo de la contaminación atmosférica sobre la mortalidad en la ciudad de Zaragoza durante el período que abarca entre los años 2010 a 2013. MÉTODOS: Se han obtenido los niveles diarios de contaminantes de la Red Automática de Control de la Contaminación Atmosférica de Zaragoza y se han contrastado con diferentes índices de mortalidad diaria mediante modelos de regresión de Poisson autorregresivos. RESULTADOS: La mortalidad media diaria de Zaragoza durante el período excluyendo las causas externas es de 19,5 defunciones diarias. Se ha encontrado asociaciones entre el CO (IC99%: 1,001-1,036) y la mortalidad por todas las causas, así como para el SO2 (IC99%: 1,006-1,063) y la mortalidad por enfermedades del aparato circulatorio. CONCLUSIONES: A pesar de que se considera que Zaragoza tiene unos niveles de contaminación bajos, se ha encontrado un efecto significativo de la contaminación sobre la mortalidad diaria. Estos resultados son consistentes y coherentes con los obtenidos en investigaciones anteriores.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>