<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ardanaz Laguardia, Nekane</dc:creator>
  <dc:creator>Romero Lasheras, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Vázquez Bringas, Francisco José</dc:creator>
  <dc:creator>Rodellar Penella, Clementina</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del efecto intraarticular de células madre mesenquimales autólogas y alogénicas en caballos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9052</dc:identifier>
  <dc:subject>células madre mesenquimales equinas</dc:subject>
  <dc:subject>células madre autólogas</dc:subject>
  <dc:subject>células madre alogénicas</dc:subject>
  <dc:subject>inoculación intraarticular</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento lesión articular</dc:subject>
  <dc:subject>équidos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El caballo, además de ser paciente dada su relevante importancia económica en los países desarrollados, es un animal modelo para el desarrollo de tratamientos para diferentes patologías en la especie humana Durante los últimos años, el uso de células madre, como opción terapéutica, en lesiones osteoarticulares equinas, ha aumentado de forma exponencial. El principal objetivo de este estudio prospectivo es conocer la seguridad (existencia o no de posibles efectos adversos) de la aplicación de células madre mesenquimales obtenidas de la médula ósea (BM-MSC) autólogas y alogénicas en articulaciones equinas sanas, como paso previo a su posible uso terapéutico en patologías articulares. Se utilizaron 6 caballos adultos sanos (3 machos enteros y 3 hembras) de los cuales se han aislado, cultivado, diferenciado, caracterizado y criopreservado MSC provenientes de la 5ª y 6ª esternebras. La realización del estudio constó de tres experimentos: En el primer experimento se comparó y evaluó el grado de inflamación que produce la inoculación intraarticular de BM-MSC autólogas frente a Ringer Lactato (RL) como control en la articulación contralateral, inoculadas en la articulación tarsocrural. El segundo experimento que comparó y evaluó el grado de inflamación que produce la inoculación intraarticular de una mezcla de BM-MSC alogénicas frente al RL, en la articulación carporadial. En el tercer experimento se comparó y evaluó el grado de inflamación que produce una segunda inoculación intraarticular de una mezcla de BM-MSC alogénicas frente al RL en la misma articulación carporadial. En todos los experimentos, previo al implante intraarticular (0 horas), y posteriormente a las 24, 48, 72 horas, 5 y 10 días se realizaron las siguientes determinaciones clínicas y analíticas: examen visual, examen de cojera estático y dinámico (incluyendo tests de flexión), medición del perímetro de las articulaciones a estudio, medición de la temperatura de la piel sobre los recesos sinoviales, evaluación ecográfica de la articulación, medición del espesor de la membrana sinovial y de la profundidad de líquido sinovial, así como artrocentesis para la obtención de líquido sinovial para determinar el recuento leucocitario total y el recuento de neutrófilos, realizar una evaluación citológica y medir la concentración de proteínas totales. Los resultados de este trabajo muestran que la inoculación intraarticular de MSC equinas, independientemente de su origen (autólogas o alogénicas) produce una reacción inflamatoria transitoria que se normaliza en 10 días sin necesidad de tratamiento alguno. Esta inflamación pasajera es, en la mayoría de los animales, difícilmente detectable a nivel clínico, pero sí que es muy marcada en los parámetros laboratoriales (proteínas totales y recuento leucocitario y de neutrófilos).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>