<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Subira, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Montañés Espinosa, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Electrificación y alumbrado de un polígono industrial</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47543</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto se elabora como Trabajo de Fin de Grado con el fin de obtener la titulación de Graduado en Ingeniería de Tecnologías Industriales. El objeto del proyecto consiste en la electrificación de unos terrenos de uso industrial, situados en la provincia de Zaragoza en la Carretera de Logroño km 8, para la implantación de un polígono industrial. La superficie total aproximada de los terrenos es de 82.500 m2 y la potencia total de la instalación es de 4.800 kW aproximadamente. El proyecto abarca el cálculo y diseño de las instalaciones necesarias para la alimentación en Baja Tensión desde la subestación transformadora correspondiente de cada una de las 64 parcelas por las que está formado el polígono industrial, así como del cálculo y diseño de la instalación para el alumbrado de los diferentes viales del polígono industrial. Esto implica la realización de las siguientes instalaciones: - Línea de Media Tensión a 15 kV con origen en Subestación AT/MT y forma de anillo. - Cálculo y selección de los Centros de Transformación 15.000/400 V. - Red subterránea en Baja Tensión 400/230 V para el suministro eléctrico a parcelas. - Red subterránea en Baja Tensión 400/230 V para el alumbrado público de los diferentes viales del polígono industrial. - Cálculo luminotécnico para la correcta iluminación de los viales. Para el diseño y la realización de las instalaciones anteriores se seguirán las especificaciones impuestas por normativas y reglamentos vigentes con el fin de conseguir la aprobación del proyecto y el correcto funcionamiento de la instalación. El proyecto constará de los siguientes documentos: - Memoria descriptiva - Cálculos justificativos - Planos - Pliego de condiciones - Estudio básico sobre Seguridad y Salud - Presupuesto</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>