<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Royo Garcia, Daniel</dc:creator>
  <dc:creator>Ezquerra Gómez, Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Carl Schmitt: un pensador poliédrico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9255</dc:identifier>
  <dc:subject>Schmitt, Carl</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo, pretende mostrar la figura del pensador y jurista alemán Carl Schmitt. Este trabajo va a repasar los elementos más importantes de la teoría política de Schmitt, siendo algunos de ellos examinados con mayor profundidad.  Carl Schmitt está reconocido como uno de los teóricos del derecho más influyentes del siglo XX, Schmitt no solo abarcó el campo del derecho, como un jurista, sin más; además, el jurista alemán se adentra en el campo de la política,  de la mano de la filosofía, para estudiar e indagar acerca de lo político. Por todo ello, debemos afirmar que Las teorías  acerca del concepto de lo político en Schmitt, son de un profundo calado filosófico. Es preciso subrayar que  el ensayo va a abarcar, de manera intensiva, el concepto de lo político en Carl Schmitt como pieza principal de toda su teoría acerca de la política, de los elementos del derecho internacional público, especialmente en lo concerniente a la geopolítica y a al geoestrategia, junto con las relaciones internacionales  la política exterior y las controversias en torno a la jurisdicción constitucional. En la medida de lo posible, el presente ensayo  en el tinte filosófico que recubre todo el compendio teórico de Carl Schmitt. El trabajo se conforma en torno a cinco puntos clave de la siguiente forma: Análisis de el concepto de lo político, relación entre el catolicismo y Carl Schmitt, similitudes entre las teorías de Carl Schmitt y la teoría del estado de Hobbes, la polémica entre Carl Schmitt y Hans Kelsen. En  penúltimo lugar veremos las teorías de Chantal Mouffe acerca de una posible utilización de las doctrinas de Carl Schmitt, para la realización de políticas de carácter progresista y de reconocimiento;  en último lugar veremos las vinculaciones que se dieron entre Schmitt y el régimen Nazi.                                                  NOMBRE: DANIEL ROYO GARCÍA.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>