<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cancer Craver, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Moreno Pueyo, Ana María</dc:creator>
  <dc:title>Arteterapia como herramienta en aulas hospitalarias de oncología infantil</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58886</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La escuela es un importante agente de socialización donde niños y niñas maduran para llegar a ser ciudadanos activos y críticos. Por ello, su situación de hospitalización no debe condicionar el acceso a una escolarización necesaria para su presente y su futuro. Tanto el aula hospitalaria, como el docente de la misma, juegan un papel imprescindible a la hora de no desvincular al alumno de la construcción de los lazos sociales que surgen a partir de su proceso de enseñanza-aprendizaje. Así, esta educación en el hospital tiene como objetivos fundamentales apoyar a los alumnos en su proceso de hospitalización, ayudarles a mantener, en la medida de lo posible, su ritmo académico y potenciar sus relaciones sociales.  Por consiguiente, se diseña una propuesta de intervención para aulas hospitalarias de oncología infantil. Para ello, se realiza un recorrido teórico sobre la pedagogía hospitalaria y sobre diversas propuestas metodológicas que, apoyadas en herramientas de arteterapia, pueden beneficiar que los alumnos mejoren sus capacidades a nivel cognitivo, físico y social.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>