<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gaspar Torrubia, Ana Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Cebrián Pérez, José Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Casao Gascón, Adriana</dc:creator>
  <dc:title>Identificación y cuantificación de la expresión génica de enzimas ligadas a la síntesis de melatonina en el tracto reproductor de morueco</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30731</dc:identifier>
  <dc:subject>síntesis de melatonina</dc:subject>
  <dc:subject>melatonina en el tracto reproductor </dc:subject>
  <dc:subject>expresión génica de aanat y asmt</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La hormona melatonina es una de las sustancias biológicamente activas más antiguas de los organismos vivos, y su función principal es la defensa antioxidante.  Su  síntesis es principalmente llevada a cabo por la glándula pineal durante la noche, y  su concentración en plasma sanguíneo es prácticamente nula durante el día. Estudios llevados a cabo por nuestro grupo de investigación han determinado su presencia en plasma seminal ovino de manera constante y en, algunos momentos, en concentraciones superiores a las detectadas en sangre. Este hecho podía explicarse por la síntesis de esta hormona en el tracto reproductor del morueco, independiente de los ciclos de luz y oscuridad.  Con el fin de dilucidar la existencia de esta posible síntesis en el tracto genital masculino, se llevaron a cabo una serie de estudios en los distintos tejidos del aparato reproductor (testículo, epidídimo y glándulas accesorias), centrados en demostrar la existencia de las dos enzimas principales de la síntesis: serotonina -N-acetiltransferasa (AANAT) y N-acetilserotonin-O-metiltransferasa (ASMT).  Mediante RT-PCR se demostró la expresión génica de dichas enzimas en todos los tejidos estudiados, y la q-PCR permitió comprobar que es mucho mayor en el testículo que en los demás tejidos. Por otra parte, mediante Western-blot se demostró la traducción y presencia de estas dos enzimas en todos los tejidos, lo que implica la existencia activa de un proceso de síntesis de melatonina en el tracto reproductor del morueco, principalmente en testículo.  La importancia de dichos resultados radica en la existencia de la ruta de síntesis de melatonina y que su presencia en plasma seminal es un factor importante a la hora de determinar la supervivencia y maduración de las células espermáticas, aspecto fundamental en la capacidad fecundante, máxime si se considera que esta hormona va a ser transferida al tracto genital femenino tras la eyaculación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>