<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>López Lázaro, María Carmen</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Proceso enfermero basado en el modelo de Virginia Henderson</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7421</dc:identifier>
  <dc:subject>adherencia al tratamiento</dc:subject>
  <dc:subject>alianza terapeútica</dc:subject>
  <dc:subject>cumplimiento terapeútico</dc:subject>
  <dc:subject>cuidados de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>intervenciones de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>manejo inefectivo del régimen terapeútico (mirt)</dc:subject>
  <dc:subject>Virginia Henderson</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Cuando las personas que están enfermas no siguen de forma correcta el tratamiento que están recibiendo surge el diagnóstico: “Manejo Ineficaz del Régimen terapéutico". La importancia del incumplimiento de los tratamientos radica en las repercusiones que éste tiene, afectando al uso racional de los recursos y servicios de salud. Los objetivos del presente trabajo son identificar los problemas de salud de un paciente, proporcionarle cuidados individualizados y evaluar la eficacia de las intervenciones realizadas.  Este trabajo se realiza aplicando la metodología del proceso enfermero en base al modelo teórico de Virginia Henderson y las taxonomías NANDA, NOC Y NIC. Una vez detectado y contextualizado el problema me decanto por una etiqueta diagnóstica: manejo inefectivo del régimen terapéutico. Para la puesta en práctica del plan de intervención de los cuidados de enfermería se pacta con el paciente la realización de tres sesiones de educación sanitaria utilizando el modelo de creencias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>