<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pagés Lanau, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Germán Bes, Concepción</dc:creator>
  <dc:title>Los autocuidados en la alimentación del enfermo de Parkinson</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32064</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La Enfermedad de Parkinson (EP) es un trastorno neurodegenerativo crónico, progresivo e irreversible, caracterizado por la combinación de bradicinesia, rigidez y temblor debido a un déficit de dopamina. Su tratamiento farmacológico es sintomático ya que por el momento no se dispone de un tratamiento curativo. El 95% de los afectados supera los 60 años, y debido al continuo aumento de la esperanza de vida, tanto los costes económicos como los intangibles son cada vez más considerables.   Los enfermos de Parkinson necesitan un abordaje terapéutico integral, en el que los cuidados básicos son primordiales para la mejora de su calidad de vida. El objetivo de este trabajo es hacer una revisión bibliográfica de la sintomatología de la EP que pueda paliarse con un reajuste dietético, y de las alternativas alimentarias más adecuadas para la enfermedad. La disfagia, el estreñimiento, la pérdida de peso, las fracturas óseas por caídas, los trastornos del sueño, la absorción de Levodopa y el estrés oxidativo entre otros, son problemas frecuentes que pueden reducirse o evitarse con una alimentación adaptada a las condiciones funcionales de estas personas. Para mejorar la calidad de vida mediante la perspectiva dietética, es necesario que los propios afectados y sus familias sepan las consecuencias que tiene  la alimentación en el transcurso de la enfermedad, y para ello, se ofrece un programa de educación para la salud que pretende brindar una información de calidad, lo cual constituye uno de los roles de Enfermería por excelencia. Palabras clave: “Parkinson”, “Alimentación”, “Levodopa”, “Síntomas no motores”.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>