<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escolano Mateo, Sandra</dc:creator>
  <dc:creator>Tisner Laguna, Patricia</dc:creator>
  <dc:title>Las nuevas tecnologías aplicadas a la educación infantil : Análisis crítico del impacto que ha supuesto su aparición en un colegio de Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30878</dc:identifier>
  <dc:subject>nuevas tecnologías</dc:subject>
  <dc:subject>revolución tecnológica</dc:subject>
  <dc:subject>pizarra digital interactiva</dc:subject>
  <dc:subject>tic (tecnología de la información y de la comunicación)</dc:subject>
  <dc:subject>educación infantil</dc:subject>
  <dc:subject>tecnologías de apoyo</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En la actualidad estamos viviendo una revolución tecnológica a nivel mundial. Es muy importante que desde la escuela se enseñe a hacer un uso adecuado y moderado de estas tecnologías tanto al alumnado como a los propios docentes, enseñándoles a manejarlas para así poder enseñar a través de ellas. ¿Quién no utiliza en su vida diaria nuevas tecnologías?, pero ¿Quién sabe realmente el impacto que estas tienen sobre nosotros y su adecuada utilización?. Este trabajo está centrado en analizar el impacto que ha supuesto la incorporación de las nuevas tecnologías en un centro escolar de Aragón, y en valorar su aplicación didáctica en las aulas, para los docentes, para las familias y para el alumnado de educación infantil. Antes de llegar a ello he realizado un análisis de la evolución de la implantación de las TICs en las aulas en España y en Aragón, de la formación docente, de la importancia de su utilización en la etapa de educación infantil, su importancia y relevancia para trabajar con alumnos con necesidades educativas especiales, los cambios sociales que han surgido con ellas, etc.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>