<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Burgaya Roma, Ferran</dc:creator>
  <dc:creator>Olleta Castañer, José Luis</dc:creator>
  <dc:creator>Virginia Celia Resconi Briggiler</dc:creator>
  <dc:creator>Resconi Briggiler, Virginia Celia</dc:creator>
  <dc:title>La producción de leche en la raza Ripollesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/64097</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La raza Ripollesa es una raza ovina autóctona de la zona pirenaica y pre-pirenaica oriental de Cataluña, es de tipo rústico y utilizada en la producción de carne. El consumo de carne a disminuido en los últimos años y con ello ha disminuido también el precio de la carne, no así en la leche que, aunque el número de censo ha disminuido han aumentado tanto los precios de venta como la producción, en una clara sustitución de las razas autóctonas por razas mucho más especializadas. También es obvia la clara ventaja económicamente hablando del sector lácteo sobre el cárnico, con unos márgenes netos superiores. En la producción de leche ovina no solamente es importante la cantidad de leche obtenida, sino que también lo es la calidad del producto para la obtención de productos transformados. Existen diversos factores, tanto intrínsecos como extrínsecos, que afectan sobre la calidad y la producción de la leche. Uno de los parámetros más destacables es la raza utilizada (que influye principalmente a nivel productivo). El estudio va dirigido a tipificar la producción de leche en la raza Ripollesa, así como observar la calidad media de la leche, para ello se ha analizado la producción de un total de 726 individuos y la calidad de 40 muestras de leche espaciados en el tiempo. El estudio ha concluido que las características productivas de la raza Ripollesa son: 95,6 días medios de lactación, 0,4 litros de producción media diaria, 40,2 litros de producción media total; siendo estos muy inferiores al de otras razas especializadas. A nivel composicional ha dado resultados competitivos dentro del sector. Los resultados obtenidos arrojan unas desviaciones típicas muy elevadas, lo cual suscita que el potencial de mejora de la raza Ripollesa es muy elevado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>