<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Zorrilla Blasco, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>Zapata Usabel, Maite Aranzazu</dc:creator>
  <dc:title>Apego y Psicosis. La importancia de la teoría vincular en la adherencia al tratamiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8668</dc:identifier>
  <dc:subject>apego</dc:subject>
  <dc:subject>psicosis</dc:subject>
  <dc:subject>adherencia</dc:subject>
  <dc:subject>tratamiento</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La presente investigacion tiene como objetivo describir la posible relación existente entre los estilos de apego y la adherencia terapeútica en sujetos diagnosticados de esquizofrenia o psicosis. Para ello, se utilizo un diseño no experimental, de tipo descriptivo, transversal. La muestra quedo conformada por 20 sujetos adultos asistentes al Centro de Día Romareda o ingresados en regimen de Media Estancia en el C.R.P "Nuestra Señora del Pilar". Los instrumentos aplicados fueron: cuestionario de Apego Adulto de Melero y Cantero [1] y las Escalas de Adherencia al Servicio de enfermeía, al tratamiento psicoterapeútico y al centro diseñados para el estudio. Se encontró una mayor presencia de apego inseguro en la muestra frente al seguro. Los sujetos seguros presentaron mayores porcentajes de adherencia terapeútica frente a los sujetos con estilo inseguro; dentro de estos los sujetos preocupados presentaron a su vez mayor adherencia y los evitativos o alejados menor. Los resultados encontrados concuerdan con las hipotesis sugeridas por otros autores: mayor presencia de apego inseguro en pacientes psicoticos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>