<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vicente García, Alba María</dc:creator>
  <dc:creator>Gómez Navarro, Rafael</dc:creator>
  <dc:title>Evolución del perfil del paciente atendido en el hospital de día geriátrico San José de Teruel desde el año 2005 hasta el año 2012</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14311</dc:identifier>
  <dc:subject>perfil paciente</dc:subject>
  <dc:subject>hospital de día geriátrico</dc:subject>
  <dc:subject>teruel</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Introducción: los programas de intervención en los hospitales de día geriátricos (HDG) son eficaces para reducir la mortalidad, el riesgo de institucionalización, los días de hospitalización y  la presencia de discapacidad grave. Objetivo: describir la evolución del perfil de los pacientes atendidos en un HDG desde el año 2005 hasta el 2012. Material y métodos: estudio retrospectivo de todos los pacientes atendidos en el HDG San José de Teruel entre el 1 de Enero de 2005 y el 31 de Diciembre de 2012. Las variables analizadas son: sexo, zona básica de salud, procedencia, diagnóstico, edad, duración ingreso, Barthel ingreso,  Barthel alta y diferencia Barthel. Resultados: fueron atendidos 1.264 pacientes (60,7% mujeres), con aumento progresivo en los 8 años de estudio, con una mediana de edad al ingreso de 76 años, procedentes de la zona Teruel Centro-Ensanche (75,6%), con diagnóstico de fractura/prótesis (35,5%), derivados de Consultas Externas (CCEE) de geriatría (31,3%) y Traumatología (21,2%), con una mediana de duración del ingreso de 38 días y una ganancia funcional en el índice de Barthel de 15 puntos. En los dos primeros años la duración media de ingreso fue de 70 días, dentro del diagnóstico predominaron accidente cerebrovascular (25,5%) y demencia/deterioro cognitivo (24,5%), y dentro del servicio de procedencia predominaron Rehabilitación (30,9%) y el hospital San José tras ingreso (30,9%). Conclusión: en los años estudiados se ha producido un aumento progresivo de pacientes atendidos, con una disminución de accidentes cerebrovasculares y demencias y un aumento de fracturas y prótesis, adquiriendo mayor importancia los servicios de traumatología y CCEE de geriatría, produciéndose una disminución en la duración del ingreso.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>