<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Salvador Tello, Mario</dc:creator>
  <dc:creator>Campos Ródenas, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>Perfil clínico-asistencial de los pacientes ingresados en la UHA con un diagnóstico distinto al de psicosis.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70447</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Se seleccionaron 244 pacientes ingresados en la UHA del HCULB durante los años 2015  y 2016, en función de su diagnóstico(s) principal(es) escogiendo aquellos trastornos  calificados de no psicóticos, excluyendo los trastornos por abuso de sustancias. A través de la elaboración de una base de datos a partir de los informes de alta y su  posterior estudio, se realizó un perfil clínico asistencial de los pacientes ingresados  durante esos dos años. La semejanza entre las características de los pacientes de ambos años resultó ser significativa. Los pacientes ingresados en UHA con trastornos no psicóticos representaron el 29%  del  total de los ingresos en esta unidad, con una media de duración de 14,79 días,  procediendo en su mayoría del Servicio de Urgencias (90%) y revistiendo carácter  voluntario (84%). Entre los aspectos sociodemográficos estudiados, el sexo femenino  (60%), la nacionalidad española (91%) y la patología previa psiquiátrica no psicótica  (92%) están muy representados. La mayor variación interanual se encontró en los antecedentes médicos que se  encontraban en el 62% de los pacientes, en un principio por encontrarse en edades  medias de la vida al ingreso (46 años).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>