<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Simón Vadillo, Fernando</dc:creator>
  <dc:creator>Muñoz Escolano, José María</dc:creator>
  <dc:title>Población y Muestra, Variables Estadísticas, Tablas de Frecuencias, Diagramas y Medidas de Centralización en 3º de ESO</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7956</dc:identifier>
  <dc:subject>matemáticas</dc:subject>
  <dc:subject>estadística</dc:subject>
  <dc:subject>población y muestra</dc:subject>
  <dc:subject>variable estadística</dc:subject>
  <dc:subject>tablas de frecuencia</dc:subject>
  <dc:subject>diagramas</dc:subject>
  <dc:subject>medidas de centralización</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Este trabajo fin de máster, dentro del Máster en Profesorado de Educación Secundaria Obligatoria, Bachillerato, Formación Profesional y Enseñanzas de Idiomas, Artísticas y Deportivas, dentro de la especialidad de Matemáticas, trata un objeto matemático en profundidad, dentro de la Estadística: Población y Muestra, Variables Estadísticas, Tablas de Frecuencias, Diagramas y Medidas de Centralización, en el curso 3º de ESO.  En este trabajo se define el objeto matemático antes mencionado, se presentan los conocimientos previos que el alumnado debe poseer antes de su presentación en el aula, las razones de ser, los campos de problemas, las técnicas y las tecnologías asociadas al objeto matemático, una secuenciación y su cronología en el aula, así como una prueba de evaluación sobre los conocimientos que el alumnado debería haber adquirido. El trabajo se completa con la bibliografía consultada una serie de anexos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>