<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sánchez Daroca, Tania</dc:creator>
  <dc:creator>López y López de Lizaga, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Esbozo del pensamiento arendtiano a raíz de la banalidad del mal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47359</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El presente trabajo tiene como objetivo realizar un breve recorrido por el entramado del pensamiento arendtiano. Partiremos del análisis de Eichmann en Jerusalén para ir perfilando el distanciamiento que esta autora realiza con respecto a las explicaciones tradicionales basadas en la intencionalidad del mal. La banalidad del mal mostrará la obsolescencia de cualquier intento de comprensión fundado en las estructuras de sentido modernas, ya que responderá a un nuevo fenómeno del que hasta entonces no habíamos tenido constancia y que supondrá el inicio de nuevos modos de pensar: el totalitarismo. Se presentarán las características de este nuevo acontecimiento haciendo especial hincapié en el aislamiento que supone la ruptura del espacio común entre individuos por medio del terror y la ideología. Así mismo, expondremos la doble vía que Arendt entiende como posible antídoto a tal condición: la acción, que supondrá el arranque de un nuevo modo de entender la libertad y la individualidad, y el pensamiento y el juicio como facultades que favorecen el pensamiento del otro sin subsunción alguna a una mismidad. Todo ello, teniendo siempre presente la base ontológica del entramado arendtiano: la pluralidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>