<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Xu, Lili</dc:creator>
  <dc:creator>Simón Fernández, María Blanca</dc:creator>
  <dc:title>Japón: consecuencias económicas del envejecimiento demográfico</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17100</dc:identifier>
  <dc:subject>Japón</dc:subject>
  <dc:subject>envejecimiento</dc:subject>
  <dc:subject>efectos económicos</dc:subject>
  <dc:subject>medidas de política económica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Japón es uno de los países que está padeciendo el más severo problema del envejecimiento demográfico. Cuenta con la población más longeva a nivel mundial. Ya en los años 70, Japón fue clasificado como una sociedad anciana. Bajo este contexto, el objetivo del presente trabajo es analizar las consecuencias económicas que este cambio demográfico conllevará, así como las medidas tomadas por el gobierno para solventar los problemas del envejecimiento. El impacto económico más directo del envejecimiento es sobre el mercado de trabajo, con una reducción en la fuerza laboral. El envejecimiento también ejercerá presiones sobre el Sistema de la Seguridad Social, disminuyendo el ahorro público. Además, una sociedad envejecida influirá en el consumo, la inversión y la acumulación de capital, ya que las pautas de consumo y ahorro variarán durante el ciclo de vida de la persona. Las principales soluciones que Japón ha implementado para asimilar los efectos de tener una población tan envejecida son fomentar la fertilidad, promover la participación laboral de las personas mayores, ajustar el Sistema de la Seguridad Social y aceptar un mayor número de inmigrantes. Últimamente, a partir de las experiencias japonesas con el fenómeno demográfico se extraerían algunas recomendaciones que pueden ser útiles para las naciones del sudeste asiático, dado que se espera que se experimenten en las próximas décadas problemas demográficos similares a la observada en Japón a partir de los años 90.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>