<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Puccini Lecompte, Luigi</dc:creator>
  <dc:creator>Lafuente Gómez, Mario</dc:creator>
  <dc:title>La cautividad lícita en Aragón y Castilla en la Baja Edad Media. Una aproximación desde la Historia del Derecho</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47214</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El notable poder del que hace gala el concepto de Derecho en la sociedad occidental hunde sus raíces en el desarrollo de las disciplinas jurídicas de la Antigüedad, pero para poder alcanzar su posición de preeminencia actual fue igualmente importante el proceso de desarrollo que siguió a lo largo de la Edad Media. Durante el periodo medieval, Derecho, tradición y religión conformaban una única realidad que conformaba el marco ideológico imperante en el paradigma sociopolítico del momento. El estudio de este marco ideológico abstracto puede resultar de difícil comprensión, pero su dominio facilita el entendimiento de las realidades del periodo, que resultarían difícilmente comprensibles sin una aproximación adecuada al modo de pensar de los integrantes de la sociedad medieval. Una de estas realidades es la de los cautivos de guerra, cuyo tratamiento ha sufrido una evolución palpable desde la Antigüedad hasta nuestros días. A través del análisis de la ideología medieval, las siguientes páginas intentarán acercarnos a esta realidad para poder comprender en profundidad los pormenores de este fenómeno y los motivos tras el trato dispensado a los cautivos, así como ofrecer una breve comparación con la situación de los individuos que actualmente se encuentran en las mismas circunstancias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>