<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Viamonte Fernández, Mª Pilar</dc:creator>
  <dc:creator>Peinado Checa, Zaira</dc:creator>
  <dc:title>Arquitecturas efímeras con herramientas paramétricas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12338</dc:identifier>
  <dc:subject>paramétrico</dc:subject>
  <dc:subject>efímero</dc:subject>
  <dc:subject>experimental</dc:subject>
  <dc:subject>pabellón</dc:subject>
  <dc:subject>grasshopper</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La sociedad en la que vivimos se ha convertido en una sociedad digital y esto no podía pasar de largo en la arquitectura. Por ello en los últimos años el diseño arquitectónico ha evolucionado enormemente gracias a la aparición de nuevas herramientas de creación computacional, una de ellas, el diseño paramétrico. Se trata de un mecanismo que posibilita la aplicación de un mismo algoritmo a diferentes tipos de datos, favoreciendo la experimentación formal, ya que genera no sólo la forma de un objeto concreto si no la de todos los objetos posibles que compartan una serie de patrones, pudiendo así seleccionar entre múltiples propuestas la solución más eficiente y adecuada. Una vez conocidas las generalidades de la arquitectura paramétrica, podemos observar que las ventajas y posibilidades de diseño son infinitas, pero en mayor medida este tipo de técnicas siguen en una fase experimental, lo cual liga a la perfección con el ideal de las arquitecturas efímeras, las cuales pese a su corta duración en el tiempo, siempre han jugado, desde las escenografías barrocas, un papel relevante en el devenir de la arquitectura, debido a que siempre han dado forma a los pensamientos más innovadores de la época y técnicas disponibles más avanzadas, estando siempre, gracias a la brevedad de su existencia, rodeadas del aura de la experimentación. La modernidad se convirtió en un periodo clave para la evolución y creación de lo efímero haciendo de los pabellones expositivos, laboratorios y manifiestos de sus ideales, a la vez que intentaban dar respuestas a las necesidades de la nueva sociedad, empleando su corta vida para experimentar nuevos territorios. Llegaron a tener tanta transcendencia estas obras, que muchas de las que hoy consideramos ejemplares únicos del siglo pasado, existieron sólo durante unos meses, consiguiendo modificar el curso de la arquitectura con unas pocas imágenes. Por ello se realiza un recorrido para descubrir como los arquitectos más ilustres se han enfrentado a este tipo de situación, haciendo especial hincapié en la concepción proyectual de las obras más actuales del S.XXI. Con ello no se puede olvidar que la finalidad principal de todo proyecto, es poder llevar las ideas a la práctica y para ello es necesario conocer los métodos de fabricación digital a la vez que saber las diversas estrategias que debemos emplear en el diseño 3D para tener un edificio sostenible y que funcione eficientemente. Además, a partir de la propia experiencia personal se explicaran unas nociones básicas del funcionamiento del programa paramétrico Grasshopper. Con lo que se puede decir que el objetivo de este trabajo no es otro que intentar investigar y descubrir posibles soluciones futuras con las que conseguir más con menos a la hora de realizar un proyecto arquitectónico</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>