<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Almárcegui Lacosta, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Almazán Tomás, Vicente David</dc:creator>
  <dc:title>La escultura tribal africana. La etnia bambara.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58841</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Hemos realizado este trabajo en torno al arte tradicional de la etnia bambara, una tribu africana procedente de Malí.     La elección del tema se debe al interesante panorama que conforman el arte y la cultura africanos, tan diferentes de lo que se conoce en Occidente, y llenos de complejidades y matices en torno a los que todavía hay mucho por reflexionar e investigar.    Para abordarlo, se han desarrollado los siguientes apartados. El estado de la cuestión, en el que se hace un repaso cronológico de los estudios publicados sobre arte africano, desde la colonización del continente africano por parte de Europa a finales del siglo XIX, hasta la actualidad; los objetivos que se persiguen; la metodología utilizada para realizar el trabajo; el desarrollo analítico, que comienza con las relaciones que se dieron entre África y Europa desde el s. XIV hasta la descolonización, continúa con el fenómeno del primitivismo, para culminar  con un estudio detallado de la etnia bambara (presentación etnológica, sociedad, cultura, religión y manifestaciones artísticas); las conclusiones, para reflexionar sobre la información recabada; la bibliografía consultada; y un anexo que incluye un glosario de los términos específicos sobre los bambara empleados a lo largo del trabajo.    Hemos focalizado el estudio del arte tribal en la etnia bambara en su escultura, por ser su manifestación artística más significativa e ilustrativa. Este arte tradicional desempeña su función en los ritos de iniciación de las diversas sociedades bambara. En estos ritos, se define el desarrollo del individuo dentro de la tribu. El arte y los ritos de iniciación guardan además estrecha relación con la religión bambara, basada en creencias animistas y en el culto a los antepasados.     Por último, el fundamental interés de este trabajo es acercar el arte y cultura bambara al lector, pues apenas existen manuales específicos sobre la etnia bambara en lengua castellana, y el idioma extranjero puede suponer una barrera para profundizar en el tema.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>