<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Povar, Echeverría, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Hernández Piñero, María Aránzazu</dc:creator>
  <dc:title>Audre Lorde: un diálogo con las diferencias</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31257</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo realizamos un acercamiento al pensamiento feminista de Audre Lorde (1934-1992) atendiendo a la forma en que se constituye su subjetividad dentro de sus múltiples identidades como mujer, negra y lesbiana, así como analizando los efectos que provoca habitar en esta diversidad de categorías de opresión. Para articular el pensamiento de Lorde, hemos situado en un lugar central el concepto de diferencia y el objetivo de nuestra autora de dotar a esta noción de un valor positivo y creativo, capaz de abrir un espacio habitable donde poder integrar las distintas identidades que la componen. El pensamiento de Lorde es clave para la teoría feminista en tanto en cuanto su obra es fundadora del feminismo negro. Por este motivo, atenderemos en este trabajo a los debates que se dieron desde la década de los setenta entre el feminismo blanco y el feminismo negro, los cuales pusieron de manifiesto numerosas preocupaciones que hoy siguen siendo clave en el pensamiento feminista. El objetivo de este trabajo es investigar y rescatar las propuestas que ofrece Lorde y que nos otorgan herramientas para enfrentarnos a las inquietudes y problemas del feminismo que nos conciernen hoy. Dentro de la propuesta de Lorde, nos interesa investigar las posibilidades que ofrece nuestra autora para trazar un diálogo positivo y creativo que cuente con las diferencias.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>