<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aznar Sanz, David Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Programa de salud de primeros auxilios en la comunidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14083</dc:identifier>
  <dc:subject>primeros auxilios</dc:subject>
  <dc:subject>emergencias</dc:subject>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>docencia</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Los accidentes y enfermedades no transmisibles son una de las principales causas de muerte en los países desarrollados entre los que se encuentra España.  La enseñanza y el aprendizaje del Soporte Vital Básico por parte de la población asegurarían una asistencia inmediata y eficaz de las personas afectadas en el medio extrahospitalario antes de la llegada de los servicios de emergencia, lo que reduciría enormemente las tasas de morbilidad y mortalidad así como los costos personales y materiales. Es por este motivo por el que se realiza el diseño de un programa de salud de primeros auxilios en adolescentes de entre 15 y 18 años, con el fin de dotarlos de recursos que les posibiliten prestar unos primeros auxilios en situaciones de emergencia. Programas como este son los que van a permitir aumentar el porcentaje de la población preparada para actuar en este tipo de situaciones. One of the main causes of death in developed countries like Spain are accidents and non transmissible diseases. Teaching and learning Basic Life Support by the population would ensure an immediate and effective assistance of people affected out of hospital setting before the arrival of emergency services, which greatly reduce the morbidity and mortality as well as personal and material costs. It is for this reason that the design of a health program of first aid in adolescents between 15 and 18 is performed, in order to provide them with resources to enable them to provide a first aid in emergency situations. Programs like this are what will allow to increase the percentage of the population prepared to act in such situations.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>