<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Menéndez-Sampil Landa, Clara</dc:creator>
  <dc:creator>Lanuza Giménez, Fco. Javier</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación del beneficio/riesgo del tratamiento del trastorno bipolar durante el embarazo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65503</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La incidencia acumulada a lo largo de la vida de sufrir trastorno bipolar (TB) en la población es del 2,4%. A su vez, la edad de comienzo de la enfermedad la encontramos en la adolescencia tardía y en el adulto joven, situando por lo tanto a las mujeres en edad fértil en máximo riesgo de desarrollo de la enfermedad. El tratamiento del TB ha sido estudiado en profundidad y hoy en día se tiene una idea clara de los fármacos a utilizar, así como se conocen todos los beneficios y riesgos. Sin embargo, ¿qué ocurre con el tratamiento de la mujer embarazada o con deseo genésico?. Hoy en día, el carbonato de litio es el tratamiento de elección en el tratamiento de la enfermedad durante la gestación Multitud de series de casos así como de estudios retrospectivos han demostrado una posible teratogenicidad del litio cuando éste se utiliza durante en el embarazo. Sin embargo, los datos de los diferentes estudios son inconcluyentes. Objetivo principal: Realizar una revisión bibliográfica acerca del consumo del litio durante el embarazo, detallar los efectos de éste en el neonato y especificar el verdadero riesgo que supone tratar la enfermedad en la gestación. Metodología: Se realizó una revisión bibliográfica en bases de datos científico-sanitarias de artículos relevantes publicados entre 1970-2015 que hacían referencia al uso de litio en mujeres embarazadas diagnosticadas de trastorno bipolar. Tras la lectura crítica de los artículos y análisis de su evidencia, se procedió a detallar y desarrollar los principales problemas encontrados en neonatos cuyas madres habían sido tratadas con el fármaco. Resultados: Considerándose las serias limitaciones de los estudios retrospectivos y casos de series, el litio no parece ser un teratógeno significante, y debería ser dado, siempre y cuando esté indicado, durante la gestación. Sin embargo, al aumentar mínimamente el riesgo de malformaciones cardiacas, sí estaría indicada la realización de un mayor número de controles ecográficos así como suspender el tratamiento días antes de la fecha del parto. Palabras clave: Trastorno bipolar, Carbonato de litio, Embarazo, Malformación, Teratogenicidad, Anomalía de Ebstein,</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>