<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Díaz, Alba</dc:creator>
  <dc:creator>León Puy, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:title>Ergonomía ocupacional aplicada a la discapacidad</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7394</dc:identifier>
  <dc:subject>ergonomía ocupacional</dc:subject>
  <dc:subject>discapacidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el trabajo se pretende explicar la contribución que puede hacer la ergonomía en el campo de la discapacidad, valorables desde el punto de vista de la propia persona, del trabajo o actividad realizada, y de los productos utilizados para ello. Se procurará hacer un análisis exhaustivo de la práctica actual de la ergonomía en diferentes tipos de discapacidad, dependiendo de la edad de la persona afectada y del lugar donde se desarrolle la actividad. Para ello se hará mención también a cómo se debería evaluar el medio en que se desempeñen las actividades que pueden resultar afectadas por modificaciones en el entorno. El objetivo de este trabajo será mostrar los principales recursos que aporta la ergonomía en la actualidad, no únicamente en el ámbito laboral (el más conocido de aplicación de esta disciplina), sino también en el ámbito doméstico en personas que no se encuentren en situación de trabajar, ya sea por su edad o por el grado de dependencia que padece y que le imposibilita para ello. Se enfocará desde el punto de vista de la Terapia Ocupacional, como miembro de un equipo multidisciplinar en el que este profesional será el responsable de aconsejar, valorar e implantar modificaciones en el entorno que favorezcan la calidad de vida de la persona receptora.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>