<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Izuel Montañés, Beatriz</dc:creator>
  <dc:creator>Eito Mateo, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Nabegos. El cuidado de las personas en el medio rural: el caso de las Cinco Villas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17138</dc:identifier>
  <dc:subject>cuidados</dc:subject>
  <dc:subject>modelo social de cuidado</dc:subject>
  <dc:subject>conciliación de la vida familiar y laboral</dc:subject>
  <dc:subject>medio rural</dc:subject>
  <dc:subject>perspectiva de género</dc:subject>
  <dc:subject>óptica de la ruralidad</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analizarán los planteamientos de las políticas de cuidados que se han desarrollado desde los años 90 analizando la manera en la que éstas han incidido en el medio rural para lo que se recogen las vivencias de mujeres protagonistas del fenómeno estudiado. Este análisis requiere de la aplicación de dos miradas, la perspectiva de género y la óptica de la ruralidad, dos formas de asomarse a la realidad que para el pensamiento hegemónico suelen pasar desapercibidas, pero cuya puesta en valor, puede ayudar a plantear una concepción superadora del actual modelo de organización social, basado en la lógica de la acumulación. Un modelo en crisis, una crisis, que va más allá del ámbito económico y que trasciende hacia lo político, lo social y lo ideológico Gómez Bahíllo (2011). Estas dos miradas nos conducen hacia un nuevo modelo caracterizado por lo que Alba Rico (2014) denomina “conservadurismo antropológico” que requiere del cuidado de la vida y la naturaleza como prioridad, para lo que todos esos nabegos  imprescindibles y necesarios para la reproducción de la vida han de tener la trascendencia de tarea común, de toda la sociedad, frente a la actual realidad que los invisibiliza e infravalora.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>