<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Egido Echeverría, María Aránzazu</dc:creator>
  <dc:creator>Aznar Colino, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Analytical guide of the changes suggested by Directive 2006/42/EC on the safety of machines</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11994</dc:identifier>
  <dc:subject>changes </dc:subject>
  <dc:subject>safety </dc:subject>
  <dc:subject>machine </dc:subject>
  <dc:subject>directive</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>En esta tesis se habla de los diferentes cambios que se sugieren en la nueva Directiva 2006/42/CE de la ultima 98/37/CE. Cambios como responsabilidades legales, manera de hace unas evaluaciones de riesgo y qué tipo de problemas y cómo resolverlos, ejemplos de documentación y cómo llenarla y más temas acerca de esta nueva Directiva. La nueva Directiva se aplicara a partir del 29 de diciembre de 2009. Durante este tiempo entre 2006 y 2009 era el momento de  hacer los cambios en las máquinas y los fabricantes adaptar sus máquinas a la nueva Directiva. Esta Directiva se creó mediante la Comision Europea, y más tarde el Parlamento y el Consejo Europeo aprobaron estos textos como las Directivas de Normalización Europea. Esta Directiva 2006/42/CE ha sido creado para el uso de los diferentes países de Europa. Los países incluidos son los 27 países que participan en la Unión Europea y también Liechtenstein, Islandia y Noruega. Uno de los cambios más importantes propuestos por la presente Directiva es que en el caso de nadie sepa quién es el fabricante de las máquinas, automaticamente el propietario en ese momento va a tiene la responsabilidad legal de esa máquina. Muchos dispositivos se incluyen en esta nueva Directiva, pero la principal diferencia es la inclusión de ascensores. También muchos dispositivos están excluidos del ámbito de aplicación de la Directiva como dispositivos eléctricos y electrónicos y equipos de alta tensión, así. Es muy importante hablar de normas, porque son la manera de hacer que una máquina o equipo de seguridad y después de que saben qué tipo de opciones se puede tomar para asegurarse de que la maquina es de seguridad o en el caso del mosto ¿cuál es el grado de daño que la máquina puede dar a nosotros.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>eng</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>