<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Peralta Rufas, Esther María</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Fuentes, Feliciano Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Manejo de las hipertirotropinemias en una consulta de endocrinología pediátrica</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47093</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>La hipertirotropinemia se define como la presencia de una elevación de TSH junto a concentraciones de T4 libre normales, sin síntomas o signos de hipotiroidismo. La prevalencia en la edad pediátrica es claramente inferior a la de la edad adulta (aproximadamente un 2%), siendo escasos los estudios epidemiológicos en la población infantil. Su etiología puede ser debida a procesos intercurrentes, ingesta de alimentos o fármacos, sobrepeso u obesidad, retraso del crecimiento intrauterino, patología psiquiátrica aguda, insuficiencia renal o suprarrenal no tratadas o errores de laboratorio. La causa más frecuente de diagnóstico de patología a partir de una hipertirotropinemia es la tiroiditis autoinmune. Para realizar el diagnóstico se debe confirmar la elevación de TSH en dos analíticas separadas al menos 3-4 meses, determinándose también la T4 libre y los anticuerpos antitiroideos.   El objetivo principal de este trabajo es analizar los factores de riesgo de aparición de patología tiroidea en pacientes remitidos a una consulta de Endocrinología Pediátrica por hallazgo de hipertirotropinemia y de sus características epidemiológicas, así como realizar un algoritmo de manejo de las hipertirotropinemias infantiles. Concluyendo, la hipertirotropinemia en la edad pediátrica es con frecuencia, un proceso benigno que parece tener bajo riesgo de evolución hacia hipotiroidismo.  Los factores de riesgo encontrados en este trabajo de evolución a patología tiroidea han sido el sexo femenino, la presencia de bocio o de alteraciones ecográficas tiroideas, una TSH al diagnóstico mayor o igual a 8.75 μUI/mL, la presencia de anticuerpos antitiroideos positivos y la presencia de síntomas sugestivos de hipotiroidismo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>