<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ribalta Bardají, Marina</dc:creator>
  <dc:creator>Asensio Casas, Esther</dc:creator>
  <dc:creator>Sales Clemente, Ester</dc:creator>
  <dc:title>Variabilidad en el contenido de fenoles totales y arbutina en poblaciones naturales de gayuba (Arctostaphylos uva-ursi)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/60595</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La gayuba (Arctostaphylos uva-ursi, Ericaceae) se distribuye en los sistemas montañosos del norte y este de la Península Ibérica. Tradicionalmente se ha utilizado como tratamiento de antiséptico en infecciones urinarias y en la actualidad se emplea fundamentalmente como agente blanqueante (inhibe síntesis de melanina) en cosmética; recientemente, además se ha propuesto su uso como aditivo antioxidante. Los principios activos de la gayuba son fenoles, siendo la arbutina (hidroquinona β-D-glucopiranósido) el más importante. En este trabajo se ha estudiado la variabilidad fitoquímica (fenoles totales y arbutina) de las hojas (brotación de otoño) de A. uva-ursi en 12 poblaciones naturales españolas distribuidas en un amplio rango de altitud y latitud. Se detectó una gran variabilidad en los contenidos en compuestos fenólicos de las 94 plantas analizadas, sobre todo en el contenido en arbutina (rango de variación en 80 muestras recogidas en septiembre entre 87,1 ± 0,4 y 211,5 ± 5,9 mg/g PS), así como diferencias significativas entre las localidades estudiadas. Las plantas con mayores contenidos en fenoles totales mostraron también contenidos superiores en arbutina, aunque la correlación observada entre ambas variables fue baja. Las plantas de localidades aragonesas situadas a mayor latitud (42º) mostraron mayor contenido de fenoles totales que las de dos poblaciones andaluzas (latitud 37º) cuando se recolectaron en noviembre, y mayores contenidos en arbutina que las plantas de localidades situadas en el paralelo 40 cuando se muestrearon en septiembre. Cuando se compararon los contenidos fenólicos de poblaciones ubicadas en la misma latitud y altitud, pero que crecían en suelos con diferente pH, se encontró que en las plantas desarrolladas a menor pH acumularon menor contenido en fenoles totales pero este factor no influyó en el contenido en arbutina. El contenido en arbutina de las plantas de poblaciones ubicadas en el norte de Aragón se incrementó con la altitud (coeficiente de Pearson 0,306; P = 0,036), pero este parámetro no afectó al contenido en fenoles totales.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>