<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Rivera Rodríguez, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Querol Nasarre, Ignacio</dc:creator>
  <dc:creator>Ara Martín, Mariano Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Estudio piloto de un sistema de teledermatología de almacenamiento en el Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47101</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La teledermatología es una disciplina muy estudiada en los últimos años con grandes potenciales beneficios para la sociedad. Sin embargo en nuestro hospital todavía no contamos con un sistema de teledermatología ni lo hemos ensayado nunca. Objetivo: Se pretende simular un sistema de consulta mediante teledermatología de almacenamiento para comprobar si el servicio de dermatología del Hospital Clínico Universitario Lozano Blesa de Zaragoza puede darle soporte, analizar sus resultados para comprobar que los resultados son similares a los recogidos en la literatura y corregir áreas susceptibles de mejora. Una vez demostrado esto, se pretende que dé pie a diseñar un programa de consulta por medio de teledermatología de almacenamiento que pueda dar soporte a todos los centros integrados en el Servicio Aragonés de Salud, y que a su vez pueda ser un modelo para la instauración de sistemas similares en otras regiones. Metodología: Durante el año 2016 se incluirán de manera consecutiva todos los pacientes atendidos por el servicio de dermatología en el área de urgencias que cumplan los criterios de inclusión. Se recopilará información clínica e imágenes macroscópicas y dermatoscópicas que posteriormente serán evaluadas por dos adjuntos del hospital. Finalmente la información obtenida se analizará estadísticamente con el programa SPSS versión 21.  Resultados previstos: Se espera obtener unos resultados similares a los recogidos en estudios recientes en cuanto a acuerdo diagnóstico, acuerdo terapéutico y tiempo de respuesta, dando paso a la siguiente fase del proyecto, que será implantar un sistema de teledermatología que de soporte a todos los centros integrados en el Servicio Aragonés de Salud.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>