<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Florentín Ostariz, Evelin</dc:creator>
  <dc:creator>Belloso Alcay, Ana Víctoria</dc:creator>
  <dc:title>Plan de cuidados estandarizado en pacientes con ictus: Convalecencia hospitalaria.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32032</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: El Ictus es una enfermedad de muy alta prevalencia e impacto en la sociedad. Es la segunda causa de mortalidad en el mundo, y causa de discapacidad importante y enfermedad crónica, dado que las secuelas del cuadro dependen de la amplitud y la localización de la isquemia, el grado de incapacidad es muy variable. Existen unos factores de riesgo, los cuales son importantes identificar para poder establecer medidas preventivas por parte del personal de enfermería y de control en aquellas personas con riesgo de padecer un Ictus. Objetivo: Diseñar un plan de cuidados estandarizado para pacientes que han sufrido un ictus y están rehabilitándose. Metodología: Diseño de carácter descriptivo basado en una búsqueda bibliográfica en diferentes bases de datos. Desarrollo: Se realiza un plan de cuidados estandarizado en pacientes que han sufrido un Ictus utilizando la taxonomía NANDA-NOC-NIC. Conclusiones: Siendo el personal de enfermería fundamental para el cuidado de pacientes que han sufrido un ictus, utilizar como base de trabajo un plan de cuidados estandarizado garantiza la calidad en la aplicación de dichos cuidados.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>