<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Fernández Otal, Ángela</dc:creator>
  <dc:creator>Bes Fustero, Mª Teresa</dc:creator>
  <dc:creator>Botello Morte, Laura</dc:creator>
  <dc:title>Estrategias de búsqueda de nuevos antimicrobianos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9044</dc:identifier>
  <dc:subject>fur patógenos</dc:subject>
  <dc:subject>diana terapéutica</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Las infecciones bacterianas son cada vez más difíciles de tratar puesto que los microbios que las causan presentan resistencia a los antibióticos convencionales. El desarrollo de nuevos agentes antimicrobianos pasa por la identificación de nuevas dianas antibacterianas. En este contexto, una forma de abordar el problema consiste en la búsqueda de compuestos que actúen sobre funciones genéticas del patógeno que sean esenciales para producir la enfermedad in vivo. Es el caso de los genes necesarios para causar virulencia o los implicados en la viabilidad del mismo. La disminución en la concentración de hierro, micronutriente esencial para la mayoría de los seres vivos por el que compiten hospedador y patógeno durante la infección, es una señal que desencadena la expresión de genes de virulencia en el patógeno. En el control de la expresión de muchos de ellos participan homólogos de la proteína Fur (Ferric uptake regulator). Este regulador transcripcional modula la homeostasis del hierro y es esencial para la virulencia de muchos patógenos, convirtiéndolo en un candidato muy interesante como diana terapéutica para la identificación de antibióticos alternativos a los actuales. Los resultados que se presentan en este proyecto máster se enmarcan dentro de una línea de trabajo del grupo de investigación donde se ha desarrollado, encaminada a valorar la idoneidad de Fur como diana terapéutica frente a microorganismos patógenos. Se basa en la búsqueda de compuestos bioactivos que modifiquen la actividad de Fur de patógenos mediante cribado de librerías de compuestos químicos, análisis de la interacción Fur-DNA en presencia de compuestos seleccionados, in vitro, y confirmación de su eficacia in vivo. En particular, el objetivo del trabajo que se desarrolla a continuación es la selección de moduladores de la actividad de Fur de entre un conjunto de compuestos derivados de ferroceno y estudio de su actividad antimicrobiana. Se han fijado como tareas el clonaje, sobrexpresión, purificación y caracterización bioquímica de las proteínas Fur de Listeria monocytogenes EGD-e y Helicobacter pylori 26695 y la identificación de derivados de ferroceno que modulan la actividad de ambas proteínas en ensayos de retardo de movilidad electroforética (EMSA), así como la evaluación de la acción antimicrobiana de los mismos in vivo.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>