<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tambo González, Irene</dc:creator>
  <dc:creator>Sarfson Gleizer, Susana</dc:creator>
  <dc:title>Metodologías musicales : aplicaciones en el aula de Educación Infantil (4 años)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/14400</dc:identifier>
  <dc:subject>educación musical</dc:subject>
  <dc:subject>discriminación auditiva</dc:subject>
  <dc:subject>metodologías</dc:subject>
  <dc:subject>educación infantil</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>La educación musical contribuye al desarrollo integral de la persona desde las edades más tempranas. Durante la etapa correspondiente a la Educación Infantil se establecen las bases que permitirán al niño formarse musicalmente. Teniendo en cuenta la voz de varios pedagogos musicales, se presentan, en este trabajo, propuestas que, de una forma lúdica, favorezcan la discriminación auditiva de los alumnos. Resulta imprescindible presentarle propuestas adecuadas a su nivel y que estas presenten niveles de profundización creciente, de forma que las habilidades y conocimientos adquiridos ayuden a la comprensión de los siguientes. Son muchos los beneficios que los alumnos obtienen de la práctica musical, por ello, sería deseable que en los centros educativos se juegue con ella desde el momento en que el niño es escolarizado. En este trabajo se presenta una propuesta personal de trabajo musical para niños de 4 años, que toma en cuenta consideraciones de las metodologías de educación musical del siglo XX.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>