<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Vela Bello, Antonio</dc:creator>
  <dc:creator>Falceto Recio, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Aportaciones del uso de buserelina en la inducción y sincronización de la ovulación en la especie porcina. Efecto de esta sincronización sobre la homogeneidad de la camada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30685</dc:identifier>
  <dc:subject>buserlelina</dc:subject>
  <dc:subject>porcino</dc:subject>
  <dc:subject>sincronización</dc:subject>
  <dc:subject>peso de la camada</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>El presente estudio lo integran dos desarrollos experimentales, el objetivo final de estos dos experimentos es determinar como afecta a nivel del aparato reproductor la acción de la buserelina y si existe alguna relación entre la administración de buserelina con el tamaño y uniformidad de la camada. En el primer experimento se comparan las estructuras del aparato reproductor entre dos grupos de cerdas uno control y otro tratamiento al que se le ha administrado una dosis de buserelina “Porceptal®”.  El segundo experimento trata de averiguar que efecto tiene la administración de buserelina en cerdas destetadas, sobre el peso al nacimiento y la homogeneidad de la camada resultante, cuando dichas cerdas son inseminadas con una única inseminación a tiempo fijo en comparación al grupo no tratado al que se insemina con dos inseminaciones. En ambos casos el semen procede del mismo eyaculado. Hemos comprobado que la utilización de progestágenos es un método eficaz para la sincronización del estro en cerdas púberes.  La aplicación de 10μg de buserelina (2,5 ml de “Porceptal®”) en cerdas jóvenes 120 horas después de la última dosis de altrenogest “Regumate®”, resultó eficaz para reducir la variabilidad del tamaño folicular y para aumentar el número de folículos con tamaño superior a 6mm, resultando en este caso diferencias en el límite de la significación estadística. Además el tamaño y el peso de los cuernos uterinos fue estadísticamente superior en el grupo tratamiento. De la misma manera al analizar el efecto sobre el tamaño de la camada de la administración 10μg de buserelina (2,5 ml de “Porceptal®”)  a cerdas 85 horas después del destete, se observo como el peso de la camada independientemente del tamaño de misma fue significativamente mayor en el grupo Buserelina que en el grupo Control. Continuando esta diferencia a favor del grupo Buserelina a lo largo de las fases de Lactación y transición. También la ganancia media de peso al día en las fases de lactación y transición fue mayor en el grupo Buserelina que en el grupo Control.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>