<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gracia Cazaña, Tamara</dc:creator>
  <dc:creator>Ara Martín, Mariano Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Diferencias en la angiogénesis de los carcinomas cutáneos de células basales y escamosas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8649</dc:identifier>
  <dc:subject>angiogénesis</dc:subject>
  <dc:subject>cáncer de piel no melanoma</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: la angiogénesis del tumor se ha reconocido como un importante indicador de la progresión. El objetivo de este estudio es analizar si existe una posible asociación entre la angiogénesis en Carcinomas Basocelulares (CBC) y Espinocelulares (CEC) con su comportamiento clínico. Material y métodos: se evaluó la angiogénesis en los tejidos tumorales de 35 CCB y 42 CCE  de la piel, mediante una tinción inmunohistoquímica con CD 31 y CD 105 y se recuentan los vasos con el método visual de  Chalkley además han revisado las historias clínicas valorando datos clínico-demográficos. Resultados: en el CCE se pueden observar vasos en el núcleo tumoral, por el contrario no se observó ninguno en la cohorte de CCB (p &lt;0,05). No se observaron puntos calientes en cualquiera de los dos tipos de tumor. El conteo de Chalkley en el CCE superó al conteo de CCB para ambos marcadores endoteliales (CD31 para p = 0,001 y para CD105 p &lt;0,01). La presencia de microvasos en el cuerpo del carcinoma de células escamosas no se correlaciona con un peor pronóstico y con recurrencia, a diferencia de otras publicaciones. En contraste con otros estudios no se observaron diferencias en los niveles de expresión entre CD31 y CD105. Conclusiones: la demostración de que la densidad de vasos en el CCB es significativamente menor que en las CCE, al menos podría explicar en parte el lento crecimiento de CCB y la reducción de su potencial metastásico. En nuestro estudio CD105, considerado en la literatura como un marcador específico para los vasos neoformados, no mostró diferencia significativa con CD31.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>