<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Alda Alonso, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>García Mainar, Inmaculada</dc:creator>
  <dc:title>El mercado laboral español y el empleo juvenil durante la crisis</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/58077</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>La crisis financiera que comenzó a finales del año 2007 ha afectado de forma muy drástica a la economía española. El objetivo principal de este trabajo es hacer un análisis mediante la evolución de los principales indicadores de nuestro mercado laboral para observar cómo ha afectado la citada crisis al mismo y a su vez al mercado laboral juvenil y las consecuencias socioeconómicas que esto conlleva. A su vez analizaremos también como influye la educación en el empleo de los jóvenes. Para realizar este análisis dividiremos el trabajo en varios apartados.  Al comienzo del trabajo echaremos la vista atrás hasta comienzos del siglo XXI, y observaremos como la economía española gozó de un gran periodo de crecimiento hasta el año en que comienza la ya nombrada crisis. Fue una economía basada principalmente en el boom inmobiliario y en el trabajo temporal que debido al aumento de la oferta laboral dio trabajo a multitud de personas, mayoritariamente hombres, inmigrantes y jóvenes con escaso nivel de estudios. En este periodo se crearon más de 4 millones de puestos de trabajo y el paro se mantuvo en torno a las 2 millones de personas. Continuaremos con la etapa de crisis y analizaremos el periodo 2007-2014. Como veremos, al ciclo anterior de bonanza económica le siguen varios años de crisis en los cuales se han destruido de forma contundente más de 3 millones de puestos de trabajo. Como veremos, los segmentos más afectados fueron la población joven, los inmigrantes, los trabajadores con contratos temporales y la población masculina en edad adulta, si bien conforme ha avanzado la crisis ha sido también el colectivo femenino el que se ha visto perjudicado.  Después de ver cómo ha evolucionado en estos años el mercado laboral en su conjunto nos centraremos en mercado laboral juvenil y su evolución y a su vez en cómo es la educación en nuestro país y la relación que tiene con el empleo. Igualmente veremos cómo se han visto afectados los jóvenes en Aragón y  haremos una comparativa con España. Personalmente este punto me parece muy interesante ya que como parte del colectivo juvenil, gracias a este análisis puedo hacerme una idea de lo que puede ser mi futuro.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>