<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Riglos Abadía, Víctor</dc:creator>
  <dc:creator>Román Esteban, Mª Amparo</dc:creator>
  <dc:creator>Lasierra Zuazo, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Tratamiento odontológico multidisciplinar en pacientes con pérdidas dentarias: a propósito de dos casos.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62811</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El edentulismo parcial es un estado de la salud oral que corresponde a la ausencia de una determinada cantidad de dientes en boca. Las causas son diversas, siendo las principales la caries dental y la  enfermedad periodontal. La pérdida de varios dientes puede conllevar consecuencias muy severas para la salud bucodental de una persona.  Para un desarrollo óptimo de sus funciones, el odontólogo debe conocer, dominar e integrar los conocimientos de las diversas ramas de la Odontología para poder realizar un correcto tratamiento odontológico.  En el presente trabajo se detalla la rehabilitación integral de dos pacientes que acuden al Servicio de Prácticas de Odontología de la Universidad de Zaragoza. En cada caso, se realiza un exhaustivo estudio para llegar a un correcto diagnóstico y exponer las diferentes opciones terapéuticas con el objetivo de recuperar y restaurar su salud bucodental desde un enfoque multidisciplinar contrastado con la evidencia científica.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>