<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jiménez Royo, Laura</dc:creator>
  <dc:creator>Fuertes-Lázaro, Isabel; Polo LLorens, Vicente</dc:creator>
  <dc:title>Biometría. Cálculo de lentes intraoculares.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47826</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Investigar la relación entre el sistema de biometría óptica y el sistema de ultrasonidos, y comprobar si ambos métodos pueden usarse indistintamente en la práctica clínica habitual. Métodos: Se seleccionaron de forma prospectiva y consecutiva 44 ojos de entre los pacientes que iban a ser intervenidos de cirugía de cataratas en el Hospital Nuestra Señora de Gracia de Zaragoza. Todos ellos fueron sometidos a un examen oftalmológico completo. Se evaluaron con el biómetro IOL Master® 500 de Zeiss y con el biómetro por ultrasonidos Ocuscan® RxP de Alcon.. Tras analizar la distribución de las variables, se aplicó el test de Wilcoxon para estudiar la similitud de las longitudes axiales obtenidas. Mediante el cálculo del  Alfa de Cronbach se estudió la concordancia entre ellas y se calculó la correlación de Pearson entre las principales variables del estudio. Se investigó una fórmula de regresión que relacionara ambos aparatos y se desarrollaron los análisis de varianza ANOVA y MANOVA para ver si las longitudes axiales dependían de la edad y/o del sexo. Se aceptó un nivel de confianza mínimo del 95%. Resultados: Las medidas de las longitudes axiales obtenidas con los dos biómetros no fueron iguales pero sí concordantes. Se encontró una correlación fuerte entre ambas longitudes axiales (r=0.993, p=0.000) y entre las profundidades de cámara anterior medidas con los dos equipos (r=0.745, p=0.000).Se obtuvo una regresión lineal que permite relacionar las longitudes axiales medidas con ambos aparatos (R2=0.987). Además se vio que la edad y el sexo no influyen ni de forma aislada ni de forma conjunta en las longitudes axiales medidas con los dos biómetros.  Conclusión: Las longitudes axiales medidas mediante los biómetros óptico y por ultrasonidos son equivalentes, aunque los valores obtenidos con el sistema óptico son ligeramente superiores a los del biómetro de contacto. Además es posible obtener un modelo de regresión lineal que relacione ambos biómetros.  Palabras clave: biometría óptica, biometría ultrasónica, lente intraocular, cirugía de cataratas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>