<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ramón del Carmen, María José</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Aznar, Concepción Ángeles</dc:creator>
  <dc:title>Estudio de minimización de costes en el seguimiento del embarazo normal en el sector sanitario de Calatayud</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/9109</dc:identifier>
  <dc:subject>minimización de costes</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia</dc:subject>
  <dc:subject>embarazo normal</dc:subject>
  <dc:subject>matrona</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción. La matrona es la profesional sanitaria de referencia para la asistencia del embarazo sin complicaciones existiendo evidencia de la misma efectividad que la atención prestada por el obstetra. Sin embargo, en la práctica, no siempre es la responsable de su control. Así, mientras el Servicio Valenciano de Salud aboga por un control realizado por esta profesional en Atención Primaria en el caso de gestaciones de bajo y medio riesgo, en el sector sanitario Calatayud de Zaragoza persiste el modelo de control gestacional asumido por el obstetra en Atención Especializada.  Objetivos. Los objetivos del estudio son identificar las gestaciones de bajo y medio riesgo en el sector sanitario de Calatayud con posibilidad de seguimiento por la matrona de Atención Primaria según la Guía de Actuación Clínica en el embarazo de la Generalitat Valenciana, describir sus características sociodemográficas, obstétricas y de utilización de recursos, analizar los costes del seguimiento de embarazo de bajo y medio riesgo en el sector y del que resultaría al aplicar el esquema asistencial propuesto por el Servicio Valenciano de Salud, comparar sus diferencias e identificar la intervención más eficiente.  Metodología. Se analizan dos alternativas de control del embarazo en un total de 88 gestaciones pertenecientes al periodo de marzo a agosto de 2011, una basada en el control por el obstetra en Atención Especializada, implementada en el sector sanitario Calatayud y otra basada en el control por la matrona en Atención Primaria, implementada en la Comunidad Valenciana. El estudio de minimización de costes de ambas alternativas se lleva a cabo desde la perspectiva del sistema sanitario. La valoración se basa en los costes directos de las retribuciones salariales de los diversos profesionales implicados en la asistencia al embarazo. Resultados y Conclusiones. Los costes de ambos modelos suponen un ahorro significativo (p&lt;0,000) a favor de la alternativa basada en un control por parte de la matrona en Atención Primaria y desarrollada en la Comunidad Valenciana. La media de costes totales de atención mediante el modelo tradicional basado en el control por el obstetra en Atención Especializada es de 76,84 € (DS=32,95; r=22,72-146,11). De haber optado por la alternativa de la Comunidad Valenciana la media de costes totales hubiese sido de 30,36 € (DS=11,29; r=11,88-39,60). Esto constituye un coste adicional medio por gestante de 46,48 € (DS=23,48; r= 0,64-106,51) y una ratio de costes de 2,51:1. La diferencia de costes totales en el sector asciende a 4101,6 € entre ambas alternativas. El control por la matrona en Atención Primaria constituye la alternativa más eficiente y a considerar ante posibles cambios del proceso asistencial en nuestra comunidad.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>