<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Sampietro Lardiés, Diego</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Navarro, José Angel</dc:creator>
  <dc:creator>Garrido Schneider, Eduardo</dc:creator>
  <dc:title>Actualización hidrogeológica del acuífero aluvial urbano de Zaragoza e impacto en la recarga por evento de precipitación extraordinario.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/11435</dc:identifier>
  <dc:subject>Zaragoza</dc:subject>
  <dc:subject>acuífero</dc:subject>
  <dc:subject>recarga</dc:subject>
  <dc:subject>precipitación</dc:subject>
  <dc:subject>avenida </dc:subject>
  <dc:subject>piezometría</dc:subject>
  <dc:subject>hidrogeología</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>El uso del acuífero de Zaragoza se ha incrementado en la última época por la introducción de sistemas de aprovechamiento del agua como intercambiadores térmicos. Los efectos que genera sobre el acuífero esta inyección, está siendo estudiada por un proyecto del IGME. Para este estudio se ha implantado una red de control piezométrico de alto detalle (frecuencia de mediciones diezminutales y bajo error). El presente trabajo se realiza con el objetivo de emplear esos datos para el estudio en detalle del acuífero, centrándose en la recarga. Existen tres formas de recarga para este acuífero: El desplazamiento lateral de agua, la infiltración por precipitación y la recarga por infiltración durante avenidas, siendo estas dos últimas objeto de estudio del presente trabajo. El estudio de la precipitación, se ha centrado en el evento extraordinario del 20 de Octubre de 2012, con una precipitación de 66 mm. El estudio de los niveles de agua muestra un efecto de recarga muy pequeño, relacionado principalmente por la capacidad de retención de agua de la zona no saturada (Mayor en meses secos como era el caso). La crecida del rio analizada es la que sufrió el Ebro en el mes de Marzo de 2011, que  produjo un ascenso de la lámina de agua máximo de 2,05 metros, lo que originó una inversión en la dirección de flujo desde el rio hacia el acuífero, pasando el rio de una situación efluente a una influente; esto se explica mediante una modificación de las isopiezas. En conclusión, en la zona afectada por la crecida del rio (extensión mínima aproximada  similar a la zona antigua de Zaragoza) la recarga generada por esta, excede ampliamente a la generada por la precipitación. Por lo que se concluye que en zonas cercanas al rio, la dinámica del acuífero está controlada por este. Palabras clave: Zaragoza, Acuífero, recarga, precipitación, avenida y piezometría.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>