<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pérez Velilla, Javier</dc:creator>
  <dc:creator>García Martín, Elena</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Royo, María Victoria</dc:creator>
  <dc:title>Evaluación de la función visual en esclerosis múltiple</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/16231</dc:identifier>
  <dc:subject>esclerosis múltiple</dc:subject>
  <dc:subject>función visual</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: Evaluar la función visual de los pacientes con esclerosis múltiple para determinar si esta patología causa reducción de la agudeza visual (AV), de la sensibilidad al contraste (SC) y de la visión de los colores.  Material y métodos: Se incluyeron 35 pacientes con esclerosis múltiple (EM) y 29 sujetos sanos. Se evaluaron ambos ojos de cada sujeto. Se les realizó un examen de la función visual en el que evaluamos la AV en diferentes contrastes con el test ETDRS, la SC con el test CSV-1000 y el Pelli Robson y la visión del color con los tests de Farnsworth-Munsell y Lanthony mediante un programa computarizado. Posteriormente realizamos un análisis comparativo de los parámetros obtenidos en el grupo de pacientes y en el grupo de sujetos sanos.  Resultados: La edad media de la muestra fue de 48,12±7,53 años para el grupo de pacientes con EM y de 47,44±9,33 años para el grupo control. No existían diferencias estadísticamente significativas en relación a su edad (p=0.344). Los pacientes con EM mostraron una afectación estadísticamente significativa de su función visual en relación a la AV de bajo contraste medida con el test ETDRS al 1,25% de contraste, a la SC con frecuencia de 9 ciclos/segundo medida en el test CSV1000, a la SC con frecuencia de 12 ciclos/segundo medida con el test CSV1000, a la percepción del color medida con el test de Farnsworth, y a la percepción del color medida con el test de Lanthony. Conclusiones: La EM produce una disminución de la AV para contrastes bajos; de forma que en ambientes con niveles altos de iluminación donde el contraste es alto alcanzan una AV normal.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>