<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pola Villabona, Inés</dc:creator>
  <dc:creator>Rodrigo Sauco, Fernando</dc:creator>
  <dc:title>La Economía Colaborativa: nuevos modelos de negocios en busca de una fiscalidad consecuente</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62514</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La economía colaborativa es un fenómeno cada vez más arraigado en nuestra sociedad, a través del cual los individuos comparten entre ellos bienes que tienen infrautilizados, y así obtienen unas rentas adicionales. Se lleva a cabo en muchos ámbitos de las actividades productivas, los más conocidos y que más beneficios reportan son el alquiler de pisos de uso turístico y el comparto de trayectos entre ciudades. La economía colaborativa ha proporcionado muchas ventajas e inconvenientes a la sociedad. Ventajas como bienestar económico, mejor utilización de los recursos o creación de empleo, e inconvenientes, como una mayor competencia desleal para las empresas ya creadas o un desuso de los servicios públicos. También, entre sus críticas están las de los que señalan que se ha convertido en un nicho para el fomento de la economía sumergida con la correspondiente pérdida de recaudación fiscal. En este último ámbito, los agentes participantes de la economía colaborativa tienen que llevar a cabo unas prácticas responsables que dependen de la ciudad en que se encuentren, como por ejemplo registrar los pisos vacacionales u obtener las licencias VTC para llevar pasajeros en los vehículos. También deben realizar las declaraciones de los impuestos pertinentes: las empresas intermediarias y los participantes deberán declarar sus beneficios en el IS/IRPF y consignar el IVA correspondiente en los modelos previstos.  El presente trabajo pone el foco en este último asunto: determinar si la normativa fiscal vigente es suficiente para dar cabida o no a estos nuevos modelos de negocio, y, en su caso, proponer modificaciones a la actual legislación.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>