<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>González de langarica Velasco, Iraia</dc:creator>
  <dc:creator>Estébanez de Miguel, Elena</dc:creator>
  <dc:title>Efectividad de la neurodinámica clínica, GAH y estabilización lumbar en el tratamiento de una lumbalgia crónica irradiada</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7364</dc:identifier>
  <dc:subject>lumbalgia</dc:subject>
  <dc:subject>neurodinámica</dc:subject>
  <dc:subject>estabilización</dc:subject>
  <dc:subject>hipopresivos</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La fisiopatología de la lumbalgia crónica irradiada es compleja por la cantidad de estructuras anatómicas que pueden estar involucradas en la disfunción. Es necesaria la utilización de un método de tratamiento con el que se obtenga un diagnóstico específico, se analicen con detalle las causas, y exista la posibilidad de reevaluar la progresión del paciente además de favorecer el control motor y estabilidad de la zona, perpetuando así los resultados en el tiempo. El tratamiento de elección ha sido la neurodinámica clínica junto con ejercicios de estabilización lumbar y gimnasia abdominal hipopresiva (GAH). Objetivos: Se procurará disminuir la intensidad, la zona de irradiación y conseguir la centralización de los síntomas del paciente. Mejorando así la sensibilidad de los tejidos neurales, junto ha un entrenamiento de la estabilidad lumbar y fortalecimiento del abdomen y suelo pélvico para estabilizar la situación del paciente evitando recidivas. Metodología: Se trata de un estudio de un único sujeto, en el que e realizan una progresión de técnicas de apertura y deslizamientos neurales correctamente combinados con ejercicios de estabilización lumbar y gimnasia abdominal hipopresiva. Desarrollo: Se observa una disminución y centralización de los síntomas y aumentos de la funcionalidad del paciente, aunque no hay estudios anteriores que justifiquen la combinación de estas tres técnicas. Conclusiones: El enfoque del estudio puede ser efectivo en el tratamiento de lumbalgias crónicas irradiadas pero se necesitan otros estudios que confirmen esta hipótesis.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>