<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cruz Hernández, Juan Francisco</dc:creator>
  <dc:creator>Ramírez Alesón, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>La internacionalización del sector textil español dentro de la UE-27</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17051</dc:identifier>
  <dc:subject>internacionalización</dc:subject>
  <dc:subject>sector textil</dc:subject>
  <dc:subject>Unión Europea</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En el siguiente trabajo se analiza el grado de internacionalización que ha presentado el sector textil español dentro de la UE-27 durante el periodo 2002-2012. En dicho análisis se han tenido en cuenta distintos aspectos relevantes en cuanto a comercio exterior, como son la actividad importadora, exportadora y balanza comercial. Como este trabajo muestra, el sector textil español presenta una tendencia exportadora ascendente, centrada en los países cuyas fronteras se encuentran más próximas. No obstante, en los últimos años de este periodo están apareciendo nuevos países en escena hacia los que España exporta cada vez más. La tendencia descendente de los niveles importadores del sector textil español, junto a la ascendente de las exportaciones, han propiciado que el saldo de la balanza comercial de dicho sector haya pasado de ser negativo a positivo a partir de la mitad del periodo estudiado. Se analizará también la actividad de inversión, tanto del extranjero en España como de España en el extranjero. A pesar de que los niveles de inversión son bajos en este sector, se podría decir que continúa siendo un sector atractivo para empresas de nueva entrada, respecto a exportaciones, ya que casi la totalidad de empresas que lo constituyen son PYMES y la mitad no exportan. Para concluir, se abordará también la cuestión de los regímenes de suspensión de aranceles, que son herramientas legales que las empresas pueden utilizar para ahorrar en costes de producción a la hora de importar materias primas. Junto a estas herramientas, se presentarán también algunas de las barreras al comercio existentes actualmente, cuyo conocimiento podría ser de interés para empresas textiles exportadoras.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>