<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Lorente Pardos, Ana Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Ramos Vallecillo, Nora</dc:creator>
  <dc:title>Imagen corporativa del Restaurante del Club de Golf Los Lagos</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/8857</dc:identifier>
  <dc:subject>imagen corporativa</dc:subject>
  <dc:subject>manual de marca</dc:subject>
  <dc:subject>diseño gráfico</dc:subject>
  <dc:subject>restauración</dc:subject>
  <dc:subject>restaurante</dc:subject>
  <dc:subject>diseño web</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>El proyecto realizado consiste en la creación de la imagen corporativa del restaurante del Club de golf Los Lagos y de su implantación. En primer lugar se ha desarrollado una fase de investigación (Fase 0) en la que se ha estudiado en profundidad por un lado todo lo referente al restaurante y por otro, diferentes manuales de identidad y manuales teóricos. Gracias al estudio y consulta de los manuales ha sido posible el desarrollo de un completo pliego de condiciones en el que basar el proyecto y la realización de la planificación del mismo, así como la diferenciación de las partes de que debían componerse tanto el proyecto completo como el manual de identidad corporativa del restaurante. La investigación del restaurante se ha basado en el estudio del club de golf al que pertenece el restaurante, el propio restaurante y la elaboración de una encuesta, mediante la que se ha podido determinar el perfil de cliente y contrastar con la información teórica para definirla hacia este proyecto concreto y de esta forma realizar un análisis y unas conclusiones. En la Fase 1 se han desarrollado un proceso creativo y un estudio de la imagen de la competencia que han  permitido la evolución de diferentes alternativas y el desarrollo de la opción elegida hasta la presentación del imagotipo final. Una vez diseñado el imagotipo del restaurante se ha desarrollado el manual de imagen corporativa tomando las decisiones adecuadas para tal fin . Una vez definidos todos sus puntos, se ha procedido a la elaboración del manual. La implantación de la imagen no se ha basado únicamente en la elaboración del manual de marca, también se ha realizado el diseño de las principales aplicaciones que llevan a la completa definición visual de la imagen del restaurante. De esta forma en la Fase 3 se han diseñado otras aplicaciones a parte de las aplicaciones de papelería redactadas en el manual de marca. Algunas de estas aplicaciones son vinilos, minutas, poster, roll up... Siempre, como en todas las fases del proyecto, bajo las restricciones de la propia empresa en cuanto a estética, condicionantes del club y disponibilidad económica para su reproducción. Por último, en la fase 4 se ha elaborado el soporte más importante en la implantación de una imagen corporativa en nuestro tiempo, la página web. Tras informarme sobre lo que la empresa quería mostrar y fusionarlo con lo que se consideraba contenido indispensable, empezó el proceso de diseño con la evolución de la alternativa hasta encontrar el diseño final. Una vez determinado el diseño se ha realizado la aplicación de cada una de las secciones y ese contenido es el que se ha convertido en lenguaje de programación y de este modo en página web.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>