<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Acón Marqués, Paula</dc:creator>
  <dc:creator>Pueyo Til, María Luisa</dc:creator>
  <dc:title>Plan de Cuidados Estandarizado en Paciente con Parkinson y Portador de Bomba de Duodopa</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70538</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2016</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La Enfermedad de Parkinson (EP) es un trastorno neurodegenerativo crónico, que afecta al sistema nervioso, ocasionando la pérdida de dopamina, neurotransmisor necesario para la correcta ejecución del movimiento. En fases iniciales es posible un buen control de los síntomas con tratamiento oral, pero a medida que progresa la enfermedad, puede ser necesaria la implantación de una bomba de Duodopa a través de una PEG. Objetivo: Elaborar un plan de cuidados estandarizado, centrado en identificar las necesidades y cuidados del paciente con Parkinson y tratamiento con bomba de Duodopa.  Metodología: Para la elaboración de este trabajo, ha sido necesaria una búsqueda bibliográfica para actualizar los conocimientos, y posteriormente se ha llevado a cabo el Plan de Cuidados Estandarizado, usando los Diagnósticos Enfermeros de Mª Teresa Luis Rodrigo (2014), la taxonomía NANDA (2014), la Clasificación de Resultados NOC (2014) y la Clasificación de Intervenciones NIC (2014). Desarrollo: Una vez identificados los problemas prioritarios se formulan los siguientes diagnósticos de enfermería: Conocimientos deficientes, riesgo de infección, temor y dolor agudo. Conclusiones: La enfermedad de Parkinson, con el paso del tiempo es una enfermedad invalidante que produce gran dependencia del paciente, por lo que es muy importante la adhesión al tratamiento, que mejorará sustancialmente su calidad de vida. El paciente que precisa este tipo de tratamiento, requiere la aplicación de cuidados específicos, entre ellos es fundamental la educación sanitaria. El plan de cuidados deberá individualizarse considerando los conocimientos y recursos de cada paciente.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>