<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Trueba Insa, Santiago</dc:creator>
  <dc:creator>Nerín de la Puerta, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Samper Villagrasa, María Pilar</dc:creator>
  <dc:title>Características sociodemográficas, cuidados infantiles y tabaquismo en las familias de los niños en el CS Delicias Sur de Zaragoza</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47088</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Objetivos:El entorno de un niño es crucial en su desarrollo. Se pretende estudiar las características socioculturales,de cuidados y de tabaquismo de los niños atendidos en el Centro de Salud Delicias Sur.  Métodos. Se trata de un estudio descriptivo. Variables: datos sociodemográficos de la  familia,  datos  sociolaborales  de  los  progenitores,  cuidados  de  la  infancia, tabaquismo pasivo en el niño. Se realizó análisis univariante, bivariante y multivariante.  Resultados: Se estudiaron 203 menores de 14 años. El 49,8% de  las madres y el 47,8% de  los padres  tenían origen extranjero. La edad de  los progenitores, nivel de estudios,  situación  laboral,  presencia  de  lactancia  materna,  vacunación  contra  el neumococo  y  asistencia  a  guardería  mostraron  diferencias  estadísticamente significativas  para  el  origen  europeo  occidental.  43,35%  de  los  niños  presentaba tabaquismo pasivo en el domicilio, siendo más frecuente en padres (33,52 %) que en madres  (21,21%).  El  26,7%  de  las  europeas  fumaban  frente  al  14,3%  de  origen extranjero. En padres europeos, la media de cigarrillos diarios fue de 15,87% (IC 95% 11,99-19,75) y en los de origen extranjero 9%(IC 95% 5,37-12,63). El tabaquismo y el nivel de estudios presentaron una relación  inversa. Un 14,3% de  las madres  fumaron durante  la gestación, exisitiendo  relación significativa para  fumar un año después del parto y para un menor mantenimiento de la lactancia materna.  Conclusiones:  La  inmigración  afecta  a  diversos  factores  del  entorno  infantil, incluyéndose el  tabaquismo pasivo. De  forma general,  los  inmigrantes presentan una menor presencia de  tabaquismo, especialmente  las madres. Desde 2004 se ha visto  una reducción del tabaquismo en los progenitores de los niños atendidos en el Centro de Salud Delicias Sur, especialmente importante en el grupo de las madres.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>