<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Ruiz Chóliz, Elisa</dc:creator>
  <dc:creator>Dafni, Theopisti</dc:creator>
  <dc:title>Caracterización del prototipo NEXT-MM del experimento NEXT para la búsqueda de la desintegración doble beta sin neutrinos del isótopo Xe136</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/12287</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La desintegración doble beta sin neutrinos es una reacción de gran interés en el marco de la física actual, ya que su detección implicaría la existencia de una desintegración imposible para el Modelo Estándar. El experimento NEXT consiste en una TPC de alta presión con 100\,kg de Xenón enriquecido con 136Xe, para medir ambos modos de desintegración doble beta. El prototipo NEXT-MM, desarrollado en la UZ, está basado en detectores Micromegas. La buena resolución tanto energética como espacial y su escalabilidad, lo hacen ideal para esta tarea. En primer lugar, se ha revisado y modificado el software de simulación, reconocimiento de trazas y análisis de los datos de la simulación para adaptarlos a la geometría del detector; así como definido una fuente radiactiva específica para que sea lo más similar posible a la que se utiliza en el laboratorio. Se han incorporado y modificado observables para que puedan ser comparados directamente con las medida y se ha visto también que mediante el uso de los observables podemos obtener información sobre muchos aspectos de los eventos que ocurren en el volumen activo del gas.  Además, se ha caracterizado experimentalmente un detector micromegas (MM5) extra para NEXT-MM. Esta caracterización era de especial interés ya que la micromegas MM5 no se había utilizado todavía y podría presentar unas condiciones de funcionamiento mejores que algunas de las que están instaladas en el prototipo actualmente. Para caracterizar la micromegas se ha utilizado un sistema llamado TREX-TF con un diseño muy similar a NEXT-MM pero de dimensiones más reducidas, lo que hace más práctico para este tipo de caracterizaciones. Las conclusiones de la caracterización son positivas, ya que la micromegas MM5 no está limitada por su transparencia y además presenta una ganancia mayor que dos de las tres micromegas de NEXT-MM.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>