<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Tabernero, Carmela</dc:creator>
  <dc:creator>Moralejo Menéndez, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>La valoración de unidades productivas en el procedimiento concursal. El método AC-IN. Una aproximación práctica.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69538</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>La valoración de la unidad productiva cobra aún más importancia a la luz del RD-Ley 11/2014 de 5 de septiembre, de medidas urgentes en materia concursal, que nace como reacción a la crisis económica de 2007. En esta norma legal, queda clara la preferencia del legislador por la venta de unidades productivas, ya que es vista como la mejor manera de favorecer la continuidad de empresas económicamente viables y la no destrucción de puestos de trabajo.  En este marco, el presente trabajo, mediante una revisión de la bibliografía jurídica y la resolución de un caso práctico, tiene como objetivo exponer las cuestiones principales en torno al régimen de la enajenación de la unidad productiva para permitir al lector crear su propia opinión, así como acercar un método de valoración nuevo desde una perspectiva real y sugerir un análisis complementario para facilitar la toma de decisiones.  Entre otros resultados, se comprueba que el método cumple con las garantías exigidas por la Ley y aporta eficiencia al procedimiento. Se muestra asimismo como una mayor flexibilidad a la hora de delimitar la unidad productiva genera una mayor rentabilidad y posibilita la obtención de un precio más elevado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>