<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Escosa de Blas, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Salanova Serrano, José Ángel</dc:creator>
  <dc:title>Proyecto básico y de ejecución de vivienda unifamiliar</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62674</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El Proyecto Básico y de ejecución que se expone en las siguientes páginas de este documento se ha redactado con el objetivo de sentar las bases del estudio y análisis del desarrollo de una vivienda unifamiliar. Durante el período en el que he llevado a cabo el proceso de realización del Proyecto he tenido que afrontar la toma de decisiones acerca de la elección uno u otro método para resolver las dudas o problemas que el día a día me deparaba. Todo esto me ha hecho crecer como estudiante ya que la toma de decisiones conlleva un estudio pormenorizado del problema que tenemos delante. Otro aspecto que me gustaría comentar es la dificultad a la hora de empezar un proyecto o el diseño del mismo porque nos enfrentamos al miedo del papel en blanco. Para superar este hecho y saber hacia dónde quieres dirigir tu diseño debes leer, ver o incluso empaparte en primera persona de lugares o vivencias que te ayuden y te den ese primer empujón para los primeros bocetos. Por otro lado, la realización de este proyecto, me ha servido para aprender programas informáticos diferentes y novedosos, sistemas constructivos, instalaciones que había oído hablar pero que no me había para a pensar en ellas, como bien puede ser la Geotermia o simplemente plantearme dudas constructivas que están en el día a día de una obra pero que te generan dudas e interrogantes que tienes que resolver para ir aprendiendo y que, sobre todo en este último paso, como lo es el Trabajo Fin de Grado, como estudiante me ayude a crecer como tal. Para acabar, las siguientes páginas se puede apreciar el trabajo de un estudiante que acaba con sus estudios universitarios y que ha dedicado una cantidad de horas determinadas con el objetivo de que su Proyecto Fin de Carrera no sea un mero trámite sino que sea el resultado de su formación académica y su puesta a punto para su vida laboral.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>