<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Gayarre Antomás, María</dc:creator>
  <dc:creator>Asún Dieste, Sonia</dc:creator>
  <dc:title>Actividad Física y Calidad de Vida en personas con Síndrome de Down de la Asociación Down Huesca: un estudio descriptivo cuantitativo basado en percepciones de profesionales y de las propias personas con Síndrome de Down.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/65063</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>En las últimas décadas, dentro del ámbito de la discapacidad intelectual, la  valoración de calidad de vida es un tema que ha ido ganando peso, numerosos estudiosos del ámbito nacional e internacional han centrado sus investigaciones en este ámbito. Este trabajo se centra en conocer las aportaciones de la actividad física y el deporte a la calidad  de vida de las personas con Síndrome de Down de la Asociación Down de Huesca. Con este, se pretende averiguar la calidad de vida que posee el grupo de personas con quien realicé mis prácticas, comparar la calidad de vida entre sujetos con Síndrome de Down que realizan y no realizan actividad física y deportiva de manera habitual, estableciendo diferencia según género y edad, y contrastar la percepción que poseen los usuarios con la de un profesional de dicha entidad. La metodología para realizar esta investigación se basó en un estudio descriptivo cuantitativo centrado en la Asociación Down de Huesca, contando con la participación de algunos usuarios y un profesional, a los cuales se les pasó la Escala INICO-FEAPS. Los resultados obtenidos señalan la práctica regular de actividad física como base para una buena calidad de vida en las personas con Síndrome de Down.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>