<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villanueva Guerrero, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Echave Sanz, Ana Carmen de</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez-Valverde García, Belén</dc:creator>
  <dc:title>La cinemática desde el propio movimiento</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/69790</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2018</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se exponen los resultados y el desarrollo de una investigación educativa realizada en el contexto de un máster de formación de profesorado sobre la metodología didáctica y los problemas que presenta la introducción de la cinemática (física clásica) en la educación secundaria, empleando un enfoque didáctico de la ciencia en contexto y el aprendizaje experiencial como aspectos clave a través de una actividad práctica como punto de partida. El caso para investigar está compuesto por un profesor investigador en formación, un alumnado de cuarto curso de secundaria, y la cinemática como contenido clave en la Física escolar, siendo la metodología a emplear la investigación-acción en el aula. Comenzando con una reflexión sobre el modelo docente y las posibilidades que el docente investigador ofrece en el propio desarrollo personal, se presentan el planteamiento del problema a estudiar y los objetivos de la investigación (Apartados 1, 2 y 3), para describir a continuación la metodología empleada y el desarrollo de la propuesta docente que ha servido de base para la investigación (Apartado 4). Finalmente, se lleva a cabo la evaluación y el análisis de los resultados obtenidos (Apartado 5) que, junto con las observaciones y reflexiones realizadas en el proceso de investigación, serán los que sirvan para extraer las conclusiones finales de este proyecto, así como alguna consecuencias e implicaciones posibles para la enseñanza (Apartado 6).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>