<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cobos Rincón, Ana</dc:creator>
  <dc:creator>Roche Asensio, María José de la Cueva Santa</dc:creator>
  <dc:title>Efectividad del seguimiento enfermero en el control del paciente diabético del C.S. "Puerta de Arnedo"</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7774</dc:identifier>
  <dc:subject>diabetes mellitus tipo 2</dc:subject>
  <dc:subject>seguimiento enfermero</dc:subject>
  <dc:subject>control</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>Objetivo: analizar si existe una diferencia significativa entre los niveles de HbA1c de aquellos pacientes diabéticos que se mantienen en el programa de seguimiento enfermero y aquellos que se autocontrolan. Metodología: Estudio observacional y descriptivo transversal sobre los pacientes diabéticos tipo 2 de un cupo de enfermería del centro de salud “Puerta de Arnedo”, registrando variables demográficas y clínicas mediante revisión de historias clínicas. Resultados: la muestra (n=42) presenta una edad media de 71,71 años, con 7,29 años de evolución media, y una HbA1c de 7,35%. En cuanto a la distribución por grupos, se observa que el grupo autocontrol es más joven (69,5 años de media frente a los 73,38 del grupo en seguimiento), con menos años de evolución (6,56 años de media en el grupo autocontrol frente a los 7,8 en seguimiento), y con cifras de HbA1c medias de 7,65% en el grupo autocontrol frente a 7,12% del grupo que se mantiene en seguimiento enfermero, aunque estas diferencias no llegan a ser estadísticamente significativas. Sin embargo, se obtuvo una relación estadísticamente significativa con los años de evolución (en sentido negativo) y con el tipo de tratamiento  en el grupo de seguimiento enfermero (p=0.003 y p=0.037), y en el grupo autocontrol con la variable edad (p=0.007). Conclusiones: Sin duda los resultados confirman que los pacientes en seguimiento enfermero están más cerca de los criterios de buen control que los del  grupo autocontrol, aunque sin significación estadística, frente a los años de evolución y el tipo de tratamiento que sí influyen en las cifras de HbA1c. El estudio nos descubre la necesidad de establecer mecanismos de recaptación de los pacientes que dejan de acudir a las visitas de control.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>