<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Francisco Castejón, María del Carmen de</dc:creator>
  <dc:creator>Samaniego Díaz de Corcuera, María Esther</dc:creator>
  <dc:title>Consulta de enfermería en audiología</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7127</dc:identifier>
  <dc:subject>enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>consulta de enfermería</dc:subject>
  <dc:subject>orl</dc:subject>
  <dc:subject>otorrinolaringología</dc:subject>
  <dc:subject>audiología</dc:subject>
  <dc:subject>audiometría</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>La profesión de enfermería está destinada a ocupar una labor asistencial cada vez más relevante en el ámbito de la Atención Especializada. Son numerosas las Unidades médicas y quirúrgicas que cuentan con Consultas de Enfermería que prestan cuidados de enfermería de calidad, tales como la  práctica de pruebas diagnósticas, cuidados terapéuticos y promoción de la salud. Mi propuesta está orientada hacia la descripción de los procedimientos que pueden prestarse en una Consulta de Enfermería en el ámbito de la Otología y Audiología, así como un proyecto de gestión de la misma que se integre en el plan de trabajo diseñado por el Servicio de Otorrinolaringología. En el apartado de introducción se describen las exploraciones diagnósticas para el estudio de la función auditiva que pueden ser practicadas, previa indicación facultativa, por personal de enfermería adecuadamente adiestrado: audiometría tonal, audiometría verbal, audiometría infantil, impedanciometría, potenciales evocados auditivos. Analizaré la situación actual de este tipo de exploraciones en los Sectores del SALUD y en otros Servicios Sanitarios de nuestro entorno, apuntando posibles líneas de mejora. El objetivo es diseñar una Consulta de Enfermería que ofrezca la posibilidad de realizar todas estas exploraciones diagnósticas de forma integral, incluso actuaciones terapéuticas específicas como la extracción de tapones de cerumen.  En material y métodos se describen los medios humanos y materiales necesarios para la puesta en marcha de la consulta. En desarrollo, se propone un modelo de gestión que mejore la atención, que contribuya a disminuir las demoras y que pueda liberar puntualmente al facultativo de tareas asumibles por personal de enfermería.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights/>
</oai_dc:dc>