<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Pascual Greacia, Álvaro José</dc:creator>
  <dc:creator>Jarabo Lallana, Sebastián</dc:creator>
  <dc:title>Q-switching en láseres de fibra óptica dopada con erbio</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31694</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este documento se explica el desarrollo del trabajo 'Q-switching en láseres de fibra óptica dopada con erbio en cavidad de anillo'. La carga experimental es notable aunque también hay una parte que podría considerarse más teórica, en la que se se lleva a cabo una simulación a partir de los datos de laboratorio. La memoria consta de varias partes bien diferenciadas. La primera puede considerarse como una introducción muy general. Se comienza explicando la idea del Q-switching, técnica utilizada para que los láseres emitan de forma pulsada. A continuación, se muestra el montaje utilizado junto con los componentes principales del experimento, sus particularidades y su función. Finalmente se incluye la teoría a partir de un modelo de la bibliografía básica y las bases de la simulación que se puede llevar a cabo con dicha teoría.	 En la segunda parte de la memoria, se exponen los resultados experimentales con su correspondiente discusión y se discuten también las predicciones de la simulación. Por último, se incluyen una serie de conclusiones y comentarios que pretenden dar una visión general del trabajo. Por objetivos se tienen: estudiar la técnica de Q-switching y cotejar las medidas experimentales con un modelo teórico así como el análisis de sus predicciones, para ver hasta qué punto es este válido.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>