<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Martínez Baquero, Cristina</dc:creator>
  <dc:creator>Pardo Diez, María Jesús</dc:creator>
  <dc:title>Protocolo de seguimiento de pacientes en tratamiento con anticoagulantes orales en atención primaria</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/32019</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>INTRODUCCION: En la actualidad, unas 800.000 personas toman anticoagulantes orales en nuestro país, yendo en aumento cada año. Los más utilizados son los derivados cumarínicos, que requieren controles y ajustes de dosis frecuentes debido a su estrecho margen terapéutico y riesgo de hemorragia o trombosis.  Estos fármacos también tienen numerosas interacciones con alimentos y fármacos. Alrededor del 70% de estos pacientes son seguidos en atención primaria, siendo el personal de enfermería el responsable de su seguimiento. MATERIAL Y MÉTODO: Se ha realizado una búsqueda bibliográfica en las bases de datos y fuentes de información CuidenPlus, PubMed, ScienceDirect, Dialnet, Cochrane Plus, Google académico y Google Books. También se ha consultado la página web del Instituto Aragonés de Ciencias de la Salud, la Agencia española de medicamentos y productos sanitarios, y el Manual de registro del tratamiento anticoagulante oral en la historia clínica informatizada (OMIap)  del Gobierno de Aragón. RESULTADOS: La educación sanitaria proporcionada en la consulta de enfermería se ve reflejada en el cumplimiento del tratamiento, manteniendo el INR más tiempo dentro del rango terapéutico. Se mejora así la calidad de vida de los pacientes y el control de su enfermedad. CONCLUSIONES: Con un adecuado protocolo de actuación  se favorece la práctica clínica del personal de enfermería, dando las herramientas necesarias para el seguimiento de pacientes anticoagulados y detectando posibles complicaciones derivadas del tratamiento. Palabras clave: enfermedad tromboembólica, anticoagulantes orales, INR, atención primaria, antivitamina K, educación sanitaria.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>