<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Giménez Cebrian, Jesús</dc:creator>
  <dc:creator>Francés Pérez, Eva María</dc:creator>
  <dc:title>Anteproyecto de una instalación de producción de trinitrotolueno (TNT)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6340</dc:identifier>
  <dc:subject>trinitrotolueno</dc:subject>
  <dc:subject>tnt</dc:subject>
  <dc:subject>trilitra</dc:subject>
  <dc:subject>explosivos</dc:subject>
  <dc:subject>producción</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2011</dc:date>
  <dc:description>El presente proyecto tiene por objeto la realización del anteproyecto de una instalación necesaria para la puesta en funcionamiento de una industria de manufactura de TNT, con una producción aproximada de 10 toneladas de producto por semana. El TNT o 2-4-6-trinitrotolueno (el nombre comercial en España es Trilita®) es un explosivo secundario, a temperatura ambiente se presenta en forma de cristales amarillos que funde a 81ºC. Es un explosivo que necesita de una energía mayor para su detonación, siendo mucho más insensible a la fricción que la nitroglicerina y por lo tanto, más seguro. No obstante es un explosivo del que no se hace prácticamente uso en estado puro, si no que se mezcla con otras sustancias para obtener mezclas explosivas más estables o potentes. Así pues, surgen los amatoles de la mezcla de TNT con nitrato de amonio (de la familia de los ANFO’s), los minoles al mezclarlo con aluminio en polvo y numerosísimas mezclas con otros explosivos como RDX o HMX. De aquí surge la idea de construir una planta de producción de trinitrotolueno, base de prácticamente la totalidad de mezclas explosivas.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>