<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Tolosana Mallada, Darío</dc:creator>
  <dc:creator>Ibarz García, Alejandro</dc:creator>
  <dc:creator>Bono Nuez, Antonio</dc:creator>
  <dc:title>Generador de eventos visuales y sonoros</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/6327</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El proyecto de “Generador de eventos visuales y sonoros” responde a la propuesta realizada por grupo de investigación Tecnodiscap realizada al comienzo del curso 2010- 2011. En dicho proyecto se pidió como requerimiento una señal luminosa de una potencia que iría entre 1W y 3W, una señal acústica y todo ello controlado con comunicación inalámbrica. Como señal luminosa se eligió un diodo led RGB de una potencia de 3W tras buscar la mejor opción que ofrecía el mercado teniendo en cuenta la relación prestacionesprecio. Para suministrar la corriente necesaria al diodo led en cada caso se tuvieron que buscar los drivers correspondientes que necesitaran el mínimo número de componentes adicionales y si fuera posible evitando componentes inductivos como bobinas. Como señal acústica se tienen dos opciones, un buzzer, el cual se ha programado para tener la posibilidad de reproducir cualquiera de las notas en cualquiera de las octavas musicales y en el que además como concatenación se pueden reproducir melodías, y además también se ofrece la posibilidad de conectar el altavoz como medida de mejora respecto a la calidad de audio. Las conexiones necesarias para el altavoz estaban ya validadas por el grupo Tecnodiscap. La comunicación inalámbrica se hace mediante módulos ZigBee, los cuales son muy útiles para este tipo de usos en los que no se tiene que estar transmitiendo información todo el rato sino solamente en casos puntuales. Se han diseñado tres pcbs, una que alberga los dispositivos de aviso y dos variantes de pcb con el control y fuente de alimentación. Además se ha buscado la caja en la que irían colocadas, dejándolas así listas para su fabricación. La programación se ha llevado a cabo con un kit de desarrollo facilitado por el grupo Tecnodiscap, que además de lo estrictamente necesario, disponía de un LCD y de pulsadores y diodos led que sirvieron para lograr el aprendizaje del uso del kit y de la posterior implementación del código de programación de una manera más fácil. Una vez programado todo, se realizó la migración a otro kit de desarrollo, el cual contenía el modelo del micro que figura en la placa de control diseñada ya que dispone de los pines suficientes con PWM que nos permite controlar nuestros dispositivos. Además dispone de los componentes de audio necesarios para el uso del altavoz, al contar con un amplificador de audio y de todos los demás componentes necesarios.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>