<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Villarroya Bielsa, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Sánchez Lampreave, Ricardo</dc:creator>
  <dc:title>La casa del Futuro. La vivienda expositiva en la segunda mitad del siglo XX</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48255</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>A lo largo del siglo XX los arquitectos trataron de cambiar el concepto de habitar mediante la propuesta de nuevos modelos habitacionales que rompían con el modelo de vivienda tradicional. En esa misma época la ciencia ficción se fue abriendo paso en todos los aspectos culturales, las sociedad de aquella época fue bombardeada con imágenes de cómo sería el futuro y cómo se habitaría. En ese sentido, la arquitectura no fue menos y también se tiñó de ficción. Hubo una serie de arquitectos que durante la segunda mitad del siglo XX, centraron su trabajo en la investigación de cómo sería el futuro, cómo se habitaría y cómo debería ser la casa para ese nuevo tiempo. Esa búsqueda surgió de la reflexión de cada arquitecto sobre qué podía ofrecer él a la sociedad para mejorar la vida del hombre a través de su arquitectura.  Estas viviendas del futuro siempre han estado rodeadas por un halo de misterio,  generando gran expectación por parte del público especializado y por parte del público general, teniendo como consecuencia, numerosas exposiciones centradas en la exposición de estos futuros imaginados.  En este trabajo se van a analizar tres propuestas de viviendas del futuro, que permiten adentrarse e imaginarse en tres futuros muy dispares entre sí. Las obras elegidas son Casa Dymaxion de Buckminster Fuller (1928), la Endless House de Frederick Kiesler (1949- 1959) y la Casa del Futuro de Alison y Peter Smithson (1956).</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>