<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Castán Ladrero, Belén</dc:creator>
  <dc:creator>Cepero Moreno, Evangelina</dc:creator>
  <dc:creator>García Díez, Miguel Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Plan de intervención fisioterápico en una paciente adulta con parálisis cerebral</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48011</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Introducción: La parálisis cerebral (PC) describe un grupo de trastornos del desarrollo del tono postural y del movimiento de carácter persistente, secundarios a una agresión no progresiva en un cerebro inmaduro, que condicionan una limitación de la actividad. Es la causa más frecuente de discapacidad motriz infantil y persiste en la edad adulta. En las últimas décadas la esperanza de vida ha aumentado considerablemente, casi comparable a la de individuos con desarrollo normal.  Objetivos: Realizar un plan de intervención fisioterápico y valorar la eficacia del mismo en una paciente adulta con parálisis cerebral, estableciendo unos objetivos de tratamiento que cubran las necesidades de la misma.  Metodología: Estudio de diseño intrasujeto AB de caso único, en el cual se han realizado valoraciones pre y post intervención. El tratamiento ha sido individualizado y específico tras realizar una valoración fisioterápica, un diagnóstico fisioterápico y establecido unos objetivos. Se ha llevado a cabo combinando diferentes metodologías de tratamiento (Kabat, Frenkel, Perfetti).  Desarrollo: El seguimiento de la paciente ha sido durante tres meses y dos semanas tras el cual, como era previsible, no se han obtenido resultados cuantificables destacables.   Conclusiones: En aspectos generales se ha obtenido mayor calidad de vida de la paciente, debido a una favorable mejoría de las funciones en las cuales se habían fijado los objetivos propuestos.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>