<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Valer Monterde, Óscar</dc:creator>
  <dc:creator>Sanz Abós, Beatriz Esperanza</dc:creator>
  <dc:title>Atención integral del paciente ostomizado</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/7321</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2012</dc:date>
  <dc:description>En el año 2008 el cáncer causó a nivel mundial, 7,6 millones de defunciones y se prevé que esta cifra siga aumentando. El cáncer colorrectal ha causado en los últimos años una incidencia anual de unos 22.000 nuevos casos , manteniendo unos valores inferiores a la media europea. Una de las principales secuelas terapéuticas del tratamiento del cáncer colorrectal son las ostomías. El paciente ostomizado pasa por diferentes fases de asimilación, afectando a la percepción personal de su imagen corporal y a las relaciones interpersonales. Es en este proceso donde la labor de la enfermería tiene un papel especialmente relevante en la evolución positiva de este tipo de pacientes. Como objetivo, busco explorar el proceso de afrontamiento de un paciente portador de una ileostomía, prestando la debida atención integral y consiguiendo una mejora de salud y de calidad de vida. Para llevar a cabo el estudio es necesaria la colaboración de las disciplinas de enfermería y trabajo social. A lo largo del proceso realizo las valoraciones siguiendo los patrones de Marjory Gordon y los diagnósticos taxonomía Nanda/Nic/Noc. Para el seguimiento del paciente utilizo el sistema informático Gacela Care. Para evaluar al paciente y mi intervención utilizo el cuestionario de calidad de vida Montreux, el cuestionario de cognición de la enfermedad ICQ y el test de ansiedad y depresión de Goldberg. Como conclusión del desarrollo y análisis  de este caso clínico, demuestro  la importancia y beneficio del abordaje bio-psico-social del paciente ostomizado, frente al abordaje únicamente biológico.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>