<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Jaime Díaz Salazar Chicón</dc:creator>
  <dc:creator>Tomás Martínez Terrer</dc:creator>
  <dc:title>Análisis del estado de salud general en la población mayor de 65 años en Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/70501</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>La encuesta europea de salud en España en su última edición (2014) otorga una serie de datos referentes al estado de salud, comparables entre comunidades autónomas y con proyección a largo plazo permitiendo observar la evolución temporal de estos. Con base en estos datos y con el objetivo de analizar la situación del estado de salud general en la población de mayores de 65 años en Aragón con respecto al resto de España , se seleccionó la población a estudio dentro del total de encuestados. Del total de variables se realizó una selección de aquellas de mayor impacto dentro del módulo estados de salud. Se realizó una presentación de las variables cualitativas por medio de tablas por porcentajes, utilizando el estadístico 2 para valorar la asociación o independencia entre las variables. El estado de salud percibido, variable relacionada con el uso de servicios sanitarios, es considerado como bueno en un 41% de los casos. Además se observa una relación en el análisis gráfico de correspondencias entre esta percepción y variables de salud objetivas lo cual demuestra la coherencia de las respuestas emitidas por los encuestados. El estado de salud de la población a estudio es significativamente bueno con respecto al resto de comunidades, encontrándose valores significativamente inferiores en el diagnóstico reciente de depresión y diabetes. Así mismo la valoración de la funcionalidad de los aragoneses es buena, situándose en una posición tres del ranking realizado a través del análisis analítico de los valores referentes a la capacidad de realizar tareas sin ninguna dificultad. Esta situación es particularmente buena si analizamos a Aragón en su contexto geográfico particular, comunidad de interior con numerosos municipios con población escasa, que eleva el coste de prestación. Aragón obtiene valores de salud por encima de la media nacional con un gasto en sanidad medio y con una renta per cápita por debajo de la media nacional.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>