<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Catalán Martín, Álvaro</dc:creator>
  <dc:creator>Andrés Lacasta, José Alberto</dc:creator>
  <dc:title>El salario: Análisis del salario en el sector siderometalúrgico de Aragón</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/62689</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2017</dc:date>
  <dc:description>El TFG que se presenta a continuación, se trata de un estudio de las condiciones salariales, a través de las fuentes secundarias, del sector de la siderometalúrgia de la comunidad autónoma de Aragón tomando como guía para su desarrollo los convenios colectivos vigentes en cada una de las tres provincias.    El trabajo se inicia con una introducción teórica sobre la retribución y el salario, así como los tipos de salario existentes. Se sigue explicando que se conoce como convenios colectivos y cuál es la legislación española que ampara su elaboración y protección finalizando la primera parte de introducción teórica con datos actuales de los convenios colectivos existente en España    La segunda parte del presente TFG se inicia dando un repaso a la evolución de la negociación colectiva del sector de la siderometalúrgia a lo largo de la historia y cuál es el ámbito funcional que abarca el mismo. Seguidamente se realiza el análisis de las tablas salariales de los convenios para elaborar las llamadas bandas salariales del sector, así como analizar cómo ha ido evolucionando el mismo a lo largo de los últimos años.    Por último, se realiza la búsqueda de qué tipo de retribución variable hay presente en el sector y que se encuentra incluido en la negociación colectiva de cada provincia.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>