<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Aguado Gálvez, Isabel</dc:creator>
  <dc:creator>Mesa Gancedo, Daniel</dc:creator>
  <dc:title>Cardoza y Aragón y el grupo Saker-Ti durante la década democrática de Guatemala: 1944-1955.</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47205</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2010</dc:date>
  <dc:description>El estudio expone una  serie de intelectuales guatemaltecos que aprovecharon al máximo la fugaz democracia comprendida entre los años 1944 hasta 1955. A raíz de esta nueva de libertad, se intenta explicar determinados pensamientos democráticos, libres y reales gracias en parte, a escritores guatemaltecos y asociaciones, así como, Luis Cardoza y Aragón y el grupo Saker-Ti.  Estos intelectuales prestaron gran atención a temas patrióticos, nacionales, políticos e indigenistas. Otros temas utilizados durante la década democrática, como el ansia de libertad y la búsqueda del ser guatemalteco, suelen aflorar tras haber estado numerosos años bajo una dictadura despótica y opresiva.  En el libro Guatemala, las líneas de su mano, se intenta reflejar esta nueva política democrática a través de un recorrido histórico, cultural y político y donde se recuerda constantemente la revolución de 1944 como ejemplo de libertad. El autor, Cardoza y Aragón, muestra las injusticias sociales que ha sufrido la sociedad de Guatemala por parte de las anteriores dictaduras. La intención del ilustre escritor es cambiar el futuro sin caer en los mismos errores del pasado.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>