<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Raso del Prim, Adrián</dc:creator>
  <dc:creator>Peña Monné, José Luis</dc:creator>
  <dc:title>Actualización de los Lugares de Interés Geológico de tipo glaciar del Geoparque de Sobrarbe</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/31157</dc:identifier>
  <dc:subject>estado actual de glaciares pirenaicos</dc:subject>
  <dc:subject>geoparque de sobrarbe</dc:subject>
  <dc:subject>geoparques</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2013</dc:date>
  <dc:description>La idea del geoturismo surge dentro del denominado turismo sostenible como medio para potenciar el patrimonio geológico de regiones determinadas, siendo también una oportunidad económica para ciertas áreas rurales deprimidas. Para ayudar a su mejor conservación natural y difusión de valores educativos y ambientales, se han fundado en algunas de esas regiones nuevas entidades conocidas como geoparques, que a su vez se agruparon en la Red Europea y Global de Geoparques, que actúa bajo el auspicio de la UNESCO. Uno de ellos es el Geoparque de Sobrarbe, cuyos límites coinciden con los de dicha comarca. Éste cuenta con un inventario de lugares de interés geológico (LIG) entre los que se incluyen los glaciares más meridionales del continente europeo. Estos glaciares se encuentran en retroceso desde el final de la Pequeña Edad de Hielo (PEH), con una regresión todavía más drástica en las últimas décadas. Por ello, la información sobre estas áreas ha de ser actualizada con mayor frecuencia que la de otras. En este informe se describe el estado actual de los LIG correspondientes a masas de hielo del Geoparque.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/masterThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>