<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Álvarez Gimeno, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Serrano Lázaro, Victor Raúl</dc:creator>
  <dc:title>La industria farmacéutica: análisis estructura-conducta-resultados en el sector renal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/17116</dc:identifier>
  <dc:subject>sector renal</dc:subject>
  <dc:subject>diálisis</dc:subject>
  <dc:subject>industria farmacéutica</dc:subject>
  <dc:subject>paradigma estructura-conducta-resultados</dc:subject>
  <dc:subject>duopolio</dc:subject>
  <dc:subject>rivalidad</dc:subject>
  <dc:subject>eficiencia</dc:subject>
  <dc:subject>multinacionales</dc:subject>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo de Final de Grado se va a estudiar la industria farmacéutica, centrándose únicamente en el sector renal. El objetivo es simplificar el  análisis, y utilizar este caso como un ejemplo de funcionamiento de la industria. Para este propósito se va a utilizar el paradigma Estructura-Conducta-Resultados como marco teórico de referencia en el análisis de un sector. El trabajo profundizará en el análisis de tres multinacionales por su participación en el sector de la diálisis. Dos de ellas han sido escogidas por ser las líderes del mercado (como veremos más adelante se reparten el mercado entre ellas dos) y la última se seleccionó como una representante del comportamiento de empresas seguidoras (la mayoría de ellas japonesas). El trabajo se estructura en torno al paradigma Estructura-Conducta-Resultados.  En primer lugar se introducirá el sector, así como el paradigma, para después analizar la estructura, se estudiarán las cuotas de mercado de las empresas pertenecientes al sector y los índices de concentración. En cuanto al análisis de la conducta, se estudiarán en términos generales las estrategias competitivas de estas empresas, profundizando más concretamente en la intensiva I+D y tecnología que llevan a cabo. Para analizaran los resultados se realizará un estudio en términos de rentabilidad económica, estudiando también la evolución que han obtenido en los últimos cuatro años.  Por último, aunque no es el objetivo final del trabajo, se reflexionará sobre la eficiencia del sector.  Como veremos, las empresas líderes obtienen amplios márgenes de beneficio,  superiores a los alcanzados  por el sector farmacéutico en su conjunto.  Para ser más objetivos en los resultados y conclusiones obtenidos, se van a redactar circunstancias reales y algunos ejemplos que se han dado recientemente en este sector.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>