<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Monge Adán, Iván</dc:creator>
  <dc:creator>Navarro Rodríguez, Enrique</dc:creator>
  <dc:title>Valoración del efecto de biofiltración de un humedal artificial sobre la calidad del agua afectada por actividades agrícolas</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/30838</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2014</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo se analizó la capacidad de biofiltración de un humedal artificial sobre los contaminantes derivados de las actividades agrícolas (nutrientes, materia orgánica, pesticidas…). Concretamente se evaluó la capacidad del humedal para reducir la carga de Terbutilazina en las aguas de escorrentía y de excedentes de riego. Para ello se realizaron muestreos de agua y de comunidades de perifiton a lo largo del humedal. Por una parte se analizó la calidad del agua (incluyendo la presencia de determinados pesticidas, como la Terbutilazina) y por otra se utilizaron las comunidades algales del perifiton como bioindicadores de la presencia y exposición de los organismos acuáticos a la Terbutilazina. Para esta última parte, se recogieron comunidades de perifiton que crecieron en diferentes puntos del humedal (punto de entrada, punto intermedio y punto de salida) y se midió cuan sensible era la fotosíntesis de estas comunidades a la Terbutilazina. El uso de experimentos de dosis respuesta permitió estimar la concentración de herbicida necesaria para reducir al 50% la eficiencia fotosintética de las comunidades de perifiton (EC50). La hipótesis de trabajo es que la exposición continuada de una comunidad biológica a un agente contaminante, modifica la composición de dicha comunidad, eliminando o reduciendo la presencia de las especies más sensibles y favoreciendo el desarrollo y dominancia de las más tolerantes. Ello lógicamente, debería verse reflejado en un incremento de la EC50. Los resultados mostraron que los cambios en la calidad de agua provocados por la biofiltración, incrementaron la diversidad de especies algales a lo largo del humedal. Estos cambios no fueron provocados tanto por la disminución de la concentración de Terbutilazina como por la disminución de la de la materia orgánica, sólidos sedimentables y nitratos. Sin embargo, el incremento en la tolerancia (reflejo de una mayor exposición al herbicida o lo que es lo mismo de su biodisponibilidad) a la Terbutilazina en el tramo intermedio y en la salida, se relacionó con potenciales aportes laterales de excedentes de regadío de zonas donde se utiliza dicho herbicida.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>