<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>García Diez, Marta</dc:creator>
  <dc:creator>Giménez López, Ignacio</dc:creator>
  <dc:title>Modelos in vitro de túbulo renal proximal</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/47810</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>El túbulo proximal realiza una función fundamental en la nefrona como regulador de la homeostasis, ya que lleva a cabo la labor cuantitativa del riñón, mientras que el resto de la nefrona ajusta lo hecho en el túbulo proximal según las necesidades del organismo. Sin embargo, este segmento es también el más sensible al daño. Por estos motivos se pretenden conocer los mecanismos fisiopatológicos que intervienen en la destrucción y regeneración de estas células. Para su estudio se han desarrollado diversos sistemas in vitro que puedan reproducir las condiciones del tejido in vivo y que a su vez permitan valorar y objetivar parámetros funcionales y morfológicos. Estos sistemas tienen en común que están compuestos por canales microfluídicos por donde se introduce un flujo con medio de cultivo y solutos, separados por una membrana sobre la que se siembran las células. De esta forma, la membrana hace de interfase entre dos medios, uno que sería el tubular, donde se encuentran las células epiteliales de túbulo proximal, y otro el intersticial o vascular. La introducción de un flujo ayuda a la polarización de las células y representa un papel tan importante como la línea celular utilizada o como la matriz sobre la que crece, para determinar sus características fenotípicas y funcionales. Estos dispositivos supondrían una ventaja sobre los modelos de experimentación animal si consiguen reproducir las condiciones in vivo del riñón humano.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>