<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Cortés Carrascón, Pablo</dc:creator>
  <dc:creator>Francés Pérez, Eva María</dc:creator>
  <dc:title>Optimización de la estación potabilizadora de Ariza (Zaragoza)</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48221</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>Este Trabajo Fin de Grado ha tratado de solucionar el problema que surge en la potabilización de aguas de pozo en la localidad de Ariza, ya que, a la salida de la planta, el agua tiene unos contenidos elevados de sulfatos, hierro y manganeso en disolución, además de una alta turbidez.   	Para ello se han realizado ensayos de laboratorio en los que se trataba el agua bruta mediante coagulación – floculación, estudiando el uso de tres coagulantes comerciales, dos floculantes y otros reactivos como son cal y permanganato potásico. El objetivo de estos ensayos era determinar las condiciones óptimas, para reducir, en la medida de lo posible, la carga  contaminante del agua potable y adecuar sus características  a lo estipulado por el RD 140/2003. Tras los ensayos se ha determinado que se debe usar por litro de agua de pozo las siguientes dosis y reactivos; 15 mL de sulfato de alúmina al 1%, 3,3 mL de polielectrolito aniónico Crossefloc A200 al 0,7% y 0,16 mL de permanganato potásico.  	Con estas concentraciones se reduce la turbidez y las concentraciones de hierro, aluminio y manganeso por debajo de los límites establecidos por la normativa. Sin embargo no se consigue reducir la concentración de sulfatos que deberán ser eliminados por tratamiento de membranas (ya existente en la potabilizadora). Finalmente se han trasladado estas dosis a la potabilizadora, calculándose los costes de reactivos que  implicaría su utilización.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>