<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd">
  <dc:creator>Bielsa Serrano, Marcos</dc:creator>
  <dc:creator>Pac Salas, David</dc:creator>
  <dc:title>Análisis de las ofertas de empleo del ámbito económico empresarial a traves de un portal web de empleo</dc:title>
  <dc:identifier>http://zaguan.unizar.es/record/48051</dc:identifier>
  <dc:publisher>Universidad de Zaragoza</dc:publisher>
  <dc:date>2015</dc:date>
  <dc:description>En este trabajo fin de carrera se analiza las cualificaciones profesionales requeridas en el ámbito económico empresarial en un mercado laboral en crisis. Además de conocer las condiciones laborales de las ofertas de empleo por parte de las empresas privadas en España. Para ello, en primer lugar se ha realizado una contextualización del mercado de trabajo en el entorno de España y de Aragón. Esta investigación se ha enfocado para los universitarios de la rama de economía y empresa, más concretamente para los graduados en administración y dirección de empresas. En segundo lugar se ha llevado a cabo un seguimiento de las ofertas de empleo durante los meses de Septiembre, Octubre y Diciembre del año 2014 en el portal de empleo web Infojobs. Durante este seguimiento se han identificado distintos requisitos que las empresas exigen para ocupar el puesto de trabajo ofertado. Los principales resultados obtenidos en este trabajo son: que el nivel de las cualificaciones profesionales exigidas y la calidad de las condiciones laborales ofertadas, dependen de los distintos tipos de puesto. Las cualificaciones profesionales exigidas varían en función del tipo de puesto al que va dirigida la oferta de trabajo. Ocurre lo mismo en cuanto a las condiciones laborales, ya que estas son mejores o peores en función de la responsabilidad del puesto.</dc:description>
  <dc:format>pdf</dc:format>
  <dc:language>spa</dc:language>
  <dc:type>info:eu-repo/semantics/bachelorThesis</dc:type>
  <dc:rights>by-nc-sa</dc:rights>
  <dc:rights>http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/</dc:rights>
</oai_dc:dc>